{
    "video_id": "yqLF6uM6GkI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yqLF6uM6GkI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGd8riQC_4ur1Xp7LOfNaSzzkXEA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yqLF6uM6GkI",
    "video_title": "IMSS Bienestar, modelo para el rescate del sector salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7440,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 639.58,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 671.59,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "bueno pues como todos los martes",
            "start": 724.44,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el pulso de la",
            "start": 728.38,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo vamos en este prop\u00f3sito de",
            "start": 732.07,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "mejorar los servicios de salud sobre",
            "start": 737.59,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 742.21,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "para quienes no tienen seguridad social",
            "start": 745.51,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "los que no son derechohabientes del",
            "start": 750.279,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "seguro de liszt",
            "start": 755.649,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n",
            "start": 759.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 762.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s escasos recursos econ\u00f3micos la",
            "start": 765.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre entonces estamos",
            "start": 770.84,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "levantando todo el sistema de salud",
            "start": 773.27,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "para que se garantice el derecho de",
            "start": 779.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos a la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 783.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los medicamentos gratuitos el derecho",
            "start": 786.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a la salud para el pueblo entonces vamos",
            "start": 789.62,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "a que el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos",
            "start": 793.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo vamos con este plan",
            "start": 798.829,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 802.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puesto se ha fijado como",
            "start": 807.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "meta",
            "start": 814.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de diciembre para poder",
            "start": 816.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 821.68,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 823.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "funciona bien el sistema de salud que no",
            "start": 826.019,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hay desabasto de medicamentos que no",
            "start": 830.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "faltan los m\u00e9dicos que est\u00e1n",
            "start": 833.429,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bien en las instalaciones que ya se va",
            "start": 837.04,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "basificando al personal de salud poco a",
            "start": 842.07,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "poco es decir las cuatro l\u00edneas",
            "start": 846.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 849.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y abasto de medicina suficiente de",
            "start": 851.699,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "manera gratuita m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 854.939,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 858.749,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de las instalaciones de",
            "start": 861.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salud y la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 864.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector porque hay m\u00e1s",
            "start": 868.31,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de 80.000 trabajando de manera eventual",
            "start": 873.05,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "como por contrato y se van a ir",
            "start": 877.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basificando entonces vamos a que el",
            "start": 879.459,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "doctor hugo nos informe",
            "start": 882.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos",
            "start": 885.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con gusto presidente buenos d\u00edas",
            "start": 888.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretarios directores directoras",
            "start": 890.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "10 de marzo curso de la salud voy a",
            "start": 895.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informar dos elementos concretos que",
            "start": 898.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen que ver con las cuatro l\u00edneas de",
            "start": 900.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajo que ya se\u00f1ala el presidente",
            "start": 902.3,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "encaminadas a garantizar servicios de",
            "start": 904.12,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "salud de medicamentos gratuitos",
            "start": 907.069,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "particularmente para las poblaciones",
            "start": 909.189,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "marginadas las poblaciones que han sido",
            "start": 911.86,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de sabando desfavorecidas y abandonadas",
            "start": 914.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 917.209,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y enseguida con el permiso del",
            "start": 920.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente pasar\u00e1 y la palabra la autora",
            "start": 922.929,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gisa y la lara directora del programa en",
            "start": 924.789,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 927.819,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "quienes nos explicar\u00e1 detalles de este",
            "start": 928.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "magn\u00edfico programa que ilustrar\u00e1n los",
            "start": 930.879,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "potenciales que tiene para reestructurar",
            "start": 934.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el sistema de salud y tener una mayor",
            "start": 937.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "capacidad de resoluci\u00f3n en las zonas",
            "start": 939.639,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "precisamente que han estado marginadas",
            "start": 942.669,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la primera diapositiva es el",
            "start": 945.419,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "seguimiento de lo que hemos estado",
            "start": 949.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informando los medicamentos oncol\u00f3gicos",
            "start": 950.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los medicamentos contra el c\u00e1ncer en",
            "start": 953.349,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que fallaron porque fall\u00f3 la",
            "start": 955.989,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de estos medicamentos porque",
            "start": 960.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el proveedor privado de la empresa",
            "start": 962.439,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "privada que ha sido monop\u00f3lica en los",
            "start": 964.659,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00faltimos seis a\u00f1os pero casi los \u00faltimos",
            "start": 967.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 971.049,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de comprometerse y cumplir con la",
            "start": 972.579,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entrega esta es una falla de la",
            "start": 976.42,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda privada y desde que vimos la",
            "start": 980.049,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primera manifestaci\u00f3n de esta falla que",
            "start": 983.379,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "fue a mitad del a\u00f1o pasado con el",
            "start": 986.439,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamento metrotexato entramos con",
            "start": 987.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esta estrategia de compra internacional",
            "start": 990.879,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para lograr tener estos medicamentos",
            "start": 994.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como hemos se\u00f1alado en varias ocasiones",
            "start": 997.679,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esto no ha sido f\u00e1cil porque tambi\u00e9n a",
            "start": 999.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nivel mundial existe una concentraci\u00f3n",
            "start": 1003.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de pocas compa\u00f1\u00edas de los medicamentos",
            "start": 1005.509,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos concretamente hemos",
            "start": 1008.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "explicado que las sustancias activas de",
            "start": 1010.589,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de los medicamentos",
            "start": 1013.949,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos de las principales medicinas",
            "start": 1015.869,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se usan en la quimioterapia contra",
            "start": 1018.389,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el c\u00e1ncer los producen los produc\u00edan dos",
            "start": 1020.399,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "empresas una en china y otra en la india",
            "start": 1023.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y cuando fallo la empresa en china hace",
            "start": 1026.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aproximadamente dos a\u00f1os y medio",
            "start": 1029.549,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces todo se concentr\u00f3 en la empresa",
            "start": 1031.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de india que hace las sustancias activas",
            "start": 1033.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para pr\u00e1cticamente todo el mundo",
            "start": 1035.909,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y lo que hemos logrado en m\u00e9xico hemos",
            "start": 1039.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comprado 91 millones de pesos en",
            "start": 1042.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos estos son las",
            "start": 1046.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "21 claves o los 21 productos principales",
            "start": 1048.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las quimioterapias contra el c\u00e1ncer",
            "start": 1051.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento a la secretaria",
            "start": 1054.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de marina que a trav\u00e9s de su divisi\u00f3n de",
            "start": 1056.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sanidad naval nos ha permitido articular",
            "start": 1059.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta compra de los medicamentos incluyen",
            "start": 1063.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "metrotexato lav\u00edn christina de fosfamina",
            "start": 1065.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la ciclofosfamida y los medicamentos de",
            "start": 1067.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principal consumo destacamos aqu\u00ed cu\u00e1les",
            "start": 1071.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son los pa\u00edses en los que se han tenido",
            "start": 1073.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas adquisiciones incluye argentina",
            "start": 1075.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a francia india y los eeuu y hemos",
            "start": 1078.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "logrado ya tener m\u00e1s de 500 mil piezas",
            "start": 1082.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s nos han costado 5 por ciento",
            "start": 1085.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "menos de lo que se compraba en mexico",
            "start": 1087.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto consideramos que es notorio porque",
            "start": 1092.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aunque el ahorro no parece importante en",
            "start": 1093.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "condiciones de una compra emergente en",
            "start": 1096.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mercados internacionales concentrados",
            "start": 1099.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed tuvimos menos precio de lo que",
            "start": 1102.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos en la empresa en m\u00e9xico lo que",
            "start": 1106.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n y habla de cu\u00e1l eran",
            "start": 1109.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los sobreprecios que exist\u00edan en mexico",
            "start": 1111.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con esta empresa privada en la siguiente",
            "start": 1114.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diapositiva dejamos en claro lo hemos",
            "start": 1117.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces pero pareciera que",
            "start": 1119.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay gente que se confunde o se",
            "start": 1121.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quiere confundir que los medicamentos en",
            "start": 1123.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexico no pueden estar de un proveedor",
            "start": 1127.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no sea competente todos todos los",
            "start": 1131.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medicamentos que se adquieren fuera del",
            "start": 1134.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son sujetos a una verificaci\u00f3n",
            "start": 1137.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sanitaria que realiza cofepris para",
            "start": 1139.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad la eficacia y la",
            "start": 1142.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calidad pero adem\u00e1s quedan siempre",
            "start": 1146.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sujetos a la farmacovigilancia que es un",
            "start": 1149.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proceso para estar alertando y",
            "start": 1151.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "monitoreando y alertando sobre efectos",
            "start": 1155.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adversos que podr\u00edan tener los distintos",
            "start": 1157.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1160.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en otro tema del coronavirus como nos ha",
            "start": 1162.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instruido el presidente todas las tardes",
            "start": 1166.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a las 7 de la noche informamos en este",
            "start": 1168.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo lugar sobre la situaci\u00f3n del",
            "start": 1171.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coronavirus ayer mismo ya explic\u00e1bamos",
            "start": 1173.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que tenemos hasta el momento solamente",
            "start": 1175.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siete casos y estamos en la situaci\u00f3n",
            "start": 1177.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del escenario \u00fanico del escenario 1",
            "start": 1180.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde s\u00f3lo hay importaci\u00f3n de casos pero",
            "start": 1182.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no ha habido transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 1185.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos explicado que esto lo",
            "start": 1186.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vigilamos a trav\u00e9s de la detecci\u00f3n",
            "start": 1189.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "temprana de casos el aislamiento de los",
            "start": 1191.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismos y el estudio de contactos y",
            "start": 1194.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos otro mecanismo del que hablamos",
            "start": 1197.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente porque se hace en rondas",
            "start": 1198.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semanales hacemos un monitoreo de virus",
            "start": 1201.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds a trav\u00e9s de la red de",
            "start": 1203.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "laboratorios estatales de salud p\u00fablica",
            "start": 1206.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y casos que no llegan primariamente por",
            "start": 1208.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ser sospechosos de coronavirus sino de",
            "start": 1212.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otras infecciones respiratorias cuando",
            "start": 1215.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se encuentra una causa",
            "start": 1217.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de virus o de alg\u00fan otro agente",
            "start": 1219.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infeccioso que explique el cuadro",
            "start": 1222.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico entonces se hace una b\u00fasqueda de",
            "start": 1224.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coronavirus y hasta el momento en las",
            "start": 1227.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos rondas que se han ejecutado hasta el",
            "start": 1229.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "momento no se ha encontrado circulaci\u00f3n",
            "start": 1231.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de coronavirus en m\u00e9xico el instituto",
            "start": 1233.659,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social como le",
            "start": 1236.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracteriza en su eficiencia y actividad",
            "start": 1238.49,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ha puesto en disposici\u00f3n para todo el",
            "start": 1241.13,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sector salud y tambi\u00e9n para los",
            "start": 1244.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "proveedores privados que existen en el",
            "start": 1246.889,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este curso en l\u00ednea que nos permite",
            "start": 1249.35,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "informar y educar sobre el coronavirus y",
            "start": 1252.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sobre las actividades que tienen que",
            "start": 1256.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir no solamente el sector salud sino",
            "start": 1258.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la sociedad en particular aqu\u00ed por la",
            "start": 1261.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "naturaleza del seguro social con los",
            "start": 1264.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "campos de trabajo nos interesa que las",
            "start": 1267.71,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "empresas las industrias tengan",
            "start": 1270.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cient\u00edfica de primera mano",
            "start": 1272.659,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "que les permita tomar decisiones",
            "start": 1274.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas para la prevenci\u00f3n en los",
            "start": 1276.37,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "trabajadores y las trabajadoras la",
            "start": 1280.13,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima de este segmento aqu\u00ed",
            "start": 1282.32,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "son algunas",
            "start": 1284.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "capturas de pantalla que ilustran este",
            "start": 1286.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un curso muy amigable muy bien",
            "start": 1289.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estructurado est\u00e1 basado en la mejor",
            "start": 1291.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica y en la informaci\u00f3n",
            "start": 1292.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actualizada y se mantendr\u00e1 actualizado",
            "start": 1295.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan vaya avanzando el proceso de la",
            "start": 1297.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "epidemia y se mantengan es muy",
            "start": 1301.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "importante que se mantengan las",
            "start": 1303.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intervenciones de prevenci\u00f3n en cada",
            "start": 1305.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campo de trabajo y en cada espacio",
            "start": 1307.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social con el permiso del presidente le",
            "start": 1310.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doy la palabra a la autora quiz\u00e1s gisela",
            "start": 1312.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lara salda\u00f1a coordinadora general de",
            "start": 1314.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1317.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el programa y bienestar es un programa",
            "start": 1328.509,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gobierno federal que tiene 40 a\u00f1os",
            "start": 1331.269,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de experiencia y de ah\u00ed que ha dado",
            "start": 1333.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resultados con un impacto en salud muy",
            "start": 1335.859,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerte sobre todo en poblaciones rurales",
            "start": 1338.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas del pa\u00eds desde sus inicios",
            "start": 1340.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siempre ha tenido atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1344.049,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 1345.699,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "opera con recursos federales a trav\u00e9s",
            "start": 1347.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del pez del ramo 19",
            "start": 1351.57,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1 distribuido territorialmente en 19",
            "start": 1355.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entidades federativas a trav\u00e9s de 20",
            "start": 1358.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representaciones del instituto mexicano",
            "start": 1361.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de seguro social y estamos",
            "start": 1363.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "particularmente ubicados en lugares en",
            "start": 1364.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las localidades m\u00e1s lejanas y m\u00e1s",
            "start": 1367.679,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds",
            "start": 1369.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "damos la atenci\u00f3n a trav\u00e9s de hospitales",
            "start": 1371.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "80 hospitales rurales a unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1373.62,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "con 3.622 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1377.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "brigadas de salud o 184 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1380.429,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles son 140 y a trav\u00e9s de 45 caros",
            "start": 1384.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que son centros de atenci\u00f3n rural",
            "start": 1389.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica que son espacios atendidos",
            "start": 1391.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por un m\u00e9dico y dos enfermeras las 24",
            "start": 1394.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "horas del d\u00eda para atender a mujeres con",
            "start": 1396.419,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "embarazos de alto riesgo que nunca ha",
            "start": 1399.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sudado de no poder ser atendidas ah\u00ed a",
            "start": 1401.19,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un radio se hace un llamado al",
            "start": 1403.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hospital m\u00e1s cercano para que una",
            "start": 1406.049,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ambulancia a\u00e9rea lo saque del lugar",
            "start": 1408.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n hasta un hospital para",
            "start": 1411.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "evitar la muerte materna",
            "start": 1413.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "particularmente es un expreso no sucede",
            "start": 1415.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con los coras con los huicholes con los",
            "start": 1418.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarahumaras de particularmente en la",
            "start": 1420.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sierra de durango atendemos a 12.3",
            "start": 1423.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos de los cuales 4.5",
            "start": 1427.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "viven en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1430.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente un poco m\u00e1s de 20.000",
            "start": 1434.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras y param\u00e9dicos son",
            "start": 1436.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los responsables de atender a estas 12.3",
            "start": 1439.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos y tenemos una red",
            "start": 1442.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunitaria muy bien organizada en todo",
            "start": 1444.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro \u00e1mbito son un poco m\u00e1s de",
            "start": 1447.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "315.000 personas que trabajan de manera",
            "start": 1450.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "voluntaria y que se encargan de hacer la",
            "start": 1453.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica simplificada",
            "start": 1455.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eso quiere decir que visitan casa por",
            "start": 1457.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casa por cada voluntario en promedio",
            "start": 1460.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen a su cargo 13 familias que",
            "start": 1462.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "revisan sus cartillas de salud y eso",
            "start": 1465.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hace que deriven a las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1467.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para que los diferentes miembros de la",
            "start": 1469.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familia se hagan las acciones",
            "start": 1471.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "correspondientes para evitar que se",
            "start": 1474.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enfermen ya les dec\u00eda que atendemos a",
            "start": 1475.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 3.600 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1478.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en primer lugar en el primer nivel 80",
            "start": 1480.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hospitales en segundo nivel los 45 caros",
            "start": 1483.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y los 326 24 equipos de salud itinerante",
            "start": 1486.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de las cuales les puedo decir que 140",
            "start": 1491.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unidades m\u00f3viles es un cami\u00f3n peque\u00f1o en",
            "start": 1493.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va un consultorio est\u00e1 est\u00e1 un",
            "start": 1497.45,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "consultorio",
            "start": 1499.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y va a un m\u00e9dico una enfermera y un",
            "start": 1500.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "promotor de acci\u00f3n comunitaria que",
            "start": 1502.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mientras el m\u00e9dico y la enfermera vacuna",
            "start": 1505.19,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ni dan consulta el promotor de acci\u00f3n",
            "start": 1507.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunitaria da pl\u00e1ticas y organiza la",
            "start": 1509.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comunidad en temas relacionados con el",
            "start": 1511.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "saneamiento b\u00e1sico lo mismo sucede con",
            "start": 1514.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las brigadas la diferencia entre una",
            "start": 1516.769,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "brigada y una m\u00f3vil es que la brigada es",
            "start": 1519.169,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "una camioneta pick-up que va a",
            "start": 1520.97,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "localidades de menos de 500 habitantes",
            "start": 1522.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lugares muchos muy peque\u00f1itos",
            "start": 1524.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n est\u00e1 compuesto por un",
            "start": 1527.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico una enfermera y un promotor justo",
            "start": 1530.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se firm\u00f3 un convenio con",
            "start": 1533.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el inss abi en donde se nos da",
            "start": 1535.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presupuesto para pagar el pp al personal",
            "start": 1537.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de honorarios de las ligadas y de las",
            "start": 1541.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles lo que tambi\u00e9n nos permite",
            "start": 1543.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abastecer de vacunas y de medicamentos a",
            "start": 1544.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esas localidades peque\u00f1as que existen",
            "start": 1548.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bastante lejanas",
            "start": 1550.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el interior del pa\u00eds",
            "start": 1552.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que la organizaci\u00f3n",
            "start": 1554.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunitario es algo que distingue el",
            "start": 1556.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa y bienestar tenemos voluntarios",
            "start": 1558.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que tienen hasta 15 20 25 a\u00f1os de ser",
            "start": 1561.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "voluntarios ellos son elegidos por",
            "start": 1564.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "asamblea comunal son personas de mucho",
            "start": 1566.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respeto en la comunidad y de esos",
            "start": 1569.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 300 18.000",
            "start": 1571.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "voluntarios entre entre los comit\u00e9s de",
            "start": 1573.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud los voluntarios rurales los",
            "start": 1577.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "voluntarios y las parteras y avales",
            "start": 1578.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudadanos dejen de decirles que los",
            "start": 1581.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "avales ciudadanos es un personaje",
            "start": 1583.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n electo por la comunidad que",
            "start": 1585.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permite vigilar que la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1587.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 en cada uno de los hospitales y de",
            "start": 1590.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales de manera",
            "start": 1592.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oportuna y con un buen trato una cosa",
            "start": 1595.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que tenemos en el programa y bienestar",
            "start": 1597.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "es que les damos sobre todo en los",
            "start": 1599.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales este cursos de derechos",
            "start": 1601.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "humanos a nuestros residentes son",
            "start": 1604.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que van a ser su \u00faltimo a\u00f1o de",
            "start": 1606.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su especialidad a nuestros hospitales y",
            "start": 1609.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no conocen el \u00e1mbito rural lo primero",
            "start": 1611.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que les damos es un curso de derechos",
            "start": 1614.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "humanos para que aprendan a tratar a las",
            "start": 1616.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "personas o las traten de manera",
            "start": 1618.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a las personas en el \u00e1mbito ind\u00edgena",
            "start": 1620.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contamos con albergues en 70 de",
            "start": 1623.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los 80 hospitales en los albergues",
            "start": 1625.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fueron dise\u00f1ados inicialmente para",
            "start": 1628.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "atender a las mujeres de alto riesgo",
            "start": 1630.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero con el tiempo tambi\u00e9n son",
            "start": 1631.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "utilizados para que sus familiares",
            "start": 1634.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puedan hospedarse tengan alimentaci\u00f3n un",
            "start": 1636.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lugar donde dormir donde alimentarse de",
            "start": 1639.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manera gratuita porque son personas que",
            "start": 1641.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vienen de localidades donde caminan 456",
            "start": 1644.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "horas para llegar al segundo nivel de",
            "start": 1646.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y no tienen para pagar un hotel",
            "start": 1648.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de hecho no hay hoteles en los lugares",
            "start": 1651.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde tenemos los hospitales y el",
            "start": 1653.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "albergue les permite tener un lugar",
            "start": 1655.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "digno donde dormir donde descansar donde",
            "start": 1657.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "descansar y sobre todo donde alimentarse",
            "start": 1659.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se est\u00e1 planeando construir los",
            "start": 1663.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "otros 10 albergues que nos faltan para",
            "start": 1667.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener en el 100% de nuestros de nuestros",
            "start": 1669.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "80 hospitales un albergue",
            "start": 1671.95,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contamos en todas las unidades",
            "start": 1674.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tanto de primero como de segundo nivel",
            "start": 1676.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en los centros de atenci\u00f3n rural al",
            "start": 1678.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adolescente nosotros les llamamos caras",
            "start": 1681.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se les da una plata un enfoque educativo",
            "start": 1683.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "integral preventivo en donde les",
            "start": 1687.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atendemos las a las adolescentes si",
            "start": 1689.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n embarazadas desde muy j\u00f3venes est\u00e9",
            "start": 1692.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el embarazo el parto o el puerperio les",
            "start": 1695.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "damos odontolog\u00eda nutrici\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 1697.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "procuramos hemos tenido una disminuci\u00f3n",
            "start": 1700.679,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "bastante fuerte en el embarazo de la",
            "start": 1702.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adolescente porque les damos pl\u00e1ticas",
            "start": 1704.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para que tengan un proyecto de vida",
            "start": 1706.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sensibilizamos para que estudien y",
            "start": 1710.33,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aparte les damos pl\u00e1ticas relacionadas",
            "start": 1713.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con m\u00e9todos anticonceptivos vacunaci\u00f3n",
            "start": 1715.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones sobrepeso",
            "start": 1717.6,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "obesidad pero nos enfocamos",
            "start": 1720.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "particularmente en que tengan un",
            "start": 1723.049,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "proyecto de vida que no est\u00e9n esperando",
            "start": 1725.429,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tener 13 14 a\u00f1os para casarse sino que",
            "start": 1727.29,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estudien y dejen decirles que de todas",
            "start": 1730.29,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las muchos de los psic\u00f3logos",
            "start": 1732.299,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "trabajadoras sociales que tenemos",
            "start": 1734.429,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "actualmente nuestros hospitales son",
            "start": 1736.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chicas y chicos caro",
            "start": 1738.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fueron alumnos de alg\u00fan modo de nuestros",
            "start": 1740.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "centros de adolescente y con el tiempo",
            "start": 1742.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estudiaron y ahora son colaboradores del",
            "start": 1745.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto mexicano en el programa y",
            "start": 1747.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1749.31,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a pesar de que no tenemos la estructura",
            "start": 1751.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para dar el tercer nivel de atenci\u00f3n en",
            "start": 1753.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el programa y bienestar desde hace 23",
            "start": 1756.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tenemos una estrategia a la que le",
            "start": 1758.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llamamos jornadas quir\u00fargicas y en esta",
            "start": 1761.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n le hemos puesto el",
            "start": 1763.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "apellido bienestar",
            "start": 1765.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "donde llevamos la atenci\u00f3n de tercer",
            "start": 1767.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nivel de pediatr\u00eda de ginecolog\u00eda",
            "start": 1769.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda oftalmolog\u00eda ortopedia y de",
            "start": 1771.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda reconstructiva que se hace",
            "start": 1775.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "normalmente en a\u00f1os anteriores se",
            "start": 1777.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llevaban a cabo alrededor de 18 o 19",
            "start": 1780.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jornadas quir\u00fargicas el a\u00f1o pasado",
            "start": 1782.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hicimos 31 este a\u00f1o est\u00e1n programadas 32",
            "start": 1785.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y se hace de acuerdo a un panorama",
            "start": 1788.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico y se distribuyen las",
            "start": 1790.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jornadas quir\u00fargicas en el \u00e1mbito de los",
            "start": 1792.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "80 hospitales en donde se les resuelve",
            "start": 1795.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el problema de salud de las personas en",
            "start": 1798.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito rural e ind\u00edgena del tercer",
            "start": 1802.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n de manera gratis",
            "start": 1804.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gratuita los m\u00e9dicos van del siglo 21 de",
            "start": 1805.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la raza de la suma es y durante una",
            "start": 1809.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1n en la localidad en donde",
            "start": 1811.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay un primer filtro hay una muy buena",
            "start": 1813.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n primero con las",
            "start": 1816.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidencias municipales y con las con",
            "start": 1817.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los comisariados ejidales en donde se",
            "start": 1820.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hace una difusi\u00f3n el primer filtro es el",
            "start": 1822.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n el segundo",
            "start": 1824.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "filtro son los m\u00e9dicos familiares del",
            "start": 1826.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "segundo nivel de los hospitales nuestros",
            "start": 1828.89,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1830.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n es directamente con los",
            "start": 1831.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas del r\u00e9gimen ordinario que",
            "start": 1834.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "durante una semana est\u00e1n trabajando las",
            "start": 1836.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "24 horas con nuestro personal de los",
            "start": 1839.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales dando respuesta a estos",
            "start": 1842.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "padecimientos de tercer nivel",
            "start": 1845.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que el d\u00eda de ayer se firm\u00f3 un",
            "start": 1848.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "convenio justo para dar atenci\u00f3n a las",
            "start": 1851.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s marginadas",
            "start": 1853.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el convenio ampara este un importe por",
            "start": 1855.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mil 464 millones de pesos y la idea es",
            "start": 1858.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "precisamente llevar este medicamentos",
            "start": 1862.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n vacunas e insumos material de",
            "start": 1866.22,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n a la zona a las localidades m\u00e1s",
            "start": 1870.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as donde no tenemos una unidad",
            "start": 1872.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica fija porque son localidades de",
            "start": 1874.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "200 300 400 personas entre la",
            "start": 1876.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "infraestructura que est\u00e1 planeada hacer",
            "start": 1880.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o les debo decir que se van a",
            "start": 1882.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sustituir dos hospitales en el estado de",
            "start": 1885.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coahuila en el hospital de matamoros",
            "start": 1887.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 sustituido y el hospital de san",
            "start": 1889.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenaventura y ser\u00e1 remodelado el de san",
            "start": 1892.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quint\u00edn y el de huajuapan de l\u00e9on y en",
            "start": 1894.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos",
            "start": 1898.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "meses estamos trabajando para un",
            "start": 1900.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "convenio donde el hospital de chilapa",
            "start": 1903.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guerrero pasar\u00e1 a que sea tambi\u00e9n parte",
            "start": 1904.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del programa y bienestar tambi\u00e9n",
            "start": 1908.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decirles que el a\u00f1o pasado a trav\u00e9s de",
            "start": 1910.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un convenio con el impi se logr\u00f3 este",
            "start": 1912.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "abastecer de 20 ambulancias nuevas a 20",
            "start": 1916.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hospitales que tienen particularmente",
            "start": 1920.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena gracias",
            "start": 1923.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "eso es lo es",
            "start": 1931.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy bien pues este",
            "start": 1934.169,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "esto es el informe este programa es",
            "start": 1936.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es el que nos est\u00e1",
            "start": 1943.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sirviendo de modelo",
            "start": 1946.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mejorar y ampliar",
            "start": 1953.539,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud",
            "start": 1956.82,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y comunidades rurales",
            "start": 1961.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1965.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programa bienestar inici\u00f3 hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1967.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "como ins copla mar",
            "start": 1972.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "41 a\u00f1os",
            "start": 1976.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en 1979",
            "start": 1978.899,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "se crearon unidades m\u00e9dicas para la",
            "start": 1982.38,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n b\u00e1sica lo que llaman el primer",
            "start": 1988.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1992.24,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1994.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1996.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lugares estrat\u00e9gicos para el segundo",
            "start": 2001.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n son 80 hospitales",
            "start": 2005.07,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "este programa se salv\u00f3 resisti\u00f3",
            "start": 2009.33,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "porque lo sigui\u00f3 manejando el imms",
            "start": 2013.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que sucede es que cambi\u00f3 de",
            "start": 2019.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nombre primero era coplamar as\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 2022.51,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "luego en solidaridad",
            "start": 2027.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "luego james prospera",
            "start": 2030.41,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en su oportunidades",
            "start": 2035.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 2038.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "progresa primera progresa luego",
            "start": 2040.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad luego prospera y ahora viene",
            "start": 2043.419,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "estar bien estar pero",
            "start": 2046.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2050.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hay hospitales en donde se atiende",
            "start": 2054.909,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2061.35,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y mujeres embarazadas",
            "start": 2062.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es la atenci\u00f3n de",
            "start": 2065.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "partos en las zonas m\u00e1s pobres de m\u00e9xico",
            "start": 2068.69,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "bueno el \u00edndice de mortalidad infantil y",
            "start": 2073.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "materna",
            "start": 2078.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es muy bajo",
            "start": 2079.69,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por los servicios",
            "start": 2082.01,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que se dan en estos hospitales no s\u00e9 si",
            "start": 2084.889,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "tengan alg\u00fan dato de cu\u00e1ntos partos",
            "start": 2089.149,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 109 mil",
            "start": 2098.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2102.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "109 mil partos y fallecieron",
            "start": 2105.15,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "28 mujeres",
            "start": 2109.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2113.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es este modelo el que queremos",
            "start": 2117.59,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y reforzar y extender",
            "start": 2121.869,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2125.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por eso le pedimos a la doctora que",
            "start": 2129.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hiciera la exposici\u00f3n pues esto es",
            "start": 2132.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2135.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y comentarles qu\u00e9",
            "start": 2138.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ante la crisis",
            "start": 2143.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se gener\u00f3 en los mercados financieros",
            "start": 2147.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por lo del coronavirus por la ca\u00edda en",
            "start": 2150.43,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo ah\u00ed vamos",
            "start": 2155.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "resistiendo que ayer les comentaba",
            "start": 2158.64,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 2162.55,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda mucho",
            "start": 2167.589,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2170.299,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2172.349,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2173.81,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "blindarnos",
            "start": 2175.869,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2180.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se gast\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2182.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de lo que tenemos de ingresos",
            "start": 2186.75,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no se endeud\u00f3 el pa\u00eds por primera vez no",
            "start": 2190.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 2194.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica al contrario poquito",
            "start": 2196.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero bajo",
            "start": 2199.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el monto de las reservas",
            "start": 2204.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en 10 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2211.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para ser exactos cuando llegamos al",
            "start": 2216.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2220.31,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "eran 173 mil millones de soles",
            "start": 2221.93,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "y ahora son 184 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2227.569,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "son diez mil quinientos millones de",
            "start": 2233.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2237.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "reservas adicionales",
            "start": 2240.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tenemos un fondo",
            "start": 2244.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para estabilizar",
            "start": 2247.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el presupuesto en el caso de que",
            "start": 2251.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos problemas de ingresos es un",
            "start": 2253.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fondo de 150 mil millones de pesos",
            "start": 2256.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al secretario de hacienda",
            "start": 2266.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "les informe",
            "start": 2271.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ver si es posible hoy",
            "start": 2274.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera",
            "start": 2277.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2279.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y resisti\u00f3 nuestro peso",
            "start": 2282.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque estuvo",
            "start": 2286.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este complicado",
            "start": 2291.31,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda complicado pero ayer fue un",
            "start": 2294.05,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mal d\u00eda",
            "start": 2300.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se afectaron todas las bolsas del mundo",
            "start": 2301.65,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3",
            "start": 2303.98,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todo el sistema financiero",
            "start": 2308.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todas las monedas se depreciaron y la",
            "start": 2314.72,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "nuestra resisti\u00f3 no aguanto",
            "start": 2319.099,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 2326.16,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 2330.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el peso hacia adelante",
            "start": 2334.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tenemos condiciones para que podamos",
            "start": 2339.49,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "resistir esta situaci\u00f3n de crisis",
            "start": 2342.79,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "derivada b\u00e1sicamente",
            "start": 2348.42,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2351.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y los temores fundados e infundados",
            "start": 2352.99,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "acerca del coronavirus y",
            "start": 2358.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las diferencias que se est\u00e1n",
            "start": 2361.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y generando",
            "start": 2365.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por la producci\u00f3n de petr\u00f3leo /",
            "start": 2367.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "rusia y",
            "start": 2372.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "arabia saudita entonces vamos a esperar",
            "start": 2374.49,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "y hoy les informa el secretario",
            "start": 2380.38,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "asiento por otro lado y decirles que",
            "start": 2385.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ayer fue",
            "start": 2389.39,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 2391.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o la protesta de",
            "start": 2393.64,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "huelga de las mujeres no tengo",
            "start": 2397.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2402.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "objetiva sobre cu\u00e1ntas mujeres se",
            "start": 2404.55,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "pararon",
            "start": 2409.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 2412.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2414.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero vamos a tener pronto ya un informe",
            "start": 2417.13,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lo interesante es que se protest\u00f3",
            "start": 2420.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no hubo",
            "start": 2427.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2431.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 2433.829,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fue un d\u00eda sin",
            "start": 2436.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2439.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inclusive hasta",
            "start": 2443.109,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la violencia",
            "start": 2446.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2449.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desgraciadamente padecemos ayer bajo",
            "start": 2450.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2455.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este el n\u00famero de homicidios",
            "start": 2458.91,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y otros delitos eso s\u00ed lo tengo",
            "start": 2463.75,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 2468.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2470.299,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y si ponemos fueron como 70",
            "start": 2473.87,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y cinco homicidios el promedio es m\u00e1s",
            "start": 2479.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alto y por cierto ya vamos a informar a",
            "start": 2482.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2485.98,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ahorita hacia los mostramos",
            "start": 2501.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de ausentarse de cualquier actividad eso",
            "start": 2505.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo toma usted que es bueno o sea",
            "start": 2508.59,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se proteste mujeres por la situaci\u00f3n",
            "start": 2512.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 2517.02,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2518.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy bien de que se proteste que",
            "start": 2520.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "participemos todos",
            "start": 2524.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se ejerce",
            "start": 2530.109,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestaci\u00f3n y de",
            "start": 2533.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "protesta y que nosotros garantizamos el",
            "start": 2536.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 2539.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n bueno esto es",
            "start": 2541.609,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "72",
            "start": 2544.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y en dos estados no hubo comicios",
            "start": 2548.059,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no tengo las aves",
            "start": 2556.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2560.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "11 y 10",
            "start": 2562.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto lo llamamos diario",
            "start": 2571.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aclarando estamos hablando de mujeres en",
            "start": 2578.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2581.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2590.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y que siguen ayudando a los medios por",
            "start": 2592.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ejemplo el reforma",
            "start": 2596.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste daba servicio gratuito de",
            "start": 2598.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no cobraba",
            "start": 2601.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2605.15,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ni antier ni ayer que le siga",
            "start": 2607.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "este y que las televisiones de",
            "start": 2611.079,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "las televisoras de paga tambi\u00e9n",
            "start": 2615.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando menos este mes",
            "start": 2619.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2622.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2624.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fue muy buena la jornada y sobre todo",
            "start": 2626.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no hubo violencia porque",
            "start": 2631.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2637.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "gana nada con la violencia",
            "start": 2640.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2643.089,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2645.219,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 2648.059,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 2652.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2656.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2660.05,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y los movimientos se transforman",
            "start": 2665.85,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "son movimientos pac\u00edficos",
            "start": 2669.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2674.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2676.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que transforman de verdad porque hay",
            "start": 2679.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "veces que hay violencia hay revoluciones",
            "start": 2682.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y no hay cambios",
            "start": 2684.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces si se puede",
            "start": 2692.66,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin romper vidrios",
            "start": 2696.15,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sin agredir a nadie",
            "start": 2700.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay que seguir haciendo conciencia",
            "start": 2705.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y se puede por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 2712.359,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "mejor a nosotros llegamos aqu\u00ed",
            "start": 2716.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por esa v\u00eda",
            "start": 2720.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica apostaban a que no",
            "start": 2724.17,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se iba a lograr",
            "start": 2727.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 2730.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que los que ten\u00edan el poder",
            "start": 2732.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo soltaran",
            "start": 2735.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2739.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se recurriera a las armas",
            "start": 2742.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hab\u00eda raz\u00f3n porque las tres",
            "start": 2748.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaciones de m\u00e9xico la",
            "start": 2751.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "independencia de la reforma la",
            "start": 2753.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se hicieron con las armas",
            "start": 2754.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero son otras circunstancias nosotros",
            "start": 2758.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 2760.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y el pueblo por pueblo",
            "start": 2762.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "creando conciencia",
            "start": 2767.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "porque esto no es nada m\u00e1s de teor\u00eda",
            "start": 2770.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de concepciones ideol\u00f3gicas esto",
            "start": 2776.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 2780.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 2782.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2786.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "yo cuando comenc\u00e9 como opositor",
            "start": 2788.059,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "entre otras cosas me sub\u00eda yo a los",
            "start": 2793.01,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "camiones urbanos",
            "start": 2795.65,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "comibol antes",
            "start": 2798.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que hablarle a la gente",
            "start": 2802.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda una parada con mis",
            "start": 2806.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "volantes",
            "start": 2809.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "al chofer y hablaba yo",
            "start": 2815.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "5 minutos",
            "start": 2819.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 2822.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay que luchar contra las injusticias",
            "start": 2827.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay que acabar con la corrupci\u00f3n tiene",
            "start": 2831.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que haber democracia",
            "start": 2835.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y vamos buscar c\u00f3mo se ver\u00eda los",
            "start": 2839.859,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "camiones cosa cara que hace y le llamaba",
            "start": 2842.559,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 2845.499,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "una de mis cosas m\u00e1s",
            "start": 2846.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2855.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo que me llena de orgullo",
            "start": 2858.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es que en una ocasi\u00f3n",
            "start": 2861.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "saque un aplauso",
            "start": 2864.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un cami\u00f3n",
            "start": 2867.17,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que eso no es f\u00e1cil",
            "start": 2869.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hablando pero ves",
            "start": 2875.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me refiero a los 88 89 90",
            "start": 2881.01,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y entre bayo el volante me bajaba por la",
            "start": 2886.98,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "vuelta tras aclarar el otro",
            "start": 2890.55,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "me sub\u00ed a",
            "start": 2893.829,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda as\u00ed",
            "start": 2896.869,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a cuantos",
            "start": 2899.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2902.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me dirig\u00eda",
            "start": 2905.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 2909.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como a 300 400",
            "start": 2911.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de all\u00ed",
            "start": 2915.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque eso porque si se convocaba a un",
            "start": 2918.43,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "acto en una comunidad",
            "start": 2923.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no iban por miedo",
            "start": 2926.45,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos 510 se quedaban en sus casas",
            "start": 2930.589,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "claro escuchando",
            "start": 2937.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y las primeras que sal\u00edan",
            "start": 2939.089,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eran las mujeres",
            "start": 2941.819,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a escuchar",
            "start": 2945.21,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de todas maneras con el aparato de",
            "start": 2947.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sonido solo",
            "start": 2949.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hablando en el desierto",
            "start": 2954.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pueblo por pueblo en cambio en el cami\u00f3n",
            "start": 2958.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hay ni modo que se bajaran como ahora",
            "start": 2960.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que se bajan del avi\u00f3n",
            "start": 2964.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2968.349,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2970.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero ese es el trabajo",
            "start": 2971.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que se tiene que ir haciendo y se puede",
            "start": 2974.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2976.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2977.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2980.46,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "porque no se pueden imponer las cosas",
            "start": 2983.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene que haber trabajo de",
            "start": 2988.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 2991.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ayer fue un buen d\u00eda en ese sentido y",
            "start": 2993.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 2997.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2999.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "manden bueno",
            "start": 3001.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estas presas jornadas lleguen con su",
            "start": 3004.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n que acaba de hacer tendr\u00e1n",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alg\u00fan impacto usted cree en su gobierno",
            "start": 3010.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cambio de enfoque",
            "start": 3013.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respecto a c\u00f3mo est\u00e1 usted y su gobierno",
            "start": 3015.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "abordando el tema de los feminicidios de",
            "start": 3019.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la violencia hacia las mujeres",
            "start": 3021.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alg\u00fan cambio de enfoque despu\u00e9s de",
            "start": 3023.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos vivido estos bienes",
            "start": 3025.59,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "este al contrario",
            "start": 3026.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar",
            "start": 3029.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la misma estrategia",
            "start": 3031.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de atender las causas",
            "start": 3034.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que origina la violencia",
            "start": 3037.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "buscar vivir en una sociedad mejor",
            "start": 3043.97,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 3048.39,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "a tender el campo",
            "start": 3053.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que no haya desempleo",
            "start": 3056.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que haya buenos salarios",
            "start": 3060.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se evite la desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 3066.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3069.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan valores",
            "start": 3071.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es muy importante ya la semana pr\u00f3xima",
            "start": 3075.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del martes",
            "start": 3079.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quedamos de mostrar la segunda etapa del",
            "start": 3081.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa dirigido a los j\u00f3venes",
            "start": 3084.59,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "el programa en contra de las adicciones",
            "start": 3087.17,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3093.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este directo",
            "start": 3096.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no subliminal",
            "start": 3100.33,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "bueno directo",
            "start": 3103.269,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es la realidad amarga realidad",
            "start": 3106.309,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa historia y as\u00ed va a ser el lema",
            "start": 3111.559,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "ese mundo de esas historias no tienen un",
            "start": 3117.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "final feliz",
            "start": 3120.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y eso es lo que vamos a estar existiendo",
            "start": 3123.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y valores",
            "start": 3125.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de valores entonces cu\u00e1l",
            "start": 3131.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es la estrategia seguir en lo mismo y",
            "start": 3136.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3138.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 3140.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los ataques las lanzadas del",
            "start": 3149.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3153.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que son muy oportunistas",
            "start": 3155.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se encaraman se montan en cualquier",
            "start": 3161.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "movimiento como pas\u00f3 ahora",
            "start": 3164.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que de repente se volvieron feministas",
            "start": 3168.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y aguantar",
            "start": 3174.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3180.76,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "lo dije ayer no",
            "start": 3182.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es un movimiento leg\u00edtimo muchas mujeres",
            "start": 3185.029,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "este se manifestaron en ti es ayer",
            "start": 3189.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "en la lucha por la igualdad",
            "start": 3195.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de esto viene",
            "start": 3199.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3201.98,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que las mujeres obreras empezaron",
            "start": 3204.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al luchar",
            "start": 3209.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por la igualdad en salarios",
            "start": 3211.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3218.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "aunque trabajaban la jornada laboral",
            "start": 3220.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "queda mucha m\u00e1s jornada laboral",
            "start": 3224.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso nuestra revoluci\u00f3n fue",
            "start": 3228.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3230.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque se estabiliz\u00f3 salario m\u00ednimo",
            "start": 3232.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se redujo la jornada laboral en el",
            "start": 3237.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "porfiriato eran 16 horas",
            "start": 3240.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 3243.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 lo de ocho",
            "start": 3247.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "horas sin embargo en el caso de las",
            "start": 3249.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mujeres no fue as\u00ed",
            "start": 3251.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed surge el movimiento por eso es",
            "start": 3254.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se conmemora el internacional del",
            "start": 3257.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amor es una lucha social por",
            "start": 3260.44,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "reivindicaciones sociales",
            "start": 3262.57,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por libertades pol\u00edticas",
            "start": 3265.349,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque no se le permit\u00eda a la mujer",
            "start": 3268.789,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 3271.789,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la mujer voto",
            "start": 3277.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "1955",
            "start": 3281.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el derecho lo",
            "start": 3286.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consiguieron en 1953 pero si es efectivo",
            "start": 3288.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hasta el 55",
            "start": 3292.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "chad",
            "start": 3295.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3297.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3300.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "acelere el derecho de votar a los peones",
            "start": 3302.33,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "porque tampoco tienen derecho",
            "start": 3306.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los peones de las recientes",
            "start": 3309.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "a votar despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n pero el",
            "start": 3312.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caso de las mujeres a partir del 55 2 es",
            "start": 3316.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un movimiento important\u00edsimo de",
            "start": 3320.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reivindicaciones sociales",
            "start": 3322.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos a estar en contra de eso de",
            "start": 3327.43,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ninguna manera y menos",
            "start": 3330.04,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la violencia est\u00e1 en contra de las",
            "start": 3334.289,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "mujeres ni\u00f1as de mujeres",
            "start": 3337.919,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pero el conservadurismo",
            "start": 3341.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este muy hip\u00f3crita",
            "start": 3347.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se puso la m\u00e1scara",
            "start": 3351.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "feminista",
            "start": 3354.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y vamos a tirar al gobierno",
            "start": 3356.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no estoy inventando nada",
            "start": 3362.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no estoy hablando faltante los",
            "start": 3365.839,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "testimonios y m\u00e1s la cuesti\u00f3n violenta",
            "start": 3368.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sale eso",
            "start": 3375.369,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "entonces ir aclarando las cosas esto que",
            "start": 3380.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "te hablaba ayer las transmisiones en",
            "start": 3384.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vivo cuando los medios",
            "start": 3387.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dado tanta cobertura",
            "start": 3390.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3398.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los movimientos opositores",
            "start": 3403.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen en los a\u00f1os anteriores no",
            "start": 3405.9,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 3409.049,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada s\u00ed",
            "start": 3413.8,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "sacaban una foto del z\u00f3calo saben",
            "start": 3416.82,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "afortunadamente no pudieron porque lo",
            "start": 3421.249,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llena vamos",
            "start": 3424.709,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "casi siempre",
            "start": 3427.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo estaban esperando",
            "start": 3429.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que no lo llenamos y ese era la fruta",
            "start": 3432.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando lo llenamos no hab\u00eda noticia",
            "start": 3438.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3447.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ahora las cosas son mejores por eso digo",
            "start": 3450.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay que seguirle",
            "start": 3453.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dependiendo de estas causas",
            "start": 3455.84,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que siguen",
            "start": 3461.18,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "dando espacios en los medios",
            "start": 3464.17,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "este para que se siga luchando por la",
            "start": 3469.029,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "igualdad y por la justicia",
            "start": 3474.039,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 3477.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 3482.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cmg noticias grupo l\u00edtico y z\u00f3calo",
            "start": 3484.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "virtual aprovechando la presencia de los",
            "start": 3486.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "funcionarios de salud y el tema ahorita",
            "start": 3490.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la mujer el movimiento el d\u00eda de ayer",
            "start": 3493.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00eda de antier preguntar",
            "start": 3497.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de la",
            "start": 3499.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encargada de bienestar de dins los",
            "start": 3502.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n rural a la",
            "start": 3504.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adolescente ya lo expuso muy",
            "start": 3506.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puntualmente la doctora y la pregunta",
            "start": 3508.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ser\u00eda aprovechar el momento para poder",
            "start": 3512.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacer un programa ya hace unos d\u00edas",
            "start": 3516.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la jefatura de gobierno de la",
            "start": 3518.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad ha hecho un planteamiento m\u00e1s",
            "start": 3520.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bien una una acci\u00f3n concreta no un",
            "start": 3523.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planteamiento nada m\u00e1s sobre detectar la",
            "start": 3525.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "violencia intrafamiliar en los hogares",
            "start": 3528.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "directamente es decir lo que usted ha",
            "start": 3530.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "planteado la c\u00f3mo est\u00e1 el tejido social",
            "start": 3533.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de da\u00f1ado en nuestro pa\u00eds por todo lo",
            "start": 3536.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que se ha planteado aqu\u00ed que no voy a",
            "start": 3538.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "repetir por supuesto pero que hay hay un",
            "start": 3540.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da\u00f1o real y que es a partir de ah\u00ed donde",
            "start": 3543.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se generan los feminicidios la violencia",
            "start": 3545.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3547.89,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que estamos padeciendo en este pa\u00eds y",
            "start": 3548.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que se debe atacar de ra\u00edz como usted",
            "start": 3550.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bien ha planteado porque no este tipo de",
            "start": 3552.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esquemas como como el que se ha",
            "start": 3555.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentado que se denomina caras de",
            "start": 3557.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera puntual se hace como en el",
            "start": 3559.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad que se ha",
            "start": 3562.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "planteado de ir casa por casa de ir a",
            "start": 3563.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunidad por comunidad no lo s\u00e9 hacer",
            "start": 3566.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "un esquema muy puntual en el tema de la",
            "start": 3568.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud y por supuesto porque tiene que",
            "start": 3572.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ver con un asunto psico emocional de las",
            "start": 3574.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas de las mujeres y poder ir",
            "start": 3577.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "planteando este tipo de titan din\u00e1micas",
            "start": 3580.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para empezar a trabajar directamente",
            "start": 3583.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno pues con el dif con los gobiernos",
            "start": 3587.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estatales por supuesto hacer algo",
            "start": 3590.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "profundo y en este sentido y yo he le\u00eddo",
            "start": 3593.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por ejemplo en las redes sociales ahora",
            "start": 3597.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que esto est\u00e1 enferma esencia y qu\u00e9",
            "start": 3599.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bueno que la haya ojal\u00e1 sea permanente",
            "start": 3601.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 siga habiendo ese llamado a el",
            "start": 3603.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto hacia las mujeres porque tambi\u00e9n",
            "start": 3607.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay mujeres que son psic\u00f3logas",
            "start": 3609.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajadoras sociales y que yo he visto",
            "start": 3611.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que es manifiestan decir hagamos",
            "start": 3613.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vayamos a trabajar porque no hace",
            "start": 3615.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incluso un voluntariado de trabajo con",
            "start": 3618.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las instituciones de salud de que",
            "start": 3620.859,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "quienes quieran ir a apoyar a las",
            "start": 3623.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n en esa acci\u00f3n porque",
            "start": 3624.49,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed hay tambi\u00e9n es muchas ganas de",
            "start": 3627.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participar de manifestarse ayer se",
            "start": 3629.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "manifestaron de una manera yo creo que",
            "start": 3631.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay muchas formas de manifestarse y \u00e9sta",
            "start": 3633.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pudiera ser una de ellas como una",
            "start": 3635.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "propuesta y en este sentido presidente",
            "start": 3637.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respetuosamente qu\u00e9 posibilidades hay",
            "start": 3639.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "por ejemplo y lo han manifestado",
            "start": 3641.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movimientos activistas que se han",
            "start": 3643.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "dedicado a\u00f1os a esto no de ayer no de",
            "start": 3646.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antier no de la semana pasada a que",
            "start": 3650.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vayan en acompa\u00f1amiento este tipo de",
            "start": 3652.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y que se anuncian",
            "start": 3654.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras que se difunda",
            "start": 3657.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realmente este trabajo tambi\u00e9n de la",
            "start": 3658.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gente activa que quiere cooperar con",
            "start": 3661.57,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "este gobierno ese ser\u00eda el planteamiento",
            "start": 3662.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno miren el martes",
            "start": 3664.42,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "porque ya se tiene el dise\u00f1o",
            "start": 3668.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 planteando en lo general",
            "start": 3672.549,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el martes lo van a presentar",
            "start": 3674.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es muy interesante la experiencia del",
            "start": 3678.53,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "oscar",
            "start": 3683.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "son centros",
            "start": 3687.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y de atenci\u00f3n a los adolescentes",
            "start": 3690.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "funcionan en cada hospital tienen 4",
            "start": 3695.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y prop\u00f3sitos",
            "start": 3700.63,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "a ver si los recuerdo uno es procurar",
            "start": 3703.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 3708.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no a los productos chatarra",
            "start": 3713.27,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya para decirlo con m\u00e1s claridad",
            "start": 3717.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3719.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es una orientaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 3722.779,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 3730.109,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vertiente del programa es no a la",
            "start": 3734.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3738.29,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que estamos planteando",
            "start": 3740.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo tratan",
            "start": 3743.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la tercera es no a las adicciones",
            "start": 3747.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ese es el 3er",
            "start": 3753.13,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y el cuarto es no a los embarazos",
            "start": 3756.79,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no programados",
            "start": 3763.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o tempranos",
            "start": 3766.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son los cuatro programas del card as\u00ed es",
            "start": 3770.05,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "porque no lo explica m\u00e1s este pero ese",
            "start": 3775.62,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "es el modelo",
            "start": 3781.27,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y no solo se hace en el hospital sino se",
            "start": 3782.799,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "forman grupos de j\u00f3venes",
            "start": 3788.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "si lo tenemos desde hace 22 a\u00f1os es una",
            "start": 3791.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estrategia que al final de cuentas",
            "start": 3795.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primero fue",
            "start": 3797.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "propuesta para evitar los embarazos en",
            "start": 3800.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los adolescentes posteriormente le",
            "start": 3802.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fuimos incrementando otros temas y",
            "start": 3804.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "efectivamente las cuatro vertientes son",
            "start": 3806.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esas no adicciones no violencia",
            "start": 3808.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intrafamiliar particularmente evitar la",
            "start": 3810.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "violencia en el noviazgo identificar",
            "start": 3813.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alg\u00fan problema familiar y los psic\u00f3logos",
            "start": 3816.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "apoyan el otro es de alg\u00fan modo la el",
            "start": 3819.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evitar el bullying por la mala",
            "start": 3822.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a veces por la desnutrici\u00f3n",
            "start": 3825.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a veces por el por la obesidad \u00e9ste",
            "start": 3828.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decirles que por ejemplo el a\u00f1o pasado",
            "start": 3832.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pudimos evitar 37 mil embarazos en",
            "start": 3834.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adolescentes menores de 19 a\u00f1os no",
            "start": 3837.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "traigo la cifra exacta pero lo que s\u00ed",
            "start": 3840.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recuerdo bien es que del 18 al 19 en el",
            "start": 3842.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "19 logramos 37 mil embarazos menos",
            "start": 3845.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces es una estrategia que primero",
            "start": 3848.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fue dise\u00f1ada para ponerla en los",
            "start": 3850.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitales posteriormente la hicimos y",
            "start": 3852.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la tenemos en las tres mil 622 unidades",
            "start": 3854.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de primer nivel en el primer nivel lo",
            "start": 3858.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayuda el m\u00e9dico pasante o la enfermera y",
            "start": 3860.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en los hospitales si tenemos una",
            "start": 3864.45,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "psic\u00f3loga",
            "start": 3866.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente para que platiqu\u00e9 con ellos",
            "start": 3866.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s la psic\u00f3loga la psic\u00f3loga la",
            "start": 3869.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que organizada las pl\u00e1ticas pero tambi\u00e9n",
            "start": 3872.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va la nutri\u00f3loga la trabajadora social",
            "start": 3875.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico ginec\u00f3logo el m\u00e9dico este",
            "start": 3877.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "familiar en un momento dado hasta el",
            "start": 3881.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cirujano si surgen preguntas o dudas",
            "start": 3884.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entre los adolescentes",
            "start": 3886.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los especialistas acuden a la pl\u00e1tica y",
            "start": 3887.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dividido en dos grupos de 10 a 14",
            "start": 3891.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y de 15 a 19 para ir los de alg\u00fan",
            "start": 3894.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "modo ense\u00f1\u00e1ndoles temas con mucho",
            "start": 3897.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidado por la edad y tambi\u00e9n procuramos",
            "start": 3900.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hablar de todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3903.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "infecciones de transmisi\u00f3n sexual para",
            "start": 3905.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el uso correcto del cond\u00f3n",
            "start": 3908.49,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o sea no les evitamos si quieren tener",
            "start": 3910.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "v\u00eda sexual activa pero que la tengan con",
            "start": 3912.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y que evitemos el embarazo a",
            "start": 3914.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "temprana edad la autoestima la",
            "start": 3916.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajamos mucho y sobre todo que tenga",
            "start": 3918.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un proyecto de vida y qu\u00e9 tan viable por",
            "start": 3920.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejemplo doctora es esto que usted ha",
            "start": 3923.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "explicado puntualmente hay un programa",
            "start": 3925.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s uno de los pilares de los",
            "start": 3928.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "problemas del gobierno federal",
            "start": 3931.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro porque",
            "start": 3933.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no involucrarlos en este tema bueno si",
            "start": 3936.779,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 pero pero real digo qu\u00e9 tan",
            "start": 3940.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "profundo si es que ya se inici\u00f3 y que",
            "start": 3944.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alcances pudiera ser me parece que",
            "start": 3946.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pudiera ser una de las claves para poder",
            "start": 3948.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "combatir la violencia de la que vivimos",
            "start": 3949.89,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y bueno todo este tipo de derivantes que",
            "start": 3952.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de derivados perd\u00f3n que usted ha",
            "start": 3954.509,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mencionado si si tenemos j\u00f3venes en el",
            "start": 3956.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa que est\u00e1n participando con",
            "start": 3958.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nosotros en varias partes algunos est\u00e1n",
            "start": 3961.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el archivo algunos otros est\u00e1n",
            "start": 3964.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "participando en los k'aras algunos otros",
            "start": 3966.569,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3968.759,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "participando en apoyo a las enfermeras",
            "start": 3970.759,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cantidad de j\u00f3venes aproximadamente",
            "start": 3972.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no les es decir no tengo el dato exacto",
            "start": 3975.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero si tenemos en tamaulipas en",
            "start": 3978.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tamaulipas en michoac\u00e1n en durango en",
            "start": 3981.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "veracruz tenemos bastantes j\u00f3venes",
            "start": 3984.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dentro del programa",
            "start": 3986.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 3990.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3997.839,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4000.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "viv\u00ed sue\u00f1os sin embargo pues tenemos la",
            "start": 4002.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esperanza que el 4t lo transforme lo",
            "start": 4006.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intente se intensifique y aumente su",
            "start": 4009.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobertura porque a la luz de los logros",
            "start": 4012.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues ha sido un fracaso en materia de",
            "start": 4014.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los 30 a\u00f1os ha sido un fracaso total",
            "start": 4017.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque la pauperizaci\u00f3n del tejido",
            "start": 4019.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "social expresamente por ejemplo en",
            "start": 4021.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tamaulipas que conocemos el caso pues",
            "start": 4023.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desbordado el problema s\u00faper",
            "start": 4026.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desbordado el problema a la gente a los",
            "start": 4028.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "14 19 a\u00f1os ya tiene 23 hijos es una",
            "start": 4032.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar las adicciones",
            "start": 4035.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ni que decir todos los par\u00e1metros que",
            "start": 4037.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dijo usted se han ido a la alza soy yo",
            "start": 4039.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me suplica como habitantes de esa",
            "start": 4042.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "latitud de su ciudadano mexicano es que",
            "start": 4046.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "revisen bien el esquema porque en los 31",
            "start": 4048.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no nos sirve para nada yo nunca hab\u00eda",
            "start": 4051.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o\u00eddo de esto de caras ni nunca he visto",
            "start": 4053.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un joven haciendo concientizaci\u00f3n en la",
            "start": 4056.32,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en la frontera ese es el comentario pero",
            "start": 4060.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en realidad yo quer\u00eda nada m\u00e1s de manera",
            "start": 4063.369,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pida mencionar que este este",
            "start": 4065.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manera de manifestaci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 4067.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente pues con su posici\u00f3n",
            "start": 4069.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y de apertura y la",
            "start": 4072.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tolerancia se permite y que es muy",
            "start": 4075.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "justificado plenamente nada m\u00e1s digo",
            "start": 4077.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque lo que dec\u00eda el compa\u00f1ero de",
            "start": 4081.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "otras formas de manifestaciones del",
            "start": 4082.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "futuro adicionales o complementarias de",
            "start": 4083.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "atacar el problema porque nos cost\u00f3 43",
            "start": 4087.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos en esta",
            "start": 4091.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y",
            "start": 4093.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoy a la luz de una desaceleraci\u00f3n",
            "start": 4095.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica mundial un efecto econ\u00f3mico de",
            "start": 4098.17,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el coronavirus un la baja de la tasa de",
            "start": 4102.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para incentivar la inversi\u00f3n",
            "start": 4106.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica en inversi\u00f3n directa que",
            "start": 4107.259,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "genera fugas de capital este y bueno el",
            "start": 4110.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decremento de los precios que ya se",
            "start": 4115.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ven\u00edan \u00faltimamente se\u00f1or presidente que",
            "start": 4117.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gracias a la pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 4119.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conservadora de finanzas p\u00fablicas",
            "start": 4121.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "podemos paliar y gracias a la estructura",
            "start": 4124.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de seguros",
            "start": 4127.0,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos para la baja de los precios",
            "start": 4127.69,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero no deja de ser un problema",
            "start": 4129.969,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "adicional al cero crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4133.199,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya por los a\u00f1os inevitable al parecer y",
            "start": 4136.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por factores externos que se han paliado",
            "start": 4138.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gracias a dios con una pol\u00edtica social a",
            "start": 4141.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los de menos bajos y no ser\u00eda el",
            "start": 4144.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3fico si ha sido previsor el",
            "start": 4145.719,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "gobierno y ha hecho lo que ha podido hay",
            "start": 4147.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que reconocerlo y agradecerlo pero viene",
            "start": 4149.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n no muy entonces en el",
            "start": 4152.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "plano econ\u00f3mico",
            "start": 4154.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el plano econ\u00f3mico pensamos que",
            "start": 4155.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que acelerar alguna pol\u00edtica que",
            "start": 4158.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 la confianza en los",
            "start": 4162.19,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "inversionistas en los productores y en",
            "start": 4163.839,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los corredores tambi\u00e9n asimismo que",
            "start": 4165.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hubiera una reactivaci\u00f3n del mercado",
            "start": 4167.949,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "interno que no se ve un impulso fuerte a",
            "start": 4169.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "las pymes han venido a un sencillo igual",
            "start": 4172.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que otras administraciones pero no no se",
            "start": 4175.509,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ve un efecto como dice el presidente un",
            "start": 4177.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajo abajo un trabajo de de cobertura",
            "start": 4180.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "abajo de concientizaci\u00f3n creo que hace",
            "start": 4184.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "falta en este sentido y el proyecto los",
            "start": 4186.699,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proyectos por regi\u00f3n pues siguen",
            "start": 4189.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "abandonados o sea no hay un",
            "start": 4191.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas y las",
            "start": 4193.38,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "subsecuentes regiones que identifiquen",
            "start": 4196.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "proyectos detonadores del desarrollo y",
            "start": 4198.639,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n apreciando promoviendo",
            "start": 4200.679,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "asimismo el financiamiento del",
            "start": 4202.53,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de la banca de desarrollo",
            "start": 4204.73,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pues sigue siendo que est\u00e1 preparando el",
            "start": 4205.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "negociar la deuda al gobierno federal",
            "start": 4209.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no un impacto econ\u00f3mico esas son las",
            "start": 4210.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ecuaciones adem\u00e1s que permiten",
            "start": 4214.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desgracias en el sentido de que hay que",
            "start": 4215.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "redoblar en ese sentido porque no vienen",
            "start": 4217.63,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tiempos muy f\u00e1ciles muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4219.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente si mire",
            "start": 4221.889,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en el caso de de salud",
            "start": 4224.139,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 4228.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de bienestar aplica en 19 estados",
            "start": 4231.14,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este tiene",
            "start": 4237.63,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "un alcance en beneficio de 12 millones",
            "start": 4240.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4244.989,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4246.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 4250.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si son cuatro hospitales",
            "start": 4254.3,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "y 103 cl\u00ednicas",
            "start": 4258.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e9n todos tamaulipas",
            "start": 4262.94,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y precisamente lo que vamos ahora a",
            "start": 4267.77,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hacer es ampliarlos",
            "start": 4272.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "acerca de lo que planteas en lo",
            "start": 4276.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4278.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4282.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "va a informarles el secretario de",
            "start": 4283.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hacienda y en lo",
            "start": 4285.56,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4289.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "voy a pedirle al",
            "start": 4292.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4294.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "coordinador jefe de la oficina de",
            "start": 4297.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidencia que es el encargado de las",
            "start": 4300.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 4303.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para el crecimiento econ\u00f3mico que",
            "start": 4305.55,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 contigo y para que te explique",
            "start": 4308.88,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en este terreno \u00e9l",
            "start": 4312.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es el que est\u00e1 articulando",
            "start": 4315.869,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "todos los proyectos regionales y dem\u00e1s",
            "start": 4318.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pero que platiqu\u00e9 contigo con jes\u00fas nos",
            "start": 4319.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo para que te d\u00e9",
            "start": 4322.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a ver de soria es nada m\u00e1s",
            "start": 4324.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la pregunta damas segunda pregunta",
            "start": 4326.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "quisiera ser de hecho una le permite una",
            "start": 4328.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "segundo seis es s\u00ed aunque yo s\u00e9 que hay",
            "start": 4332.04,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "molesten todos los compa\u00f1eros pero antes",
            "start": 4335.52,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este si hay alguien por ejemplo",
            "start": 4337.469,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n no que nunca",
            "start": 4342.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ha preguntado no le hemos dado la",
            "start": 4348.789,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "palabra que le demos prioridad ya que si",
            "start": 4351.219,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo pero pero lo vamos a decir",
            "start": 4357.339,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nuevos ya que",
            "start": 4361.199,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podemos ser los viernes de nuevos",
            "start": 4366.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bueno segunda segunda pregunta",
            "start": 4371.989,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presidente el gobierno anterior",
            "start": 4375.349,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "anunciaron el arranque de una obra al",
            "start": 4378.609,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sur de la ciudad que es el del hospital",
            "start": 4382.489,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de liszt en tlahuac es donde se",
            "start": 4385.459,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entiendo yo que s\u00e9 si en la",
            "start": 4390.229,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ah\u00ed fue un anunciado tal",
            "start": 4393.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cual como una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada",
            "start": 4395.959,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que es incluso lo que usted haya",
            "start": 4397.55,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "mencionado aqu\u00ed de c\u00f3mo se llevaban a",
            "start": 4399.53,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 4401.179,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntar cuando se va a",
            "start": 4401.929,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inaugurar en ese entonces pusieron una",
            "start": 4403.429,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fecha el 9 de marzo de este a\u00f1o entiendo",
            "start": 4406.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "yo que por todo este tipo de situaciones",
            "start": 4410.149,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que ha estado ese estado revisando",
            "start": 4412.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 4415.34,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de este hospital cuando se va a",
            "start": 4417.53,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "inaugurar cu\u00e1ndo va a empezar a",
            "start": 4419.629,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "funcionar para los habitantes bueno",
            "start": 4420.859,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar los n\u00fameros pero no s\u00e9 si m\u00e1s",
            "start": 4424.099,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bien el director nos puede dar la",
            "start": 4426.469,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "numeralia porque bueno en ese momento se",
            "start": 4428.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "public\u00f3 cu\u00e1nto hab\u00eda costado m\u00e1s de dos",
            "start": 4431.419,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos fue",
            "start": 4434.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el costo que hab\u00edan anunciado no s\u00e9 si",
            "start": 4436.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 siendo ese o est\u00e1 hay una",
            "start": 4438.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "variante cu\u00e1ntas camas m\u00e9dicos toda esta",
            "start": 4441.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de en beneficio de la gente s\u00ed",
            "start": 4445.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto muy buenos d\u00edas a",
            "start": 4448.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos ustedes les pido de tlahuac es un",
            "start": 4450.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proyecto efectivamente acci\u00f3n",
            "start": 4452.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privada es un proyecto bastante",
            "start": 4453.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante para el histeria que es un",
            "start": 4456.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hospital que va a tener 250 camas y",
            "start": 4458.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esperamos nosotros este a\u00f1o m\u00e1s o menos",
            "start": 4462.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como por agosto e inaugurarlo va en un",
            "start": 4465.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "80 a 90 por ciento de construcci\u00f3n en",
            "start": 4468.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este momento lo que estamos evaluando",
            "start": 4472.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el \u00e1rea m\u00e9dica es hacerlo un",
            "start": 4473.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hospital donde tengamos m\u00e1s",
            "start": 4477.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especialidades para que podamos ah\u00ed",
            "start": 4478.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "desahogar y lass el c\u00famulo de",
            "start": 4480.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "necesidades que tenemos para ir",
            "start": 4483.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atendiendo a los pacientes es un",
            "start": 4486.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proyecto que va muy bien as\u00ed como",
            "start": 4488.8,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va muy bien en el proyecto de",
            "start": 4490.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tepic el proyecto de villahermosa",
            "start": 4491.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tabasco que son tres proyectos app",
            "start": 4494.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces para este a\u00f1o lo tenemos",
            "start": 4497.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "considerado arrancar m\u00e1s o menos",
            "start": 4499.24,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la idea es que entre julio y agosto",
            "start": 4502.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arranquemos los pre operativos y con",
            "start": 4503.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto podamos dos m\u00e1s o menos como por",
            "start": 4506.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre ya echarlo a andar",
            "start": 4508.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "director dice usted que va a ser van a",
            "start": 4510.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abrir en este a\u00f1o tres bueno dos m\u00e1s",
            "start": 4513.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aparte de este que mencion\u00f3 que en este",
            "start": 4517.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por parte del listado son tres",
            "start": 4519.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proyectos que uno es sustituci\u00f3n en mi",
            "start": 4520.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hermosa tabasco otro de sustituci\u00f3n en",
            "start": 4523.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tepic nayarit y este es un es un",
            "start": 4526.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospital completamente nuevo que el el",
            "start": 4528.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "objetivo principal es desahogar",
            "start": 4531.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "particularmente la zona sur del pa\u00eds",
            "start": 4532.43,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "donde tenemos la afluencia m\u00e1s",
            "start": 4534.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante derechohabientes en la ciudad",
            "start": 4536.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de mexico y en consecuencia estamos",
            "start": 4538.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convencidos que va a ser un hospital que",
            "start": 4540.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar sin embargo si es",
            "start": 4542.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "importante tomar en cuenta que es un",
            "start": 4544.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospital que est\u00e1 lejos y eso nos est\u00e1",
            "start": 4546.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo ver que le dediquemos mucho al",
            "start": 4548.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de especialidades para que eso",
            "start": 4551.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permita que podamos nosotros desahogar",
            "start": 4552.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el flujo de iniciales que tenemos",
            "start": 4555.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con albergue por ejemplo perd\u00f3n",
            "start": 4557.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con alg\u00fan albergue alg\u00fan espacio",
            "start": 4559.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para los familiares que no donde tenemos",
            "start": 4561.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contemplado a un albergue es en",
            "start": 4564.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "villahermosa tabasco",
            "start": 4566.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos viendo la posibilidad de tenerlo",
            "start": 4568.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en tepic nayarit pero no es claro que no",
            "start": 4570.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene albergue muchas gracias de actor",
            "start": 4572.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "era nuria",
            "start": 4577.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hola a todos ya todas sobre todo a todas",
            "start": 4582.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "soy nuria fern\u00e1ndez de la caracola y son",
            "start": 4586.95,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "dos preguntas la primera es en el mundo",
            "start": 4591.52,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hoy son dos movimientos pac\u00edficos los",
            "start": 4595.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n transformando ayudando a",
            "start": 4599.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transformar las cosas uno de ellos es el",
            "start": 4602.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "movimiento ambientalista que trata de",
            "start": 4605.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformar nuestra relaci\u00f3n con la",
            "start": 4608.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naturaleza y con los planteamientos de",
            "start": 4610.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a sueca a la cabeza que es greta",
            "start": 4612.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "thunberg est\u00e1n haciendo movilizaciones",
            "start": 4615.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en todas las escuelas del planeta todos",
            "start": 4618.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los viernes",
            "start": 4620.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y el otro movimiento es el movimiento de",
            "start": 4622.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mujeres y yo quiero decir que este",
            "start": 4624.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "movimiento es un movimiento que si parte",
            "start": 4627.67,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de los elementos que dec\u00eda andr\u00e9s en el",
            "start": 4631.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sentido de la conquista de la jornada de",
            "start": 4634.989,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "8 horas y la conquista del derecho al",
            "start": 4638.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "voto pero el movimiento de mujeres",
            "start": 4640.81,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "actual tiene una profundidad mayor",
            "start": 4642.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "porque es un movimiento que cuestiona",
            "start": 4645.159,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "las relaciones interpersonales",
            "start": 4647.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "todas nosotros nosotras hemos sufrido en",
            "start": 4650.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento alg\u00fan tipo de violencia yo",
            "start": 4653.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "he sido acosada",
            "start": 4657.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muchas mujeres han sufrido alg\u00fan tipo de",
            "start": 4658.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "violencia porque nosotros hoy estamos",
            "start": 4661.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planteando que las relaciones que el",
            "start": 4663.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "papel de la mujer en la familia en la",
            "start": 4666.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociedad en la relaci\u00f3n de pareja se",
            "start": 4669.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "transforme y eso es nuevo entonces eso",
            "start": 4672.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recorriendo el mundo solo hay que",
            "start": 4677.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decir que en chile salieron dos millones",
            "start": 4678.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de personas para la marcha de mujeres y",
            "start": 4681.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "chile tiene 18 millones de habitantes es",
            "start": 4684.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "decir que sali\u00f3 el 20 por ciento de la",
            "start": 4687.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a manifestarse y ayer quiz\u00e1s",
            "start": 4689.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no hay cifras pero creo que el paro fue",
            "start": 4692.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy exitoso y que al pasar el d\u00eda",
            "start": 4695.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero pod\u00eda ser importante despu\u00e9s de",
            "start": 4699.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la marcha que si las encapuchadas y los",
            "start": 4701.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "petardos s\u00ed pero al paso del d\u00eda ya los",
            "start": 4704.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "feministas de \u00faltima hora los discursos",
            "start": 4708.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la derecha todo eso dej\u00f3 de importar",
            "start": 4711.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "al paso del d\u00eda fue claro que mujeres",
            "start": 4714.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sencillas mujeres trabajadoras",
            "start": 4717.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajadores del hogar",
            "start": 4721.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "madres abuelas esas mujeres hab\u00edan",
            "start": 4724.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salido a la calle el d\u00eda anterior y",
            "start": 4728.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hab\u00edan permanecido callada silenciosas y",
            "start": 4731.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "haciendo que con su silencio se",
            "start": 4735.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "demostrara algo entonces es muy",
            "start": 4737.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante lo que pas\u00f3 ayer y yo creo",
            "start": 4740.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que el gobierno estado buscando",
            "start": 4742.89,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "respuestas propongo una",
            "start": 4746.49,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se hizo con el guachi con as\u00ed",
            "start": 4750.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo con \u00e9l y xavi y",
            "start": 4753.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con tratar de que haya salud gratuita",
            "start": 4756.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para todas y todos los mexicanos que",
            "start": 4759.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haya una propuesta del gobierno que",
            "start": 4762.31,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "podamos hoy escuchar aqu\u00ed quiz\u00e1s",
            "start": 4765.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bas\u00e1ndonos tambi\u00e9n en la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 4769.32,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero que ha dado",
            "start": 4771.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respuestas tan importantes estos d\u00edas y",
            "start": 4773.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que haya una respuesta conjunta clara de",
            "start": 4776.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "algunos puntos 10 puntos para combatir",
            "start": 4780.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "las violencias contra las mujeres son",
            "start": 4783.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acciones que tendr\u00e1n que ver con",
            "start": 4787.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reformas legales que tendr\u00e1n que ver con",
            "start": 4790.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n de ministerios p\u00fablicos que",
            "start": 4793.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que ver con que se acabe la",
            "start": 4795.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "impunidad de los feminicidas y de los",
            "start": 4797.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acosadores que tendr\u00e1n que ver como",
            "start": 4799.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cambio en planes y programas de estudio",
            "start": 4802.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para que los derechos de las mujeres",
            "start": 4804.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed que tendr\u00e1n que ver que quiz\u00e1s",
            "start": 4806.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "incluso con una reforma constitucional",
            "start": 4809.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que profundice lo que dice el art\u00edculo 4",
            "start": 4810.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n",
            "start": 4813.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero es necesario un plan para acabar",
            "start": 4815.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con las violencias contra las mujeres es",
            "start": 4818.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decir estamos esperando eso muy bien ya",
            "start": 4821.08,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "se ha hecho una exposici\u00f3n sobre el plan",
            "start": 4825.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en defensa de los derechos de las",
            "start": 4832.08,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4833.91,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "lo hizo precisamente la secretaria de",
            "start": 4835.809,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4839.859,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4842.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 completo o no es suficiente o",
            "start": 4846.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 4852.429,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "difundido no se conoce",
            "start": 4854.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que de nuevo",
            "start": 4857.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "se presente",
            "start": 4859.8,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "dice actualice",
            "start": 4861.949,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la doctora que es la que coordina",
            "start": 4865.78,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todas estas acciones en defensa de los",
            "start": 4870.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres haga una",
            "start": 4874.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n la semana que viene si le",
            "start": 4876.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parece si te parece much\u00edsimas",
            "start": 4879.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4881.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4889.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario eduardo esquivel ancona",
            "start": 4892.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo tengo",
            "start": 4895.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dos preguntas en presidente una la",
            "start": 4899.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "primera seria la semana pasada el martes",
            "start": 4902.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la semana pasada el secretario de",
            "start": 4906.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hacienda dio 4",
            "start": 4909.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y acciones que est\u00e1 tomando su gobierno",
            "start": 4913.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4916.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con ahora virus",
            "start": 4918.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y relanzar el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 4920.699,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se sab\u00eda esto de de la baja",
            "start": 4925.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo y este entre esas cuatro",
            "start": 4928.289,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "acciones esta es un presupuesto que",
            "start": 4931.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenga el presupuesto la secretaria de",
            "start": 4936.479,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "bueno todos los encargados de de",
            "start": 4939.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "acciones para la salud y atender a los",
            "start": 4943.67,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "problemas que est\u00e1 causando en la salud",
            "start": 4948.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n el coronavirus la",
            "start": 4950.459,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "segunda es este una coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 4953.309,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "sector salud para ver qu\u00e9",
            "start": 4957.15,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y materiales y que tienen necesita el",
            "start": 4960.61,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sector salud para atender los los casos",
            "start": 4965.949,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de coronavirus y la tercera era",
            "start": 4968.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelantar las licitaciones de la",
            "start": 4972.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda este de las licitaciones de los",
            "start": 4975.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n sobre todo en",
            "start": 4979.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "infraestructura y la cuarta es una",
            "start": 4982.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con con los pares de otras",
            "start": 4986.159,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "naciones para que porque no s\u00f3lo es",
            "start": 4990.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde est\u00e1n los problemas sino",
            "start": 4993.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este en otros pa\u00edses no entonces",
            "start": 4996.07,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "con la omct pero yo creo que",
            "start": 5000.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es esto",
            "start": 5006.94,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y todo lo que ustedes necesitan as\u00ed como",
            "start": 5009.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sector salud para atender el problema o",
            "start": 5013.449,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "necesitan m\u00e1s acciones de parte del",
            "start": 5017.05,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gobierno para mejorar la atenci\u00f3n y la",
            "start": 5021.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n tambi\u00e9n de la enfermedad esa",
            "start": 5025.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera pregunta si este se",
            "start": 5028.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 5032.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "afortunadamente son siete casos hasta",
            "start": 5037.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5040.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no tenemos que lamentar la p\u00e9rdida de",
            "start": 5041.57,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "en vidas",
            "start": 5045.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y estamos atentos",
            "start": 5049.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se va a informar",
            "start": 5053.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se va a seguir informando a las 7 de la",
            "start": 5057.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "noche no hay un problema de falta de",
            "start": 5060.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presupuesto tenemos recursos",
            "start": 5063.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "miren para",
            "start": 5068.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nos quede",
            "start": 5074.2,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5076.389,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la prioridad",
            "start": 5080.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es lo social",
            "start": 5083.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como alguien dijo la econom\u00eda",
            "start": 5086.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 5090.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y ahora",
            "start": 5092.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5095.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 5098.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 5101.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5103.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5107.429,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 5112.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sea relegada",
            "start": 5115.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ahora lo m\u00e1s importante es el bienestar",
            "start": 5117.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5121.82,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5123.429,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5126.539,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n preferente a los pobres",
            "start": 5129.95,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "son los distintivos de este gobierno",
            "start": 5135.04,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5140.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 5142.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema bueno en general",
            "start": 5145.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 5148.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de falta de presupuesto",
            "start": 5150.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleno social menos",
            "start": 5154.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5156.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 5158.929,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en todo el sector salud tiene un",
            "start": 5163.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 5165.81,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en los hechos del presupuesto de 40.000",
            "start": 5168.699,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5171.909,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y as\u00ed la secretaria de bienestar",
            "start": 5175.349,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 5180.469,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo lo social",
            "start": 5184.69,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede",
            "start": 5187.239,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "pues que hay que empujar el elefante",
            "start": 5191.199,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "porque se puede tener el presupuesto",
            "start": 5195.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero no se ejerce",
            "start": 5200.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no estaba hecho",
            "start": 5203.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades del pueblo",
            "start": 5208.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para preocuparse por el bienestar de la",
            "start": 5213.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5217.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entonces estamos parando al elefante",
            "start": 5218.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que nos dejan un elefante echado",
            "start": 5223.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "reum\u00e1ticos ma\u00f1oso corrupto",
            "start": 5227.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5230.199,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "lleva tiempo pero me est\u00e1n ayudando",
            "start": 5232.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos que son de",
            "start": 5236.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 5238.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muy comprometidos",
            "start": 5240.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y me ayude el pueblo a empujar el",
            "start": 5244.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elefante para que camine aunque eso es",
            "start": 5246.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un cuerpo de avance lento",
            "start": 5249.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos empujando",
            "start": 5253.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hay falta de recursos para la compra",
            "start": 5257.119,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de medicamentos ni -que para equipos",
            "start": 5261.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5266.82,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "no quisimos hacerlo hoy ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 5269.59,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hablar de la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 5274.389,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5278.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a hablar del avi\u00f3n y van a",
            "start": 5281.37,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ver ustedes que todo ese recurso",
            "start": 5285.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "alrededor de 2.500 millones para equipos",
            "start": 5290.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 5295.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a enfermedades y en el caso del",
            "start": 5297.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 5301.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n trabajando profesionalmente",
            "start": 5303.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y todo lo que se llegue a necesitar a",
            "start": 5306.68,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "requerir",
            "start": 5312.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n atentos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5313.739,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hoy que les informa el secretario de",
            "start": 5318.09,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hacienda tambi\u00e9n les va a dar a conocer",
            "start": 5321.869,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "de los planes para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 5325.429,
            "duration": 11.891
        },
        {
            "text": "pronto pronto de la econom\u00eda y lo que se",
            "start": 5331.28,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ayer",
            "start": 5337.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tuvimos ya la \u00faltima reuni\u00f3n del sector",
            "start": 5340.989,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico para la definici\u00f3n de los",
            "start": 5344.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "proyectos este que esperamos en la",
            "start": 5348.55,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima ya darlos a conocer va a",
            "start": 5353.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 5357.61,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n importante para el sector",
            "start": 5359.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico entonces estamos en eso",
            "start": 5361.989,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y hoy que est\u00e9 el secreto de hacienda",
            "start": 5366.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues preg\u00fantenle sobre estos temas la",
            "start": 5368.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "segunda pregunta que usted ha dado a",
            "start": 5370.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "algunos datos de c\u00f3mo est\u00e1 blindada la",
            "start": 5374.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5377.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ha dicho de los",
            "start": 5379.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las reservas del banco de m\u00e9xico que",
            "start": 5382.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puse ahorita se van a usar para las",
            "start": 5385.23,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "subastas para la cobertura cambiaria que",
            "start": 5387.87,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "quite presiones a al tipo de cambio no",
            "start": 5394.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "est\u00e9 por otro lado est\u00e1 tambi\u00e9n que pues",
            "start": 5398.21,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la que la econom\u00eda mexicana actualmente",
            "start": 5403.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan petrolizada es s\u00f3lo el 15",
            "start": 5407.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por ciento del presupuesto de egresos",
            "start": 5411.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dependen de los de los ingresos",
            "start": 5414.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "petroleros este inclusive se le baj\u00f3 a",
            "start": 5417.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los derechos \u00e9ste con de compartidos a a",
            "start": 5421.29,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "pemex de 65 a 58 en distintos por ese",
            "start": 5425.58,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "concepto pues el presupuesto ya se ten\u00eda",
            "start": 5431.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "contemplado menos presupuesto menos de",
            "start": 5435.06,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "ese tipo d",
            "start": 5439.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "e ingresos para el presupuesto y tambi\u00e9n",
            "start": 5441.489,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este que se est\u00e1 que no est\u00e1 como en el",
            "start": 5445.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "2008 en el 2008 este el presupuesto",
            "start": 5449.289,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del 44.3 del presupuesto de",
            "start": 5454.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "egresos depend\u00eda de los ingresos",
            "start": 5458.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "petroleros en tus",
            "start": 5461.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en el sexenio de calder\u00f3n se dio se",
            "start": 5464.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tiene contemplado que dio de subsidio al",
            "start": 5470.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "consumo de las gasolinas m\u00e1s de",
            "start": 5473.37,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos que quieren ser mil",
            "start": 5477.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5481.79,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mil millones de un mill\u00f3n de millones de",
            "start": 5483.82,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "pesos cu\u00e1ntas escuelas cu\u00e1ntas este",
            "start": 5487.389,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hospitales se pudieron haber construido",
            "start": 5492.469,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "con todo ese dinero y afecto el que se",
            "start": 5494.909,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hizo el quebranto de pemex",
            "start": 5500.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no hay ninguna empresa resistencia entre",
            "start": 5503.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los impuestos que le cobraban y los",
            "start": 5505.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 5508.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "obviamente que ninguna empresa puede",
            "start": 5509.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este en este resistir esto y me viene a",
            "start": 5512.48,
            "duration": 11.889
        },
        {
            "text": "la cabeza otra cuesti\u00f3n de que este el",
            "start": 5518.79,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "es posible que con esta crisis de los",
            "start": 5524.369,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "bajos precios del petr\u00f3leo pueda tambi\u00e9n",
            "start": 5527.489,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "bajar los precios de las gasolinas en",
            "start": 5530.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso si las importaciones de gasolina en",
            "start": 5533.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5538.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fueron de 14 mil millones",
            "start": 5539.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares entonces",
            "start": 5542.849,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "puede bajar el presupuesto para comprar",
            "start": 5544.769,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gasolinas en el exterior y beneficiarse",
            "start": 5549.03,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pero a m\u00ed me queda este a",
            "start": 5552.989,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00ed las acciones que est\u00e1n se est\u00e1n",
            "start": 5557.969,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tomando para para valorar el crecimiento",
            "start": 5560.639,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se me hacen insuficientes yo propondr\u00eda",
            "start": 5563.909,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "un pacto com\u00fan de la moncloa no como el",
            "start": 5568.309,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pacto por mexico sino diferente que",
            "start": 5571.65,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5574.53,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "todos los actores econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 5577.3,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "intervengan y se haga un plan como se",
            "start": 5583.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hizo en espa\u00f1a que \u00e9ste est\u00e9n los",
            "start": 5587.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "industriales que est\u00e9n los l\u00edderes",
            "start": 5590.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "partidistas que est\u00e9n los l\u00edderes los",
            "start": 5593.34,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales la opina hasta la",
            "start": 5597.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica este",
            "start": 5601.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y hacer un plan que de veras",
            "start": 5604.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se invierta en infraestructura que la",
            "start": 5609.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "iniciativa privada necesita invertir m\u00e1s",
            "start": 5611.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en infraestructura y la otra es",
            "start": 5615.07,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desgraciadamente ayer no puede tomar la",
            "start": 5619.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "palabra que este vino de ricardo o lines",
            "start": 5622.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y yo estoy proponiendo no s\u00e9 si lo",
            "start": 5626.29,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "acepten ustedes de qu\u00e9",
            "start": 5630.98,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "este se haga de la de la de las rifas y",
            "start": 5634.91,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de todo esto que se aumente el",
            "start": 5640.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presupuesto del pa\u00eds porque ah\u00ed hay",
            "start": 5643.34,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "proyectos muy muy este puntuales para",
            "start": 5647.27,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los municipios con una m\u00e1s alta",
            "start": 5652.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "marginalidad les cambia la vida yo he",
            "start": 5655.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "contratado que una electrificaci\u00f3n rural",
            "start": 5658.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1as poblaciones les cambia la",
            "start": 5662.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vida y les vuelve mayor bienestar",
            "start": 5665.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces en mi pregunta es \u00e9sta se",
            "start": 5667.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer esto en beneficio de la",
            "start": 5671.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gente y tomarse m\u00e1s acciones para que",
            "start": 5674.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "haya crecimiento de la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 5677.93,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ya esa ser\u00eda mi y se est\u00e1 este",
            "start": 5681.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y trabajando en eso",
            "start": 5687.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tanto el de la hacienda como",
            "start": 5689.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y todo el gabinete econ\u00f3mico los",
            "start": 5693.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "encargados de el crecimiento de la",
            "start": 5696.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5698.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "van a hacer",
            "start": 5700.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "planteamiento la presentaci\u00f3n de este",
            "start": 5705.489,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5708.29,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en la segunda etapa del plan acu\u00e9rdense",
            "start": 5710.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ya hubo una etapa de proyectos de",
            "start": 5712.44,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n con la iniciativa privada",
            "start": 5717.09,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa planteas de la asociaci\u00f3n del",
            "start": 5721.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sector privado con sector p\u00fablico ya se",
            "start": 5724.699,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando y ahora viene esta segunda",
            "start": 5726.8,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "fase que van a presentarse proyectos",
            "start": 5732.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el sector energ\u00e9tico la",
            "start": 5738.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primera fase fue sobre proyectos de",
            "start": 5741.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "infraestructura en comunicaci\u00f3n ahora",
            "start": 5745.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "viene lo relacionado con el sector",
            "start": 5748.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 5751.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hoy les va a hablar de su secreto y la",
            "start": 5754.039,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima espero ya que est\u00e9",
            "start": 5757.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "terminado el programa e integral",
            "start": 5760.209,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "de desarrollo para el crecimiento de la",
            "start": 5766.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "econom\u00eda bueno",
            "start": 5770.44,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "acerca de lo d",
            "start": 5773.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el programa este que va destinado a los",
            "start": 5776.489,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "municipios margen de marcha de este",
            "start": 5780.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tienen una inversi\u00f3n de alrededor de 75",
            "start": 5784.369,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 5788.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de los municipios ah\u00ed lo que vamos a",
            "start": 5792.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5796.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de manera muy respetuosa porque",
            "start": 5798.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los municipios son libres",
            "start": 5803.639,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de acuerdo al art\u00edculo 115",
            "start": 5806.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tenemos que respetar la",
            "start": 5810.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los estados a la federaci\u00f3n",
            "start": 5812.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 5815.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "normal el ejercicio de ese presupuesto",
            "start": 5817.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "o sea definir las normas de aplicaci\u00f3n",
            "start": 5823.03,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de ese programa qu\u00e9 es",
            "start": 5826.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5832.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les hablo de 75 mil millones de pesos",
            "start": 5834.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que es lo que hemos notado que se",
            "start": 5838.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "transfiere en esos fondos",
            "start": 5842.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y esto son utilizados",
            "start": 5844.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para otras cosas",
            "start": 5848.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 5851.95,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la infraestructura de los pueblos",
            "start": 5855.79,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "no es tan normal que es muy",
            "start": 5859.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5868.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es muy laxo y lo que queremos es",
            "start": 5870.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "puntualizar en qu\u00e9",
            "start": 5873.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5877.93,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "debe de utilizar el recurso",
            "start": 5879.55,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5885.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nos reclaman mucho",
            "start": 5888.85,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que \u00e9ste",
            "start": 5891.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la gente lo sabe pero",
            "start": 5894.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "e incluso me dicen",
            "start": 5898.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la calle cuando voy a una gira",
            "start": 5900.42,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "agua estado o municipio",
            "start": 5903.82,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y lo coment\u00e9 en una ocasi\u00f3n",
            "start": 5908.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los baches presidentes",
            "start": 5910.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los bytes",
            "start": 5913.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o los caminos",
            "start": 5916.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n destrozados los caminos",
            "start": 5920.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si saben que no nos corresponde a",
            "start": 5925.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros qu\u00e9 tiene que ver con los",
            "start": 5928.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "municipios o con el estado nosotros nos",
            "start": 5931.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "corresponde el mantenimiento de las",
            "start": 5933.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "carreteras federales",
            "start": 5936.789,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estamos destinando para eso 15.000",
            "start": 5938.829,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5942.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para mantener en buen estado las",
            "start": 5944.949,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "carreteras vamos a llamarles como se les",
            "start": 5948.28,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "dice libres las federales entonces lo",
            "start": 5953.079,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "que queremos es que ese fondo",
            "start": 5958.15,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en particular se use con eso por qu\u00e9",
            "start": 5962.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "puede desviarse",
            "start": 5968.909,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y utilizarse en gastos administrativos",
            "start": 5973.07,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para el pago de n\u00f3mina",
            "start": 5977.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para la compra de veh\u00edculos",
            "start": 5980.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y no para lo que hace falta el agua",
            "start": 5986.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "potable el drenaje el mejoramiento de",
            "start": 5990.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las calles los caminos entonces es eso",
            "start": 5994.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5998.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya no m\u00e1s por \u00faltimo este habr\u00eda forma",
            "start": 5999.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de rescatar la figura de elvia carrillo",
            "start": 6004.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 6008.26,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque este bueno yo habl\u00e9 de ella",
            "start": 6009.88,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el domingo y habl\u00e9 de todas las mujeres",
            "start": 6015.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que han luchado",
            "start": 6019.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6022.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y conseguir la igualdad",
            "start": 6024.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "elvia carrillo puerto pues fue",
            "start": 6028.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6032.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue de las promotoras precursoras en la",
            "start": 6034.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 6037.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que se garantizara el derecho del",
            "start": 6039.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 6042.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "elvia carrillo muerto de la hija de",
            "start": 6044.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "felipe",
            "start": 6047.01,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no hija que seg\u00fan yo no hab\u00eda que verlo",
            "start": 6049.97,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "la feminista",
            "start": 6056.12,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "mi hermana y entonces s\u00ed",
            "start": 6059.63,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este elvia carrillo se hable de de ella",
            "start": 6068.61,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el domingo de las que lucharon por",
            "start": 6072.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "conseguir el voto",
            "start": 6076.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y otras m\u00e1s otras marismas",
            "start": 6077.989,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ya que ten\u00eda una idea que era life",
            "start": 6081.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 6089.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias presidente en el pasado 19 de",
            "start": 6095.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "febrero cuando usted dio a conocer los",
            "start": 6099.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "detalles del rescate de los mineros de",
            "start": 6102.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasta de conchos",
            "start": 6104.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bueno provoc\u00f3 muchas inquietudes entre",
            "start": 6106.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las viudas entonces hace dos semanas",
            "start": 6109.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "concertamos una cita con ellas y",
            "start": 6112.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vinieron una representaci\u00f3n 10 viudas de",
            "start": 6115.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los mineros que est\u00e1n all\u00ed enterrados y",
            "start": 6118.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una hija de uno de ellos",
            "start": 6121.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted estaba enterado",
            "start": 6124.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente ellos ellas nunca han tenido",
            "start": 6126.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un acompa\u00f1amiento ni estatal ni federal",
            "start": 6128.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desgraciadamente pero s\u00ed pues un acoso",
            "start": 6132.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "constante de por parte de la empresa",
            "start": 6136.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no se denuncias a una christina",
            "start": 6138.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aure brass no entonces a tal grado ha",
            "start": 6141.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sido esta falta de acompa\u00f1amiento",
            "start": 6146.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente que aparte de que nos",
            "start": 6147.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contaron cosas incre\u00edbles y lamentables",
            "start": 6150.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ella se public\u00f3 el v\u00eddeo en nuestro",
            "start": 6154.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "canal",
            "start": 6157.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este dice que por ejemplo el pasado mes",
            "start": 6158.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de septiembre una de ellas tuvo una",
            "start": 6161.34,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "crisis emocional fue a la mina este no",
            "start": 6164.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la dejaron entrar porque pues como ah\u00ed",
            "start": 6169.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6172.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 resguardado ella m\u00e1s tarde ese",
            "start": 6172.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "brinco desgraciadamente estaba en crisis",
            "start": 6176.04,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "este fue apresada expulsada de",
            "start": 6179.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "encarcelar aparte la golpearon entonces",
            "start": 6182.489,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no han tenido ning\u00fan acompa\u00f1amiento",
            "start": 6185.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente esa ser\u00eda una de mis primeras",
            "start": 6187.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntas si usted estaba enterado y",
            "start": 6190.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "segundo obviamente ellas tambi\u00e9n no s\u00e9",
            "start": 6192.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si usted sabe que fox nunca las recibi\u00f3",
            "start": 6196.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n - y pe\u00f1a nieto - entonces ellas",
            "start": 6200.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n pidiendo una reuni\u00f3n con usted",
            "start": 6204.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda esa ser\u00eda mi",
            "start": 6207.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "primer as primero si nada m\u00e1s que",
            "start": 6210.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "avancemos",
            "start": 6213.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 6216.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de el rescate de los cuerpos",
            "start": 6218.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6224.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tenemos un 1er",
            "start": 6226.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico nos han ayudado expertos ya",
            "start": 6230.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo explic\u00f3 la secretaria del trabajo",
            "start": 6232.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6236.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "podamos nos vamos a reunir cuando",
            "start": 6239.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 6244.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6246.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6249.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "he trabajado el proyecto de ejecuci\u00f3n",
            "start": 6251.48,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "para definir con ellas con todos los",
            "start": 6256.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 6259.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como se va a intervenir explicarles",
            "start": 6261.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n tambi\u00e9n de la propiedad de",
            "start": 6267.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la mina ya nos entregaron la concesi\u00f3n",
            "start": 6270.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico entreg\u00f3 la concesi\u00f3n con",
            "start": 6276.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 6279.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y unirlos porque tambi\u00e9n hay este no",
            "start": 6281.73,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n sino que no hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 6286.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 6289.97,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "todas de los familiares y buscar la",
            "start": 6292.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "unidad y llegar a un acuerdo con ellos",
            "start": 6296.739,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pero si me voy a reunirme y la",
            "start": 6299.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "posibilidad de que hubiera un",
            "start": 6301.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento ya desde ya y aparte este",
            "start": 6302.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para cuando se ir\u00e1 este encuentro ellas",
            "start": 6306.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dispuestas a venir incluso le digo",
            "start": 6308.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que estoy en una noche de semana",
            "start": 6311.14,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "queremos es que sean todos",
            "start": 6312.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a buscar que sea \u00e9ste",
            "start": 6315.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de todas las",
            "start": 6318.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y mujeres de todas las",
            "start": 6321.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los familiares de las v\u00edctimas de",
            "start": 6324.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los mineros y lo estaba viendo",
            "start": 6326.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda y le voy a pedir que \u00e9l lo",
            "start": 6329.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "batiente ok en mi segunda pregunta el",
            "start": 6331.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente hay algunas dudas por parte",
            "start": 6334.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de dos nombramientos que hubo a nivel",
            "start": 6338.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "federal de dos personas y una a nivel",
            "start": 6341.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "local son los hermanos higuera \u00e9ste",
            "start": 6344.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gilberto y alfredo y era uno de ellos",
            "start": 6348.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "bueno estos personajes se ligan muy",
            "start": 6352.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cercanos a genaro garc\u00eda luna e incluso",
            "start": 6355.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fueron subsecretarios en sus",
            "start": 6358.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administraciones directivos con ellos y",
            "start": 6361.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron secretarios de seguridad",
            "start": 6364.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en sinaloa",
            "start": 6366.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "curiosamente pero estos se\u00f1ores ahorita",
            "start": 6369.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "uno de ellos alfredo es director del",
            "start": 6372.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 6375.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahorita actualmente y el hermano",
            "start": 6376.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gilberto y hace dos semanas lo acaban de",
            "start": 6379.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nombrar y lo ratificaron como fiscal",
            "start": 6383.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "general de puebla a petici\u00f3n del",
            "start": 6386.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobernador bueno a propuesta del",
            "start": 6389.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobernador en terna",
            "start": 6391.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "barbosa es el fue un recomendado de",
            "start": 6394.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna al desaparecido este moreno",
            "start": 6397.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "valle se qued\u00f3 con galli y fue",
            "start": 6401.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ratificado este mi pregunta ser\u00eda si",
            "start": 6404.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted estaba enterado de esto y de ser",
            "start": 6407.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed que informe nos tiene bueno ahorita",
            "start": 6409.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya me dijo que no est\u00e9 pues si se",
            "start": 6412.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "investigar\u00eda si lo que corresponde a",
            "start": 6415.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros yo digo una instrucci\u00f3n que",
            "start": 6418.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos los vinculados",
            "start": 6421.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el caso garc\u00eda luna",
            "start": 6425.53,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "seles",
            "start": 6430.929,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1 su situaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 6437.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n de",
            "start": 6440.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en que participaron",
            "start": 6443.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6448.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "evitaremos nosotros tener",
            "start": 6451.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal",
            "start": 6454.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos con esas",
            "start": 6457.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 6461.08,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no estuvieron con nosotros entonces le",
            "start": 6465.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "he pedido al secretario de salud p\u00fablica",
            "start": 6469.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "actual que me haga una revisi\u00f3n",
            "start": 6472.42,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 6478.15,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estuvieron y pueden estar",
            "start": 6483.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 6488.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6490.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque se han quedado",
            "start": 6491.96,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "varios de las administraciones pasadas",
            "start": 6496.15,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces que se tenga cuidado con eso",
            "start": 6500.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no cometer ninguna injusticia",
            "start": 6505.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sino ver qui\u00e9n es",
            "start": 6509.29,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estudiaron cerca y",
            "start": 6512.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se presume",
            "start": 6515.469,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 6517.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mplices",
            "start": 6520.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6524.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "guardaron silencio",
            "start": 6527.519,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "fueron este",
            "start": 6532.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 6536.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tienes del gobierno actual porque si no",
            "start": 6539.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "queremos nosotros",
            "start": 6545.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 6549.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno no solo es un asunto de",
            "start": 6551.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 6553.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no es un asunto s\u00f3lo de forma es de",
            "start": 6555.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6559.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es tiempo",
            "start": 6561.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "quien no tiene ideales que no tiene",
            "start": 6563.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principios quien no tiene convicciones",
            "start": 6565.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "quien no es honesto no nos sirve",
            "start": 6568.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no lo queremos",
            "start": 6573.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo digo respetuosamente pues s\u00ed",
            "start": 6577.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 6580.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si ya no est\u00e9",
            "start": 6582.949,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo peor que puedes ver",
            "start": 6586.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6590.29,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 6591.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que los encargados de",
            "start": 6596.04,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad la",
            "start": 6600.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad el que no haya violencia est\u00e9n",
            "start": 6602.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 6606.49,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "con las bandas",
            "start": 6608.489,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de la delincuencia no apostas\u00eda",
            "start": 6611.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no hay ninguna posibilidad es s\u00e1lvese el",
            "start": 6616.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que pueda",
            "start": 6619.27,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pecho a tierra",
            "start": 6621.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 6623.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6626.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que cuidar tiene que",
            "start": 6628.4,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6631.28,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "clara la separaci\u00f3n as\u00ed como debe de",
            "start": 6633.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "existir la separaci\u00f3n entre el poder",
            "start": 6636.409,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico",
            "start": 6638.75,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "si esa frontera",
            "start": 6642.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 subordinado",
            "start": 6645.66,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "el poder pol\u00edtico al econ\u00f3mico",
            "start": 6648.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o el poder p\u00fablico que est\u00e9 al servicio",
            "start": 6655.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 6656.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y el gobierno represente a todos lo",
            "start": 6659.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6663.78,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "debe haber una frontera delincuencia y",
            "start": 6665.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 6669.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya cuando no hay",
            "start": 6671.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 6674.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuando hay fronteras",
            "start": 6676.12,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "pues no hay nada que hacer",
            "start": 6678.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y ese era un problema",
            "start": 6682.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6686.949,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6688.64,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hasta en el m\u00e1s alto nivel",
            "start": 6691.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contubernio",
            "start": 6696.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar",
            "start": 6699.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que no haya impunidad para las",
            "start": 6704.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6709.59,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "salud una m\u00e1s",
            "start": 6711.87,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno ya los 12 gracias presidente",
            "start": 6715.809,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este abandonar un grupo m\u00e9xico publica a",
            "start": 6720.789,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diario y carys co publica diario",
            "start": 6722.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "presidente sobre los hechos del domingo",
            "start": 6724.229,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en la que usted ha habido personas",
            "start": 6727.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "violentas se han metido ah\u00ed usted",
            "start": 6729.819,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "mencionaba tambi\u00e9n que en el 2006 hubo",
            "start": 6732.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un escenario en el que quer\u00eda tirarlo",
            "start": 6734.53,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues debe de que hubiera usted llegado a",
            "start": 6738.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al poder un pinochetazo pues en este",
            "start": 6740.889,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sentido no tendr\u00eda usted consideraci\u00f3n",
            "start": 6744.849,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de detener estos grupos que est\u00e1n",
            "start": 6747.579,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "infiltr\u00e1ndose en estas marchas en estas",
            "start": 6751.149,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "manifestaciones y de esta manera evitar",
            "start": 6753.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso porque tambi\u00e9n podr\u00eda haber pues",
            "start": 6756.28,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "derramamiento de sangre creo que esto va",
            "start": 6758.499,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aumentando de violencia y si usted",
            "start": 6760.749,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identificado si ustedes se identifican",
            "start": 6763.019,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estos grupos pues creo que es tiempo de",
            "start": 6765.189,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 6768.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta manifestaci\u00f3n que podr\u00eda",
            "start": 6769.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "afectar a su gobierno esa es una",
            "start": 6772.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta si usted podr\u00eda considerar eso",
            "start": 6774.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s tambi\u00e9n presidente sobre los",
            "start": 6777.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "medicamentos la falta de estos en el",
            "start": 6780.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este en el links etc\u00e9tera",
            "start": 6782.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00eda ser que aqu\u00ed en m\u00e9xico se",
            "start": 6785.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "produzcan los medicamentos hay",
            "start": 6788.699,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos hay investigadores muy",
            "start": 6790.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buenos aqu\u00ed y con ellos se podr\u00eda",
            "start": 6793.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n evitar la fuga de cerebros que",
            "start": 6795.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sirven en estados unidos en europa",
            "start": 6798.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y que si aqu\u00ed se aplica los",
            "start": 6799.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahorros que usted tambi\u00e9n ha estado pues",
            "start": 6802.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que en combate a la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 6805.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podr\u00eda de esa manera pues abastecer",
            "start": 6807.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los mexicanos y con eso pues",
            "start": 6811.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se elevar\u00eda a usted este proyecto de",
            "start": 6814.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "salud para m\u00e9xico y finalmente pues hay",
            "start": 6818.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "una queja presidente en la que",
            "start": 6821.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alejandro de la pe\u00f1a compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 6824.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colaborado nuestro ha sido amenazado e",
            "start": 6826.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intimidado por parte de h\u00e9ctor robles",
            "start": 6830.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "peiro quien es jefe de la unidad de",
            "start": 6831.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evaluaciones en el link y ex edil de",
            "start": 6834.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zapopan tambi\u00e9n una petici\u00f3n de que a",
            "start": 6836.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ver si podr\u00edan evitarse esto porque se",
            "start": 6839.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha estado denunciando a este ex",
            "start": 6842.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcionario funcionario por la serie de",
            "start": 6844.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "situaciones que sucedi\u00f3 cuando \u00e9ste fue",
            "start": 6848.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente de esa poco es todo",
            "start": 6849.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pues esto \u00faltimo ahora mismo con psoe",
            "start": 6852.12,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que \u00e9l lo atienda que platiquen ahora",
            "start": 6856.85,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "y acerca de lo del golpe estado eso lo",
            "start": 6862.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresaron",
            "start": 6867.1,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 6868.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00e9",
            "start": 6871.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo dijo claudio x gonz\u00e1lez usa",
            "start": 6874.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude",
            "start": 6878.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y si nos escapamos",
            "start": 6881.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6883.79,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6886.03,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta y vamos a hacerlo d",
            "start": 6889.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "1973 en chile",
            "start": 6894.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues son otras condiciones completamente",
            "start": 6897.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 6900.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ese conservadurismo no tiene el mismo",
            "start": 6902.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 6906.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda entonces ten\u00edan mucho control",
            "start": 6909.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 6914.21,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6915.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los de las c\u00e1maras",
            "start": 6917.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hablar con los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 6921.82,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6925.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ellos implementaron la",
            "start": 6927.929,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "'guerra sucia'",
            "start": 6930.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la financiaron",
            "start": 6933.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les comento que este se\u00f1or claudio d\u00edaz",
            "start": 6940.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 6943.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hablo con el director de televisa con",
            "start": 6945.17,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "emilio azc\u00e1rraga que se resist\u00eda",
            "start": 6949.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de las elecciones del 2006",
            "start": 6954.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda \u00e9ste emilio",
            "start": 6960.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6963.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a perder credibilidad",
            "start": 6965.63,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y este le contestaba",
            "start": 6973.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6975.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6978.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando mucho va a tardar un mes",
            "start": 6979.74,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y se recuperan",
            "start": 6983.0,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y que no fue as\u00ed",
            "start": 6986.05,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "no por haber participado en el 2006 en",
            "start": 6988.409,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el fraude sino por otras cosas la",
            "start": 6994.919,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 6998.039,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "se pierde",
            "start": 7000.309,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y si se van acumulando casos llegue el",
            "start": 7004.61,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "momento en que no se tiene",
            "start": 7008.989,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este credibilidad",
            "start": 7012.449,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tanto que una semana antes de la",
            "start": 7016.489,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7021.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "com\u00ed con \u00e9l",
            "start": 7022.92,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de televisa y con los funcionarios",
            "start": 7025.699,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "principales de la empresa",
            "start": 7029.949,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y le dicen este mundo",
            "start": 7035.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque la actitud",
            "start": 7039.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y me sacan el documento por esto",
            "start": 7042.14,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "era un proyecto de decreto en donde yo",
            "start": 7046.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "iba a expropiar a televisa",
            "start": 7049.87,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "si llegaba a la presidencia",
            "start": 7053.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bien hecho",
            "start": 7056.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo ni sab\u00eda de cu\u00e1ntas empresas ten\u00edan",
            "start": 7059.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de lista y ah\u00ed",
            "start": 7062.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incluso con mis palabras se fueron",
            "start": 7064.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sacando mis palabras",
            "start": 7067.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si mafia de poder o cosas as\u00ed pero",
            "start": 7071.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que el primero de diciembre",
            "start": 7079.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del 2006 al tomar posesi\u00f3n y voy a dar a",
            "start": 7083.77,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "conocer la expropiaci\u00f3n de televisa",
            "start": 7088.33,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "me acuerdo que me guarde el documento yo",
            "start": 7092.469,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ya lo tengo",
            "start": 7094.989,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "el documento bueno",
            "start": 7098.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eran otros tiempos",
            "start": 7102.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no exist\u00edan las redes sociales o sea no",
            "start": 7110.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la influencia que tienen ahora no",
            "start": 7113.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comunicaci\u00f3n",
            "start": 7116.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ahora es distinto yo los veo",
            "start": 7118.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 7121.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero son otras cosas adem\u00e1s",
            "start": 7124.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "lo dije antes ayer y lo repito no hay",
            "start": 7128.02,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "necesidad de usar la violencia",
            "start": 7133.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque golpe de estado porque violencia",
            "start": 7137.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si va a haber revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 7140.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7146.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no quieren esperar hasta el 22 que",
            "start": 7150.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conste que yo quer\u00eda que fuese este a\u00f1o",
            "start": 7152.889,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "cuando mucho el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7157.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero los legisladores",
            "start": 7159.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7163.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo impidieron",
            "start": 7166.94,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "porque se necesitan las dos terceras",
            "start": 7170.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "partes en la votaci\u00f3n porque es una",
            "start": 7173.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 7176.5,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7178.69,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "si les apura mucho mucho mucho yo ser\u00eda",
            "start": 7181.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "una buena campa\u00f1a",
            "start": 7185.739,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que plante en lo de la reforma a la",
            "start": 7189.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que no sea del 22",
            "start": 7194.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que se halla",
            "start": 7197.989,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 7200.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed a que el d\u00eda primero de",
            "start": 7202.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diciembre dejaba establecidas las bases",
            "start": 7204.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 7207.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7209.869,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7212.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "antes de que termine el a\u00f1o",
            "start": 7216.289,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "10-15 diciembre que se escoja un domingo",
            "start": 7219.099,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se puede hacer la reforma hay tienen",
            "start": 7225.11,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "ellos representaci\u00f3n",
            "start": 7228.32,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "y no hay necesidad de la violencia",
            "start": 7233.099,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "como s\u00ed o sea si hace falta",
            "start": 7239.17,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para no caer en la violencia",
            "start": 7243.39,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "la consulta ciudadana la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 7247.2,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "si no se puede ser el pr\u00f3ximo y si no",
            "start": 7251.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que quede el 22",
            "start": 7255.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7259.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7261.989,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "act\u00faen responsablemente",
            "start": 7264.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una de tus preguntas y as\u00ed la respondo",
            "start": 7268.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n decirles que la gente",
            "start": 7272.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso",
            "start": 7275.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 apoyando",
            "start": 7278.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque luego aparecen encuestas",
            "start": 7280.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuchareadas",
            "start": 7283.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de reforma al financiero el universal",
            "start": 7286.26,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 7290.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed",
            "start": 7294.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed nada m\u00e1s es cosa de",
            "start": 7298.11,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y revisar que dec\u00edan las encuestas",
            "start": 7304.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n del 18",
            "start": 7307.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a ver eso es este",
            "start": 7313.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sigue arriba pero as\u00ed y vamos con esa",
            "start": 7317.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cantidad de votos que obtuvimos",
            "start": 7321.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7324.53,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "despacito tranquilo espacio es que son",
            "start": 7327.5,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "temas interesantes ya revisen las como",
            "start": 7332.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "eran antes",
            "start": 7337.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y reforma en una ocasi\u00f3n hasta nos daban",
            "start": 7339.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "abajo o empate t\u00e9cnico",
            "start": 7342.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero mi link",
            "start": 7346.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no han hecho cuentas",
            "start": 7348.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como dicen los abogados",
            "start": 7352.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este aceptando sin conceder",
            "start": 7355.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de que las encuestas estas que yo llamo",
            "start": 7359.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuchareadas",
            "start": 7362.92,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sean reales m\u00ednimo de promedios el 60",
            "start": 7364.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por ciento de aceptaci\u00f3n",
            "start": 7370.91,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 7373.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a ver a ver cu\u00e1nto",
            "start": 7375.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si se acepta 60 en promedio de las",
            "start": 7380.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cucharadas",
            "start": 7385.17,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el 60 por ciento",
            "start": 7391.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7396.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 7399.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7403.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mat\u00f3",
            "start": 7405.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el 60% de los ciudadanos",
            "start": 7408.289,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7410.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "55 millones cu\u00e1ntos millones votaron 4",
            "start": 7412.73,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "personas votar 30 est\u00e1bamos llegando",
            "start": 7417.78,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estoy aguantando",
            "start": 7421.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7423.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias",
            "start": 7426.38,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 7429.19,
            "duration": 4.4
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues como todos los martes vamos a informar sobre el pulso de la salud c\u00f3mo vamos en este prop\u00f3sito de mejorar los servicios de salud sobre todo la atenci\u00f3n m\u00e9dica para quienes no tienen seguridad social los que no son derechohabientes del seguro de liszt qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n por lo general de m\u00e1s escasos recursos econ\u00f3micos la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre entonces estamos levantando todo el sistema de salud para que se garantice el derecho de todos los mexicanos a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos gratuitos el derecho a la salud para el pueblo entonces vamos a que el doctor hugo l\u00f3pez gatell nos informe de c\u00f3mo vamos con este plan hacemos puesto se ha fijado como meta el d\u00eda primero de diciembre para poder informar de qu\u00e9 funciona bien el sistema de salud que no hay desabasto de medicamentos que no faltan los m\u00e9dicos que est\u00e1n bien en las instalaciones que ya se va basificando al personal de salud poco a poco es decir las cuatro l\u00edneas principales y abasto de medicina suficiente de manera gratuita m\u00e9dicos especialistas enfermeras el mejoramiento de las instalaciones de salud y la regularizaci\u00f3n de los trabajadores del sector porque hay m\u00e1s de 80.000 trabajando de manera eventual como por contrato y se van a ir basificando entonces vamos a que el doctor hugo nos informe y c\u00f3mo vamos con gusto presidente buenos d\u00edas secretarios directores directoras 10 de marzo curso de la salud voy a informar dos elementos concretos que tienen que ver con las cuatro l\u00edneas de trabajo que ya se\u00f1ala el presidente encaminadas a garantizar servicios de salud de medicamentos gratuitos particularmente para las poblaciones marginadas las poblaciones que han sido de sabando desfavorecidas y abandonadas por mucho tiempo y enseguida con el permiso del presidente pasar\u00e1 y la palabra la autora gisa y la lara directora del programa en bienestar quienes nos explicar\u00e1 detalles de este magn\u00edfico programa que ilustrar\u00e1n los potenciales que tiene para reestructurar el sistema de salud y tener una mayor capacidad de resoluci\u00f3n en las zonas precisamente que han estado marginadas en la primera diapositiva es el seguimiento de lo que hemos estado informando los medicamentos oncol\u00f3gicos los medicamentos contra el c\u00e1ncer en m\u00e9xico que fallaron porque fall\u00f3 la provisi\u00f3n de estos medicamentos porque el proveedor privado de la empresa privada que ha sido monop\u00f3lica en los \u00faltimos seis a\u00f1os pero casi los \u00faltimos 10 dej\u00f3 de comprometerse y cumplir con la entrega esta es una falla de la proveedur\u00eda privada y desde que vimos la primera manifestaci\u00f3n de esta falla que fue a mitad del a\u00f1o pasado con el medicamento metrotexato entramos con esta estrategia de compra internacional para lograr tener estos medicamentos como hemos se\u00f1alado en varias ocasiones esto no ha sido f\u00e1cil porque tambi\u00e9n a nivel mundial existe una concentraci\u00f3n de pocas compa\u00f1\u00edas de los medicamentos oncol\u00f3gicos concretamente hemos explicado que las sustancias activas de una gran cantidad de los medicamentos oncol\u00f3gicos de las principales medicinas que se usan en la quimioterapia contra el c\u00e1ncer los producen los produc\u00edan dos empresas una en china y otra en la india y cuando fallo la empresa en china hace aproximadamente dos a\u00f1os y medio entonces todo se concentr\u00f3 en la empresa de india que hace las sustancias activas para pr\u00e1cticamente todo el mundo y lo que hemos logrado en m\u00e9xico hemos comprado 91 millones de pesos en medicamentos oncol\u00f3gicos estos son las 21 claves o los 21 productos principales de las quimioterapias contra el c\u00e1ncer nuestro agradecimiento a la secretaria de marina que a trav\u00e9s de su divisi\u00f3n de sanidad naval nos ha permitido articular esta compra de los medicamentos incluyen metrotexato lav\u00edn christina de fosfamina la ciclofosfamida y los medicamentos de principal consumo destacamos aqu\u00ed cu\u00e1les son los pa\u00edses en los que se han tenido estas adquisiciones incluye argentina espa\u00f1a francia india y los eeuu y hemos logrado ya tener m\u00e1s de 500 mil piezas que adem\u00e1s nos han costado 5 por ciento menos de lo que se compraba en mexico esto consideramos que es notorio porque aunque el ahorro no parece importante en condiciones de una compra emergente en mercados internacionales concentrados a\u00fan as\u00ed tuvimos menos precio de lo que ten\u00edamos en la empresa en m\u00e9xico lo que llama la atenci\u00f3n y habla de cu\u00e1l eran los sobreprecios que exist\u00edan en mexico con esta empresa privada en la siguiente diapositiva dejamos en claro lo hemos dicho muchas veces pero pareciera que todav\u00eda hay gente que se confunde o se quiere confundir que los medicamentos en mexico no pueden estar de un proveedor que no sea competente todos todos los medicamentos que se adquieren fuera del pa\u00eds son sujetos a una verificaci\u00f3n sanitaria que realiza cofepris para garantizar la seguridad la eficacia y la calidad pero adem\u00e1s quedan siempre sujetos a la farmacovigilancia que es un proceso para estar alertando y monitoreando y alertando sobre efectos adversos que podr\u00edan tener los distintos medicamentos en otro tema del coronavirus como nos ha instruido el presidente todas las tardes a las 7 de la noche informamos en este mismo lugar sobre la situaci\u00f3n del coronavirus ayer mismo ya explic\u00e1bamos que tenemos hasta el momento solamente siete casos y estamos en la situaci\u00f3n del escenario \u00fanico del escenario 1 donde s\u00f3lo hay importaci\u00f3n de casos pero no ha habido transmisi\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n hemos explicado que esto lo vigilamos a trav\u00e9s de la detecci\u00f3n temprana de casos el aislamiento de los mismos y el estudio de contactos y tenemos otro mecanismo del que hablamos peri\u00f3dicamente porque se hace en rondas semanales hacemos un monitoreo de virus en el pa\u00eds a trav\u00e9s de la red de laboratorios estatales de salud p\u00fablica y casos que no llegan primariamente por ser sospechosos de coronavirus sino de otras infecciones respiratorias cuando no se encuentra una causa de virus o de alg\u00fan otro agente infeccioso que explique el cuadro cl\u00ednico entonces se hace una b\u00fasqueda de coronavirus y hasta el momento en las dos rondas que se han ejecutado hasta el momento no se ha encontrado circulaci\u00f3n de coronavirus en m\u00e9xico el instituto mexicano del seguro social como le caracteriza en su eficiencia y actividad ha puesto en disposici\u00f3n para todo el sector salud y tambi\u00e9n para los proveedores privados que existen en el pa\u00eds este curso en l\u00ednea que nos permite informar y educar sobre el coronavirus y sobre las actividades que tienen que seguir no solamente el sector salud sino la sociedad en particular aqu\u00ed por la naturaleza del seguro social con los campos de trabajo nos interesa que las empresas las industrias tengan informaci\u00f3n cient\u00edfica de primera mano que les permita tomar decisiones pr\u00e1cticas para la prevenci\u00f3n en los trabajadores y las trabajadoras la siguiente y \u00faltima de este segmento aqu\u00ed son algunas capturas de pantalla que ilustran este es un curso muy amigable muy bien estructurado est\u00e1 basado en la mejor evidencia cient\u00edfica y en la informaci\u00f3n actualizada y se mantendr\u00e1 actualizado seg\u00fan vaya avanzando el proceso de la epidemia y se mantengan es muy importante que se mantengan las intervenciones de prevenci\u00f3n en cada campo de trabajo y en cada espacio social con el permiso del presidente le doy la palabra a la autora quiz\u00e1s gisela lara salda\u00f1a coordinadora general de bienestar el programa y bienestar es un programa del gobierno federal que tiene 40 a\u00f1os de experiencia y de ah\u00ed que ha dado resultados con un impacto en salud muy fuerte sobre todo en poblaciones rurales e ind\u00edgenas del pa\u00eds desde sus inicios siempre ha tenido atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos opera con recursos federales a trav\u00e9s del pez del ramo 19 est\u00e1 distribuido territorialmente en 19 entidades federativas a trav\u00e9s de 20 representaciones del instituto mexicano de seguro social y estamos particularmente ubicados en lugares en las localidades m\u00e1s lejanas y m\u00e1s marginadas del pa\u00eds damos la atenci\u00f3n a trav\u00e9s de hospitales 80 hospitales rurales a unidades m\u00e9dicas con 3.622 unidades m\u00e9dicas rurales brigadas de salud o 184 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles son 140 y a trav\u00e9s de 45 caros que son centros de atenci\u00f3n rural obst\u00e9trica que son espacios atendidos por un m\u00e9dico y dos enfermeras las 24 horas del d\u00eda para atender a mujeres con embarazos de alto riesgo que nunca ha sudado de no poder ser atendidas ah\u00ed a trav\u00e9s de un radio se hace un llamado al hospital m\u00e1s cercano para que una ambulancia a\u00e9rea lo saque del lugar donde est\u00e1n hasta un hospital para evitar la muerte materna particularmente es un expreso no sucede con los coras con los huicholes con los tarahumaras de particularmente en la sierra de durango atendemos a 12.3 millones de mexicanos de los cuales 4.5 viven en comunidades ind\u00edgenas aproximadamente un poco m\u00e1s de 20.000 m\u00e9dicos y enfermeras y param\u00e9dicos son los responsables de atender a estas 12.3 millones de mexicanos y tenemos una red comunitaria muy bien organizada en todo nuestro \u00e1mbito son un poco m\u00e1s de 315.000 personas que trabajan de manera voluntaria y que se encargan de hacer la vigilancia epidemiol\u00f3gica simplificada eso quiere decir que visitan casa por casa por cada voluntario en promedio tienen a su cargo 13 familias que revisan sus cartillas de salud y eso hace que deriven a las unidades m\u00e9dicas para que los diferentes miembros de la familia se hagan las acciones correspondientes para evitar que se enfermen ya les dec\u00eda que atendemos a trav\u00e9s de 3.600 unidades m\u00e9dicas rurales en primer lugar en el primer nivel 80 hospitales en segundo nivel los 45 caros y los 326 24 equipos de salud itinerante de las cuales les puedo decir que 140 unidades m\u00f3viles es un cami\u00f3n peque\u00f1o en d\u00f3nde va un consultorio est\u00e1 est\u00e1 un consultorio y va a un m\u00e9dico una enfermera y un promotor de acci\u00f3n comunitaria que mientras el m\u00e9dico y la enfermera vacuna ni dan consulta el promotor de acci\u00f3n comunitaria da pl\u00e1ticas y organiza la comunidad en temas relacionados con el saneamiento b\u00e1sico lo mismo sucede con las brigadas la diferencia entre una brigada y una m\u00f3vil es que la brigada es una camioneta pick-up que va a localidades de menos de 500 habitantes lugares muchos muy peque\u00f1itos este y tambi\u00e9n est\u00e1 compuesto por un m\u00e9dico una enfermera y un promotor justo el d\u00eda de ayer se firm\u00f3 un convenio con el inss abi en donde se nos da presupuesto para pagar el pp al personal de honorarios de las ligadas y de las m\u00f3viles lo que tambi\u00e9n nos permite abastecer de vacunas y de medicamentos a esas localidades peque\u00f1as que existen bastante lejanas en el interior del pa\u00eds les dec\u00eda que la organizaci\u00f3n comunitario es algo que distingue el programa y bienestar tenemos voluntarios que tienen hasta 15 20 25 a\u00f1os de ser voluntarios ellos son elegidos por asamblea comunal son personas de mucho respeto en la comunidad y de esos tenemos alrededor de 300 18.000 voluntarios entre entre los comit\u00e9s de salud los voluntarios rurales los voluntarios y las parteras y avales ciudadanos dejen de decirles que los avales ciudadanos es un personaje tambi\u00e9n electo por la comunidad que permite vigilar que la atenci\u00f3n m\u00e9dica se d\u00e9 en cada uno de los hospitales y de las unidades m\u00e9dicas rurales de manera oportuna y con un buen trato una cosa que tenemos en el programa y bienestar es que les damos sobre todo en los hospitales este cursos de derechos humanos a nuestros residentes son m\u00e9dicos que van a ser su \u00faltimo a\u00f1o de su especialidad a nuestros hospitales y no conocen el \u00e1mbito rural lo primero que les damos es un curso de derechos humanos para que aprendan a tratar a las personas o las traten de manera a las personas en el \u00e1mbito ind\u00edgena tambi\u00e9n contamos con albergues en 70 de los 80 hospitales en los albergues fueron dise\u00f1ados inicialmente para atender a las mujeres de alto riesgo pero con el tiempo tambi\u00e9n son utilizados para que sus familiares puedan hospedarse tengan alimentaci\u00f3n un lugar donde dormir donde alimentarse de manera gratuita porque son personas que vienen de localidades donde caminan 456 horas para llegar al segundo nivel de atenci\u00f3n y no tienen para pagar un hotel de hecho no hay hoteles en los lugares donde tenemos los hospitales y el albergue les permite tener un lugar digno donde dormir donde descansar donde descansar y sobre todo donde alimentarse este a\u00f1o se est\u00e1 planeando construir los otros 10 albergues que nos faltan para tener en el 100% de nuestros de nuestros 80 hospitales un albergue tambi\u00e9n contamos en todas las unidades tanto de primero como de segundo nivel en los centros de atenci\u00f3n rural al adolescente nosotros les llamamos caras se les da una plata un enfoque educativo integral preventivo en donde les atendemos las a las adolescentes si est\u00e1n embarazadas desde muy j\u00f3venes est\u00e9 el embarazo el parto o el puerperio les damos odontolog\u00eda nutrici\u00f3n pero tambi\u00e9n procuramos hemos tenido una disminuci\u00f3n bastante fuerte en el embarazo de la adolescente porque les damos pl\u00e1ticas para que tengan un proyecto de vida sensibilizamos para que estudien y aparte les damos pl\u00e1ticas relacionadas con m\u00e9todos anticonceptivos vacunaci\u00f3n prevenci\u00f3n de adicciones sobrepeso obesidad pero nos enfocamos particularmente en que tengan un proyecto de vida que no est\u00e9n esperando tener 13 14 a\u00f1os para casarse sino que estudien y dejen decirles que de todas las muchos de los psic\u00f3logos trabajadoras sociales que tenemos actualmente nuestros hospitales son chicas y chicos caro fueron alumnos de alg\u00fan modo de nuestros centros de adolescente y con el tiempo estudiaron y ahora son colaboradores del instituto mexicano en el programa y bienestar a pesar de que no tenemos la estructura para dar el tercer nivel de atenci\u00f3n en el programa y bienestar desde hace 23 a\u00f1os tenemos una estrategia a la que le llamamos jornadas quir\u00fargicas y en esta administraci\u00f3n le hemos puesto el apellido bienestar donde llevamos la atenci\u00f3n de tercer nivel de pediatr\u00eda de ginecolog\u00eda neurolog\u00eda oftalmolog\u00eda ortopedia y de cirug\u00eda reconstructiva que se hace normalmente en a\u00f1os anteriores se llevaban a cabo alrededor de 18 o 19 jornadas quir\u00fargicas el a\u00f1o pasado hicimos 31 este a\u00f1o est\u00e1n programadas 32 y se hace de acuerdo a un panorama epidemiol\u00f3gico y se distribuyen las jornadas quir\u00fargicas en el \u00e1mbito de los 80 hospitales en donde se les resuelve el problema de salud de las personas en el \u00e1mbito rural e ind\u00edgena del tercer nivel de atenci\u00f3n de manera gratis gratuita los m\u00e9dicos van del siglo 21 de la raza de la suma es y durante una semana est\u00e1n en la localidad en donde hay un primer filtro hay una muy buena coordinaci\u00f3n primero con las presidencias municipales y con las con los comisariados ejidales en donde se hace una difusi\u00f3n el primer filtro es el primer nivel de atenci\u00f3n el segundo filtro son los m\u00e9dicos familiares del segundo nivel de los hospitales nuestros y ya y la atenci\u00f3n es directamente con los especialistas del r\u00e9gimen ordinario que durante una semana est\u00e1n trabajando las 24 horas con nuestro personal de los hospitales dando respuesta a estos padecimientos de tercer nivel les dec\u00eda que el d\u00eda de ayer se firm\u00f3 un convenio justo para dar atenci\u00f3n a las poblaciones m\u00e1s marginadas el convenio ampara este un importe por mil 464 millones de pesos y la idea es precisamente llevar este medicamentos vacunaci\u00f3n vacunas e insumos material de curaci\u00f3n a la zona a las localidades m\u00e1s peque\u00f1as donde no tenemos una unidad m\u00e9dica fija porque son localidades de 200 300 400 personas entre la infraestructura que est\u00e1 planeada hacer este a\u00f1o les debo decir que se van a sustituir dos hospitales en el estado de coahuila en el hospital de matamoros ser\u00e1 sustituido y el hospital de san buenaventura y ser\u00e1 remodelado el de san quint\u00edn y el de huajuapan de l\u00e9on y en pr\u00f3ximos meses estamos trabajando para un convenio donde el hospital de chilapa guerrero pasar\u00e1 a que sea tambi\u00e9n parte del programa y bienestar tambi\u00e9n decirles que el a\u00f1o pasado a trav\u00e9s de un convenio con el impi se logr\u00f3 este abastecer de 20 ambulancias nuevas a 20 hospitales que tienen particularmente poblaci\u00f3n ind\u00edgena gracias eso es lo es muy bien pues este esto es el informe este programa es important\u00edsimo es el que nos est\u00e1 sirviendo de modelo mejorar y ampliar todo el sistema de salud y comunidades rurales este programa bienestar inici\u00f3 hace 40 a\u00f1os como ins copla mar 41 a\u00f1os en 1979 se crearon unidades m\u00e9dicas para la atenci\u00f3n b\u00e1sica lo que llaman el primer nivel de atenci\u00f3n y hospitales lugares estrat\u00e9gicos para el segundo nivel de atenci\u00f3n son 80 hospitales este programa se salv\u00f3 resisti\u00f3 porque lo sigui\u00f3 manejando el imms lo \u00fanico que sucede es que cambi\u00f3 de nombre primero era coplamar as\u00ed surgi\u00f3 luego en solidaridad luego james prospera en su oportunidades james progresa primera progresa luego oportunidad luego prospera y ahora viene estar bien estar pero es muy importante hay hospitales en donde se atiende a y mujeres embarazadas imag\u00ednense lo que es la atenci\u00f3n de partos en las zonas m\u00e1s pobres de m\u00e9xico bueno el \u00edndice de mortalidad infantil y materna es muy bajo por los servicios que se dan en estos hospitales no s\u00e9 si tengan alg\u00fan dato de cu\u00e1ntos partos el a\u00f1o pasado 109 mil partes 109 mil partos y fallecieron 28 mujeres s\u00ed es este modelo el que queremos y reforzar y extender en todo el pa\u00eds por eso le pedimos a la doctora que hiciera la exposici\u00f3n pues esto es b\u00e1sicamente y comentarles qu\u00e9 ante la crisis se gener\u00f3 en los mercados financieros por lo del coronavirus por la ca\u00edda en el precio del petr\u00f3leo ah\u00ed vamos resistiendo que ayer les comentaba que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas eso nos ayuda mucho por qu\u00e9 e logramos blindarnos no se gast\u00f3 m\u00e1s de lo que tenemos de ingresos no se endeud\u00f3 el pa\u00eds por primera vez no creci\u00f3 la deuda p\u00fablica al contrario poquito pero bajo creci\u00f3 el monto de las reservas en 10 mil millones de d\u00f3lares para ser exactos cuando llegamos al gobierno eran 173 mil millones de soles y ahora son 184 mil millones de d\u00f3lares son diez mil quinientos millones de d\u00f3lares reservas adicionales tenemos un fondo para estabilizar el presupuesto en el caso de que tuvi\u00e9semos problemas de ingresos es un fondo de 150 mil millones de pesos le voy a pedir al secretario de hacienda les informe a ver si es posible hoy sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del pa\u00eds y resisti\u00f3 nuestro peso porque estuvo este complicado est\u00e1 todav\u00eda complicado pero ayer fue un mal d\u00eda se afectaron todas las bolsas del mundo se cay\u00f3 todo el sistema financiero todas las monedas se depreciaron y la nuestra resisti\u00f3 no aguanto y yo espero que vaya fortaleciendo el peso hacia adelante tenemos condiciones para que podamos resistir esta situaci\u00f3n de crisis derivada b\u00e1sicamente d y los temores fundados e infundados acerca del coronavirus y de las diferencias que se est\u00e1n y generando por la producci\u00f3n de petr\u00f3leo / rusia y arabia saudita entonces vamos a esperar y hoy les informa el secretario asiento por otro lado y decirles que ayer fue el movimiento o la protesta de huelga de las mujeres no tengo informaci\u00f3n objetiva sobre cu\u00e1ntas mujeres se pararon ni\u00f1as mujeres pero vamos a tener pronto ya un informe lo interesante es que se protest\u00f3 que no hubo violencia as\u00ed es fue un d\u00eda sin violencia inclusive hasta en lo que tiene que ver con la violencia en general desgraciadamente padecemos ayer bajo en el pa\u00eds este el n\u00famero de homicidios y otros delitos eso s\u00ed lo tengo es eso pues y si ponemos fueron como 70 y cinco homicidios el promedio es m\u00e1s alto y por cierto ya vamos a informar a ver ahorita hacia los mostramos de ausentarse de cualquier actividad eso c\u00f3mo lo toma usted que es bueno o sea que se proteste mujeres por la situaci\u00f3n de violencia [M\u00fasica] muy bien de que se proteste que participemos todos se ejerce el derecho de manifestaci\u00f3n y de protesta y que nosotros garantizamos el derecho a disentir es nuestra obligaci\u00f3n bueno esto es 72 y en dos estados no hubo comicios no tengo las aves aqu\u00ed est\u00e1 11 y 10 esto lo llamamos diario aclarando estamos hablando de mujeres en general entonces y que siguen ayudando a los medios por ejemplo el reforma y \u00e9ste daba servicio gratuito de informaci\u00f3n no cobraba este ni antier ni ayer que le siga este y que las televisiones de las televisoras de paga tambi\u00e9n cuando menos este mes este pero bueno fue muy buena la jornada y sobre todo no hubo violencia porque no s\u00e9 gana nada con la violencia no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y los movimientos se transforman son movimientos pac\u00edficos sobre todo en los \u00faltimos tiempos que transforman de verdad porque hay veces que hay violencia hay revoluciones y no hay cambios entonces si se puede de manera pac\u00edfica sin romper vidrios sin agredir a nadie hay que seguir haciendo conciencia y se puede por la v\u00eda pac\u00edfica mejor a nosotros llegamos aqu\u00ed por esa v\u00eda por la v\u00eda pac\u00edfica apostaban a que no se iba a lograr y va a ser muy dif\u00edcil que los que ten\u00edan el poder lo soltaran s\u00ed que se recurriera a las armas y adem\u00e1s hab\u00eda raz\u00f3n porque las tres transformaciones de m\u00e9xico la independencia de la reforma la revoluci\u00f3n se hicieron con las armas pero son otras circunstancias nosotros nos llev\u00f3 mucho tiempo y el pueblo por pueblo creando conciencia porque esto no es nada m\u00e1s de teor\u00eda de concepciones ideol\u00f3gicas esto requiere de trabajo abajo yo cuando comenc\u00e9 como opositor entre otras cosas me sub\u00eda yo a los camiones urbanos comibol antes porque hab\u00eda que hablarle a la gente entonces ser\u00eda una parada con mis volantes al chofer y hablaba yo 5 minutos compa\u00f1eras compa\u00f1eros hay que luchar contra las injusticias hay que acabar con la corrupci\u00f3n tiene que haber democracia y vamos buscar c\u00f3mo se ver\u00eda los camiones cosa cara que hace y le llamaba la atenci\u00f3n una de mis cosas m\u00e1s importantes algo que me llena de orgullo es que en una ocasi\u00f3n saque un aplauso es un cami\u00f3n que eso no es f\u00e1cil hablando pero ves me refiero a los 88 89 90 y entre bayo el volante me bajaba por la vuelta tras aclarar el otro me sub\u00ed a mediod\u00eda as\u00ed a cuantos este me dirig\u00eda de manera directa como a 300 400 de all\u00ed porque eso porque si se convocaba a un acto en una comunidad no iban por miedo y ten\u00edamos 510 se quedaban en sus casas claro escuchando y las primeras que sal\u00edan eran las mujeres a escuchar de todas maneras con el aparato de sonido solo hablando en el desierto pueblo por pueblo en cambio en el cami\u00f3n hay ni modo que se bajaran como ahora que se bajan del avi\u00f3n este ay pero ese es el trabajo que se tiene que ir haciendo y se puede hacer sin violencia de manera pac\u00edfica porque no se pueden imponer las cosas tiene que haber trabajo de concientizaci\u00f3n ayer fue un buen d\u00eda en ese sentido y eso es lo que puedo comentar nada manden bueno estas presas jornadas lleguen con su reflexi\u00f3n que acaba de hacer tendr\u00e1n alg\u00fan impacto usted cree en su gobierno alg\u00fan cambio de enfoque respecto a c\u00f3mo est\u00e1 usted y su gobierno abordando el tema de los feminicidios de la violencia hacia las mujeres habr\u00e1 alg\u00fan cambio de enfoque despu\u00e9s de todo lo que hemos vivido estos bienes este al contrario vamos a reforzar la misma estrategia de atender las causas que origina la violencia buscar vivir en una sociedad mejor atender a los j\u00f3venes a tender el campo que no haya desempleo que haya buenos salarios que se evite la desintegraci\u00f3n en las familias que se fortalezcan valores es muy importante ya la semana pr\u00f3xima del martes quedamos de mostrar la segunda etapa del programa dirigido a los j\u00f3venes el programa en contra de las adicciones fuerte este directo no subliminal bueno directo c\u00f3mo es la realidad amarga realidad esa historia y as\u00ed va a ser el lema ese mundo de esas historias no tienen un final feliz y eso es lo que vamos a estar existiendo y valores fortalecimiento de valores entonces cu\u00e1l es la estrategia seguir en lo mismo y tambi\u00e9n resistir los ataques las lanzadas del conservadurismo que son muy oportunistas se encaraman se montan en cualquier movimiento como pas\u00f3 ahora que de repente se volvieron feministas y aguantar por qu\u00e9 lo dije ayer no es un movimiento leg\u00edtimo muchas mujeres este se manifestaron en ti es ayer en la lucha por la igualdad de esto viene desde que las mujeres obreras empezaron al luchar por la igualdad en salarios el tiempo aunque trabajaban la jornada laboral queda mucha m\u00e1s jornada laboral por eso nuestra revoluci\u00f3n fue importante porque se estabiliz\u00f3 salario m\u00ednimo se redujo la jornada laboral en el porfiriato eran 16 horas y no hab\u00eda d\u00eda de descanso y con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 lo de ocho horas sin embargo en el caso de las mujeres no fue as\u00ed pero as\u00ed surge el movimiento por eso es que se conmemora el internacional del amor es una lucha social por reivindicaciones sociales y tambi\u00e9n por libertades pol\u00edticas porque no se le permit\u00eda a la mujer votar en el caso de m\u00e9xico la mujer voto 1955 el derecho lo consiguieron en 1953 pero si es efectivo hasta el 55 chad despu\u00e9s de qu\u00e9 acelere el derecho de votar a los peones porque tampoco tienen derecho los peones de las recientes a votar despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n pero el caso de las mujeres a partir del 55 2 es un movimiento important\u00edsimo de reivindicaciones sociales y c\u00f3mo vamos a estar en contra de eso de ninguna manera y menos la violencia est\u00e1 en contra de las mujeres ni\u00f1as de mujeres pero el conservadurismo este muy hip\u00f3crita se puso la m\u00e1scara feminista y vamos a tirar al gobierno no estoy inventando nada no estoy hablando faltante los testimonios y m\u00e1s la cuesti\u00f3n violenta d\u00f3nde sale eso entonces ir aclarando las cosas esto que te hablaba ayer las transmisiones en vivo cuando los medios hab\u00edan dado tanta cobertura este los movimientos opositores al r\u00e9gimen en los a\u00f1os anteriores no exist\u00edan nada s\u00ed sacaban una foto del z\u00f3calo saben afortunadamente no pudieron porque lo llena vamos casi siempre lo estaban esperando que no lo llenamos y ese era la fruta cuando lo llenamos no hab\u00eda noticia y este ahora las cosas son mejores por eso digo hay que seguirle dependiendo de estas causas y que siguen dando espacios en los medios este para que se siga luchando por la igualdad y por la justicia buenos d\u00edas presidente hans al azar de buenos d\u00edas presidente hans al azar de cmg noticias grupo l\u00edtico y z\u00f3calo virtual aprovechando la presencia de los funcionarios de salud y el tema ahorita de la mujer el movimiento el d\u00eda de ayer d\u00eda de antier preguntar aqu\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de la encargada de bienestar de dins los centros de atenci\u00f3n rural a la adolescente ya lo expuso muy puntualmente la doctora y la pregunta ser\u00eda aprovechar el momento para poder hacer un programa ya hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la jefatura de gobierno de la ciudad ha hecho un planteamiento m\u00e1s bien una una acci\u00f3n concreta no un planteamiento nada m\u00e1s sobre detectar la violencia intrafamiliar en los hogares directamente es decir lo que usted ha planteado la c\u00f3mo est\u00e1 el tejido social de da\u00f1ado en nuestro pa\u00eds por todo lo que se ha planteado aqu\u00ed que no voy a repetir por supuesto pero que hay hay un da\u00f1o real y que es a partir de ah\u00ed donde se generan los feminicidios la violencia en general que estamos padeciendo en este pa\u00eds y que se debe atacar de ra\u00edz como usted bien ha planteado porque no este tipo de esquemas como como el que se ha presentado que se denomina caras de manera puntual se hace como en el gobierno de la ciudad que se ha planteado de ir casa por casa de ir a comunidad por comunidad no lo s\u00e9 hacer un esquema muy puntual en el tema de la salud y por supuesto porque tiene que ver con un asunto psico emocional de las personas de las mujeres y poder ir planteando este tipo de titan din\u00e1micas para empezar a trabajar directamente bueno pues con el dif con los gobiernos estatales por supuesto hacer algo profundo y en este sentido y yo he le\u00eddo por ejemplo en las redes sociales ahora que esto est\u00e1 enferma esencia y qu\u00e9 bueno que la haya ojal\u00e1 sea permanente que ojal\u00e1 siga habiendo ese llamado a el respeto hacia las mujeres porque tambi\u00e9n hay mujeres que son psic\u00f3logas trabajadoras sociales y que yo he visto que es manifiestan decir hagamos vayamos a trabajar porque no hace incluso un voluntariado de trabajo con las instituciones de salud de que quienes quieran ir a apoyar a las mujeres que est\u00e1n en esa acci\u00f3n porque lo que s\u00ed hay tambi\u00e9n es muchas ganas de participar de manifestarse ayer se manifestaron de una manera yo creo que hay muchas formas de manifestarse y \u00e9sta pudiera ser una de ellas como una propuesta y en este sentido presidente respetuosamente qu\u00e9 posibilidades hay por ejemplo y lo han manifestado movimientos activistas que se han dedicado a\u00f1os a esto no de ayer no de antier no de la semana pasada a que vayan en acompa\u00f1amiento este tipo de pol\u00edticas p\u00fablicas y que se anuncian aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras que se difunda realmente este trabajo tambi\u00e9n de la gente activa que quiere cooperar con este gobierno ese ser\u00eda el planteamiento bueno miren el martes porque ya se tiene el dise\u00f1o de lo que est\u00e1 planteando en lo general el martes lo van a presentar es muy interesante la experiencia del oscar son centros y de atenci\u00f3n a los adolescentes funcionan en cada hospital tienen 4 y prop\u00f3sitos a ver si los recuerdo uno es procurar una buena alimentaci\u00f3n no a los productos chatarra ya para decirlo con m\u00e1s claridad este es una orientaci\u00f3n en ese sentido la otra vertiente del programa es no a la violencia lo que estamos planteando lo tratan la tercera es no a las adicciones ese es el 3er y el cuarto es no a los embarazos no programados o tempranos son los cuatro programas del card as\u00ed es porque no lo explica m\u00e1s este pero ese es el modelo y no solo se hace en el hospital sino se forman grupos de j\u00f3venes si lo tenemos desde hace 22 a\u00f1os es una estrategia que al final de cuentas primero fue propuesta para evitar los embarazos en los adolescentes posteriormente le fuimos incrementando otros temas y efectivamente las cuatro vertientes son esas no adicciones no violencia intrafamiliar particularmente evitar la violencia en el noviazgo identificar alg\u00fan problema familiar y los psic\u00f3logos apoyan el otro es de alg\u00fan modo la el evitar el bullying por la mala alimentaci\u00f3n a veces por la desnutrici\u00f3n a veces por el por la obesidad \u00e9ste decirles que por ejemplo el a\u00f1o pasado pudimos evitar 37 mil embarazos en adolescentes menores de 19 a\u00f1os no traigo la cifra exacta pero lo que s\u00ed recuerdo bien es que del 18 al 19 en el 19 logramos 37 mil embarazos menos entonces es una estrategia que primero fue dise\u00f1ada para ponerla en los hospitales posteriormente la hicimos y la tenemos en las tres mil 622 unidades de primer nivel en el primer nivel lo ayuda el m\u00e9dico pasante o la enfermera y en los hospitales si tenemos una psic\u00f3loga f\u00edsicamente para que platiqu\u00e9 con ellos no nada m\u00e1s la psic\u00f3loga la psic\u00f3loga la que organizada las pl\u00e1ticas pero tambi\u00e9n va la nutri\u00f3loga la trabajadora social el m\u00e9dico ginec\u00f3logo el m\u00e9dico este familiar en un momento dado hasta el cirujano si surgen preguntas o dudas entre los adolescentes los especialistas acuden a la pl\u00e1tica y est\u00e1 dividido en dos grupos de 10 a 14 a\u00f1os y de 15 a 19 para ir los de alg\u00fan modo ense\u00f1\u00e1ndoles temas con mucho cuidado por la edad y tambi\u00e9n procuramos hablar de todo lo que tiene que ver con infecciones de transmisi\u00f3n sexual para tambi\u00e9n para el uso correcto del cond\u00f3n o sea no les evitamos si quieren tener v\u00eda sexual activa pero que la tengan con protecci\u00f3n y que evitemos el embarazo a temprana edad la autoestima la trabajamos mucho y sobre todo que tenga un proyecto de vida y qu\u00e9 tan viable por ejemplo doctora es esto que usted ha explicado puntualmente hay un programa uno de los m\u00e1s uno de los pilares de los problemas del gobierno federal de j\u00f3venes construyendo el futuro porque no involucrarlos en este tema bueno si ya empez\u00f3 pero pero real digo qu\u00e9 tan profundo si es que ya se inici\u00f3 y que alcances pudiera ser me parece que pudiera ser una de las claves para poder combatir la violencia de la que vivimos y bueno todo este tipo de derivantes que de derivados perd\u00f3n que usted ha mencionado si si tenemos j\u00f3venes en el programa que est\u00e1n participando con nosotros en varias partes algunos est\u00e1n en el archivo algunos otros est\u00e1n participando en los k'aras algunos otros est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales participando en apoyo a las enfermeras qu\u00e9 cantidad de j\u00f3venes aproximadamente no les es decir no tengo el dato exacto pero si tenemos en tamaulipas en tamaulipas en michoac\u00e1n en durango en veracruz tenemos bastantes j\u00f3venes dentro del programa hay m\u00e1s y y viv\u00ed sue\u00f1os sin embargo pues tenemos la esperanza que el 4t lo transforme lo intente se intensifique y aumente su cobertura porque a la luz de los logros pues ha sido un fracaso en materia de los 30 a\u00f1os ha sido un fracaso total porque la pauperizaci\u00f3n del tejido social expresamente por ejemplo en tamaulipas que conocemos el caso pues est\u00e1 desbordado el problema s\u00faper desbordado el problema a la gente a los 14 19 a\u00f1os ya tiene 23 hijos es una desintegraci\u00f3n familiar las adicciones ni que decir todos los par\u00e1metros que dijo usted se han ido a la alza soy yo me suplica como habitantes de esa latitud de su ciudadano mexicano es que revisen bien el esquema porque en los 31 no nos sirve para nada yo nunca hab\u00eda o\u00eddo de esto de caras ni nunca he visto un joven haciendo concientizaci\u00f3n en la en la frontera ese es el comentario pero en realidad yo quer\u00eda nada m\u00e1s de manera muy r\u00e1pida mencionar que este este manera de manifestaci\u00f3n del se\u00f1or presidente pues con su posici\u00f3n democr\u00e1tica y de apertura y la tolerancia se permite y que es muy justificado plenamente nada m\u00e1s digo porque lo que dec\u00eda el compa\u00f1ero de otras formas de manifestaciones del futuro adicionales o complementarias de atacar el problema porque nos cost\u00f3 43 mil millones de pesos en esta manifestaci\u00f3n en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y hoy a la luz de una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial un efecto econ\u00f3mico de el coronavirus un la baja de la tasa de inter\u00e9s para incentivar la inversi\u00f3n dom\u00e9stica en inversi\u00f3n directa que genera fugas de capital este y bueno el decremento de los precios que ya se ven\u00edan \u00faltimamente se\u00f1or presidente que gracias a la pol\u00edtica p\u00fablica conservadora de finanzas p\u00fablicas podemos paliar y gracias a la estructura de seguros petr\u00f3leos para la baja de los precios pero no deja de ser un problema adicional al cero crecimiento econ\u00f3mico ya por los a\u00f1os inevitable al parecer y por factores externos que se han paliado gracias a dios con una pol\u00edtica social a los de menos bajos y no ser\u00eda el catastr\u00f3fico si ha sido previsor el gobierno y ha hecho lo que ha podido hay que reconocerlo y agradecerlo pero viene una situaci\u00f3n no muy entonces en el plano econ\u00f3mico en el plano econ\u00f3mico pensamos que habr\u00eda que acelerar alguna pol\u00edtica que generar\u00e1 la confianza en los inversionistas en los productores y en los corredores tambi\u00e9n asimismo que hubiera una reactivaci\u00f3n del mercado interno que no se ve un impulso fuerte a las pymes han venido a un sencillo igual que otras administraciones pero no no se ve un efecto como dice el presidente un trabajo abajo un trabajo de de cobertura abajo de concientizaci\u00f3n creo que hace falta en este sentido y el proyecto los proyectos por regi\u00f3n pues siguen abandonados o sea no hay un de las 32 entidades federativas y las subsecuentes regiones que identifiquen proyectos detonadores del desarrollo y que se est\u00e1n apreciando promoviendo asimismo el financiamiento del desarrollo de la banca de desarrollo pues sigue siendo que est\u00e1 preparando el negociar la deuda al gobierno federal m\u00e1s no un impacto econ\u00f3mico esas son las ecuaciones adem\u00e1s que permiten desgracias en el sentido de que hay que redoblar en ese sentido porque no vienen tiempos muy f\u00e1ciles muchas gracias se\u00f1or presidente si mire en el caso de de salud este programa de bienestar aplica en 19 estados este tiene un alcance en beneficio de 12 millones de personas en tamaulipas si son cuatro hospitales y 103 cl\u00ednicas pero no est\u00e9n todos tamaulipas y precisamente lo que vamos ahora a hacer es ampliarlos acerca de lo que planteas en lo econ\u00f3mico hoy va a informarles el secretario de hacienda y en lo personal voy a pedirle al d coordinador jefe de la oficina de presidencia que es el encargado de las acciones para el crecimiento econ\u00f3mico que platiqu\u00e9 contigo y para que te explique que se est\u00e1 haciendo en este terreno \u00e9l porque \u00e9l es el que est\u00e1 articulando todos los proyectos regionales y dem\u00e1s pero que platiqu\u00e9 contigo con jes\u00fas nos ponemos de acuerdo para que te d\u00e9 informaci\u00f3n a ver de soria es nada m\u00e1s la pregunta damas segunda pregunta quisiera ser de hecho una le permite una segundo seis es s\u00ed aunque yo s\u00e9 que hay molesten todos los compa\u00f1eros pero antes y adem\u00e1s este si hay alguien por ejemplo esto tambi\u00e9n no que nunca ha preguntado no le hemos dado la palabra que le demos prioridad ya que si de acuerdo pero pero lo vamos a decir nuevos ya que y as\u00ed podemos ser los viernes de nuevos bueno segunda segunda pregunta presidente el gobierno anterior anunciaron el arranque de una obra al sur de la ciudad que es el del hospital p\u00fablico de liszt en tlahuac es donde se est\u00e1 entiendo yo que s\u00e9 si en la construcci\u00f3n ah\u00ed fue un anunciado tal cual como una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada que es incluso lo que usted haya mencionado aqu\u00ed de c\u00f3mo se llevaban a cabo yo quisiera preguntar cuando se va a inaugurar en ese entonces pusieron una fecha el 9 de marzo de este a\u00f1o entiendo yo que por todo este tipo de situaciones que ha estado ese estado revisando quisiera preguntar cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de este hospital cuando se va a inaugurar cu\u00e1ndo va a empezar a funcionar para los habitantes bueno podr\u00eda dar los n\u00fameros pero no s\u00e9 si m\u00e1s bien el director nos puede dar la numeralia porque bueno en ese momento se public\u00f3 cu\u00e1nto hab\u00eda costado m\u00e1s de dos mil millones de pesos fue el costo que hab\u00edan anunciado no s\u00e9 si termin\u00f3 siendo ese o est\u00e1 hay una variante cu\u00e1ntas camas m\u00e9dicos toda esta situaci\u00f3n de en beneficio de la gente s\u00ed claro con mucho gusto muy buenos d\u00edas a todos ustedes les pido de tlahuac es un proyecto efectivamente acci\u00f3n p\u00fablico-privada es un proyecto bastante importante para el histeria que es un hospital que va a tener 250 camas y esperamos nosotros este a\u00f1o m\u00e1s o menos como por agosto e inaugurarlo va en un 80 a 90 por ciento de construcci\u00f3n en este momento lo que estamos evaluando con el \u00e1rea m\u00e9dica es hacerlo un hospital donde tengamos m\u00e1s especialidades para que podamos ah\u00ed desahogar y lass el c\u00famulo de necesidades que tenemos para ir atendiendo a los pacientes es un proyecto que va muy bien as\u00ed como tambi\u00e9n va muy bien en el proyecto de tepic el proyecto de villahermosa tabasco que son tres proyectos app entonces para este a\u00f1o lo tenemos considerado arrancar m\u00e1s o menos la idea es que entre julio y agosto arranquemos los pre operativos y con esto podamos dos m\u00e1s o menos como por noviembre diciembre ya echarlo a andar director dice usted que va a ser van a abrir en este a\u00f1o tres bueno dos m\u00e1s aparte de este que mencion\u00f3 que en este a\u00f1o por parte del listado son tres proyectos que uno es sustituci\u00f3n en mi hermosa tabasco otro de sustituci\u00f3n en tepic nayarit y este es un es un hospital completamente nuevo que el el objetivo principal es desahogar particularmente la zona sur del pa\u00eds donde tenemos la afluencia m\u00e1s importante derechohabientes en la ciudad de mexico y en consecuencia estamos convencidos que va a ser un hospital que nos va a ayudar sin embargo si es importante tomar en cuenta que es un hospital que est\u00e1 lejos y eso nos est\u00e1 haciendo ver que le dediquemos mucho al \u00e1rea de especialidades para que eso permita que podamos nosotros desahogar el flujo de iniciales que tenemos contar\u00e1 con albergue por ejemplo perd\u00f3n contar\u00e1 con alg\u00fan albergue alg\u00fan espacio para los familiares que no donde tenemos contemplado a un albergue es en villahermosa tabasco estamos viendo la posibilidad de tenerlo en tepic nayarit pero no es claro que no tiene albergue muchas gracias de actor era nuria hola a todos ya todas sobre todo a todas soy nuria fern\u00e1ndez de la caracola y son dos preguntas la primera es en el mundo hoy son dos movimientos pac\u00edficos los que est\u00e1n transformando ayudando a transformar las cosas uno de ellos es el movimiento ambientalista que trata de transformar nuestra relaci\u00f3n con la naturaleza y con los planteamientos de una ni\u00f1a sueca a la cabeza que es greta thunberg est\u00e1n haciendo movilizaciones en todas las escuelas del planeta todos los viernes y el otro movimiento es el movimiento de las mujeres y yo quiero decir que este movimiento es un movimiento que si parte de los elementos que dec\u00eda andr\u00e9s en el sentido de la conquista de la jornada de 8 horas y la conquista del derecho al voto pero el movimiento de mujeres actual tiene una profundidad mayor porque es un movimiento que cuestiona las relaciones interpersonales todas nosotros nosotras hemos sufrido en alg\u00fan momento alg\u00fan tipo de violencia yo he sido acosada muchas mujeres han sufrido alg\u00fan tipo de violencia porque nosotros hoy estamos planteando que las relaciones que el papel de la mujer en la familia en la sociedad en la relaci\u00f3n de pareja se transforme y eso es nuevo entonces eso est\u00e1 recorriendo el mundo solo hay que decir que en chile salieron dos millones de personas para la marcha de mujeres y chile tiene 18 millones de habitantes es decir que sali\u00f3 el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n a manifestarse y ayer quiz\u00e1s no hay cifras pero creo que el paro fue muy exitoso y que al pasar el d\u00eda primero pod\u00eda ser importante despu\u00e9s de la marcha que si las encapuchadas y los petardos s\u00ed pero al paso del d\u00eda ya los feministas de \u00faltima hora los discursos de la derecha todo eso dej\u00f3 de importar al paso del d\u00eda fue claro que mujeres sencillas mujeres trabajadoras trabajadores del hogar madres abuelas esas mujeres hab\u00edan salido a la calle el d\u00eda anterior y hab\u00edan permanecido callada silenciosas y haciendo que con su silencio se demostrara algo entonces es muy importante lo que pas\u00f3 ayer y yo creo que el gobierno estado buscando respuestas propongo una as\u00ed como se hizo con el guachi con as\u00ed como se est\u00e1 haciendo con \u00e9l y xavi y con tratar de que haya salud gratuita para todas y todos los mexicanos que haya una propuesta del gobierno que podamos hoy escuchar aqu\u00ed quiz\u00e1s bas\u00e1ndonos tambi\u00e9n en la coordinaci\u00f3n de olga s\u00e1nchez cordero que ha dado respuestas tan importantes estos d\u00edas y que haya una respuesta conjunta clara de algunos puntos 10 puntos para combatir las violencias contra las mujeres son acciones que tendr\u00e1n que ver con reformas legales que tendr\u00e1n que ver con la actuaci\u00f3n de ministerios p\u00fablicos que tendr\u00e1n que ver con que se acabe la impunidad de los feminicidas y de los acosadores que tendr\u00e1n que ver como cambio en planes y programas de estudio para que los derechos de las mujeres est\u00e9n ah\u00ed que tendr\u00e1n que ver que quiz\u00e1s incluso con una reforma constitucional que profundice lo que dice el art\u00edculo 4 de la constituci\u00f3n pero es necesario un plan para acabar con las violencias contra las mujeres es decir estamos esperando eso muy bien ya se ha hecho una exposici\u00f3n sobre el plan en defensa de los derechos de las mujeres lo hizo precisamente la secretaria de gobernaci\u00f3n pero si no est\u00e1 completo o no es suficiente o no est\u00e1 difundido no se conoce que de nuevo se presente dice actualice la doctora que es la que coordina todas estas acciones en defensa de los derechos de las mujeres haga una presentaci\u00f3n la semana que viene si le parece si te parece much\u00edsimas [M\u00fasica] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or secretario eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo tengo dos preguntas en presidente una la primera seria la semana pasada el martes de la semana pasada el secretario de hacienda dio 4 y acciones que est\u00e1 tomando su gobierno para con ahora virus y relanzar el crecimiento de la econom\u00eda todav\u00eda no se sab\u00eda esto de de la baja del petr\u00f3leo y este entre esas cuatro acciones esta es un presupuesto que tenga el presupuesto la secretaria de bueno todos los encargados de de acciones para la salud y atender a los problemas que est\u00e1 causando en la salud de la poblaci\u00f3n el coronavirus la segunda es este una coordinaci\u00f3n con el sector salud para ver qu\u00e9 y materiales y que tienen necesita el sector salud para atender los los casos de coronavirus y la tercera era adelantar las licitaciones de la econom\u00eda este de las licitaciones de los proyectos de inversi\u00f3n sobre todo en infraestructura y la cuarta es una coordinaci\u00f3n con con los pares de otras naciones para que porque no s\u00f3lo es m\u00e9xico donde est\u00e1n los problemas sino est\u00e1 este en otros pa\u00edses no entonces con la omct pero yo creo que es esto y todo lo que ustedes necesitan as\u00ed como sector salud para atender el problema o necesitan m\u00e1s acciones de parte del gobierno para mejorar la atenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n tambi\u00e9n de la enfermedad esa ser\u00eda la primera pregunta si este se est\u00e1 trabajando en eso afortunadamente son siete casos hasta ahora no tenemos que lamentar la p\u00e9rdida de en vidas y estamos atentos todos los d\u00edas se va a informar se va a seguir informando a las 7 de la noche no hay un problema de falta de presupuesto tenemos recursos miren para nos quede claro la prioridad es lo social que as\u00ed como alguien dijo la econom\u00eda tonto aqu\u00ed y ahora es este lo social andr\u00e9s manuel este bienestar que antes sea relegada ahora lo m\u00e1s importante es el bienestar del pueblo es lo m\u00e1s importante y la atenci\u00f3n preferente a los pobres son los distintivos de este gobierno entonces en lo social no hay ning\u00fan problema bueno en general no hay problema de falta de presupuesto lleno social menos [M\u00fasica] la secretaria de salud en todo el sector salud tiene un incremento en los hechos del presupuesto de 40.000 millones y as\u00ed la secretaria de bienestar la secretaria de educaci\u00f3n todo lo social qu\u00e9 es lo que sucede pues que hay que empujar el elefante porque se puede tener el presupuesto pero no se ejerce porque el gobierno no estaba hecho para atender las necesidades del pueblo para preocuparse por el bienestar de la gente entonces estamos parando al elefante que nos dejan un elefante echado reum\u00e1ticos ma\u00f1oso corrupto y eso lleva tiempo pero me est\u00e1n ayudando los servidores p\u00fablicos que son de primera muy comprometidos y me ayude el pueblo a empujar el elefante para que camine aunque eso es un cuerpo de avance lento estamos empujando no hay falta de recursos para la compra de medicamentos ni -que para equipos ma\u00f1ana no quisimos hacerlo hoy ma\u00f1ana vamos a hablar de la rifa del avi\u00f3n este ma\u00f1ana vamos a hablar del avi\u00f3n y van a ver ustedes que todo ese recurso alrededor de 2.500 millones para equipos y para atenci\u00f3n a enfermedades y en el caso del coronavirus ellos est\u00e1n trabajando profesionalmente y todo lo que se llegue a necesitar a requerir ellos est\u00e1n atentos con ese prop\u00f3sito hoy que les informa el secretario de hacienda tambi\u00e9n les va a dar a conocer de los planes para la reactivaci\u00f3n pronto pronto de la econom\u00eda y lo que se est\u00e1 haciendo ayer tuvimos ya la \u00faltima reuni\u00f3n del sector energ\u00e9tico para la definici\u00f3n de los proyectos este que esperamos en la semana pr\u00f3xima ya darlos a conocer va a significar una inversi\u00f3n importante para el sector energ\u00e9tico entonces estamos en eso y hoy que est\u00e9 el secreto de hacienda pues preg\u00fantenle sobre estos temas la segunda pregunta que usted ha dado a algunos datos de c\u00f3mo est\u00e1 blindada la econom\u00eda ha dicho de los de las reservas del banco de m\u00e9xico que puse ahorita se van a usar para las subastas para la cobertura cambiaria que quite presiones a al tipo de cambio no est\u00e9 por otro lado est\u00e1 tambi\u00e9n que pues la que la econom\u00eda mexicana actualmente no est\u00e1 tan petrolizada es s\u00f3lo el 15 por ciento del presupuesto de egresos dependen de los de los ingresos petroleros este inclusive se le baj\u00f3 a los derechos \u00e9ste con de compartidos a a pemex de 65 a 58 en distintos por ese concepto pues el presupuesto ya se ten\u00eda contemplado menos presupuesto menos de ese tipo d e ingresos para el presupuesto y tambi\u00e9n este que se est\u00e1 que no est\u00e1 como en el 2008 en el 2008 este el presupuesto depend\u00eda del 44.3 del presupuesto de egresos depend\u00eda de los ingresos petroleros en tus en el sexenio de calder\u00f3n se dio se tiene contemplado que dio de subsidio al consumo de las gasolinas m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos que quieren ser mil millones mil millones de un mill\u00f3n de millones de pesos cu\u00e1ntas escuelas cu\u00e1ntas este hospitales se pudieron haber construido con todo ese dinero y afecto el que se hizo el quebranto de pemex no hay ninguna empresa resistencia entre los impuestos que le cobraban y los subsidios obviamente que ninguna empresa puede este en este resistir esto y me viene a la cabeza otra cuesti\u00f3n de que este el es posible que con esta crisis de los bajos precios del petr\u00f3leo pueda tambi\u00e9n bajar los precios de las gasolinas en eso si las importaciones de gasolina en \u00e9l el a\u00f1o pasado fueron de 14 mil millones de d\u00f3lares entonces puede bajar el presupuesto para comprar gasolinas en el exterior y beneficiarse la poblaci\u00f3n pero a m\u00ed me queda este a m\u00ed las acciones que est\u00e1n se est\u00e1n tomando para para valorar el crecimiento se me hacen insuficientes yo propondr\u00eda un pacto com\u00fan de la moncloa no como el pacto por mexico sino diferente que todos los todos los actores econ\u00f3micos y sociales intervengan y se haga un plan como se hizo en espa\u00f1a que \u00e9ste est\u00e9n los industriales que est\u00e9n los l\u00edderes partidistas que est\u00e9n los l\u00edderes los l\u00edderes sindicales la opina hasta la opini\u00f3n p\u00fablica este y hacer un plan que de veras se invierta en infraestructura que la iniciativa privada necesita invertir m\u00e1s en infraestructura y la otra es desgraciadamente ayer no puede tomar la palabra que este vino de ricardo o lines y yo estoy proponiendo no s\u00e9 si lo acepten ustedes de qu\u00e9 este se haga de la de la de las rifas y de todo esto que se aumente el presupuesto del pa\u00eds porque ah\u00ed hay proyectos muy muy este puntuales para los municipios con una m\u00e1s alta marginalidad les cambia la vida yo he contratado que una electrificaci\u00f3n rural en peque\u00f1as poblaciones les cambia la vida y les vuelve mayor bienestar entonces en mi pregunta es \u00e9sta se podr\u00eda hacer esto en beneficio de la gente y tomarse m\u00e1s acciones para que haya crecimiento de la econom\u00eda del pa\u00eds ya esa ser\u00eda mi y se est\u00e1 este y trabajando en eso tanto el de la hacienda como y todo el gabinete econ\u00f3mico los encargados de el crecimiento de la econom\u00eda van a hacer planteamiento la presentaci\u00f3n de este plan en la segunda etapa del plan acu\u00e9rdense que ya hubo una etapa de proyectos de inversi\u00f3n con la iniciativa privada lo que t\u00fa planteas de la asociaci\u00f3n del sector privado con sector p\u00fablico ya se est\u00e1 dando y ahora viene esta segunda fase que van a presentarse proyectos fundamentalmente el sector energ\u00e9tico la primera fase fue sobre proyectos de infraestructura en comunicaci\u00f3n ahora viene lo relacionado con el sector energ\u00e9tico hoy les va a hablar de su secreto y la semana pr\u00f3xima espero ya que est\u00e9 terminado el programa e integral de desarrollo para el crecimiento de la econom\u00eda bueno acerca de lo d el programa este que va destinado a los municipios margen de marcha de este tienen una inversi\u00f3n de alrededor de 75 mil millones de pesos este a\u00f1o de los municipios ah\u00ed lo que vamos a hacer de manera muy respetuosa porque los municipios son libres de acuerdo al art\u00edculo 115 y adem\u00e1s tenemos que respetar la soberan\u00eda de los estados a la federaci\u00f3n le corresponde normal el ejercicio de ese presupuesto o sea definir las normas de aplicaci\u00f3n de ese programa qu\u00e9 es importante les hablo de 75 mil millones de pesos que es lo que hemos notado que se transfiere en esos fondos y esto son utilizados para otras cosas no para la infraestructura de los pueblos no es tan normal que es muy en general es muy laxo y lo que queremos es puntualizar en qu\u00e9 s\u00ed debe de utilizar el recurso por ejemplo nos reclaman mucho nada m\u00e1s que \u00e9ste la gente lo sabe pero e incluso me dicen en la calle cuando voy a una gira agua estado o municipio y lo coment\u00e9 en una ocasi\u00f3n los baches presidentes los bytes o los caminos y est\u00e1n destrozados los caminos si saben que no nos corresponde a nosotros qu\u00e9 tiene que ver con los municipios o con el estado nosotros nos corresponde el mantenimiento de las carreteras federales estamos destinando para eso 15.000 millones de pesos para mantener en buen estado las carreteras vamos a llamarles como se les dice libres las federales entonces lo que queremos es que ese fondo en particular se use con eso por qu\u00e9 puede desviarse y utilizarse en gastos administrativos para el pago de n\u00f3mina para la compra de veh\u00edculos y no para lo que hace falta el agua potable el drenaje el mejoramiento de las calles los caminos entonces es eso nada m\u00e1s ya no m\u00e1s por \u00faltimo este habr\u00eda forma de rescatar la figura de elvia carrillo puerto s\u00ed porque este bueno yo habl\u00e9 de ella el domingo y habl\u00e9 de todas las mujeres que han luchado para y conseguir la igualdad elvia carrillo puerto pues fue las fue de las promotoras precursoras en la lucha para que se garantizara el derecho del voto elvia carrillo muerto de la hija de felipe no hija que seg\u00fan yo no hab\u00eda que verlo la feminista mi hermana y entonces s\u00ed este elvia carrillo se hable de de ella el domingo de las que lucharon por conseguir el voto y otras m\u00e1s otras marismas ya que ten\u00eda una idea que era life la compa\u00f1era gracias presidente en el pasado 19 de febrero cuando usted dio a conocer los detalles del rescate de los mineros de pasta de conchos bueno provoc\u00f3 muchas inquietudes entre las viudas entonces hace dos semanas concertamos una cita con ellas y vinieron una representaci\u00f3n 10 viudas de los mineros que est\u00e1n all\u00ed enterrados y una hija de uno de ellos no s\u00e9 si usted estaba enterado presidente ellos ellas nunca han tenido un acompa\u00f1amiento ni estatal ni federal desgraciadamente pero s\u00ed pues un acoso constante de por parte de la empresa \u00e9ste no se denuncias a una christina aure brass no entonces a tal grado ha sido esta falta de acompa\u00f1amiento presidente que aparte de que nos contaron cosas incre\u00edbles y lamentables ella se public\u00f3 el v\u00eddeo en nuestro canal este dice que por ejemplo el pasado mes de septiembre una de ellas tuvo una crisis emocional fue a la mina este no la dejaron entrar porque pues como ah\u00ed est\u00e1n est\u00e9 resguardado ella m\u00e1s tarde ese brinco desgraciadamente estaba en crisis este fue apresada expulsada de encarcelar aparte la golpearon entonces no han tenido ning\u00fan acompa\u00f1amiento presidente esa ser\u00eda una de mis primeras preguntas si usted estaba enterado y segundo obviamente ellas tambi\u00e9n no s\u00e9 si usted sabe que fox nunca las recibi\u00f3 calder\u00f3n - y pe\u00f1a nieto - entonces ellas se est\u00e1n pidiendo una reuni\u00f3n con usted qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda esa ser\u00eda mi primer as primero si nada m\u00e1s que avancemos en el proyecto de el rescate de los cuerpos ya tenemos un 1er diagn\u00f3stico nos han ayudado expertos ya lo explic\u00f3 la secretaria del trabajo cu\u00e1ndo podamos nos vamos a reunir cuando tengamos ya m\u00e1s he trabajado el proyecto de ejecuci\u00f3n para definir con ellas con todos los familiares como se va a intervenir explicarles la situaci\u00f3n tambi\u00e9n de la propiedad de la mina ya nos entregaron la concesi\u00f3n grupo m\u00e9xico entreg\u00f3 la concesi\u00f3n con ese prop\u00f3sito y unirlos porque tambi\u00e9n hay este no divisi\u00f3n sino que no hay comunicaci\u00f3n entre todos todas de los familiares y buscar la unidad y llegar a un acuerdo con ellos pero si me voy a reunirme y la posibilidad de que hubiera un acompa\u00f1amiento ya desde ya y aparte este para cuando se ir\u00e1 este encuentro ellas est\u00e1n dispuestas a venir incluso le digo que estoy en una noche de semana queremos es que sean todos a buscar que sea \u00e9ste de todas las y mujeres de todas las todos los familiares de las v\u00edctimas de los mineros y lo estaba viendo luisa mar\u00eda y le voy a pedir que \u00e9l lo batiente ok en mi segunda pregunta el presidente hay algunas dudas por parte de dos nombramientos que hubo a nivel federal de dos personas y una a nivel local son los hermanos higuera \u00e9ste gilberto y alfredo y era uno de ellos bueno estos personajes se ligan muy cercanos a genaro garc\u00eda luna e incluso fueron subsecretarios en sus administraciones directivos con ellos y tambi\u00e9n fueron secretarios de seguridad en sinaloa curiosamente pero estos se\u00f1ores ahorita uno de ellos alfredo es director del aceite ahorita actualmente y el hermano gilberto y hace dos semanas lo acaban de nombrar y lo ratificaron como fiscal general de puebla a petici\u00f3n del gobernador bueno a propuesta del gobernador en terna barbosa es el fue un recomendado de garc\u00eda luna al desaparecido este moreno valle se qued\u00f3 con galli y fue ratificado este mi pregunta ser\u00eda si usted estaba enterado de esto y de ser as\u00ed que informe nos tiene bueno ahorita ya me dijo que no est\u00e9 pues si se investigar\u00eda si lo que corresponde a nosotros yo digo una instrucci\u00f3n que todos los vinculados el caso garc\u00eda luna seles revisar\u00e1 su situaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo una evaluaci\u00f3n de en que participaron y qu\u00e9 evitaremos nosotros tener en el gobierno federal servidores p\u00fablicos con esas caracter\u00edsticas no estuvieron con nosotros entonces le he pedido al secretario de salud p\u00fablica actual que me haga una revisi\u00f3n de qui\u00e9n es estuvieron y pueden estar con nosotros este porque se han quedado varios de las administraciones pasadas entonces que se tenga cuidado con eso no cometer ninguna injusticia sino ver qui\u00e9n es estudiaron cerca y se presume que fueron y c\u00f3mplices d guardaron silencio fueron este subordinados tienes del gobierno actual porque si no queremos nosotros afectar nuestro gobierno no solo es un asunto de imagen no es un asunto s\u00f3lo de forma es de fondo es tiempo quien no tiene ideales que no tiene principios quien no tiene convicciones quien no es honesto no nos sirve no lo queremos lo digo respetuosamente pues s\u00ed pero ya no si ya no est\u00e9 lo peor que puedes ver es la impunidad imag\u00ednense que los encargados de garantizar la paz y la tranquilidad la seguridad el que no haya violencia est\u00e9n involucrados con las bandas de la delincuencia no apostas\u00eda no hay ninguna posibilidad es s\u00e1lvese el que pueda pecho a tierra t no eso lo tenemos que cuidar tiene que haber clara la separaci\u00f3n as\u00ed como debe de existir la separaci\u00f3n entre el poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico si esa frontera que no est\u00e9 subordinado el poder pol\u00edtico al econ\u00f3mico o el poder p\u00fablico que est\u00e9 al servicio del poder econ\u00f3mico y el gobierno represente a todos lo mismo debe haber una frontera delincuencia y autoridad ya cuando no hay l\u00edmite cuando hay fronteras pues no hay nada que hacer y ese era un problema por qu\u00e9 este hasta en el m\u00e1s alto nivel hab\u00eda contubernio entonces tenemos que cuidar y que no haya impunidad para las una m\u00e1s salud una m\u00e1s s\u00ed bueno ya los 12 gracias presidente este abandonar un grupo m\u00e9xico publica a diario y carys co publica diario presidente sobre los hechos del domingo en la que usted ha habido personas violentas se han metido ah\u00ed usted mencionaba tambi\u00e9n que en el 2006 hubo un escenario en el que quer\u00eda tirarlo pues debe de que hubiera usted llegado a al poder un pinochetazo pues en este sentido no tendr\u00eda usted consideraci\u00f3n de detener estos grupos que est\u00e1n infiltr\u00e1ndose en estas marchas en estas manifestaciones y de esta manera evitar eso porque tambi\u00e9n podr\u00eda haber pues derramamiento de sangre creo que esto va aumentando de violencia y si usted identificado si ustedes se identifican estos grupos pues creo que es tiempo de detener est\u00e1 esta manifestaci\u00f3n que podr\u00eda afectar a su gobierno esa es una pregunta si usted podr\u00eda considerar eso otra m\u00e1s tambi\u00e9n presidente sobre los medicamentos la falta de estos en el este en el links etc\u00e9tera tambi\u00e9n podr\u00eda ser que aqu\u00ed en m\u00e9xico se produzcan los medicamentos hay cient\u00edficos hay investigadores muy buenos aqu\u00ed y con ellos se podr\u00eda tambi\u00e9n evitar la fuga de cerebros que sirven en estados unidos en europa etc\u00e9tera y que si aqu\u00ed se aplica los ahorros que usted tambi\u00e9n ha estado pues que en combate a la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n podr\u00eda de esa manera pues abastecer tambi\u00e9n a los mexicanos y con eso pues se elevar\u00eda a usted este proyecto de salud para m\u00e9xico y finalmente pues hay una queja presidente en la que alejandro de la pe\u00f1a compa\u00f1\u00eda de colaborado nuestro ha sido amenazado e intimidado por parte de h\u00e9ctor robles peiro quien es jefe de la unidad de evaluaciones en el link y ex edil de zapopan tambi\u00e9n una petici\u00f3n de que a ver si podr\u00edan evitarse esto porque se ha estado denunciando a este ex funcionario funcionario por la serie de situaciones que sucedi\u00f3 cuando \u00e9ste fue presidente de esa poco es todo pues esto \u00faltimo ahora mismo con psoe que \u00e9l lo atienda que platiquen ahora y acerca de lo del golpe estado eso lo expresaron en el 2006 ya lo mencion\u00e9 lo dijo claudio x gonz\u00e1lez usa despu\u00e9s del fraude y si nos escapamos por qu\u00e9 s\u00ed hac\u00eda falta y vamos a hacerlo d 1973 en chile pues son otras condiciones completamente distintas ese conservadurismo no tiene el mismo peso que ten\u00eda entonces ten\u00edan mucho control y van de este los de las c\u00e1maras hablar con los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n ellos implementaron la 'guerra sucia' la financiaron les comento que este se\u00f1or claudio d\u00edaz gonz\u00e1lez hablo con el director de televisa con emilio azc\u00e1rraga que se resist\u00eda en v\u00edsperas de las elecciones del 2006 y le dec\u00eda \u00e9ste emilio es que vamos a perder credibilidad y este le contestaba no eso cuando mucho va a tardar un mes y se recuperan y que no fue as\u00ed no por haber participado en el 2006 en el fraude sino por otras cosas la credibilidad se pierde y si se van acumulando casos llegue el momento en que no se tiene este credibilidad lleg\u00f3 a tanto que una semana antes de la elecci\u00f3n com\u00ed con \u00e9l due\u00f1o de televisa y con los funcionarios principales de la empresa y le dicen este mundo porque la actitud y me sacan el documento por esto era un proyecto de decreto en donde yo iba a expropiar a televisa si llegaba a la presidencia bien hecho yo ni sab\u00eda de cu\u00e1ntas empresas ten\u00edan de lista y ah\u00ed incluso con mis palabras se fueron sacando mis palabras no s\u00e9 si mafia de poder o cosas as\u00ed pero que el primero de diciembre del 2006 al tomar posesi\u00f3n y voy a dar a conocer la expropiaci\u00f3n de televisa me acuerdo que me guarde el documento yo ya lo tengo el documento bueno eran otros tiempos no exist\u00edan las redes sociales o sea no ten\u00edan la influencia que tienen ahora no hab\u00eda comunicaci\u00f3n ahora es distinto yo los veo desesperados pero son otras cosas adem\u00e1s lo dije antes ayer y lo repito no hay necesidad de usar la violencia porque golpe de estado porque violencia si va a haber revocaci\u00f3n de mandato que est\u00e9 no quieren esperar hasta el 22 que conste que yo quer\u00eda que fuese este a\u00f1o cuando mucho el a\u00f1o pr\u00f3ximo pero los legisladores conservadores lo impidieron porque se necesitan las dos terceras partes en la votaci\u00f3n porque es una reforma constitucional entonces si les apura mucho mucho mucho yo ser\u00eda una buena campa\u00f1a que plante en lo de la reforma a la constituci\u00f3n que no sea del 22 que se halla yo me compromet\u00ed a que el d\u00eda primero de diciembre dejaba establecidas las bases de la transformaci\u00f3n ya entonces antes de que termine el a\u00f1o 10-15 diciembre que se escoja un domingo se puede hacer la reforma hay tienen ellos representaci\u00f3n y no hay necesidad de la violencia como s\u00ed o sea si hace falta para no caer en la violencia la consulta ciudadana la v\u00eda democr\u00e1tica si no se puede ser el pr\u00f3ximo y si no que quede el 22 pero qu\u00e9 act\u00faen responsablemente una de tus preguntas y as\u00ed la respondo hay tambi\u00e9n decirles que la gente tambi\u00e9n eso nos est\u00e1 apoyando porque luego aparecen encuestas cuchareadas de reforma al financiero el universal etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y no es as\u00ed no es as\u00ed nada m\u00e1s es cosa de y revisar que dec\u00edan las encuestas antes de la elecci\u00f3n del 18 a ver eso es este sigue arriba pero as\u00ed y vamos con esa cantidad de votos que obtuvimos [M\u00fasica] despacito tranquilo espacio es que son temas interesantes ya revisen las como eran antes y reforma en una ocasi\u00f3n hasta nos daban abajo o empate t\u00e9cnico pero mi link no han hecho cuentas como dicen los abogados este aceptando sin conceder de que las encuestas estas que yo llamo cuchareadas sean reales m\u00ednimo de promedios el 60 por ciento de aceptaci\u00f3n no es as\u00ed a ver a ver cu\u00e1nto si se acepta 60 en promedio de las cucharadas cu\u00e1nto es el 60 por ciento d los ciudadanos s\u00ed mat\u00f3 el 60% de los ciudadanos [M\u00fasica] 55 millones cu\u00e1ntos millones votaron 4 personas votar 30 est\u00e1bamos llegando estoy aguantando [Risas] bueno muchas gracias ma\u00f1ana ma\u00f1ana muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:19.412168"
}