{
    "video_id": "yszf-H1heUw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yszf-H1heUw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAU3i0VUSes6vc8tc8DkE1LN5HKbw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yszf-H1heUw",
    "video_title": "Decreto sobre nacionalizaci\u00f3n del litio, desde Sonora",
    "video_length_seconds": 3700,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 3.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.66,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador del estado de",
            "start": 10.74,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Sonora Alfonso durazo Monta\u00f1o",
            "start": 14.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda Raquel",
            "start": 20.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buenrostro S\u00e1nchez",
            "start": 23.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale",
            "start": 29.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 32.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 37.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 39.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 42.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 46.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la o",
            "start": 48.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 51.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 55.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 56.879,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 59.879,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director general de litio para M\u00e9xico",
            "start": 64.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Pablo Daniel tadey Arreola",
            "start": 67.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 73.799,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 76.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de Boston Falc\u00f3n",
            "start": 77.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 84.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 86.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 89.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de bacadeo Luis",
            "start": 95.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Alfonso Sierra villacusa",
            "start": 98.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo damos la bienvenida a los",
            "start": 106.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 109.079,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 110.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 112.979,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 115.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Les pedimos ocupar sus asientos por",
            "start": 119.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 121.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 127.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador del estado de",
            "start": 130.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Sonora doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o",
            "start": 132.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 136.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 141.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 144.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bienvenido siempre a nuestra tierra",
            "start": 145.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "donde lo recibimos con cari\u00f1o con",
            "start": 149.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "compromiso y con gratitud por el",
            "start": 154.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "extraordinario respaldo que otorga",
            "start": 158.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "invariablemente a nuestro estado",
            "start": 161.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estimado presidente municipal Luis",
            "start": 165.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Alfonso Sierra gracias mi querido",
            "start": 168.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 171.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy a nuestro",
            "start": 172.519,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 175.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "integrantes muy destacados de su equipo",
            "start": 176.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 180.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menciono la maestra Raquel buenrostro",
            "start": 182.12,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda mi querid\u00edsima",
            "start": 184.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Raquel bienvenida",
            "start": 187.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo nale secretaria de energ\u00eda mi",
            "start": 189.319,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "querid\u00edsima rojillo Roc\u00edo al doctor",
            "start": 193.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la om secretario de",
            "start": 197.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 201.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sensible secretario de Hacienda y",
            "start": 203.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico Jorge Nu\u00f1o secretario",
            "start": 206.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura y comunicaciones al",
            "start": 209.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "doctor Pablo tadei director general de",
            "start": 212.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "litio para M\u00e9xico que vas a estar muy",
            "start": 215.519,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "muy en contacto aqu\u00ed con bacadeo guach\u00edn",
            "start": 219.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a Juan Pablo de Boston Falc\u00f3n",
            "start": 223.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos Juan Pablo a",
            "start": 225.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez coordinador de",
            "start": 228.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social",
            "start": 230.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en bacadeo en la alta Sierra de",
            "start": 234.92,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "sonora en el coraz\u00f3n profundo de nuestro",
            "start": 239.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed este presidente es la",
            "start": 243.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esencia del Sonora profundo de Sonora se",
            "start": 248.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "encuentra lo mejor del futuro y del",
            "start": 252.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pasado de nuestra naci\u00f3n el litio es un",
            "start": 254.879,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mineral indispensable para la",
            "start": 259.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de las bater\u00edas y de los",
            "start": 262.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "productos que est\u00e1n signando a la",
            "start": 265.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda global de los a\u00f1os por venir y",
            "start": 267.419,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 271.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 274.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacionalizar El litio se emparenta por",
            "start": 276.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la tomada en su momento por los",
            "start": 281.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidentes L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Adolfo",
            "start": 283.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Mateos para resguardar",
            "start": 286.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "soberanamente a los recursos que la",
            "start": 288.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "naturaleza le ha otorgado a nuestro pa\u00eds",
            "start": 291.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a fin de que sus beneficios se queden",
            "start": 295.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para favorecer a nuestra econom\u00eda",
            "start": 299.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades nuestras familias y",
            "start": 302.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a nuestras gentes",
            "start": 306.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Este es el significado especial de la",
            "start": 309.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la empresa Estatal litio",
            "start": 313.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "MX que habr\u00e1 de garantizar que la cadena",
            "start": 316.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "integral del aprovechamiento",
            "start": 320.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de litio se quede en nuestro estado y en",
            "start": 323.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para beneficio del pueblo",
            "start": 327.72,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de Sonora y del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 330.78,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "nos abrimos a la asociaci\u00f3n de empresas",
            "start": 336.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras en la materia",
            "start": 340.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero resguardamos los derechos de la",
            "start": 343.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sin afectar oportunidades para el",
            "start": 346.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de los yacimientos de",
            "start": 351.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "litio que habr\u00e1n de ser un Pilar para el",
            "start": 353.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional y para el bienestar",
            "start": 357.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de las comunidades y territorios donde",
            "start": 360.32,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el litio se localiza Aqu\u00ed en Sonora",
            "start": 364.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabremos responder a su",
            "start": 368.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mandato de velar por el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 372.18,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y de promover la defensa de la naci\u00f3n",
            "start": 374.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "que ya no es territorio para el saqueo y",
            "start": 378.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n",
            "start": 383.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en este recorrido podr\u00e1 usted usted",
            "start": 384.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constatar los avances en los trabajos de",
            "start": 388.38,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y exploraci\u00f3n que se llevan a",
            "start": 391.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cabo En beneficio de Sonora y de la",
            "start": 394.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en una de las zonas con mayores",
            "start": 398.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expectativas por su",
            "start": 401.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "cantidad de este material estrat\u00e9gico",
            "start": 404.3,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el presidente de Estados Unidos",
            "start": 410.34,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "formaliz\u00f3 el cinco de agosto de 2021 la",
            "start": 413.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "orden ejecutiva que establece el",
            "start": 417.479,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lineamiento a la industria Automotriz",
            "start": 420.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mediante la cual Establece que para 2030",
            "start": 423.139,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo cuando menos el 50% de los autos",
            "start": 427.1,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nuevos que se vendan en ese pa\u00eds tendr\u00e1n",
            "start": 432.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ser el\u00e9ctricos y esos autos",
            "start": 435.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos son grandes consumidores de",
            "start": 439.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "litio grandes consumidores de grafito y",
            "start": 443.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "grandes consumidores de cobre",
            "start": 448.68,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "y nuestro estado tiene la fortuna de",
            "start": 452.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "haber sido dotado por la naturaleza de",
            "start": 457.259,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos ricos minerales",
            "start": 460.56,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Tenemos aqu\u00ed en bacadeo el mayor",
            "start": 464.639,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "nacimiento de litio del pa\u00eds somos",
            "start": 468.419,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "el \u00fanico productor de grafito en el pa\u00eds",
            "start": 473.66,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "y somos el segundo productor de cobre en",
            "start": 478.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "el mundo Obviamente el primer productor",
            "start": 484.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de cobre en M\u00e9xico",
            "start": 488.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conjugando estos materiales",
            "start": 491.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos minerales",
            "start": 494.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "podremos garantizar",
            "start": 497.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un desarrollo",
            "start": 501.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds para nuestro",
            "start": 503.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "estado que marque un antes y un despu\u00e9s",
            "start": 507.66,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en su econom\u00eda",
            "start": 512.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "enmarcados en el plan Sonora de energ\u00eda",
            "start": 515.779,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "sostenible podremos acomodar estas",
            "start": 519.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "piezas En beneficio siempre",
            "start": 524.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "invariablemente de las y los sonorenses",
            "start": 528.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y como decimos ya les toca a los que",
            "start": 532.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "nunca les ha tocado ya le toca a bacadeo",
            "start": 537.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ustedes",
            "start": 545.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la relevancia que tiene la transici\u00f3n",
            "start": 547.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en Estados Unidos el cr\u00e9dito",
            "start": 551.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fiscal Federal de Estados Unidos permite",
            "start": 555.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hasta siete mil quinientos d\u00f3lares de",
            "start": 559.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apoyo en cada nuevo veh\u00edculo el\u00e9ctrico",
            "start": 563.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que se adquiera",
            "start": 567.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este monto se basa en la capacidad de la",
            "start": 570.959,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bater\u00eda y a partir del primero de enero",
            "start": 575.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de 2023 los veh\u00edculos el\u00e9ctricos usados",
            "start": 578.459,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "con un precio de hasta 25 mil d\u00f3lares",
            "start": 583.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n un Bono fiscal de cuatro mil",
            "start": 587.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares obviamente",
            "start": 592.2,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "estos est\u00edmulos van a",
            "start": 594.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dinamizar la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 598.459,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos pero en 2023 2026 Perd\u00f3n el",
            "start": 603.2,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "35% de todos los autos nuevos que se",
            "start": 609.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vendan en el estado de California",
            "start": 613.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que ser veh\u00edculos el\u00e9ctricos",
            "start": 616.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "h\u00edbridos o de hidr\u00f3geno esa proporci\u00f3n",
            "start": 620.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 al 68% para 2030 antes de",
            "start": 623.94,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "alcanzar el 100% el",
            "start": 629.76,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "2035 esto habla",
            "start": 634.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la relevancia que van a tener",
            "start": 637.459,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "aquellos minerales asociados",
            "start": 640.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a la fabricaci\u00f3n de autos el\u00e9ctricos",
            "start": 643.94,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "litio grafito y cobre para que se den",
            "start": 649.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "una idea un veh\u00edculo de combusti\u00f3n",
            "start": 654.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "interna consume",
            "start": 657.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "25 kilogramos de cobre",
            "start": 661.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo el\u00e9ctrico",
            "start": 664.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consume",
            "start": 667.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "82 kilogramos de cobre y nuestro estado",
            "start": 669.44,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "goza de la fortuna de ser el depositario",
            "start": 675.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "del segundo yacimiento de cobre m\u00e1s",
            "start": 678.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "grande del mundo",
            "start": 682.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "teniendo todos estos materiales podemos",
            "start": 685.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "decir que tenemos ventajas",
            "start": 688.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraordinarias para convertir a nuestro",
            "start": 692.3,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "estado en una f\u00e1brica de autom\u00f3viles",
            "start": 695.88,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 700.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ndonos solo en la generaci\u00f3n de",
            "start": 702.019,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "fuentes de empleo pensando en que la",
            "start": 705.72,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los beneficios asociados",
            "start": 710.519,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a esa fabricaci\u00f3n de autos el\u00e9ctricos se",
            "start": 713.459,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "traduzca siempre en mayor bienestar para",
            "start": 717.899,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nuestra gente en mayor bienestar por",
            "start": 721.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 724.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "particularmente para la gente de bacadeo",
            "start": 726.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico f\u00edjense ustedes",
            "start": 739.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 743.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hay una tarjeta de prepago que concede",
            "start": 746.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el 20% de descuento sobre la tarifa",
            "start": 749.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "habitual a los veh\u00edculos el\u00e9ctricos que",
            "start": 753.54,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "transiten por ciertas zonas urbanas si",
            "start": 757.079,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sumamos los est\u00edmulos en Estados Unidos",
            "start": 761.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "particularmente los est\u00edmulos en",
            "start": 763.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "California y los est\u00edmulos estos de la",
            "start": 766.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 769.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "podemos concluir sobre el potencial",
            "start": 771.779,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "extraordinario que tiene este proyecto",
            "start": 775.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por eso agradecemos que el d\u00eda de hoy",
            "start": 780.24,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nos visite el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 783.68,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "para constatar personalmente la",
            "start": 786.899,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n que puede tener este proyecto",
            "start": 791.459,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "he recibido informaci\u00f3n en alg\u00fan momento",
            "start": 797.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de que la lengua de litio tiene",
            "start": 800.12,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "siete kil\u00f3metros",
            "start": 805.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de largo dos y medio kil\u00f3metros de ancho",
            "start": 807.139,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "y 400 metros de profundidad",
            "start": 812.18,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Pero como dice nuestro presidente yo",
            "start": 817.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tengo otros datos y me voy a atrever a",
            "start": 820.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mencionar que esa lengua baja desde",
            "start": 824.279,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "bacadeo a sahuaripa Porque se ve as\u00ed",
            "start": 828.24,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "como se ve el Cerro de la ventana que es",
            "start": 834.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "evidente su color que no sab\u00edamos que",
            "start": 838.62,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "era litio pero que ahora que lo sabemos",
            "start": 841.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vemos que esa veta parte de proporciones",
            "start": 844.339,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "extraordinarias de manera decreciente",
            "start": 850.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hasta llegar a sahuaripa por eso me da",
            "start": 853.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mucho gusto que recibamos hoy a nuestro",
            "start": 858.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente con ese cari\u00f1o que le expresa",
            "start": 860.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el pueblo de bacadeo porque estoy seguro",
            "start": 863.459,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que esta visita tendr\u00e1 una trascendencia",
            "start": 867.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica celebramos presidente que",
            "start": 871.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tenga usted ese",
            "start": 875.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en nuestro estado ese inter\u00e9s en",
            "start": 877.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vaca de Huacho lo acompa\u00f1aremos siempre",
            "start": 881.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en reciprocidad por este inter\u00e9s este",
            "start": 884.24,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "apoyo que muestra invariablemente a las",
            "start": 888.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y los sonorenses gracias a todos por su",
            "start": 892.019,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n gracias",
            "start": 894.48,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "solicitamos ahora al presidente de los",
            "start": 908.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 911.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la",
            "start": 913.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale Garc\u00eda",
            "start": 916.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la firma del acuerdo por",
            "start": 918.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el que se instruye a la secretar\u00eda de",
            "start": 922.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a dar seguimiento a la",
            "start": 924.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de zona de reserva minera de",
            "start": 927.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "litio",
            "start": 930.54,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 970.11,
            "duration": 14.899
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 996.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 1000.139,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez",
            "start": 1001.82,
            "duration": 12.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1005.61,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1016.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas gobernador Alfonso durazo Gracias",
            "start": 1019.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por recibirnos en esta en su bella",
            "start": 1022.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tierra Buenas tardes a todos y a todas",
            "start": 1024.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las presentes",
            "start": 1027.679,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este 18 de febrero quedar\u00e1 hermanado en",
            "start": 1029.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la historia con otro dieciocho el 18 de",
            "start": 1032.959,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "marzo de 1938 cuando la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 1036.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "petrolera signific\u00f3 el ep\u00edlogo de la",
            "start": 1040.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "lucha Revolucionaria y el comienzo de la",
            "start": 1044.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n del M\u00e9xico moderno el",
            "start": 1046.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1050.66,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con la nacionalizaci\u00f3n de litio",
            "start": 1052.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profundiza El proyecto de transformaci\u00f3n",
            "start": 1055.179,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para el M\u00e9xico del siglo XXI",
            "start": 1057.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el gobierno de M\u00e9xico y en la",
            "start": 1062.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda promovemos las",
            "start": 1064.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "inversiones con dimensi\u00f3n social porque",
            "start": 1067.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases de una",
            "start": 1070.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial y de energ\u00edas",
            "start": 1072.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "limpias para los pr\u00f3ximos cincuenta",
            "start": 1074.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "setenta a\u00f1os porque nosotros pensamos y",
            "start": 1077.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajamos para las generaciones futuras",
            "start": 1081.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico las pol\u00edticas p\u00fablicas de la",
            "start": 1083.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no son",
            "start": 1086.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coyunturales",
            "start": 1088.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "somos conscientes que despu\u00e9s de la",
            "start": 1090.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pandemia y el conflicto entre Rusia y",
            "start": 1093.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ucrania la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1096.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "neoliberal se modific\u00f3 por completo la",
            "start": 1099.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de las inversiones de",
            "start": 1103.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Asia nuestro pa\u00eds ya es una realidad",
            "start": 1105.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como lo muestran los treinta y cinco mil",
            "start": 1108.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "doscientos noventa y un millones de",
            "start": 1111.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 1113.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que logramos atraer en dos la cifra m\u00e1s",
            "start": 1116.059,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "alta desde dos mil quince y no tengo",
            "start": 1120.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "duda que en este 2023 romperemos ese",
            "start": 1123.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord otra vez",
            "start": 1128.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para lograr eso estamos en contacto",
            "start": 1130.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permanente con inversionistas privados y",
            "start": 1133.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gobiernos de todo el mundo",
            "start": 1136.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mostr\u00e1ndoles que M\u00e9xico ofrece",
            "start": 1139.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables para invertir",
            "start": 1140.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en estos momentos entre ellos la",
            "start": 1143.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estabilidad pol\u00edtica la solidez",
            "start": 1146.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con finanzas p\u00fablicas sanas y",
            "start": 1149.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la certeza jur\u00eddica",
            "start": 1151.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en cuanto a las materias primas M\u00e9xico",
            "start": 1153.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es rico en materiales para la transici\u00f3n",
            "start": 1156.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica como ya lo ha dicho el",
            "start": 1159.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernador previamente especialmente en",
            "start": 1162.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo concerniente al litio que es",
            "start": 1165.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fundamental para la electromovilidad y",
            "start": 1167.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el almacenamiento de energ\u00eda",
            "start": 1170.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n de la industria",
            "start": 1173.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Automotriz de los veh\u00edculos de",
            "start": 1174.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n interna a los el\u00e9ctricos ya",
            "start": 1177.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha y crecer\u00e1",
            "start": 1180.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "exponencialmente los pr\u00f3ximos a\u00f1os pero",
            "start": 1182.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para hacerlo necesita litio que mejor",
            "start": 1186.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oportunidad para la industria que",
            "start": 1190.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hacerlo de la mano del conocimiento",
            "start": 1192.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "especializado y la experiencia de las y",
            "start": 1194.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos",
            "start": 1198.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es por eso que todas las automotrices",
            "start": 1200.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nos buscan para sentarse en nuestro",
            "start": 1203.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "territorio en diversos puntos de la",
            "start": 1206.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda nacional",
            "start": 1208.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n de litio mexicano",
            "start": 1210.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de la del profesionalismo",
            "start": 1213.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "laboral de los mexicanos marcar\u00e1 una",
            "start": 1215.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nueva era en la industria Automotriz",
            "start": 1219.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuyos or\u00edgenes en M\u00e9xico se remontan a",
            "start": 1221.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "1925 cuando se inaugur\u00f3 la primera",
            "start": 1225.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "planta de ensamblaje en la Ciudad de",
            "start": 1228.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que con la declaraci\u00f3n de",
            "start": 1231.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reserva de litio del d\u00eda de hoy y la",
            "start": 1234.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Industrial que buscamos",
            "start": 1237.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "implementar desde la secretar\u00eda de",
            "start": 1239.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "econom\u00eda tendr\u00e1 un futuro brillante",
            "start": 1241.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "durante varias d\u00e9cadas por eso",
            "start": 1244.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoy nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1248.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador declara zona de reserva",
            "start": 1250.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "minera de litio doscientos treinta y",
            "start": 1254.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuatro mil ochocientas cincuenta y cinco",
            "start": 1256.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1258.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "las cuales se encuentran en los",
            "start": 1267.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "municipios de arivechi divisadero",
            "start": 1270.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Granados guasavas y chico sahuaripa",
            "start": 1274.179,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "y por supuesto bacadeo",
            "start": 1279.74,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1282.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es esta tierra que fraternalmente",
            "start": 1291.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos acoge este hist\u00f3rico d\u00eda y que por",
            "start": 1293.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si fuera poco cuenta con el mayor",
            "start": 1297.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "potencial para la explotaci\u00f3n de litio",
            "start": 1299.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el estado de Sonora",
            "start": 1302.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si la nacionalizaci\u00f3n petrolera fue un",
            "start": 1306.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parteaguas en la historia moderna de",
            "start": 1309.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la punta de lanza de la",
            "start": 1310.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n y la sustituci\u00f3n de",
            "start": 1313.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importaciones de nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 1315.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "siglo 20 la nacionalizaci\u00f3n de litio",
            "start": 1318.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 recordada por las futuras",
            "start": 1321.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "generaciones como el giro de tuerca que",
            "start": 1323.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dio paso a la nueva pol\u00edtica industrial",
            "start": 1326.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a la sustituci\u00f3n de importaciones de",
            "start": 1329.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este siglo una pol\u00edtica Industrial que",
            "start": 1331.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometida con las energ\u00edas",
            "start": 1334.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 1336.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1338.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno y pueblo de M\u00e9xico volvemos a",
            "start": 1339.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ser historia una historia llena de",
            "start": 1343.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromiso social con el presente pero",
            "start": 1345.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre todo con el futuro de nuestra",
            "start": 1348.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "Patria y de nuestra gente Muchas gracias",
            "start": 1350.78,
            "duration": 15.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1354.95,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje que nos",
            "start": 1369.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1372.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1375.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1377.539,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1383.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ustedes ya hab\u00eda visitado",
            "start": 1386.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bacadeo hace",
            "start": 1389.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como unos",
            "start": 1393.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "doce quince a\u00f1os cuando and\u00e1bamos",
            "start": 1395.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recorriendo",
            "start": 1399.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos los pueblos Para",
            "start": 1400.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "organizarnos y llevar a cabo la",
            "start": 1405.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n adem\u00e1s de este municipio",
            "start": 1408.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "era originario un compa\u00f1ero dirigente",
            "start": 1411.799,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n da sos palom\u00edn",
            "start": 1415.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un luchador Agrario",
            "start": 1423.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nombre \u00edntegro",
            "start": 1427.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1430.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1432.1,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dirigente social",
            "start": 1434.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1437.059,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 1438.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "venimos a",
            "start": 1441.1,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "informarles que se ha tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 1443.02,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de utilizar",
            "start": 1449.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "este mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 1453.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conocido como litio",
            "start": 1457.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para beneficio",
            "start": 1460.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1463.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1468.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sea la naci\u00f3n la due\u00f1a",
            "start": 1472.039,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de este mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 1476.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiero antes",
            "start": 1482.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 1485.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "independientemente de este",
            "start": 1488.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 1493.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y de otras riquezas",
            "start": 1496.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "minerales",
            "start": 1500.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y naturales que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 1502.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo que consideramos",
            "start": 1507.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fundamental pues es",
            "start": 1510.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el valor",
            "start": 1514.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1516.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1518.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "valemos los mexicanos",
            "start": 1522.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que somos poseedores",
            "start": 1526.059,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de culturas",
            "start": 1529.159,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 1531.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 1533.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "culturas milenarias",
            "start": 1535.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que eso nos ha permitido",
            "start": 1538.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esas culturas",
            "start": 1543.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 1547.46,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 1549.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a todas las adversidades",
            "start": 1550.779,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a todas las calamidades",
            "start": 1555.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 1557.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inundaciones incendios",
            "start": 1560.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "malos gobiernos",
            "start": 1568.4,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 1571.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pestes como la corrupci\u00f3n",
            "start": 1573.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues hemos resistido",
            "start": 1578.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "por nuestras culturas",
            "start": 1582.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por la reserva no del litio o de",
            "start": 1585.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1590.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sino por la reserva de valores",
            "start": 1591.559,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "culturales morales y espirituales",
            "start": 1594.76,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro pueblo",
            "start": 1599.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1603.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1605.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 1608.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1612.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le llamamos",
            "start": 1615.14,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 1617.779,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con esa tradici\u00f3n",
            "start": 1621.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "milenaria",
            "start": 1625.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1628.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 1630.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n como se piensa a partir de",
            "start": 1632.799,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que llegaron los europeos",
            "start": 1636.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a estas tierras hace 500 a\u00f1os",
            "start": 1639.74,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ni siquiera a partir de que se fund\u00f3",
            "start": 1643.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la gran Tenochtitl\u00e1n",
            "start": 1649.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en lo que hoy es la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1652.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1654.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "700 a\u00f1os",
            "start": 1655.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1658.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las culturas de M\u00e9xico",
            "start": 1660.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1664.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dos mil tres mil cuatro mil a\u00f1os",
            "start": 1666.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de existencia",
            "start": 1671.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces son ra\u00edces muy profundas",
            "start": 1674.779,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que nos hace",
            "start": 1679.279,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ser como",
            "start": 1686.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 1688.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1690.559,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la manera en que",
            "start": 1693.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos Unidos en familia",
            "start": 1697.039,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos ayudamos mutuamente",
            "start": 1703.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como familia",
            "start": 1706.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1710.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se piensa es",
            "start": 1712.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "igual en todos lados pues no es cierto",
            "start": 1715.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses",
            "start": 1722.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ejemplo Estados Unidos con todo",
            "start": 1724.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 1727.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde los hijos van creciendo llegan a",
            "start": 1728.32,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "ser adolescentes y ya los padres quieren",
            "start": 1733.1,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "que se vayan de la casa que ahuequen el",
            "start": 1737.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 1742.159,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "acabo de",
            "start": 1745.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "conocer una denuncia",
            "start": 1746.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que hicieron",
            "start": 1750.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "unos pap\u00e1s",
            "start": 1753.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en contra de su hijo porque",
            "start": 1757.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 30 a\u00f1os",
            "start": 1761.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1765.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "un pueblo de Estados Unidos",
            "start": 1768.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y no quer\u00eda salirse de la casa",
            "start": 1770.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1775.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acudieron a un juez",
            "start": 1777.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y lo denunciaron",
            "start": 1780.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el juez le dio la raz\u00f3n a los padres",
            "start": 1783.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1787.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lo desalojaron de la casa",
            "start": 1789.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "lo echaron de la casa eso",
            "start": 1794.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en Sonora en Chihuahua en Chiapas",
            "start": 1799.84,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en Oaxaca en ninguna parte de M\u00e9xico",
            "start": 1805.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 1810.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son culturas distintas",
            "start": 1814.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1818.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no queremos que se vayan los hijos",
            "start": 1822.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hasta abusan",
            "start": 1826.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se quedan pero que",
            "start": 1831.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 1836.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los saquen de la casa",
            "start": 1839.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 1842.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso somos",
            "start": 1848.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 1851.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros miembros de la",
            "start": 1854.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1856.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y por eso Hemos resistido porque la",
            "start": 1859.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "familia en M\u00e9xico es la principal",
            "start": 1864.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1866.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 1868.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 1871.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos problemas",
            "start": 1873.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque con la crisis econ\u00f3mica que se",
            "start": 1875.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "produjo con la pol\u00edtica llamada",
            "start": 1880.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirista",
            "start": 1883.12,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se dividieron muchas familias hubo mucha",
            "start": 1886.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar en los \u00faltimos",
            "start": 1890.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1893.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por necesidad muchos tuvieron",
            "start": 1895.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que emigrar",
            "start": 1897.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se dividieron las familias y quedaron",
            "start": 1899.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes",
            "start": 1904.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sin tutela",
            "start": 1905.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sin apoyo de los padres",
            "start": 1908.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "o solo con el apoyo de las madres y",
            "start": 1912.82,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "muchas veces de los abuelos todo eso nos",
            "start": 1917.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "produjo problema porque",
            "start": 1922.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 se quedaron los j\u00f3venes",
            "start": 1925.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sin atenci\u00f3n",
            "start": 1929.14,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y cuando no hay atenci\u00f3n",
            "start": 1931.299,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de los familiares pues El joven Se echa",
            "start": 1935.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a andar y",
            "start": 1939.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es enganchado para tomar el camino de",
            "start": 1941.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales Por eso",
            "start": 1944.899,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que procurar integrar",
            "start": 1948.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestra nuestras familias todos esos",
            "start": 1951.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "valores tienen que ver con el humanismo",
            "start": 1953.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1956.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1957.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra historia pol\u00edtica",
            "start": 1959.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que es excepcional en el mundo",
            "start": 1963.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no crean que",
            "start": 1968.419,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "es com\u00fan a todos los pa\u00edses",
            "start": 1971.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "contar con H\u00e9roes",
            "start": 1976.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "como Hidalgo y Morelos",
            "start": 1980.26,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que lucharon por La abolici\u00f3n de la",
            "start": 1984.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esclavitud y por la independencia",
            "start": 1986.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que pagaron con su vida por ese",
            "start": 1989.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atrevimiento",
            "start": 1993.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de que no hubiese esclavitud en M\u00e9xico a",
            "start": 1994.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Hidalgo y a Morelos los Asesinan y a",
            "start": 1999.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 2002.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "le cortan la cabeza",
            "start": 2005.919,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y le exhiben en la plaza principal",
            "start": 2008.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de Guanajuato diez a\u00f1os",
            "start": 2011.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que sirviera de escarmiento",
            "start": 2016.899,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y es el padre de nuestra patria",
            "start": 2021.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese cura rebelde",
            "start": 2024.059,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "bueno D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos y los",
            "start": 2028.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 2032.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez",
            "start": 2033.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "ese ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 2037.12,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "que no solo enfrent\u00f3 a los conservadores",
            "start": 2041.08,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico sino",
            "start": 2045.179,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 2050.099,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cuando de manera alevosa",
            "start": 2054.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos invaden",
            "start": 2058.839,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan convertirnos en una",
            "start": 2062.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y nos mandan a un rey",
            "start": 2065.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde Francia",
            "start": 2071.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nos invaden con treinta mil soldados en",
            "start": 2075.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 2079.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2082.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para imponer a Maximiliano y a la",
            "start": 2084.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Emperatriz Carlota y Ju\u00e1rez",
            "start": 2086.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resiste",
            "start": 2089.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2092.139,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por esa perseverancia",
            "start": 2094.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se restaura la rep\u00fablica se expulsa los",
            "start": 2097.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extranjeros y se logra la segunda",
            "start": 2100.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico",
            "start": 2102.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2107.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2110.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 2112.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Democracia que era un hacendado",
            "start": 2115.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Coahuila",
            "start": 2120.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que se da cuenta de las injusticias",
            "start": 2123.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se comet\u00edan en la \u00e9poca de la",
            "start": 2126.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dictadura de Porfirio D\u00edaz y toma la",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de llamar al pueblo",
            "start": 2132.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a que se",
            "start": 2135.579,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "enfrente La dictadura con las armas",
            "start": 2139.02,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y se termine con ese",
            "start": 2143.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2148.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autoritario dictatorial tambi\u00e9n",
            "start": 2150.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esclavista",
            "start": 2153.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 2156.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es asesinado por Una Pandilla de",
            "start": 2158.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "rufianes",
            "start": 2162.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un hombre con ideales un hombre bueno",
            "start": 2164.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2167.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los revolucionarios que defienden a los",
            "start": 2168.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "campesinos de Emiliano Zapata",
            "start": 2173.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Francisco Villa",
            "start": 2177.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2180.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2182.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un presidente patriota",
            "start": 2184.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo que",
            "start": 2187.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es el que entrega la tierra a los",
            "start": 2191.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "campesinos despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2192.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2196.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l entrega",
            "start": 2198.599,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en su sexenio",
            "start": 2200.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 1934 a 1940",
            "start": 2203.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dieciocho millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2209.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 2211.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s recupera el petr\u00f3leo que",
            "start": 2216.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz lo hab\u00eda entregado a los",
            "start": 2220.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2222.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con la expropiaci\u00f3n",
            "start": 2224.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo la nacionalizaci\u00f3n del",
            "start": 2227.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2229.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un dieciocho",
            "start": 2235.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de marzo de 1938",
            "start": 2239.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es interesante la historia de la",
            "start": 2246.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera porque tiene",
            "start": 2250.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mucho que ver con el acto del d\u00eda de hoy",
            "start": 2251.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz se entreg\u00f3",
            "start": 2256.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo a los extranjeros empezaron",
            "start": 2259.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a perforar el primer pozo",
            "start": 2261.339,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "en 1901 una compa\u00f1\u00eda estadounidense",
            "start": 2264.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2271.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed en \u00c9bano San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2274.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y les entreg\u00f3 concesiones",
            "start": 2278.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 2281.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estadounidenses para extraer el petr\u00f3leo",
            "start": 2283.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 2288.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2290.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y lo sigue siendo en buena medida el oro",
            "start": 2291.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "negro",
            "start": 2294.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces estas compa\u00f1\u00edas se llevaban el",
            "start": 2296.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2300.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no dejaban ning\u00fan beneficio",
            "start": 2301.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2305.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 2308.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "actuaban de manera arbitraria",
            "start": 2310.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2315.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si en un terreno",
            "start": 2320.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que hab\u00eda petr\u00f3leo",
            "start": 2322.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "iban con el propietario y le dec\u00edan",
            "start": 2325.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "o me vendes",
            "start": 2328.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "o le compro a la viuda",
            "start": 2332.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan",
            "start": 2339.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guardias blancas sus propios ej\u00e9rcitos",
            "start": 2341.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en grandes extensiones",
            "start": 2345.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del territorio sobre todo en el golfo de",
            "start": 2347.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y amenazaban",
            "start": 2350.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de que si no se manten\u00eda ese sistema",
            "start": 2354.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo por parte de",
            "start": 2358.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas extranjeras nos iban a",
            "start": 2361.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "invadir",
            "start": 2364.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 2366.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o de Inglaterra",
            "start": 2367.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde Luciano Carranza despu\u00e9s de la",
            "start": 2372.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n en 1917",
            "start": 2375.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 27 establece",
            "start": 2378.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que los bienes del subsuelo lo que est\u00e1",
            "start": 2382.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "debajo de la tierra",
            "start": 2386.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "son de la naci\u00f3n",
            "start": 2388.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eso fue el primer paso porque en Estados",
            "start": 2392.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Unidos de acuerdo a la legislaci\u00f3n",
            "start": 2397.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "anglosajona el due\u00f1o del suelo es",
            "start": 2400.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo",
            "start": 2404.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2408.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Arizona en Texas as\u00ed es",
            "start": 2409.98,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "se tiene el terreno y el que es due\u00f1o de",
            "start": 2417.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la tierra es due\u00f1o de lo que est\u00e1 debajo",
            "start": 2420.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de la tierra",
            "start": 2422.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eso era lo que ellos ped\u00edan",
            "start": 2424.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y Carranza que promueve el art\u00edculo 27",
            "start": 2428.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Establece que",
            "start": 2432.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los recursos naturales",
            "start": 2435.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del subsuelo son de la naci\u00f3n",
            "start": 2438.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empez\u00f3 el problema no les gust\u00f3 nada",
            "start": 2441.339,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es promulgada en 1917 y",
            "start": 2446.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "Carranza es asesinado en 1920",
            "start": 2451.3,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "dos tres a\u00f1os despu\u00e9s y lo Asesinan",
            "start": 2456.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2460.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tlaxcalaltongo Puebla en la sierra que",
            "start": 2462.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 2465.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues huyendo",
            "start": 2467.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2470.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan dado un golpe de estado los",
            "start": 2472.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "militares iba hacia Veracruz",
            "start": 2475.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "descarrilaron el tren",
            "start": 2478.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tuvo que seguir a caballo y all\u00e1 en la",
            "start": 2481.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sierra en tlaxcalaltongo en un pueblo",
            "start": 2484.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo Asesinan y quien interviene en el",
            "start": 2486.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "asesinato Era uno de los jefes de las",
            "start": 2491.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "guardias blancas de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2495.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 2497.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o sea se la cobraron",
            "start": 2499.119,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y desde entonces era tan fuerte",
            "start": 2502.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n del gobierno estadounidense",
            "start": 2507.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda",
            "start": 2509.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 2512.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aprobar en M\u00e9xico la ley reglamentaria",
            "start": 2514.68,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 27 constitucional en",
            "start": 2519.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "materia de petr\u00f3leo",
            "start": 2522.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Obreg\u00f3n",
            "start": 2524.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 2528.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "calles con tanta fuerza que acumul\u00f3",
            "start": 2530.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda porque estaba siempre La",
            "start": 2534.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "amenaza",
            "start": 2537.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de Invasi\u00f3n hasta que lleg\u00f3 el general",
            "start": 2539.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 2542.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "1938 y es propio",
            "start": 2543.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 2547.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo ahora",
            "start": 2555.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "guardada las proporciones",
            "start": 2558.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y en otro tiempo",
            "start": 2562.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2565.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nacionalizar el litio",
            "start": 2570.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2573.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no lo puedan",
            "start": 2575.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "explotar",
            "start": 2579.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2583.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2585.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de Rusia",
            "start": 2588.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni de China ni de Estados Unidos el",
            "start": 2592.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y El litio son de la naci\u00f3n son",
            "start": 2596.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2600.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 2607.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de todos los que viven en esta regi\u00f3n de",
            "start": 2609.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Sonora que tienen de todos los mexicanos",
            "start": 2612.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2616.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos firmando pues este acuerdo ya",
            "start": 2618.46,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "hay una ley que se aprob\u00f3 en el congreso",
            "start": 2622.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay desde luego amparos ya saben ustedes",
            "start": 2628.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo son los conservadores",
            "start": 2631.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que quisieran",
            "start": 2635.68,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico se convirtiera en una colonia",
            "start": 2638.859,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "de los extranjeros que no fuese un pa\u00eds",
            "start": 2644.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "independiente libre soberano nada m\u00e1s",
            "start": 2648.46,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que no van a poder con sus amparos ni",
            "start": 2651.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "sus controversias en el poder judicial",
            "start": 2658.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n la ley est\u00e1",
            "start": 2661.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aprobada en el poder legislativo y el",
            "start": 2664.48,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "litio es de la naci\u00f3n",
            "start": 2667.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ahora viene",
            "start": 2676.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la parte tecnol\u00f3gica",
            "start": 2679.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "porque el litio Aqu\u00ed est\u00e1 seg\u00fan los",
            "start": 2685.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos en arcilla A diferencia de c\u00f3mo",
            "start": 2688.66,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se encuentra en roca",
            "start": 2692.319,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buen salmuera en Bolivia y en chile y en",
            "start": 2695.94,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "Argentina donde hay esta materia prima",
            "start": 2702.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces requiere un tratamiento",
            "start": 2706.859,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "especial pero ya los investigadores los",
            "start": 2710.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos nuestros ya est\u00e1n",
            "start": 2715.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2718.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estudios para buscar la forma de",
            "start": 2720.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extraerlo",
            "start": 2725.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "procesarlo es decir separarlo de la",
            "start": 2727.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "arcilla y tener Ya esta materia prima",
            "start": 2731.14,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que como Alfonso lo mencion\u00f3 es b\u00e1sica",
            "start": 2734.64,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 2740.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no se pueden",
            "start": 2745.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacer carros",
            "start": 2748.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos como es el compromiso que",
            "start": 2751.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno Estados Unidos y el",
            "start": 2755.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de Canad\u00e1 y",
            "start": 2758.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro compromiso y es algo que",
            "start": 2760.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2762.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aprobamos",
            "start": 2763.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos avanzar",
            "start": 2765.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en ese objetivo",
            "start": 2767.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "si no se cuenta con litios y no se",
            "start": 2771.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuenta con las bater\u00edas y la materia",
            "start": 2775.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prima para hacer las bater\u00edas es ese",
            "start": 2778.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mineral el litio entonces",
            "start": 2781.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inicia un proceso",
            "start": 2785.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n",
            "start": 2788.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de desarrollo tecnol\u00f3gico para tener la",
            "start": 2790.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "materia prima Tambi\u00e9n con el prop\u00f3sito",
            "start": 2794.859,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "de que se instalen plantas para la",
            "start": 2797.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 2804.78,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Ayer inauguramos ya una planta",
            "start": 2808.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "solar de",
            "start": 2813.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 2816.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2818.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es una planta en Pe\u00f1asco",
            "start": 2820.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con paneles solares",
            "start": 2824.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es una planta con dos mil hect\u00e1reas de",
            "start": 2827.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "paneles solares est\u00e1 proyectada as\u00ed ayer",
            "start": 2833.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inauguramos una primera etapa",
            "start": 2835.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero son dos mil hect\u00e1reas de paneles",
            "start": 2839.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "solares y va a ser la planta",
            "start": 2841.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "solar m\u00e1s importante de Am\u00e9rica",
            "start": 2845.4,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es complementario a litio",
            "start": 2850.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque no quieren ya",
            "start": 2854.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte nuestros vecinos",
            "start": 2858.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estadounidenses canadienses que se",
            "start": 2862.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "utilicen",
            "start": 2866.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "energ\u00edas f\u00f3siles no quieren utilizar",
            "start": 2868.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo combustible entonces tienen que",
            "start": 2871.48,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda sea renovable limpia y esto",
            "start": 2875.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es lo que ayer ya",
            "start": 2880.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comenzamos Ya dimos el primer paso ya se",
            "start": 2883.68,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 una primer etapa ya hoy se est\u00e1",
            "start": 2888.16,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "produciendo en esa planta energ\u00eda para",
            "start": 2893.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abastecer",
            "start": 2897.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a sesenta y cuatro",
            "start": 2899.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": ".000 hogares",
            "start": 2901.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya empezamos pero",
            "start": 2903.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 completamente terminada el",
            "start": 2907.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a abastecer acerca de",
            "start": 2910.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "300.000 hogares esa planta nada m\u00e1s y",
            "start": 2915.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2919.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ampliar esa planta se va a reproducir se",
            "start": 2925.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "va a replicar en cuatro sitios de el",
            "start": 2929.98,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "estado de Sonora para tener energ\u00eda",
            "start": 2935.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "renovable como lo dijo Alfonso tambi\u00e9n",
            "start": 2939.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues Sonora es productora de cobre",
            "start": 2942.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la segunda productora de cobre",
            "start": 2945.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2950.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como entidad como estado se produce",
            "start": 2952.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cobre o sea todo lo que se requiere para",
            "start": 2957.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2961.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Automotriz se tiene en Sonora por eso",
            "start": 2964.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hablamos del plan Sonora ayer nos",
            "start": 2968.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reunimos en Nogales",
            "start": 2971.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por la tarde noche",
            "start": 2973.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con la gobernadora de Arizona porque",
            "start": 2975.42,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ellos van a tener un complemento que son",
            "start": 2981.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2985.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semiconductores los famosos chips",
            "start": 2986.819,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Estados Unidos depend\u00eda y toda Am\u00e9rica",
            "start": 2990.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 2993.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de estos semiconductores estos chips que",
            "start": 2995.339,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "se producen b\u00e1sicamente en Asia",
            "start": 3000.26,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "y hubo como",
            "start": 3005.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una apretada",
            "start": 3011.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 3013.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y con la guerra de Rusia y Ucrania y",
            "start": 3015.74,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "empezaron a escasear los chips",
            "start": 3020.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya no los enviaban",
            "start": 3024.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de Asia",
            "start": 3027.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y se dieron cuenta en Estados Unidos que",
            "start": 3030.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no era buena la dependencia",
            "start": 3033.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de Asia porque imag\u00ednense por falta de",
            "start": 3036.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "chips se quer\u00eda comprar",
            "start": 3041.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con la pandemia un refrigerador una",
            "start": 3044.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estufa cualquier electrodom\u00e9stico y se",
            "start": 3048.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que apuntar en una lista",
            "start": 3053.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 3056.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el producto",
            "start": 3058.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "seis meses despu\u00e9s de solicitado porque",
            "start": 3060.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda entonces",
            "start": 3063.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "esa lecci\u00f3n",
            "start": 3066.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los llev\u00f3 y fue una buena decisi\u00f3n del",
            "start": 3068.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "presidente biden a que ya",
            "start": 3072.18,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "establezcan plantas en Arizona",
            "start": 3076.88,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed relativamente cerca que es el",
            "start": 3081.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estado de la Uni\u00f3n Americana con m\u00e1s",
            "start": 3086.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vecindad con Sonora va a tener estas",
            "start": 3088.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plantas de chips que se complementan con",
            "start": 3092.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo el desarrollo industrial que se",
            "start": 3095.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiere en Sonora para",
            "start": 3097.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n pero sobre todo para",
            "start": 3101.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que vienen",
            "start": 3104.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros despu\u00e9s de nosotros",
            "start": 3107.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones porque tambi\u00e9n",
            "start": 3110.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3113.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3114.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a salir ya hasta podemos decir",
            "start": 3115.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Gracias a la vida que nos ha dado tanto",
            "start": 3119.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero tenemos que pensar en los que",
            "start": 3121.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 3124.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y por eso estamos aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3130.14,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Alfonso va a estar muy pendiente de",
            "start": 3135.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndoles",
            "start": 3141.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles en todo",
            "start": 3143.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "lo que hagamos y yo termino dici\u00e9ndoles",
            "start": 3146.059,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "que no van a dejar de llegar los apoyos",
            "start": 3150.74,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3158.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 3160.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3164.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n pero ya no es solo un",
            "start": 3165.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3168.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eso se los informo ya logramos que se",
            "start": 3169.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "elevara ese programa a Rango",
            "start": 3173.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucional ya es un derecho est\u00e9",
            "start": 3176.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 en la presidencia ya va a",
            "start": 3179.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "seguirse entregando la pensi\u00f3n a los",
            "start": 3183.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3186.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si ya hasta me puedo ir ya",
            "start": 3189.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que ya la verdad ya sentamos las bases",
            "start": 3194.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n la m\u00e1s decir que",
            "start": 3197.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "para enero antes de que yo termine va a",
            "start": 3200.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aumentar 25% m\u00e1s la pensi\u00f3n y ya",
            "start": 3204.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 3208.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un apoyo para ancianos respetables y",
            "start": 3211.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 3217.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuarto Incluso en un transitorio de la",
            "start": 3220.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en donde se establece de",
            "start": 3222.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando",
            "start": 3226.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3229.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "para adulto mayor para ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3232.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad Lo mismo para",
            "start": 3235.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3238.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 3240.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de todos los niveles escolares",
            "start": 3242.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "estudiantes que necesitan esas becas",
            "start": 3247.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta al nivel de",
            "start": 3251.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "posgrado siempre",
            "start": 3253.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos entregando ahora",
            "start": 3256.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "once millones",
            "start": 3258.98,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de becas",
            "start": 3261.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la pensi\u00f3n adultos mayores ya",
            "start": 3263.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "va un poco m\u00e1s de once millones para",
            "start": 3267.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3271.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya terminamos de construir",
            "start": 3274.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todas las sucursales del banco del",
            "start": 3278.48,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3280.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y con una tarjeta",
            "start": 3282.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3284.72,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ir al banco del bienestar y van a sacar",
            "start": 3287.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde",
            "start": 3289.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en todos los pueblos van a estar las",
            "start": 3293.96,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar van a",
            "start": 3297.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser tres mil sucursales del banco del",
            "start": 3299.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bienestar este a\u00f1o ya y me da muchas",
            "start": 3301.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n decirlo est\u00e1 apoy\u00e1ndose a",
            "start": 3305.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "veinticinco millones de familias y ya",
            "start": 3309.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos dispersando en los distintos",
            "start": 3312.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programas beca j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3315.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "futuro pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 3317.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3321.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "apoyo a madres solteras",
            "start": 3323.059,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adultos mayores sembrando vida",
            "start": 3326.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo todos los productores",
            "start": 3331.099,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "van a tener su fertilizante gratuito",
            "start": 3335.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a partir de este a\u00f1o",
            "start": 3343.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya comenzamos en Sinaloa",
            "start": 3345.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en estado de M\u00e9xico y vamos a continuar",
            "start": 3349.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya lo hacemos desde hace cuatro a\u00f1os en",
            "start": 3353.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Guerrero todos los fertilizantes que se",
            "start": 3357.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "necesitan en Guerrero Se entregan de",
            "start": 3362.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera gratuita Esto es para impulsar la",
            "start": 3365.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "actividad productiva la la actividad",
            "start": 3368.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agropecuaria entonces van a seguir",
            "start": 3371.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llegando todos estos apoyos tienen",
            "start": 3374.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ustedes un extraordinario gobernador la",
            "start": 3378.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "verdad se los digo",
            "start": 3382.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de manera sincera",
            "start": 3383.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es adem\u00e1s de ac\u00e1 de esta regi\u00f3n",
            "start": 3389.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "acabamos de pasar",
            "start": 3393.02,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "por su pueblo",
            "start": 3397.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inauguramos un camino que llevaba muchos",
            "start": 3399.68,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siendo una brecha de terracer\u00eda de",
            "start": 3404.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Agua Prieta a bavispe",
            "start": 3409.339,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 ya camino pavimentado",
            "start": 3412.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ya hice el compromiso Tambi\u00e9n que eso",
            "start": 3421.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de una u otra manera les apoya a ustedes",
            "start": 3424.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que se va a hacer de casas grandes",
            "start": 3427.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avavispe tambi\u00e9n",
            "start": 3431.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Chihuahua",
            "start": 3434.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "visto y nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 3437.0,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "antes de que yo concluya que yo termine",
            "start": 3440.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "les voy a volver a visitar",
            "start": 3443.819,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "yo termino",
            "start": 3448.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3450.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ya se termina mi mandato Ahora son dos",
            "start": 3455.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3459.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "menos Porque",
            "start": 3460.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eran seis a\u00f1os y a m\u00ed me quitaron dos",
            "start": 3463.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "meses pero ya les digo que estoy",
            "start": 3467.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bastante satisfecho con lo que hemos",
            "start": 3471.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hecho En beneficio de la gente",
            "start": 3474.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3478.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "creo que tenemos garantizado los",
            "start": 3480.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mexicanos y eso me da tambi\u00e9n pues mucha",
            "start": 3484.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tranquilidad el relevo generacional",
            "start": 3487.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3490.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "mujeres hay hombres que van a poder este",
            "start": 3493.099,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "seguir adelante a los que les voy a",
            "start": 3500.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entregar la estafeta Por qu\u00e9 no me quedo",
            "start": 3502.8,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo porque soy partidario de el",
            "start": 3508.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "principio revolucionario del sufragio",
            "start": 3514.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n y",
            "start": 3517.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3",
            "start": 3522.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 3524.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en esta lucha y no Hay que tenerle Y eso",
            "start": 3527.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un consejo para todos no Hay que",
            "start": 3531.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 3533.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3537.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la felicidad Qu\u00e9 es la felicidad no es",
            "start": 3541.74,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el dinero no son los cargos no",
            "start": 3546.599,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "es el tener fama t\u00edtulos la verdadera",
            "start": 3551.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "felicidad de estar bien con uno mismo",
            "start": 3556.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 3558.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 3562.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad nos estamos viendo",
            "start": 3564.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto",
            "start": 3567.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "le solicitamos ahora",
            "start": 3577.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 3580.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3583.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3588.3,
            "duration": 93.169
        },
        {
            "text": "concluye as\u00ed este evento se despide de",
            "start": 3682.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los Estados",
            "start": 3686.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3688.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a",
            "start": 3690.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles",
            "start": 3693.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que pasen una muy buena tarde",
            "start": 3696.24,
            "duration": 4.099
        }
    ],
    "transcription_text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] le acompa\u00f1an el gobernador del estado de Sonora Alfonso durazo Monta\u00f1o la secretaria de econom\u00eda Raquel buenrostro S\u00e1nchez la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale Garc\u00eda [Aplausos] el secretario de la defensa nacional general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la o [Aplausos] el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general de litio para M\u00e9xico Pablo Daniel tadey Arreola el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de Boston Falc\u00f3n [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el presidente municipal de bacadeo Luis Alfonso Sierra villacusa As\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos Les pedimos ocupar sus asientos por favor [Aplausos] procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de Sonora doctor Alfonso durazo Monta\u00f1o [Aplausos] querid\u00edsimo presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido siempre a nuestra tierra donde lo recibimos con cari\u00f1o con compromiso y con gratitud por el extraordinario respaldo que otorga invariablemente a nuestro estado estimado presidente municipal Luis Alfonso Sierra gracias mi querido presidente municipal acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy a nuestro presidente integrantes muy destacados de su equipo de trabajo menciono la maestra Raquel buenrostro secretaria de econom\u00eda mi querid\u00edsima Raquel bienvenida Roc\u00edo nale secretaria de energ\u00eda mi querid\u00edsima rojillo Roc\u00edo al doctor Rogelio Ram\u00edrez de la om secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico sensible secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Jorge Nu\u00f1o secretario infraestructura y comunicaciones al doctor Pablo tadei director general de litio para M\u00e9xico que vas a estar muy muy en contacto aqu\u00ed con bacadeo guach\u00edn a Juan Pablo de Boston Falc\u00f3n subsecretario de egresos Juan Pablo a Jes\u00fas Ram\u00edrez coordinador de comunicaci\u00f3n social aqu\u00ed en bacadeo en la alta Sierra de sonora en el coraz\u00f3n profundo de nuestro estado aqu\u00ed este presidente es la esencia del Sonora profundo de Sonora se encuentra lo mejor del futuro y del pasado de nuestra naci\u00f3n el litio es un mineral indispensable para la elaboraci\u00f3n de las bater\u00edas y de los productos que est\u00e1n signando a la econom\u00eda global de los a\u00f1os por venir y la decisi\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador de nacionalizar El litio se emparenta por la tomada en su momento por los presidentes L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Adolfo L\u00f3pez Mateos para resguardar soberanamente a los recursos que la naturaleza le ha otorgado a nuestro pa\u00eds a fin de que sus beneficios se queden aqu\u00ed para favorecer a nuestra econom\u00eda nuestras comunidades nuestras familias y a nuestras gentes Este es el significado especial de la Constituci\u00f3n de la empresa Estatal litio MX que habr\u00e1 de garantizar que la cadena integral del aprovechamiento de litio se quede en nuestro estado y en nuestro pa\u00eds para beneficio del pueblo de Sonora y del pueblo de M\u00e9xico nos abrimos a la asociaci\u00f3n de empresas nacionales y extranjeras en la materia pero resguardamos los derechos de la naci\u00f3n sin afectar oportunidades para el aprovechamiento de los yacimientos de litio que habr\u00e1n de ser un Pilar para el desarrollo nacional y para el bienestar de las comunidades y territorios donde el litio se localiza Aqu\u00ed en Sonora se\u00f1or presidente sabremos responder a su mandato de velar por el inter\u00e9s p\u00fablico y de promover la defensa de la naci\u00f3n que ya no es territorio para el saqueo y la explotaci\u00f3n en este recorrido podr\u00e1 usted usted constatar los avances en los trabajos de evaluaci\u00f3n y exploraci\u00f3n que se llevan a cabo En beneficio de Sonora y de la naci\u00f3n en una de las zonas con mayores expectativas por su cantidad de este material estrat\u00e9gico el presidente de Estados Unidos formaliz\u00f3 el cinco de agosto de 2021 la orden ejecutiva que establece el lineamiento a la industria Automotriz mediante la cual Establece que para 2030 m\u00ednimo cuando menos el 50% de los autos nuevos que se vendan en ese pa\u00eds tendr\u00e1n que ser el\u00e9ctricos y esos autos el\u00e9ctricos son grandes consumidores de litio grandes consumidores de grafito y grandes consumidores de cobre y nuestro estado tiene la fortuna de haber sido dotado por la naturaleza de estos ricos minerales Tenemos aqu\u00ed en bacadeo el mayor nacimiento de litio del pa\u00eds somos el \u00fanico productor de grafito en el pa\u00eds y somos el segundo productor de cobre en el mundo Obviamente el primer productor de cobre en M\u00e9xico conjugando estos materiales estos minerales podremos garantizar un desarrollo hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds para nuestro estado que marque un antes y un despu\u00e9s en su econom\u00eda enmarcados en el plan Sonora de energ\u00eda sostenible podremos acomodar estas piezas En beneficio siempre invariablemente de las y los sonorenses y como decimos ya les toca a los que nunca les ha tocado ya le toca a bacadeo f\u00edjense ustedes la relevancia que tiene la transici\u00f3n energ\u00e9tica en Estados Unidos el cr\u00e9dito fiscal Federal de Estados Unidos permite hasta siete mil quinientos d\u00f3lares de apoyo en cada nuevo veh\u00edculo el\u00e9ctrico que se adquiera este monto se basa en la capacidad de la bater\u00eda y a partir del primero de enero de 2023 los veh\u00edculos el\u00e9ctricos usados con un precio de hasta 25 mil d\u00f3lares recibir\u00e1n un Bono fiscal de cuatro mil d\u00f3lares obviamente estos est\u00edmulos van a dinamizar la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos el\u00e9ctricos pero en 2023 2026 Perd\u00f3n el 35% de todos los autos nuevos que se vendan en el estado de California tendr\u00e1n que ser veh\u00edculos el\u00e9ctricos h\u00edbridos o de hidr\u00f3geno esa proporci\u00f3n aumentar\u00e1 al 68% para 2030 antes de alcanzar el 100% el 2035 esto habla de la relevancia que van a tener aquellos minerales asociados a la fabricaci\u00f3n de autos el\u00e9ctricos litio grafito y cobre para que se den una idea un veh\u00edculo de combusti\u00f3n interna consume 25 kilogramos de cobre un veh\u00edculo el\u00e9ctrico consume 82 kilogramos de cobre y nuestro estado goza de la fortuna de ser el depositario del segundo yacimiento de cobre m\u00e1s grande del mundo teniendo todos estos materiales podemos decir que tenemos ventajas extraordinarias para convertir a nuestro estado en una f\u00e1brica de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos pens\u00e1ndonos solo en la generaci\u00f3n de fuentes de empleo pensando en que la distribuci\u00f3n de los beneficios asociados a esa fabricaci\u00f3n de autos el\u00e9ctricos se traduzca siempre en mayor bienestar para nuestra gente en mayor bienestar por supuesto particularmente para la gente de bacadeo en la Ciudad de M\u00e9xico f\u00edjense ustedes en la Ciudad de M\u00e9xico hay una tarjeta de prepago que concede el 20% de descuento sobre la tarifa habitual a los veh\u00edculos el\u00e9ctricos que transiten por ciertas zonas urbanas si sumamos los est\u00edmulos en Estados Unidos particularmente los est\u00edmulos en California y los est\u00edmulos estos de la Ciudad de M\u00e9xico podemos concluir sobre el potencial extraordinario que tiene este proyecto por eso agradecemos que el d\u00eda de hoy nos visite el presidente L\u00f3pez Obrador para constatar personalmente la dimensi\u00f3n que puede tener este proyecto he recibido informaci\u00f3n en alg\u00fan momento de que la lengua de litio tiene siete kil\u00f3metros de largo dos y medio kil\u00f3metros de ancho y 400 metros de profundidad Pero como dice nuestro presidente yo tengo otros datos y me voy a atrever a mencionar que esa lengua baja desde bacadeo a sahuaripa Porque se ve as\u00ed como se ve el Cerro de la ventana que es evidente su color que no sab\u00edamos que era litio pero que ahora que lo sabemos vemos que esa veta parte de proporciones extraordinarias de manera decreciente hasta llegar a sahuaripa por eso me da mucho gusto que recibamos hoy a nuestro presidente con ese cari\u00f1o que le expresa el pueblo de bacadeo porque estoy seguro que esta visita tendr\u00e1 una trascendencia hist\u00f3rica celebramos presidente que tenga usted ese inter\u00e9s en nuestro estado ese inter\u00e9s en vaca de Huacho lo acompa\u00f1aremos siempre en reciprocidad por este inter\u00e9s este apoyo que muestra invariablemente a las y los sonorenses gracias a todos por su atenci\u00f3n gracias solicitamos ahora al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale Garc\u00eda llevar a cabo la firma del acuerdo por el que se instruye a la secretar\u00eda de energ\u00eda a dar seguimiento a la declaraci\u00f3n de zona de reserva minera de litio [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretar\u00eda la secretaria de econom\u00eda maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez [Aplausos] con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas gobernador Alfonso durazo Gracias por recibirnos en esta en su bella tierra Buenas tardes a todos y a todas las presentes este 18 de febrero quedar\u00e1 hermanado en la historia con otro dieciocho el 18 de marzo de 1938 cuando la nacionalizaci\u00f3n petrolera signific\u00f3 el ep\u00edlogo de la lucha Revolucionaria y el comienzo de la industrializaci\u00f3n del M\u00e9xico moderno el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con la nacionalizaci\u00f3n de litio profundiza El proyecto de transformaci\u00f3n para el M\u00e9xico del siglo XXI en el gobierno de M\u00e9xico y en la secretar\u00eda de econom\u00eda promovemos las inversiones con dimensi\u00f3n social porque estamos sentando las bases de una pol\u00edtica industrial y de energ\u00edas limpias para los pr\u00f3ximos cincuenta setenta a\u00f1os porque nosotros pensamos y trabajamos para las generaciones futuras de M\u00e9xico las pol\u00edticas p\u00fablicas de la cuarta transformaci\u00f3n no son coyunturales somos conscientes que despu\u00e9s de la pandemia y el conflicto entre Rusia y Ucrania la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica neoliberal se modific\u00f3 por completo la relocalizaci\u00f3n de las inversiones de Asia nuestro pa\u00eds ya es una realidad como lo muestran los treinta y cinco mil doscientos noventa y un millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n extranjera directa que logramos atraer en dos la cifra m\u00e1s alta desde dos mil quince y no tengo duda que en este 2023 romperemos ese r\u00e9cord otra vez para lograr eso estamos en contacto permanente con inversionistas privados y gobiernos de todo el mundo mostr\u00e1ndoles que M\u00e9xico ofrece condiciones inmejorables para invertir en estos momentos entre ellos la estabilidad pol\u00edtica la solidez econ\u00f3mica con finanzas p\u00fablicas sanas y la certeza jur\u00eddica en cuanto a las materias primas M\u00e9xico es rico en materiales para la transici\u00f3n energ\u00e9tica como ya lo ha dicho el gobernador previamente especialmente en lo concerniente al litio que es fundamental para la electromovilidad y el almacenamiento de energ\u00eda la reconversi\u00f3n de la industria Automotriz de los veh\u00edculos de combusti\u00f3n interna a los el\u00e9ctricos ya est\u00e1 en marcha y crecer\u00e1 exponencialmente los pr\u00f3ximos a\u00f1os pero para hacerlo necesita litio que mejor oportunidad para la industria que hacerlo de la mano del conocimiento especializado y la experiencia de las y los trabajadores mexicanos es por eso que todas las automotrices nos buscan para sentarse en nuestro territorio en diversos puntos de la geograf\u00eda nacional la nacionalizaci\u00f3n de litio mexicano acompa\u00f1ada de la del profesionalismo laboral de los mexicanos marcar\u00e1 una nueva era en la industria Automotriz cuyos or\u00edgenes en M\u00e9xico se remontan a 1925 cuando se inaugur\u00f3 la primera planta de ensamblaje en la Ciudad de M\u00e9xico y que con la declaraci\u00f3n de reserva de litio del d\u00eda de hoy y la pol\u00edtica Industrial que buscamos implementar desde la secretar\u00eda de econom\u00eda tendr\u00e1 un futuro brillante durante varias d\u00e9cadas por eso hoy nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador declara zona de reserva minera de litio doscientos treinta y cuatro mil ochocientas cincuenta y cinco hect\u00e1reas las cuales se encuentran en los municipios de arivechi divisadero Granados guasavas y chico sahuaripa y por supuesto bacadeo [Aplausos] que es esta tierra que fraternalmente nos acoge este hist\u00f3rico d\u00eda y que por si fuera poco cuenta con el mayor potencial para la explotaci\u00f3n de litio en todo el estado de Sonora si la nacionalizaci\u00f3n petrolera fue un parteaguas en la historia moderna de M\u00e9xico y la punta de lanza de la industrializaci\u00f3n y la sustituci\u00f3n de importaciones de nuestro pa\u00eds en el siglo 20 la nacionalizaci\u00f3n de litio ser\u00e1 recordada por las futuras generaciones como el giro de tuerca que dio paso a la nueva pol\u00edtica industrial y a la sustituci\u00f3n de importaciones de este siglo una pol\u00edtica Industrial que est\u00e1 comprometida con las energ\u00edas limpias hoy gobierno y pueblo de M\u00e9xico volvemos a ser historia una historia llena de compromiso social con el presente pero sobre todo con el futuro de nuestra Patria y de nuestra gente Muchas gracias [Aplausos] escuchemos ahora el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes ya hab\u00eda visitado bacadeo hace como unos doce quince a\u00f1os cuando and\u00e1bamos recorriendo todos los pueblos Para organizarnos y llevar a cabo la transformaci\u00f3n adem\u00e1s de este municipio era originario un compa\u00f1ero dirigente Ram\u00f3n da sos palom\u00edn un luchador Agrario nombre \u00edntegro ejemplo de dirigente social como aqu\u00ed se ha dicho venimos a informarles que se ha tomado la decisi\u00f3n de utilizar este mineral estrat\u00e9gico conocido como litio para beneficio del pueblo de M\u00e9xico que sea la naci\u00f3n la due\u00f1a de este mineral estrat\u00e9gico quiero antes comentarles que independientemente de este mineral estrat\u00e9gico y de otras riquezas minerales y naturales que tiene nuestro pa\u00eds lo que consideramos fundamental pues es el valor del pueblo de M\u00e9xico lo que valemos los mexicanos que somos poseedores de culturas que vienen de lejos culturas milenarias que eso nos ha permitido esas culturas resistir frente a todas las adversidades a todas las calamidades temblores inundaciones incendios malos gobiernos pandemias pestes como la corrupci\u00f3n pues hemos resistido por nuestras culturas por la reserva no del litio o de petr\u00f3leo sino por la reserva de valores culturales morales y espirituales que tiene nuestro pueblo por eso estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n que le llamamos humanismo mexicano que tiene que ver con esa tradici\u00f3n milenaria Porque no tenemos civilizaci\u00f3n como se piensa a partir de que llegaron los europeos a estas tierras hace 500 a\u00f1os ni siquiera a partir de que se fund\u00f3 la gran Tenochtitl\u00e1n en lo que hoy es la ciudad de M\u00e9xico hace 700 a\u00f1os no las culturas de M\u00e9xico tienen dos mil tres mil cuatro mil a\u00f1os de existencia entonces son ra\u00edces muy profundas Y eso es lo que nos hace ser como somos por ejemplo la manera en que estamos Unidos en familia de c\u00f3mo nos ayudamos mutuamente como familia eso que se piensa es igual en todos lados pues no es cierto hay pa\u00edses por ejemplo Estados Unidos con todo respeto donde los hijos van creciendo llegan a ser adolescentes y ya los padres quieren que se vayan de la casa que ahuequen el ala acabo de conocer una denuncia que hicieron unos pap\u00e1s en contra de su hijo porque cumpli\u00f3 30 a\u00f1os en un pueblo de Estados Unidos y no quer\u00eda salirse de la casa y acudieron a un juez y lo denunciaron y el juez le dio la raz\u00f3n a los padres y lo desalojaron de la casa lo echaron de la casa eso en Sonora en Chihuahua en Chiapas en Oaxaca en ninguna parte de M\u00e9xico se hace son culturas distintas aqu\u00ed no queremos que se vayan los hijos hasta abusan y se quedan pero que los padres los saquen de la casa es muy dif\u00edcil eso somos si le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros miembros de la familia y por eso Hemos resistido porque la familia en M\u00e9xico es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que ahora tenemos problemas porque con la crisis econ\u00f3mica que se produjo con la pol\u00edtica llamada neoliberal o neoporfirista se dividieron muchas familias hubo mucha desintegraci\u00f3n familiar en los \u00faltimos tiempos tambi\u00e9n por necesidad muchos tuvieron que emigrar y se dividieron las familias y quedaron muchos j\u00f3venes sin tutela sin apoyo de los padres o solo con el apoyo de las madres y muchas veces de los abuelos todo eso nos produjo problema porque se qued\u00f3 se quedaron los j\u00f3venes sin atenci\u00f3n y cuando no hay atenci\u00f3n de los familiares pues El joven Se echa a andar y es enganchado para tomar el camino de las conductas antisociales Por eso tenemos nosotros que procurar integrar nuestra nuestras familias todos esos valores tienen que ver con el humanismo mexicano y tambi\u00e9n nuestra historia pol\u00edtica que es excepcional en el mundo no crean que es com\u00fan a todos los pa\u00edses contar con H\u00e9roes como Hidalgo y Morelos que lucharon por La abolici\u00f3n de la esclavitud y por la independencia y que pagaron con su vida por ese atrevimiento de que no hubiese esclavitud en M\u00e9xico a Hidalgo y a Morelos los Asesinan y a Hidalgo le cortan la cabeza y le exhiben en la plaza principal de Guanajuato diez a\u00f1os para que sirviera de escarmiento y es el padre de nuestra patria ese cura rebelde bueno D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos y los Morelos D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez ese ind\u00edgena zapoteco que no solo enfrent\u00f3 a los conservadores en M\u00e9xico sino enfrent\u00f3 la invasi\u00f3n francesa cuando de manera alevosa nos invaden porque quer\u00edan convertirnos en una monarqu\u00eda y nos mandan a un rey desde Francia nos invaden con treinta mil soldados en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo para imponer a Maximiliano y a la Emperatriz Carlota y Ju\u00e1rez resiste y por esa perseverancia se restaura la rep\u00fablica se expulsa los extranjeros y se logra la segunda independencia de M\u00e9xico d\u00f3nde est\u00e1n los Francisco y Madero ap\u00f3stol de la Democracia que era un hacendado de Coahuila y que se da cuenta de las injusticias que se comet\u00edan en la \u00e9poca de la dictadura de Porfirio D\u00edaz y toma la decisi\u00f3n de llamar al pueblo a que se enfrente La dictadura con las armas y se termine con ese gobierno autoritario dictatorial tambi\u00e9n esclavista y \u00e9l es asesinado por Una Pandilla de rufianes un hombre con ideales un hombre bueno y los revolucionarios que defienden a los campesinos de Emiliano Zapata Francisco Villa d\u00f3nde est\u00e1n en el mundo un presidente patriota el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo que es el que entrega la tierra a los campesinos despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n imag\u00ednense \u00e9l entrega en su sexenio de 1934 a 1940 dieciocho millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas Pero adem\u00e1s recupera el petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz lo hab\u00eda entregado a los extranjeros con la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo un dieciocho de marzo de 1938 es interesante la historia de la expropiaci\u00f3n petrolera porque tiene mucho que ver con el acto del d\u00eda de hoy Porfirio D\u00edaz se entreg\u00f3 el petr\u00f3leo a los extranjeros empezaron a perforar el primer pozo en 1901 una compa\u00f1\u00eda estadounidense en San Luis Potos\u00ed en \u00c9bano San Luis Potos\u00ed y les entreg\u00f3 concesiones a las empresas estadounidenses para extraer el petr\u00f3leo que era entonces y lo sigue siendo en buena medida el oro negro entonces estas compa\u00f1\u00edas se llevaban el petr\u00f3leo no dejaban ning\u00fan beneficio al pueblo Pero adem\u00e1s actuaban de manera arbitraria porque si en un terreno sab\u00edan que hab\u00eda petr\u00f3leo iban con el propietario y le dec\u00edan o me vendes o le compro a la viuda y ten\u00edan guardias blancas sus propios ej\u00e9rcitos en grandes extensiones del territorio sobre todo en el golfo de M\u00e9xico y amenazaban de que si no se manten\u00eda ese sistema de explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo por parte de las compa\u00f1\u00edas extranjeras nos iban a invadir de Estados Unidos o de Inglaterra donde Luciano Carranza despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n en 1917 en el art\u00edculo 27 establece que los bienes del subsuelo lo que est\u00e1 debajo de la tierra son de la naci\u00f3n eso fue el primer paso porque en Estados Unidos de acuerdo a la legislaci\u00f3n anglosajona el due\u00f1o del suelo es tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo esto aqu\u00ed en Arizona en Texas as\u00ed es se tiene el terreno y el que es due\u00f1o de la tierra es due\u00f1o de lo que est\u00e1 debajo de la tierra Eso era lo que ellos ped\u00edan y Carranza que promueve el art\u00edculo 27 Establece que todos los recursos naturales del subsuelo son de la naci\u00f3n ah\u00ed empez\u00f3 el problema no les gust\u00f3 nada la Constituci\u00f3n es promulgada en 1917 y Carranza es asesinado en 1920 dos tres a\u00f1os despu\u00e9s y lo Asesinan en tlaxcalaltongo Puebla en la sierra que iba pues huyendo ya le hab\u00edan dado un golpe de estado los militares iba hacia Veracruz descarrilaron el tren tuvo que seguir a caballo y all\u00e1 en la sierra en tlaxcalaltongo en un pueblo ah\u00ed lo Asesinan y quien interviene en el asesinato Era uno de los jefes de las guardias blancas de las compa\u00f1\u00edas extranjeras o sea se la cobraron y desde entonces era tan fuerte la presi\u00f3n del gobierno estadounidense que no se pod\u00eda ni siquiera aprobar en M\u00e9xico la ley reglamentaria del art\u00edculo 27 constitucional en materia de petr\u00f3leo pas\u00f3 Obreg\u00f3n pas\u00f3 calles con tanta fuerza que acumul\u00f3 no pod\u00eda porque estaba siempre La amenaza de Invasi\u00f3n hasta que lleg\u00f3 el general C\u00e1rdenas 1938 y es propio el petr\u00f3leo lo que estamos haciendo ahora guardada las proporciones y en otro tiempo es nacionalizar el litio para que no lo puedan explotar extranjeros ni de Rusia ni de China ni de Estados Unidos el petr\u00f3leo y El litio son de la naci\u00f3n son del pueblo de M\u00e9xico de ustedes de todos los que viven en esta regi\u00f3n de Sonora que tienen de todos los mexicanos entonces estamos firmando pues este acuerdo ya hay una ley que se aprob\u00f3 en el congreso hay desde luego amparos ya saben ustedes C\u00f3mo son los conservadores que quisieran que M\u00e9xico se convirtiera en una colonia de los extranjeros que no fuese un pa\u00eds independiente libre soberano nada m\u00e1s que no van a poder con sus amparos ni sus controversias en el poder judicial Ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n la ley est\u00e1 aprobada en el poder legislativo y el litio es de la naci\u00f3n ahora viene la parte tecnol\u00f3gica porque el litio Aqu\u00ed est\u00e1 seg\u00fan los t\u00e9cnicos en arcilla A diferencia de c\u00f3mo se encuentra en roca buen salmuera en Bolivia y en chile y en Argentina donde hay esta materia prima entonces requiere un tratamiento especial pero ya los investigadores los t\u00e9cnicos nuestros ya est\u00e1n haciendo estudios para buscar la forma de extraerlo procesarlo es decir separarlo de la arcilla y tener Ya esta materia prima que como Alfonso lo mencion\u00f3 es b\u00e1sica para la elaboraci\u00f3n de bater\u00edas no se pueden hacer carros el\u00e9ctricos como es el compromiso que tiene el gobierno Estados Unidos y el compromiso del gobierno de Canad\u00e1 y tambi\u00e9n nuestro compromiso y es algo que nosotros aprobamos no podr\u00edamos avanzar en ese objetivo si no se cuenta con litios y no se cuenta con las bater\u00edas y la materia prima para hacer las bater\u00edas es ese mineral el litio entonces inicia un proceso de exploraci\u00f3n de desarrollo tecnol\u00f3gico para tener la materia prima Tambi\u00e9n con el prop\u00f3sito de que se instalen plantas para la elaboraci\u00f3n de bater\u00edas Ayer inauguramos ya una planta solar de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica es una planta en Pe\u00f1asco con paneles solares es una planta con dos mil hect\u00e1reas de paneles solares est\u00e1 proyectada as\u00ed ayer inauguramos una primera etapa pero son dos mil hect\u00e1reas de paneles solares y va a ser la planta solar m\u00e1s importante de Am\u00e9rica esto tambi\u00e9n es complementario a litio porque no quieren ya en Am\u00e9rica del Norte nuestros vecinos estadounidenses canadienses que se utilicen energ\u00edas f\u00f3siles no quieren utilizar petr\u00f3leo combustible entonces tienen que la energ\u00eda sea renovable limpia y esto es lo que ayer ya comenzamos Ya dimos el primer paso ya se inaugur\u00f3 una primer etapa ya hoy se est\u00e1 produciendo en esa planta energ\u00eda para abastecer a sesenta y cuatro .000 hogares ya empezamos pero cuando est\u00e9 completamente terminada el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a abastecer acerca de 300.000 hogares esa planta nada m\u00e1s y vamos a ampliar esa planta se va a reproducir se va a replicar en cuatro sitios de el estado de Sonora para tener energ\u00eda renovable como lo dijo Alfonso tambi\u00e9n pues Sonora es productora de cobre la segunda productora de cobre en el mundo como entidad como estado se produce cobre o sea todo lo que se requiere para la modernizaci\u00f3n de la industria Automotriz se tiene en Sonora por eso hablamos del plan Sonora ayer nos reunimos en Nogales por la tarde noche con la gobernadora de Arizona porque ellos van a tener un complemento que son los semiconductores los famosos chips Estados Unidos depend\u00eda y toda Am\u00e9rica del Norte de estos semiconductores estos chips que se producen b\u00e1sicamente en Asia y hubo como una apretada con la pandemia y con la guerra de Rusia y Ucrania y empezaron a escasear los chips ya no los enviaban de Asia y se dieron cuenta en Estados Unidos que no era buena la dependencia de Asia porque imag\u00ednense por falta de chips se quer\u00eda comprar con la pandemia un refrigerador una estufa cualquier electrodom\u00e9stico y se ten\u00edan que apuntar en una lista para entregar el producto seis meses despu\u00e9s de solicitado porque no hab\u00eda entonces esa lecci\u00f3n los llev\u00f3 y fue una buena decisi\u00f3n del presidente biden a que ya establezcan plantas en Arizona aqu\u00ed relativamente cerca que es el estado de la Uni\u00f3n Americana con m\u00e1s vecindad con Sonora va a tener estas plantas de chips que se complementan con todo el desarrollo industrial que se quiere en Sonora para nuestra generaci\u00f3n pero sobre todo para los que vienen detr\u00e1s de nosotros despu\u00e9s de nosotros las nuevas generaciones porque tambi\u00e9n ya nosotros vamos a salir ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero tenemos que pensar en los que vienen y por eso estamos aqu\u00ed con ustedes Alfonso va a estar muy pendiente de atendi\u00e9ndoles inform\u00e1ndoles en todo lo que hagamos y yo termino dici\u00e9ndoles que no van a dejar de llegar los apoyos ya los adultos mayores tienen su pensi\u00f3n pero ya no es solo un programa eso se los informo ya logramos que se elevara ese programa a Rango constitucional ya es un derecho est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia ya va a seguirse entregando la pensi\u00f3n a los adultos mayores si ya hasta me puedo ir ya que ya la verdad ya sentamos las bases de la transformaci\u00f3n la m\u00e1s decir que para enero antes de que yo termine va a aumentar 25% m\u00e1s la pensi\u00f3n y ya va a quedar un apoyo para ancianos respetables y ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n el art\u00edculo cuarto Incluso en un transitorio de la constituci\u00f3n en donde se establece de que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando el presupuesto para adulto mayor para ni\u00f1as ni\u00f1os personas con discapacidad Lo mismo para becas para estudiantes de todos los niveles escolares estudiantes que necesitan esas becas desde preescolar hasta al nivel de posgrado siempre estamos entregando ahora once millones de becas y tambi\u00e9n la pensi\u00f3n adultos mayores ya va un poco m\u00e1s de once millones para adultos mayores este a\u00f1o ya terminamos de construir todas las sucursales del banco del bienestar y con una tarjeta van a ir al banco del bienestar y van a sacar lo que por derecho les corresponde en todos los pueblos van a estar las sucursales del banco del bienestar van a ser tres mil sucursales del banco del bienestar este a\u00f1o ya y me da muchas satisfacci\u00f3n decirlo est\u00e1 apoy\u00e1ndose a veinticinco millones de familias y ya estamos dispersando en los distintos programas beca j\u00f3venes construyendo el futuro pensi\u00f3n para personas con discapacidad apoyo a madres solteras adultos mayores sembrando vida ahora por ejemplo todos los productores van a tener su fertilizante gratuito a partir de este a\u00f1o ya comenzamos en Sinaloa en estado de M\u00e9xico y vamos a continuar ya lo hacemos desde hace cuatro a\u00f1os en Guerrero todos los fertilizantes que se necesitan en Guerrero Se entregan de manera gratuita Esto es para impulsar la actividad productiva la la actividad agropecuaria entonces van a seguir llegando todos estos apoyos tienen ustedes un extraordinario gobernador la verdad se los digo de manera sincera es adem\u00e1s de ac\u00e1 de esta regi\u00f3n acabamos de pasar por su pueblo inauguramos un camino que llevaba muchos a\u00f1os siendo una brecha de terracer\u00eda de Agua Prieta a bavispe se inaugur\u00f3 ya camino pavimentado y ya hice el compromiso Tambi\u00e9n que eso de una u otra manera les apoya a ustedes que se va a hacer de casas grandes avavispe tambi\u00e9n de Chihuahua visto y nos vamos a seguir encontrando antes de que yo concluya que yo termine les voy a volver a visitar yo termino en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se termina mi mandato Ahora son dos meses menos Porque eran seis a\u00f1os y a m\u00ed me quitaron dos meses pero ya les digo que estoy bastante satisfecho con lo que hemos hecho En beneficio de la gente y creo que tenemos garantizado los mexicanos y eso me da tambi\u00e9n pues mucha tranquilidad el relevo generacional porque hay mujeres hay hombres que van a poder este seguir adelante a los que les voy a entregar la estafeta Por qu\u00e9 no me quedo m\u00e1s tiempo porque soy partidario de el principio revolucionario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y ya lleg\u00f3 bastante tiempo en esta lucha y no Hay que tenerle Y eso es un consejo para todos no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero la felicidad Qu\u00e9 es la felicidad no es el dinero no son los cargos no es el tener fama t\u00edtulos la verdadera felicidad de estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad nos estamos viendo much\u00edsimo gusto le solicitamos ahora guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] concluye as\u00ed este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una muy buena tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:04.238296"
}