{
    "video_id": "YtKp4hLeFDg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YtKp4hLeFDg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCac7Lvb1AZhFbfx7JEeWf7GeMxLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YtKp4hLeFDg",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 17 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3747,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gob.mx recuerda la vacuna es segura",
            "start": 105.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "universal y grave",
            "start": 108.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.63,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 160.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.37,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 177.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buenas noches a todos el d\u00eda de hoy",
            "start": 180.319,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 17 de abril de este a\u00f1o 2021 y",
            "start": 183.76,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "siendo las 19 1 vamos a dar inicio desde",
            "start": 190.819,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este sal\u00f3n tesorer\u00eda en este palacio",
            "start": 194.93,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nacional de esta ciudad de mexico con",
            "start": 197.209,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una tarde agradable a m\u00e1s de 20 grados",
            "start": 199.459,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cent\u00edgrados saludamos a la audiencia que",
            "start": 202.31,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a que nos sigue a trav\u00e9s de",
            "start": 205.549,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "redes sociales a trav\u00e9s de diferentes",
            "start": 208.099,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "canales y medios a trav\u00e9s del internet y",
            "start": 211.06,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a la gente que a trav\u00e9s de los canales",
            "start": 214.849,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n nos hacen el favor de",
            "start": 216.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos d\u00eda a d\u00eda y damos la",
            "start": 218.769,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 222.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed presentes sobre todo por la",
            "start": 224.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "importancia que desde sus plataformas le",
            "start": 226.489,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dan al conocer diariamente el avance de",
            "start": 229.849,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 232.909,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds y en el mundo s\u00f3lo el",
            "start": 235.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "doctor christian arturo zaragoza gimeno",
            "start": 238.66,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y soy el director de informaci\u00f3n",
            "start": 240.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica pertenece a la direcci\u00f3n",
            "start": 241.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda y es un gusto",
            "start": 244.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que estemos con ustedes el d\u00eda de hoy",
            "start": 246.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 con nosotros desde una",
            "start": 250.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n remota el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 252.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alumna segarra director general de",
            "start": 254.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y estaremos divididos en",
            "start": 257.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres partes la primera me tocar\u00e1 darles",
            "start": 260.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el control ente t\u00e9cnico aspectos",
            "start": 262.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "relevantes desde la vigilancia",
            "start": 264.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica",
            "start": 266.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el doctor alom\u00eda nos ayudar\u00e1 con la",
            "start": 267.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte del componente t\u00e9cnico en el tema",
            "start": 270.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de vacunas y posteriormente tendremos",
            "start": 272.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora como ustedes han visto se han",
            "start": 275.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incursionado diferentes aspectos",
            "start": 277.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "diferentes nuevos elementos a esta",
            "start": 281.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conferencia tendremos la visi\u00f3n tres",
            "start": 284.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos veremos tres v\u00eddeos de algunas",
            "start": 287.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actividades como ustedes lograron",
            "start": 289.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar esta conferencia durante esta",
            "start": 291.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "semana tuvimos invitados de lujo de la",
            "start": 295.21,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "parte del estado de mexico",
            "start": 298.96,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico- personajes",
            "start": 301.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importantes para la salud y la salud",
            "start": 303.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de este pa\u00eds y directivos y",
            "start": 305.569,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tendremos estos v\u00eddeos de estas",
            "start": 308.479,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entidades federativas pues con este",
            "start": 310.399,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pre\u00e1mbulo vamos a dar inicio a la parte",
            "start": 313.309,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del componente t\u00e9cnico",
            "start": 315.409,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.17,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica que nos representa los",
            "start": 327.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "casos incidentes activos estimados y las",
            "start": 331.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "personas recuperadas ustedes tienen lo",
            "start": 334.879,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "hemos platicado en diferentes ocasiones",
            "start": 338.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde podemos ver en \u00e9l nuestros ejes",
            "start": 340.15,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van graficando las semanas",
            "start": 344.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas sabemos que el a\u00f1o 2020",
            "start": 346.669,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tuvo 53 semanas epidemiol\u00f3gicas y este",
            "start": 350.3,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 tiene 52 semanas",
            "start": 353.99,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas estas semanas",
            "start": 358.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas son importantes porque",
            "start": 360.469,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuando ustedes identifican en esta",
            "start": 362.539,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica donde vemos dos l\u00edneas la l\u00ednea",
            "start": 365.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "azul que nos muestra los casos estimados",
            "start": 367.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea que es de un verde m\u00e1s",
            "start": 370.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "obscuro donde vemos las personas",
            "start": 373.639,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuperadas ustedes pueden identificar",
            "start": 375.469,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los puntos m\u00e1s altos a qu\u00e9 semanas",
            "start": 377.779,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas est\u00e1n y si nos referimos",
            "start": 380.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en esta vemos que para los casos",
            "start": 384.43,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "estimados que para el d\u00eda de hoy ya son",
            "start": 387.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dos millones 494 mil 348 tenemos una",
            "start": 389.539,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de los 11% y algo importante",
            "start": 394.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y destacable que ustedes tienen que",
            "start": 398.419,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "considerar es los casos activos",
            "start": 400.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estimados que estamos representando en",
            "start": 403.099,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el recuadro verde de la parte superior",
            "start": 405.02,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "representa el 1% del total de la",
            "start": 408.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "epidemia activa de este n\u00famero din\u00e1mico",
            "start": 411.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "que nosotros les hemos comentado 30 mil",
            "start": 413.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "549 abajo la cifra que est\u00e1 en un n\u00famero",
            "start": 417.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es un poco mayores son los esquemas",
            "start": 421.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "completos de vacunaci\u00f3n contra el hobbit",
            "start": 423.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "19 hasta el 16 de abril recuerden que en",
            "start": 425.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas tenemos un corte a las 21 horas",
            "start": 428.24,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "este es el corte que tenemos a las 21",
            "start": 431.27,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "horas del d\u00eda de ayer donde ya tenemos 3",
            "start": 433.189,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "millones 681 mil 064 regresando a la",
            "start": 435.259,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica ustedes pueden ver que esta es",
            "start": 439.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica nacional como dice es el",
            "start": 442.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mic 19 en todo el pa\u00eds en nuestra",
            "start": 444.979,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana pero a su vez esta",
            "start": 447.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica est\u00e1 constituida",
            "start": 450.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de las 240 jurisdicciones",
            "start": 451.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sanitarias que tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 454.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recuerden son las 32 epidemias si",
            "start": 457.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "queremos verlo de nivel estatal pero a",
            "start": 460.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su vez tambi\u00e9n todas las jurisdicciones",
            "start": 462.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanitarias y todo el sector est\u00e1",
            "start": 464.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representado en estas dos l\u00edneas por eso",
            "start": 467.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ricky recae en una importancia porque",
            "start": 469.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver desde que estamos",
            "start": 472.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "graficando semana 9 que fue cuando",
            "start": 474.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tuvimos los primeros casos en el a\u00f1o",
            "start": 476.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "2020 hasta la semana hasta la semana en",
            "start": 478.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este momento que tenemos en donde",
            "start": 481.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes van a ir viendo c\u00f3mo se va a ir",
            "start": 484.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comportando dentro de las personas",
            "start": 486.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recuperadas tenemos para el d\u00eda de hoy",
            "start": 488.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 826 mil 646 y tenemos",
            "start": 491.09,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "defunciones confirmadas 212 mil 228",
            "start": 495.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estas defunciones que est\u00e1n confirmadas",
            "start": 500.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n registradas en un sistema de",
            "start": 503.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gico representa las",
            "start": 506.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "defunciones que est\u00e1n conformadas por",
            "start": 511.1,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "una prueba de pc",
            "start": 513.02,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "positiva una prueba de ant\u00edgeno personas",
            "start": 514.729,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que son asociadas epidemiol\u00f3gicamente o",
            "start": 517.949,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "personas que tienen una dictaminaci\u00f3n",
            "start": 521.159,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico epidemiol\u00f3gica entonces eso es",
            "start": 523.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un tema muy importante que ustedes",
            "start": 526.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tienen que saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 527.759,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constituido dentro de un sistema de",
            "start": 529.47,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vigilancia y algo destacable que tenemos",
            "start": 531.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que comentar es que nuestro sistema de",
            "start": 534.569,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "vigilancia a trav\u00e9s de una plataforma",
            "start": 537.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica de un sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 539.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya tenemos m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 542.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "registros en todo este lapso de tiempo y",
            "start": 544.92,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "entonces esto estos 6 millones de",
            "start": 548.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "registros que tenemos nos permiten",
            "start": 550.589,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo se ha comportado la",
            "start": 552.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "enfermedad de lakovic en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 556.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de acuerdo a los signos y",
            "start": 559.35,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que se recaban de un estudio",
            "start": 561.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico y aqu\u00ed es importante que",
            "start": 564.959,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes conozcan que estos estudios",
            "start": 568.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos que se llenan en sitio",
            "start": 569.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en las unidades de atenci\u00f3n de este pa\u00eds",
            "start": 572.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando son recabadas pasan todo un",
            "start": 575.129,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "proceso esto es la importancia de la",
            "start": 577.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 579.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a nivel epidemiol\u00f3gico que nos permite",
            "start": 581.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ver si bien reflejado en una parte",
            "start": 583.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica da pero permite para la toma de",
            "start": 585.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decisiones a los tomadores de decisiones",
            "start": 588.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que conduzcan cu\u00e1les son los",
            "start": 591.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comportamientos de esta enfermedad en",
            "start": 593.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro territorio por eso en la",
            "start": 596.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda siempre hablamos de tres",
            "start": 598.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "grandes variables tiempo lugar y persona",
            "start": 600.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso es algo muy destacable la que sigue",
            "start": 604.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 607.47,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a hablar del tema de",
            "start": 610.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y tenemos un gran",
            "start": 612.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porcentaje de 16 por 16 por ciento de la",
            "start": 614.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional y vemos tres l\u00edneas",
            "start": 617.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea donde vemos las personas",
            "start": 619.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hospitalizadas la total la parte caf\u00e9",
            "start": 622.149,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vemos abajo una l\u00ednea que habla de las",
            "start": 624.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "camas generales personas hospitalizadas",
            "start": 627.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en camas generales pero hoy nos queremos",
            "start": 629.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "detener en personas hospitalizadas con",
            "start": 632.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y podemos ir viendo",
            "start": 634.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este descenso que se ha mencionado que",
            "start": 636.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se ha hablado en las \u00faltimas 11 semanas",
            "start": 639.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente y aqu\u00ed destacamos la",
            "start": 641.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importancia de que estas personas",
            "start": 645.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 646.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son estas personas graves que requieren",
            "start": 648.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de estos mecanismos para",
            "start": 651.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poder ir enfrentando la enfermedad de",
            "start": 654.79,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "lakovic 19 la que sigue por favor",
            "start": 658.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas para",
            "start": 663.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general miren este mapa",
            "start": 665.809,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en este mapa donde observamos nuestro",
            "start": 668.48,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "territorio nacional donde est\u00e1n",
            "start": 672.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "constituidas estas 240 jurisdicciones",
            "start": 675.129,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 3 mil kil\u00f3metros en la",
            "start": 678.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "frontera norte por el r\u00edo bravo por los",
            "start": 681.019,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 160 kil\u00f3metros que tenemos del",
            "start": 683.749,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "r\u00edo suchiate y los los l\u00edmites naturales",
            "start": 686.209,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tenemos en otros pa\u00edses en otras",
            "start": 689.449,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas podemos observar",
            "start": 691.399,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en este momento solamente tenemos",
            "start": 693.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una entidad federativa aqu\u00ed est\u00e1 marcado",
            "start": 696.259,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el estado de puebla entre el 30 y el 49",
            "start": 699.619,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n en camas",
            "start": 702.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generales y 31 entidades tienen menos",
            "start": 705.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 709.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "significa esto del total de camas",
            "start": 712.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "generales que aqu\u00ed tenemos marcadas",
            "start": 714.499,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "31.109 tenemos una disponibilidad en",
            "start": 717.04,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "este momento con el corte de 26 mil 305",
            "start": 721.85,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "camas disponibles generales y solamente",
            "start": 726.379,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tenemos 4",
            "start": 729.499,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "804 camas ocupadas esta se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 730.55,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pues es un indicador muy importante y",
            "start": 734.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tenemos que ir siguiendo a lo largo",
            "start": 737.269,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "del tiempo para ver c\u00f3mo se va",
            "start": 739.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comportando el tema de camas de",
            "start": 740.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general a\u00fan as\u00ed si me",
            "start": 742.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dan la siguiente tenemos lo que son las",
            "start": 745.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "camas con ventilador y explic\u00e1bamos la",
            "start": 747.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importancia del tema que tiene que",
            "start": 751.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "reflejarse en una persona que requiere",
            "start": 754.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esta ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que requiere",
            "start": 757.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el uso de este ventilador y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 760.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tres entidades que est\u00e1n entre el",
            "start": 763.13,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "30 y el 49 vemos un estado del sur vemos",
            "start": 765.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a tabasco vemos a colina en la parte del",
            "start": 770.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico' y vemos en el norte tambi\u00e9n a",
            "start": 772.76,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la entidad de chihuahua son estas tres",
            "start": 775.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entidades entonces es importante que",
            "start": 777.709,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "nosotros localizamos c\u00f3mo van",
            "start": 779.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comport\u00e1ndose en el d\u00eda a d\u00eda cuando",
            "start": 781.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos esta parte de las conferencias",
            "start": 782.93,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pero es muy destacable tambi\u00e9n que 29",
            "start": 784.57,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "entidades federativas ustedes lo pueden",
            "start": 788.029,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ver marcado en este territorio nacional",
            "start": 789.829,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tienen menos del 30 por ciento de",
            "start": 791.99,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n",
            "start": 794.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cifras absolutas en grandes n\u00fameros",
            "start": 796.089,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "significa que de esta red que notifica a",
            "start": 799.05,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la red",
            "start": 803.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "irak que es c\u00f3mo podemos obtener estos",
            "start": 804.339,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "mapas tenemos 10.000 850 camas totales y",
            "start": 807.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en este momento en el aqu\u00ed y en el ahora",
            "start": 811.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se encuentran disponibles 8 mil 832",
            "start": 813.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "camas con ventilador disponibles",
            "start": 817.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distribuidas en las 32 entidades",
            "start": 820.86,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "federativas pero tenemos ocupadas de",
            "start": 823.329,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "2018 y eso representa del total el 19",
            "start": 827.009,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 831.249,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pasaremos ahora con el tema del",
            "start": 834.899,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "componente de vacunaci\u00f3n para lo cual el",
            "start": 838.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds al omyan segarra",
            "start": 842.62,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda que",
            "start": 844.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a en este momento desde una",
            "start": 846.249,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n remota nos estar\u00e1",
            "start": 848.11,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "compartiendo esta parte del componente",
            "start": 851.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y de los avances saludamos con",
            "start": 853.149,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "mucho gusto al doctor buena tarde doctor",
            "start": 856.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes doctor crisis zaragoza",
            "start": 859.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias un saludo tambi\u00e9n a todas",
            "start": 862.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y todas las personas que se encuentran",
            "start": 865.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de manera presencial contigo ah\u00ed en",
            "start": 868.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "palacio nacional desde donde se emite",
            "start": 871.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n y un saludo obviamente",
            "start": 874.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las personas que nos",
            "start": 877.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sintonizan esta tarde vamos entonces a",
            "start": 878.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "iniciar actualizando los avances de la",
            "start": 882.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y el",
            "start": 884.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos una excelente noticia",
            "start": 886.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque al corte del d\u00eda de ayer",
            "start": 888.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recordando que ahora estamos presentando",
            "start": 891.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la cantidad total de dosis aplicadas",
            "start": 893.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para un d\u00eda en el corte del d\u00eda anterior",
            "start": 895.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que ustedes d\u00eda con d\u00eda puedan ver",
            "start": 899.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la totalidad de dosis",
            "start": 901.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precisamente aplicadas para una jornada",
            "start": 903.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diaria de la estrategia nacional bueno",
            "start": 906.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si tenemos una excelente noticia porque",
            "start": 908.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcanzamos el d\u00eda de ayer un nuevo",
            "start": 911.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord para un d\u00eda de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 913.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vacuna 556 mil 473 dosis de vacunas",
            "start": 915.94,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "aplicadas en todo el territorio nacional",
            "start": 921.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s podemos ver c\u00f3mo con este nuevo",
            "start": 925.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00eda r\u00e9cord para efectos de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 928.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dosis tenemos cuatro d\u00edas consecutivos",
            "start": 930.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en donde estamos superando el medio",
            "start": 933.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis aplicadas esto quiere",
            "start": 935.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decir que en los \u00faltimos cuatro d\u00edas se",
            "start": 938.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "han aplicado m\u00e1s de dos millones de",
            "start": 940.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas y eso obviamente",
            "start": 943.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representa un avance important\u00edsimo para",
            "start": 945.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 947.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "refleja tambi\u00e9n el trabajo en campo que",
            "start": 949.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en este momento se est\u00e1 realizando a",
            "start": 952.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del operativo correcaminos y",
            "start": 955.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obviamente en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 957.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entidades federativas con de trabajo ha",
            "start": 958.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hecho posible hasta este momento que",
            "start": 961.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esto se lleve a cabo y esperamos ojal\u00e1",
            "start": 963.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que inclusive en siguientes d\u00edas iguales",
            "start": 965.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener o volver a romper",
            "start": 967.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "normalmente nuestro propio este r\u00e9cord",
            "start": 970.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "diario si pasamos a la siguiente",
            "start": 973.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a ver el acumulado de",
            "start": 975.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dosis en este momento colocadas en todo",
            "start": 978.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds alrededor de la estrategia",
            "start": 981.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nacional 13 millones 978 mil 181 2 y un",
            "start": 983.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "poquito menos de 14 millones",
            "start": 988.47,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de dosis que de seguro esa cifra la",
            "start": 990.899,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estaremos rebasando tranquilamente",
            "start": 993.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "cuando presentamos la edici\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 995.43,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y esto tambi\u00e9n ha sido posible",
            "start": 997.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "precisamente al arribo constante",
            "start": 1000.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permanente de embarques de vacuna de",
            "start": 1002.319,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "estos cinco tipos de vacuna y marcas que",
            "start": 1005.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenemos hasta el momento pues que han",
            "start": 1007.67,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "permitido obviamente que esta curva que",
            "start": 1009.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "va registrando d\u00eda con d\u00eda la cantidad",
            "start": 1011.809,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acumulada de las dosis pues se mantenga",
            "start": 1015.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en esa pendiente en ese ascenso",
            "start": 1018.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante que esperemos va a continuar",
            "start": 1020.54,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "en los siguientes d\u00edas porque mientras",
            "start": 1022.759,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "esa pendiente",
            "start": 1024.649,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "en ascenso se mantiene quiere decir que",
            "start": 1025.76,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estamos obviamente aplicando m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 1027.439,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "dosis si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1030.169,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas tambi\u00e9n distribuimos",
            "start": 1032.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "estas de estas dosis totales aplicadas",
            "start": 1034.549,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hasta el momento en los tres grupos",
            "start": 1037.399,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes grupos poblacionales en los",
            "start": 1039.699,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "cuales se inici\u00f3 este proceso de de",
            "start": 1042.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n primeramente el personal de",
            "start": 1044.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud son 900 13 mil 430 personas",
            "start": 1047.149,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud que hasta el",
            "start": 1050.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento han recibido",
            "start": 1053.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y dosis de vacuna de este grupo ya 757",
            "start": 1054.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mil 479 tienen ya esquemas completos de",
            "start": 1059.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y la diferencia obviamente",
            "start": 1062.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esperando o la temporalidad o est\u00e1n",
            "start": 1065.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya programados para en siguientes d\u00edas",
            "start": 1067.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder recibir esta segunda esta segunda",
            "start": 1069.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dosis y podemos entonces tambi\u00e9n hacer",
            "start": 1072.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "notar que d\u00eda con d\u00eda se contin\u00faa se",
            "start": 1075.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contin\u00faa avanzando con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1077.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud adem\u00e1s",
            "start": 1080.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recordando que trabajadores de la salud",
            "start": 1081.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solamente son m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 1083.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfermeros y enfermeras representan",
            "start": 1086.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos aquellos que con su",
            "start": 1088.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajo diario el interior de una unidad",
            "start": 1090.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de primer segundo o tercer nivel de",
            "start": 1092.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de todas las instituciones que",
            "start": 1094.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "componen el sistema nacional de salud",
            "start": 1096.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contribuyen con su trabajo a la atenci\u00f3n",
            "start": 1099.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de pacientes cubisino covite y esto es",
            "start": 1101.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante resaltarlo porque pues todas",
            "start": 1105.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ellas a trav\u00e9s de su actividad",
            "start": 1107.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profesional tienen niveles de riesgo que",
            "start": 1109.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en su momento se controlan se cubren a",
            "start": 1112.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la vacuna un",
            "start": 1114.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "segundo grupo que es el personal",
            "start": 1117.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "educativo los trabajadores de la",
            "start": 1118.46,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en",
            "start": 1120.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que vemos en pantalla 22 mil 934",
            "start": 1121.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "representa b\u00e1sicamente a los",
            "start": 1124.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores de educaci\u00f3n del estado de",
            "start": 1127.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "campeche pero recordemos que justo esta",
            "start": 1129.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semana se present\u00f3 c\u00f3mo se va a integrar",
            "start": 1131.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya a la poblaci\u00f3n de trabajadores de la",
            "start": 1134.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de todo el pa\u00eds de una manera",
            "start": 1137.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escalonada seleccionando entidades en",
            "start": 1140.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n precisamente del nivel de riesgo",
            "start": 1143.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo y luego ir avanzando en la",
            "start": 1146.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medida tambi\u00e9n de la disponibilidad de",
            "start": 1148.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacuna con el objetivo principal de",
            "start": 1150.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poder a la brevedad y retomar las clases",
            "start": 1153.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presenciales en todas las entidades en",
            "start": 1156.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "donde las condiciones epid\u00e9micas y los",
            "start": 1159.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "niveles de riesgo as\u00ed lo permitan esto",
            "start": 1162.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se va a ir obviamente definiendo",
            "start": 1164.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda semana con semana y as\u00ed",
            "start": 1167.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces vamos a ver ahora c\u00f3mo",
            "start": 1169.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este grupo poblacional de trabajadores",
            "start": 1171.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n la pr\u00f3xima semana el d\u00eda",
            "start": 1172.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "martes espec\u00edficamente que inician 5",
            "start": 1175.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidades federativas tambi\u00e9n se",
            "start": 1178.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integran as\u00ed como el estado de campeche",
            "start": 1180.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n pues estos n\u00fameros van a",
            "start": 1183.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ir incrementando tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima",
            "start": 1185.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semana y bueno el grupo el grupo en el",
            "start": 1188.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cual se est\u00e1n enfocando todas las",
            "start": 1191.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bater\u00edas en este momento en el cual se",
            "start": 1193.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abordando d\u00eda con d\u00eda es el que",
            "start": 1195.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mayor crecimiento ha tenido hasta el",
            "start": 1197.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento son precisamente nuestros",
            "start": 1199.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s para el",
            "start": 1202.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy podemos ver como ya suman m\u00e1s",
            "start": 1205.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 10 mil 130 y 10 millones perd\u00f3n 10",
            "start": 1207.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "millones 130.930 el total de esta",
            "start": 1211.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que ya ha recibido al menos",
            "start": 1215.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una dosis de algunas de las vacunas",
            "start": 1218.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde todav\u00eda tenemos un grupo",
            "start": 1222.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importante que obviamente est\u00e1 por",
            "start": 1224.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibir el segundo esquema lo est\u00e1n",
            "start": 1227.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo en funci\u00f3n de la temporalidad",
            "start": 1230.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del tipo de vacuna que le haya tocado",
            "start": 1232.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordando que tenemos vacunas en donde",
            "start": 1234.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la segunda dosis se aplica a las cuatro",
            "start": 1237.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semanas de haberse recibido la primera",
            "start": 1240.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero en otras vacunas esto puede",
            "start": 1242.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "extenderse inclusive hasta 12 semanas en",
            "start": 1244.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de cada",
            "start": 1248.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el fabricante entonces aqu\u00ed siempre el",
            "start": 1249.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llamado a la poblaci\u00f3n mantengamos los",
            "start": 1252.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atentos de las convocatorias que van a",
            "start": 1253.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser en el nivel local as\u00ed como en su",
            "start": 1257.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "momento les fue comunicada en la fecha y",
            "start": 1259.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en algunas entidades del horario en que",
            "start": 1264.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pod\u00edan acercarse a recibir su primera",
            "start": 1266.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dosis de la misma manera los estar\u00e1n",
            "start": 1269.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "invitando y confirmando les la recepci\u00f3n",
            "start": 1272.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de la segunda dosis entonces vemos los",
            "start": 1274.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupos como tambi\u00e9n estamos avanzando en",
            "start": 1277.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de las etapas que en su momento",
            "start": 1279.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fueron definidas en la pol\u00edtica nacional",
            "start": 1281.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y como ustedes saben vamos",
            "start": 1283.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a continuar avanzando en la misma para",
            "start": 1287.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poder entonces tambi\u00e9n r\u00e1pidamente as\u00ed",
            "start": 1289.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como se va a avanzar con la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1291.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1294.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poder iniciar con la vacunaci\u00f3n de la",
            "start": 1295.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entre 50 y 59 a\u00f1os que es",
            "start": 1299.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precisamente la etapa que sigue una vez",
            "start": 1302.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se haya y ha cumplido con la primera",
            "start": 1305.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dosis a los mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y",
            "start": 1308.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esto obviamente va a ocurrir muy pronto",
            "start": 1312.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si nos comparte en la siguiente",
            "start": 1315.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a actualizar la",
            "start": 1317.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cantidad de eventos supuestamente",
            "start": 1320.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1322.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que sean obviamente notificados en todo",
            "start": 1323.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el territorio nacional 15.692 para el",
            "start": 1327.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy recordando que aqu\u00ed este",
            "start": 1332.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero representa el acumulados es el",
            "start": 1333.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "total de estos eventos que se han",
            "start": 1335.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "notificado desde el primero que se",
            "start": 1337.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hubiera presentado posterior al 24 de",
            "start": 1339.75,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado que inici\u00f3 la",
            "start": 1342.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacuna y lo que hemos visto de manera",
            "start": 1344.549,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "consistente desde que inici\u00f3 la vacuna e",
            "start": 1346.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inclusive se afianzan 2 en las \u00faltimas",
            "start": 1349.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "seis semanas es que estos eventos han",
            "start": 1352.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ido disminuyendo para efectos de cada",
            "start": 1354.809,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "una de las semanas de hecho pueden ver",
            "start": 1357.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ustedes al lado derecho el porcentaje",
            "start": 1359.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "grande que representa la cantidad de los",
            "start": 1361.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es avis la proporci\u00f3n de sabes en",
            "start": 1364.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la totalidad de dosis que se",
            "start": 1366.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han aplicado y esto para el d\u00eda de hoy",
            "start": 1368.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en una disminuci\u00f3n de 0.1 por",
            "start": 1370.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciento esto nos habla directamente de la",
            "start": 1374.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguridad que hasta el momento est\u00e1n",
            "start": 1377.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "teniendo las vacunas y obviamente por lo",
            "start": 1379.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tanto de que el beneficio que las mismas",
            "start": 1382.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "producen para efectos de la protecci\u00f3n a",
            "start": 1385.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sobre toda la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1387.57,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "riesgo que es la que se est\u00e1 vacunando",
            "start": 1389.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con mayor riesgo que es la que se est\u00e1",
            "start": 1390.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunando est\u00e1 pudiendo obtener m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1392.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "obviamente que el sistema contin\u00faa",
            "start": 1395.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "monitoreando las ocurrencias de",
            "start": 1397.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "manifestaciones signos y s\u00edntomas que",
            "start": 1400.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00edan presentarse algunas personas",
            "start": 1402.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como ha ocurrido hasta el momento en muy",
            "start": 1405.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pocas personas en relaci\u00f3n a estos",
            "start": 1407.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente atribuir a esa",
            "start": 1410.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y de los cuales ustedes",
            "start": 1412.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueden encontrar tambi\u00e9n en la",
            "start": 1414.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que publicamos todos los",
            "start": 1416.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas la distribuci\u00f3n de estos eventos no",
            "start": 1417.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "solamente por tipo es decir no graves",
            "start": 1420.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como los brave recordando y resaltando",
            "start": 1422.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que los graves es decir aquellos que no",
            "start": 1424.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "requieren de mayor atenci\u00f3n en lo",
            "start": 1427.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general son eventos temporales",
            "start": 1430.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transitorios eventos locales han",
            "start": 1432.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "representado m\u00e1s del 99 por ciento de",
            "start": 1435.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos los que sabes que se han",
            "start": 1438.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presentado y hasta el momento son s\u00f3lo",
            "start": 1439.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "220 casos los",
            "start": 1441.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento han requerido alg\u00fan",
            "start": 1443.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tipo de hospitalizaci\u00f3n o seguimiento",
            "start": 1446.61,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "especializado para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1449.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "correspondiente entonces continuamos",
            "start": 1451.639,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "digamos con un nivel muy bajo de",
            "start": 1454.409,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de 'sabios' lo cual habla",
            "start": 1456.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obviamente de la calidad y la seguridad",
            "start": 1459.269,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con que las vacunas que se han adquirido",
            "start": 1462.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico est\u00e1n brindando tambi\u00e9n a la",
            "start": 1464.669,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n si vemos la siguiente",
            "start": 1468.299,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a repasar las dosis",
            "start": 1470.779,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "totales que han arribado al pa\u00eds 18",
            "start": 1475.019,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "millones 887 mil 345 y que adem\u00e1s",
            "start": 1478.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1n distribuidas en cinco",
            "start": 1483.389,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tipos en cinco marcas diferentes de",
            "start": 1485.669,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacuna y esto obviamente ha sido posible",
            "start": 1488.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "al esfuerzo que el gobierno de m\u00e9xico ha",
            "start": 1491.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "realizado para poder adquirir en",
            "start": 1493.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diferentes proveedores en diferentes",
            "start": 1496.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses esto fue desde el inicio desde el",
            "start": 1499.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con el \u00fanico objetivo que las",
            "start": 1501.96,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "vacunas puedan estar lo antes posible en",
            "start": 1504.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las 32 entidades",
            "start": 1508.409,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "federativa as\u00ed que por lo tanto la",
            "start": 1510.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n pues",
            "start": 1512.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pudiera ser no solamente una realidad",
            "start": 1514.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1 siendo hasta el momento",
            "start": 1516.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sino que pueda avanzar lo m\u00e1s",
            "start": 1518.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente posible para que cada vez y",
            "start": 1521.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda que avance esta estrategia",
            "start": 1523.919,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "signifique tener menos y menos poblaci\u00f3n",
            "start": 1525.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en riesgo de padecer enfermedad grave o",
            "start": 1529.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es un momento inclusive el fallecer a",
            "start": 1532.5,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "causa del asma mientras la estrategia se",
            "start": 1534.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mantenga mentos mientras tengamos estos",
            "start": 1536.669,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "d\u00edas continuos de m\u00e1s de medio mill\u00f3n de",
            "start": 1538.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas pues esto obviamente",
            "start": 1541.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser una realidad lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1544.409,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "posible ser\u00eda entonces hasta aqu\u00ed la",
            "start": 1546.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n de la",
            "start": 1548.73,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de nuevo el uso de",
            "start": 1551.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la voz al doctor christian zaragoza para",
            "start": 1552.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el componente de los v\u00eddeos que comento",
            "start": 1555.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1558.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "agradecemos esta explicaci\u00f3n que nos",
            "start": 1561.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "realiza el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda y",
            "start": 1564.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como ustedes han identificado las",
            "start": 1566.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas que nos siguen d\u00eda a d\u00eda a",
            "start": 1569.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta conferencia se han",
            "start": 1571.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "implementado nuevos elementos t\u00e9cnicos a",
            "start": 1573.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta conferencia el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1576.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revisar tres v\u00eddeos vamos a verlos con",
            "start": 1578.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mucha con mucha detenci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 1581.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con un enfoque en el cual detr\u00e1s de la",
            "start": 1584.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n detr\u00e1s de lo que se presenta",
            "start": 1588.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en estos v\u00eddeos existe un trabajo muy",
            "start": 1590.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerte un trabajo que va desde la",
            "start": 1594.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n un trabajo que tiene que",
            "start": 1597.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ver mucho tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n",
            "start": 1599.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de las comunidades son tres v\u00eddeos vamos",
            "start": 1602.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a ver un primer v\u00eddeo vamos a explicarlo",
            "start": 1606.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sucesivamente",
            "start": 1609.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pedimos el apoyo para ver el primer",
            "start": 1612.38,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 1614.15,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1616.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1619.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "me siento protegida porque ella es mi",
            "start": 1621.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "segunda dosis cuid\u00e1ndome todav\u00eda porque",
            "start": 1625.01,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "no estamos exentos oficial a la juventud",
            "start": 1628.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que se gire m\u00e1s que nosotros todav\u00eda",
            "start": 1632.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "porque tienen mucho por qu\u00e9 vivir que",
            "start": 1635.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 1638.15,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bueno mi mam\u00e1 tiene 80 a\u00f1os de edad y",
            "start": 1641.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiene le detectaron alzh\u00e9imer hace 6",
            "start": 1644.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces bueno pues ha sido una",
            "start": 1648.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tarea dif\u00edcil que comprenda cu\u00e1l es la",
            "start": 1652.26,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "complejidad de esta pandemia los",
            "start": 1655.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "soldados del encierro sin embargo bueno",
            "start": 1657.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "pues nosotros estamos aqu\u00ed para apoyarla",
            "start": 1661.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y muy contenta pero pues a seguir",
            "start": 1664.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuidando nos hasta que esto no termine",
            "start": 1666.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se vengan que peor no vacunarse que",
            "start": 1671.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "claro que a darnos la dosis por supuesto",
            "start": 1674.4,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "no hay medicina m\u00e1s que la vacuna ok",
            "start": 1678.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hijo de irme de acapulco una semana yo",
            "start": 1684.9,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "creo que igual guardar todas las",
            "start": 1689.94,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "recomendaciones que nos dan aqu\u00ed para",
            "start": 1693.05,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pues ayer en sem\u00e1foro naranja",
            "start": 1697.549,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "me siento muy bien como si no me duele",
            "start": 1702.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no no tengo ninguna molestia yo estoy",
            "start": 1706.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "encantado de la vida",
            "start": 1710.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias a dios por todo",
            "start": 1714.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se vacunan para cuidar a la familia",
            "start": 1718.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1722.53,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "que eso es m\u00e1s importante ahorita la",
            "start": 1723.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vacuna y seguir protegiendo a todos",
            "start": 1726.44,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1730.02,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "en este primer v\u00eddeo podemos observar",
            "start": 1737.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "diferentes elementos y podemos ver c\u00f3mo",
            "start": 1740.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de equipos multidisciplinarios",
            "start": 1744.3,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tuvo un reto porque estos operativos de",
            "start": 1749.12,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n representan un reto en este",
            "start": 1753.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "momento se nos presenta un escenario en",
            "start": 1755.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico de una parte urbana",
            "start": 1759.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que pensar en",
            "start": 1761.309,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "aquellos que han sido en partes rurales",
            "start": 1763.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en partes ind\u00edgenas en un pa\u00eds como",
            "start": 1765.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con la pertinencia cultural",
            "start": 1768.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que requerimos como tenemos diferentes",
            "start": 1770.85,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "rubros que destacar los principios y los",
            "start": 1775.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "valores que representa la poblaci\u00f3n",
            "start": 1778.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adulta para nuestro pa\u00eds formadores de",
            "start": 1780.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos de nosotros como se ven en este",
            "start": 1783.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cl\u00edmax de la parte de la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1786.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este acompa\u00f1amiento que a muchos de",
            "start": 1789.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ellos les hacen sus familiares y que",
            "start": 1791.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tanto hemos insistido en el tema del",
            "start": 1793.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento hacia el adulto mayor en",
            "start": 1795.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes esferas en las preparaciones",
            "start": 1798.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las cuales en los adultos y todas las",
            "start": 1801.42,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1803.76,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1804.269,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el personal en este caso los",
            "start": 1806.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "profesores y lo que representan los",
            "start": 1809.729,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "profesores para el nuestro pa\u00eds como ese",
            "start": 1812.099,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00famulo de conocimiento y de formaci\u00f3n en",
            "start": 1814.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos en muchos aspectos a toda la",
            "start": 1817.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "juventud y a toda la ni\u00f1ez de un pa\u00eds",
            "start": 1819.809,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tan grande como el de nosotros pero",
            "start": 1822.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos la parte de la",
            "start": 1824.969,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que se tiene que tener",
            "start": 1828.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "antes de desde el lugar cuando se",
            "start": 1829.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "selecciona que cumplan las",
            "start": 1832.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que de acuerdo a los",
            "start": 1834.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lineamientos generados sean o sean",
            "start": 1836.579,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados el proceso organizativo porque",
            "start": 1839.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recuerden tambi\u00e9n en este caso hablando",
            "start": 1842.759,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n adulta mayor existe",
            "start": 1845.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta que tiene necesidades",
            "start": 1847.379,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy espec\u00edficas la empat\u00eda que tenemos",
            "start": 1849.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tener nosotros como servidores desde",
            "start": 1852.359,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un esfuerzo multidisciplinario porque no",
            "start": 1855.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de salud est\u00e1n concluidas",
            "start": 1857.669,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferentes secretar\u00edas est\u00e1 concluida la",
            "start": 1859.769,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de la misma sociedad civil",
            "start": 1862.589,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de las",
            "start": 1865.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del beneficio que se tiene al poder",
            "start": 1867.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener el la vacuna y aqu\u00ed yo quiero",
            "start": 1870.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "comentarles que a m\u00ed en el transcurso de",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas estuve muy contento",
            "start": 1875.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque yo soy de un poblado del estado",
            "start": 1878.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de veracruz del municipio de emiliano",
            "start": 1881.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "zapata plan del r\u00edo veracruz de menos de",
            "start": 1882.89,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "1.300 habitantes y ya les toc\u00f3 la vacuna",
            "start": 1885.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a mis paisanos y eso me dio mucho gusto",
            "start": 1888.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "porque le toc\u00f3 a mi familia le toc\u00f3 a",
            "start": 1891.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mis padres porque supieron esperar",
            "start": 1893.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque supieron hacerlo en el momento",
            "start": 1895.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que les tocaba igual a mis suegros en el",
            "start": 1897.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipio de real del monte hidalgo y",
            "start": 1900.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ese es un ejemplo que tenemos que darle",
            "start": 1902.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de que vamos a vacunar a",
            "start": 1905.51,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en su momento que sepamos",
            "start": 1908.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "esperar y que puedan las personas que",
            "start": 1911.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tengan alguna duda las personas que",
            "start": 1914.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tengan alguna inquietud pueden acercarse",
            "start": 1916.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entre pares para ver y para poder",
            "start": 1918.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "platicar de todos estos \u00e9xitos que hemos",
            "start": 1920.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenido y finalmente como yo dec\u00eda",
            "start": 1922.7,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "remedios en esta en esta vacuna hay",
            "start": 1924.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchas cosas por delante que sacar a",
            "start": 1927.169,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y este es un ejemplo muy claro",
            "start": 1929.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y muy concreto de lo que tenemos que ir",
            "start": 1931.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como mexicanos en conjunto si pasamos al",
            "start": 1934.25,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "segundo v\u00eddeo por favor",
            "start": 1937.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1941.33,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "tranquilo todo muy bien muy buena",
            "start": 1947.399,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y muy r\u00e1pido y puesto 21",
            "start": 1950.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "felicitarme y agradeciendo que ya",
            "start": 1954.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos la segunda ya se siente uno m\u00e1s",
            "start": 1957.059,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tranquilo emocionada porque ojal\u00e1",
            "start": 1958.769,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que esto s\u00ed nos sirva para que no nos",
            "start": 1963.629,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermemos tanto y pues que los",
            "start": 1966.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abuelitos les daremos un poquito m\u00e1s a",
            "start": 1968.609,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los nietos ya toda la gente decirle que",
            "start": 1970.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se la pongan que vengan no cuando",
            "start": 1973.409,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la primera busca muy r\u00e1pido mucha",
            "start": 1976.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muy muy agradecidos que nos",
            "start": 1978.989,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "trataron muy bien",
            "start": 1981.629,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y ahorita pues medio nervioso para la",
            "start": 1983.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ves contento no de que ya es la segunda",
            "start": 1986.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros nietos nos necesitan entonces",
            "start": 1989.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenemos que tratar de estar lo mejor",
            "start": 1992.21,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "posible para estar con ellos",
            "start": 1995.059,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2001.74,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "muchas gracias en este v\u00eddeo del estado",
            "start": 2004.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de mexico podemos identificar la",
            "start": 2006.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "importancia de las medidas y aqu\u00ed creo",
            "start": 2008.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que es importante volver a insistir en",
            "start": 2011.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que uno las medidas que nosotros hemos",
            "start": 2015.169,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "comentado a lo largo de todas estas",
            "start": 2019.039,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conferencias siempre insistir la",
            "start": 2021.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importancia del lavado frecuente de",
            "start": 2024.379,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "manos la importancia del tema que tiene",
            "start": 2026.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que ver el uso correcto de un cubreboca",
            "start": 2029.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la sana distancia el",
            "start": 2033.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estar muy atentos a las medidas de",
            "start": 2037.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acuerdo al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico que",
            "start": 2038.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se tiene y sobre todo en este sem\u00e1foro",
            "start": 2041.24,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de riesgo que identificamos c\u00f3mo vamos a",
            "start": 2043.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrar hacia hacia esta transici\u00f3n",
            "start": 2046.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando cambiamos de los colores ser",
            "start": 2048.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ciudadanos responsables en cuesti\u00f3n de",
            "start": 2051.409,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos sobre todo porque",
            "start": 2053.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conforme vemos que los colores van",
            "start": 2056.629,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "disminuyendo colores amarillos colores",
            "start": 2059.21,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "verde al aumento de la movilidad el no",
            "start": 2061.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajar la guardia y el seguir insistiendo",
            "start": 2064.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en estas medidas que hemos recomendado",
            "start": 2066.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ampliamente por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 2070.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de salud federal vamos a ver un tercer",
            "start": 2074.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo muy importante tambi\u00e9n gracias",
            "start": 2076.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2080.06,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2084.909,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "su valor m\u00e1s de victorias",
            "start": 2088.31,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aproximadamente de grave me dieron la",
            "start": 2091.57,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "posibilidad de que ya no le avisaron a",
            "start": 2096.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la familia que estaba oportunidad de",
            "start": 2099.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "poner estuve casi un mes internado",
            "start": 2101.06,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2103.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es que no pod\u00eda caminar bastante para",
            "start": 2110.83,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "volver a recuperar el movimiento de mis",
            "start": 2117.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "piernas los brazos para generar paso a",
            "start": 2120.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "paso lo ido registrando mis movimientos",
            "start": 2124.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sean vistos en estos movimientos tanto",
            "start": 2126.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en mano y pierna como en todos los",
            "start": 2129.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "discos",
            "start": 2132.71,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "el ahora ya no puedo comunicar m\u00e1s ya",
            "start": 2134.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedo hablar m\u00e1s y a m\u00ed me gusta mi voz",
            "start": 2136.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cambio porque mi voz era cerrada",
            "start": 2139.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la consecuencia del alcoholismo pero",
            "start": 2141.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahora gracias a dios ya los pulmones ya",
            "start": 2144.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se esforzaron ya puedo aguantar m\u00e1s la",
            "start": 2146.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n ya puedo respirar m\u00e1s",
            "start": 2148.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "profundo antes era respirar se me",
            "start": 2151.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cortaba la voz quiero dar las gracias",
            "start": 2153.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gracias a ellos he recuperado he salido",
            "start": 2154.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "adelante soy poco el camino lo",
            "start": 2158.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recomiendo ampliamente en todos los",
            "start": 2161.95,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "aspectos",
            "start": 2163.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todas esas personas que no creen",
            "start": 2164.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y en la terapia si te puede ayudar",
            "start": 2168.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar tus actividades diarias",
            "start": 2170.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ampliamente porque si realmente si es",
            "start": 2173.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil funciona",
            "start": 2176.57,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2179.01,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias en este v\u00eddeo de el",
            "start": 2185.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estado de mexico podemos ver y lo que",
            "start": 2188.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos mencionado muchas muchas ocasiones",
            "start": 2190.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la importancia de la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2193.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n no solamente en el",
            "start": 2196.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aspecto pulmonar sino en la",
            "start": 2197.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n a esta importancia de",
            "start": 2199.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estarse vigilando y de estar acudiendo",
            "start": 2202.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con sus m\u00e9dicos para poder tener una",
            "start": 2206.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "correcta evoluci\u00f3n eso es muy importante",
            "start": 2209.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba a la parte del v\u00eddeo",
            "start": 2212.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y sobre todo agradecer a todo el sector",
            "start": 2214.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud que ha participado activamente en",
            "start": 2217.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos estos procesos que han sido",
            "start": 2220.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "procesos para algunas personas dolorosos",
            "start": 2222.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para algunos muy lamentables y sobre",
            "start": 2225.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo en el acompa\u00f1amiento recordar como",
            "start": 2228.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien estaba en el v\u00eddeo la utilizaci\u00f3n",
            "start": 2231.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del uso correcto del cubrebocas como",
            "start": 2234.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas de estas medidas implementadas",
            "start": 2235.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen que ser y formar parte de todo",
            "start": 2237.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra vida de ahora en adelante",
            "start": 2241.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y sobre todo que nuestras en",
            "start": 2242.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestra ni\u00f1ez aprenda y conozca y que",
            "start": 2245.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "cada vez crezcamos m\u00e1s en \u00e9l",
            "start": 2249.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para la salud pues con estos",
            "start": 2252.099,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tres v\u00eddeos que son unos nuevos",
            "start": 2255.319,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "elementos t\u00e9cnicos que ustedes han",
            "start": 2256.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "venido viendo a lo largo de estas",
            "start": 2258.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conferencias se insertan diferentes en",
            "start": 2261.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aspectos t\u00e9cnicos que son muy",
            "start": 2264.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importantes tambi\u00e9n para la poblaci\u00f3n y",
            "start": 2266.66,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para todas las audiencias quienes nos",
            "start": 2268.309,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacen el acompa\u00f1amiento d\u00eda a d\u00eda ahora",
            "start": 2271.219,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasaremos al tema de las preguntas",
            "start": 2274.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agradecemos a nuestros compa\u00f1eros de la",
            "start": 2276.949,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "prensa aqu\u00ed presentes y les daremos la",
            "start": 2279.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "palabra arturo contreras de pie de",
            "start": 2282.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina muchas gracias",
            "start": 2284.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches",
            "start": 2288.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para los maestros de varias",
            "start": 2291.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "universidades estatales que nos dicen",
            "start": 2293.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n preocupados porque dicen que",
            "start": 2294.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n registrados ante la sep",
            "start": 2296.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por su universidad esto nos han hecho",
            "start": 2298.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del agua en los han hecho de",
            "start": 2300.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "universidades sigue de morelos del",
            "start": 2303.32,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "estado m\u00e9xico y de otras varias no",
            "start": 2305.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces pues vamos a ver qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 2307.17,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 2309.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos preguntan sobre los 6",
            "start": 2311.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "millones de vacunas de sputnik que se",
            "start": 2313.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ten\u00edan esperamos llegar a este mes no",
            "start": 2315.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado con ellas y otras",
            "start": 2317.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importantes algunos colegios privados",
            "start": 2321.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos dicen que est\u00e1n intentando conseguir",
            "start": 2323.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunas por su propio lado y aplicarse",
            "start": 2325.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las a su personal educativo entonces la",
            "start": 2328.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 la gente que labora en estos",
            "start": 2331.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en este lugar est\u00e1 preocupado por dos",
            "start": 2333.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cosas c\u00f3mo saber donde podr\u00edan denunciar",
            "start": 2335.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este tipo de pr\u00e1cticas de forma an\u00f3nima",
            "start": 2337.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y la segunda es pues pues varios han",
            "start": 2338.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preguntado por si les van a poner una",
            "start": 2341.97,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vacuna que no cumple",
            "start": 2343.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "digamos ninguna medida de salud o de",
            "start": 2345.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "calidad no de eficacia como las que se",
            "start": 2347.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen entonces pues vamos a ver que con",
            "start": 2349.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ello muchas gracias le pediremos al",
            "start": 2352.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda si nos puede ayudar con la",
            "start": 2355.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respuesta de este componente de",
            "start": 2357.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2360.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto estimado cristian",
            "start": 2362.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n las las preguntas a",
            "start": 2364.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "arturo de seguros son del inter\u00e9s de la",
            "start": 2366.94,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de la comunidad en el marco sobre todo",
            "start": 2370.269,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de esta nueva intensificaci\u00f3n que va a",
            "start": 2374.019,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "significar la campa\u00f1a de la ampliaci\u00f3n",
            "start": 2376.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2380.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfocada ahora a los trabajadores de la",
            "start": 2382.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n recordemos que como se anunci\u00f3",
            "start": 2384.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la semana todas las instituciones",
            "start": 2388.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educativas que cuenten con un registro",
            "start": 2390.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el boe esto fue algo que se anunci\u00f3",
            "start": 2392.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n acceso a la estrategia nacional",
            "start": 2395.43,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n para trabajadores de la",
            "start": 2398.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n entonces en todo caso aqu\u00ed lo",
            "start": 2400.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos nosotros recomendar es que",
            "start": 2403.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dado que todo toda instituci\u00f3n educativa",
            "start": 2405.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 y que cuente con un nuevo e va",
            "start": 2408.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "a ser considerada para vacunar a su",
            "start": 2411.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal entonces la recomendaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 2413.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que los maestros los maestros las",
            "start": 2416.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestras o trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2419.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tengan alguna duda que pudieran no",
            "start": 2421.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar debidamente identificados al",
            "start": 2424.269,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interior del estado",
            "start": 2427.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n educativa se acerquen",
            "start": 2428.349,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obviamente con los directores con las",
            "start": 2431.38,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "directoras de estas de estas",
            "start": 2434.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones para que coordinen y vean",
            "start": 2436.329,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n elaboradas las listas",
            "start": 2439.029,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "correspondientes recordando que esto de",
            "start": 2441.4,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "manera oficial est\u00e1 siendo registrado",
            "start": 2443.739,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "precisamente por las autoridades de la",
            "start": 2445.749,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica quienes",
            "start": 2447.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n coordin\u00e1ndose a trav\u00e9s de sus",
            "start": 2450.069,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "direcciones de los diferentes niveles",
            "start": 2452.319,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "educativos para poder cargar digamos y",
            "start": 2453.97,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "registrar todos estos listados que est\u00e1n",
            "start": 2459.059,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en su momento enviando o que tienen en",
            "start": 2461.829,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos ya es un sistema de la secretaria",
            "start": 2464.799,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica y que por lo tanto",
            "start": 2467.829,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se podr\u00e1 tener obviamente el",
            "start": 2469.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "listado final y validad entonces es una",
            "start": 2472.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n digamos m\u00e1s a nivel local",
            "start": 2475.749,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es una coordinaci\u00f3n que debe de haber",
            "start": 2477.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directamente en la instituci\u00f3n educativa",
            "start": 2480.059,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces ac\u00e9rquese a sus autoridades",
            "start": 2483.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "directas y chequen c\u00f3mo est\u00e1n llevando a",
            "start": 2485.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cabo el registro de la validaci\u00f3n para",
            "start": 2488.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que obviamente puedan estar de seguro su",
            "start": 2490.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 2493.869,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "en los listados que est\u00e1n en este",
            "start": 2494.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento integrando en el sistema en el",
            "start": 2497.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caso de la vacuna es un h\u00edgado nacional",
            "start": 2500.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la pregunta hay cargamentos embarques",
            "start": 2503.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en este caso de esta vacuna que est\u00e1n",
            "start": 2507.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "programados estos son para efectos de",
            "start": 2509.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "segundas dosis recordando que la vacuna",
            "start": 2512.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espuny iu tiene digamos un componente",
            "start": 2515.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y un componente ve a todos los que ya se",
            "start": 2517.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les aplic\u00f3 el componente a tienen que",
            "start": 2520.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibir dentro de el tiempo determinado",
            "start": 2522.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el caso la vacuna esto es para la",
            "start": 2526.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tercera y la cuarta semana",
            "start": 2528.97,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente alrededor de la cuarta",
            "start": 2530.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semana el componente de el componente",
            "start": 2532.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asegurado para todas las personas",
            "start": 2535.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ya recibieron el componente a va a",
            "start": 2537.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estar llegando a los siguientes d\u00edas",
            "start": 2540.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dentro de la temporalidad est\u00e9 requerida",
            "start": 2541.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y para efectos de mayores cantidades de",
            "start": 2544.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacuna o posteriores embarques de vacuna",
            "start": 2548.29,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabaj\u00e1ndose directamente con el",
            "start": 2550.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fondo ruso quien es el que administra",
            "start": 2553.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "obviamente todas las solicitudes para",
            "start": 2555.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poder confirmar vencimientos fechas",
            "start": 2558.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente vendidos posteriores no",
            "start": 2561.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces contin\u00faa obviamente las \u00f3rdenes",
            "start": 2564.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de compra ese momento fueron emitidas",
            "start": 2568.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero pues hay que recordar que todas las",
            "start": 2570.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "formaciones ticas a nivel internacional",
            "start": 2572.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda hay",
            "start": 2574.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a marchas forzadas para poder tener una",
            "start": 2577.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor disponibilidad de dosis en su",
            "start": 2580.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "momento que entera y en la medida de los",
            "start": 2582.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convenios que se han firmado con los",
            "start": 2584.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses incluido el nuestro",
            "start": 2586.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos a su vez confirmando ya con",
            "start": 2588.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "fecha espec\u00edfica el env\u00edo y arribo de",
            "start": 2592.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siguientes embarques normalmente los",
            "start": 2596.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "martes en el pulso de la salud es cuando",
            "start": 2599.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actualizando y presentando a la",
            "start": 2602.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "audiencia y el p\u00fablico en general la",
            "start": 2605.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n de siguientes semanas vamos",
            "start": 2607.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a tomar la pregunta espec\u00edfica de es",
            "start": 2609.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00fatil para que se pueda integrar tambi\u00e9n",
            "start": 2611.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en esta en esta presentaci\u00f3n en relaci\u00f3n",
            "start": 2614.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al tercer tema que es dec\u00eda las escuelas",
            "start": 2617.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "privadas pudieran adquirir de manera",
            "start": 2620.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "particular o directa este vacuna",
            "start": 2623.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recordemos que ya desde hace algunos",
            "start": 2627.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "meses y esta su iniciativa que",
            "start": 2629.109,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "primeramente empez\u00f3 a trav\u00e9s de las",
            "start": 2630.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismas entidades federativas y tambi\u00e9n a",
            "start": 2633.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de algunos grupos particulares el",
            "start": 2635.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 2639.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud abri\u00f3 todos los",
            "start": 2641.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "procedimientos y est\u00e1 permitido el que",
            "start": 2644.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en su momento se pueda adquirir este",
            "start": 2647.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna pero el problema no es un",
            "start": 2650.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tema regulatorio o un tema el interior",
            "start": 2653.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de si es posible o no es",
            "start": 2656.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posible recordando que si es posible",
            "start": 2658.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "realizar los tr\u00e1mites correspondientes",
            "start": 2660.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para poder \u00e9ste en su momento comprar la",
            "start": 2663.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuna y introducir al pa\u00eds obviamente",
            "start": 2666.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cumpliendo con todas las regulaciones",
            "start": 2668.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la cofepris y los sistemas aduanales",
            "start": 2670.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tienen muy bien identificadas sino m\u00e1s",
            "start": 2673.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bien el problema es precisamente de",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda la probidad internacional en",
            "start": 2678.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este momento todav\u00eda no tiene una",
            "start": 2680.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "disponibilidad importante para este",
            "start": 2683.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poder otorgar o en su momento proveer",
            "start": 2686.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este tipo de compras de compras directas",
            "start": 2689.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 2691.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los intentos anteriores o en las",
            "start": 2693.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gestiones anteriores que se realizaron",
            "start": 2696.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por grupos particulares o por entidades",
            "start": 2698.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federativas el principal limitante fue",
            "start": 2700.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente que al hacer los contactos",
            "start": 2702.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con las principales farmac\u00e9uticas que a",
            "start": 2705.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nivel mundial producen y venden vacuna",
            "start": 2706.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues \u00e9stas no ten\u00edan disponibilidad en",
            "start": 2709.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estos momentos eso no quiere decir que",
            "start": 2712.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante pudiera obviamente si una",
            "start": 2714.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vez que la producci\u00f3n se incremente a",
            "start": 2717.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nivel internacional por todas estas",
            "start": 2720.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "casas farmac\u00e9uticas lo cual sabemos va a",
            "start": 2722.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suceder en siguientes meses dado que",
            "start": 2724.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muchas de estas casas farmac\u00e9uticas han",
            "start": 2726.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "implementado desde tempranos de las",
            "start": 2729.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "expansiones crecimiento incrementos",
            "start": 2731.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de producci\u00f3n en diferentes",
            "start": 2734.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "partes del mundo han activados todas sus",
            "start": 2736.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas y todas sus l\u00edneas las est\u00e1n",
            "start": 2740.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destinando a la producci\u00f3n de vacuna es",
            "start": 2743.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posible que a mediados de a\u00f1o o pasado",
            "start": 2745.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un poco los mediados de a\u00f1o empieza a",
            "start": 2748.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ver ya un incremento de mayor",
            "start": 2751.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "disponibilidad de dosis lo cual",
            "start": 2753.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente har\u00e1 que personas",
            "start": 2755.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o empresas o entidades que quieran",
            "start": 2758.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "adquirirlas",
            "start": 2760.56,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "de manera directa lo puedan hacer",
            "start": 2761.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente cumpliendo las regulaciones",
            "start": 2763.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds tiene para efectos de",
            "start": 2765.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "salvaguardar siempre la calidad y la",
            "start": 2766.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguridad que la vacuna debe tener sin",
            "start": 2769.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "olvidar obviamente nunca la eficacia sin",
            "start": 2771.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "embargo entonces de la mano en este",
            "start": 2774.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento si hay que hacer el llamado a la",
            "start": 2777.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en este caso espec\u00edficamente",
            "start": 2779.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de la educaci\u00f3n que",
            "start": 2783.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recordemos que la \u00fanica vacuna",
            "start": 2785.869,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "disponible en este momento en el pa\u00eds",
            "start": 2787.97,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "para ser aplicada es la que se est\u00e1",
            "start": 2789.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consiguiendo desde el gobierno de mexico",
            "start": 2792.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que de manera oficial se est\u00e1",
            "start": 2795.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuyendo a las 32 entidades",
            "start": 2797.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativas y que por lo tanto la",
            "start": 2799.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 2802.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 la pr\u00f3xima semana a cubrir en",
            "start": 2804.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "otros cinco estados a nivel adem\u00e1s del",
            "start": 2807.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estado de mercante che los recordamos",
            "start": 2810.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente el 20 de abril estar\u00e1",
            "start": 2813.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "iniciando y del periodo del 20 al 27 el",
            "start": 2816.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estado de chiapas coahuila nayarit",
            "start": 2819.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y tamaulipas entonces a los trabajadores",
            "start": 2823.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n de estos cinco estados",
            "start": 2826.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les recordamos que la \u00fanica vacuna",
            "start": 2828.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "existente en este momento es la vacuna",
            "start": 2832.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oficial la vacuna que se est\u00e1",
            "start": 2834.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "distribuyendo y aplicando de manera",
            "start": 2836.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "institucional entonces en este momento",
            "start": 2839.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hay disponible ninguna vacuna a",
            "start": 2841.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de alg\u00fan medio particular no hay",
            "start": 2844.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ninguna vacuna a trav\u00e9s en este caso de",
            "start": 2847.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alguna instituci\u00f3n educativa est\u00e9",
            "start": 2849.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "privada o particular por lo tanto hay",
            "start": 2851.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que estar muy atentos y obviamente este",
            "start": 2854.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no dejarse en ning\u00fan momento",
            "start": 2857.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar por alg\u00fan grupo de personas con",
            "start": 2859.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "algunas otras intenciones seguros",
            "start": 2862.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diferentes a las de la salud p\u00fablica",
            "start": 2865.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recordando que la vacuna que le ser\u00e1",
            "start": 2867.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aplicada la siguiente semana de otras",
            "start": 2869.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entidades en pr\u00f3ximas semanas es una",
            "start": 2872.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vacuna que est\u00e1 siendo distribuida por",
            "start": 2875.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico y que est\u00e1",
            "start": 2878.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces asegurando que existan estos",
            "start": 2880.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tres componentes importantes para la",
            "start": 2882.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacuna los repetimos nuevamente para que",
            "start": 2884.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quede muy claro la seguridad",
            "start": 2886.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la calidad y la eficacia que la vacuna",
            "start": 2889.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene que tener para lograr los",
            "start": 2891.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "objetivos de la misma y recordando",
            "start": 2893.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la vacuna es completamente",
            "start": 2896.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gratuita para las personas que la van a",
            "start": 2898.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recibir no tienen que pagar",
            "start": 2902.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "absolutamente nada por ellas est\u00e1 este",
            "start": 2903.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pago ya fue obviamente est\u00e9 absorbido",
            "start": 2907.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 2909.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y su",
            "start": 2912.93,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n gracias",
            "start": 2914.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor",
            "start": 2918.609,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "adelante nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 2921.359,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor christian zaragoza",
            "start": 2924.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina buenas noches",
            "start": 2927.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n al presidente andr\u00e9s",
            "start": 2930.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2932.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "doctor van a haber alg\u00fan tipo de",
            "start": 2934.73,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "restricciones para los profesores que no",
            "start": 2937.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reciban la vacuna y quieran elaborar ya",
            "start": 2943.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sea por decisi\u00f3n o porque no est\u00e9 no les",
            "start": 2946.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "toque o quiz\u00e1 est\u00e9n trabajando igual",
            "start": 2950.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este de docentes pero igual no tengan su",
            "start": 2953.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "registro para que les toque la vacuna y",
            "start": 2955.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieran este trabajar y no se les",
            "start": 2957.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 el trabajo c\u00f3mo estar\u00eda esa",
            "start": 2960.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esa mec\u00e1nica por ejemplo",
            "start": 2962.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias por la pregunta si gusta otro",
            "start": 2968.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "zaragoza tambi\u00e9n la tom\u00f3 la la respuesta",
            "start": 2972.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en este momento creo que el \u00e9nfasis",
            "start": 2975.759,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "principal que tenemos que llevar a cabo",
            "start": 2978.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con los trabajadores de la educaci\u00f3n es",
            "start": 2981.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "obviamente la invitaci\u00f3n a recibir la",
            "start": 2983.539,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2987.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es un bruto que por las caracter\u00edsticas",
            "start": 2988.329,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obviamente laborales que en este caso",
            "start": 2992.17,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "van enfocadas a poder retomar la",
            "start": 2994.609,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "actividad presencial de el trabajo",
            "start": 2997.549,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "educativo a nivel nacional pues entonces",
            "start": 3000.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "van a poder obviamente bajo ese marco",
            "start": 3004.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "poder recibir la vacuna pr\u00e1cticamente a",
            "start": 3006.599,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "la par de las personas entre 50 y 59",
            "start": 3010.869,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os recordando que pr\u00e1cticamente",
            "start": 3015.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estamos ya por terminar al menos con una",
            "start": 3017.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primera dosis con el grupo de 60 a\u00f1os y",
            "start": 3019.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces esta es esta es una",
            "start": 3021.969,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad que tiene pues b\u00e1sicamente",
            "start": 3024.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dos l\u00edneas generales la primera es",
            "start": 3027.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obviamente la protecci\u00f3n misma de la",
            "start": 3030.64,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "persona en este caso",
            "start": 3032.529,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n al recibir la vacuna",
            "start": 3033.999,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para efectos de no desarrollar",
            "start": 3036.669,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enfermedad grave como complicarse no",
            "start": 3038.079,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estoy pensar si en su momento no",
            "start": 3040.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fallecer a causa de lakovic 19 pero la",
            "start": 3042.429,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "otra l\u00ednea es precisamente a trav\u00e9s de",
            "start": 3046.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y de su protecci\u00f3n poder",
            "start": 3048.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces contribuir como sabemos lo",
            "start": 3051.519,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacen las maestras y los maestros y",
            "start": 3053.769,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores en el marco de la",
            "start": 3055.989,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n puedes contribuir a poder",
            "start": 3057.639,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "retomar las clases presenciales",
            "start": 3060.099,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo cual es como sabemos adem\u00e1s",
            "start": 3062.649,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 de manera paulatina y con toda",
            "start": 3064.749,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una serie de protocolos que permitir\u00e1n",
            "start": 3067.269,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que esto sea lo m\u00e1s seguro posible y no",
            "start": 3069.489,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tengan dudas la vacuna es segura como",
            "start": 3073.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes han visto tenemos desde el 24 de",
            "start": 3076.059,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diciembre llevando a cabo la la",
            "start": 3078.249,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el beneficio que la vacuna",
            "start": 3080.199,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "les va a proveer pues es esto mucho en",
            "start": 3083.709,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas dos vertientes b\u00e1sicamente por",
            "start": 3086.409,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s all\u00e1 que cualquier riesgo que",
            "start": 3089.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en su momento pueda haber est\u00e9",
            "start": 3091.719,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "evidenciado la la vacuna y entonces el",
            "start": 3093.519,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 3096.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que no pierdan la oportunidad que se va",
            "start": 3098.109,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a empezar a generar a partir de la",
            "start": 3100.72,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana de recibir ya la",
            "start": 3101.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y ser obviamente \u00e9ste tener",
            "start": 3104.829,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y poder contribuir a la",
            "start": 3108.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estrategia de regreso a clases",
            "start": 3110.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presenciales y obviamente cualquier",
            "start": 3112.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n directa con este personal",
            "start": 3115.809,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con los trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 3118.69,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 estar\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda",
            "start": 3120.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica a nadie se va a",
            "start": 3122.559,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obligar bajo ning\u00fan esquema bajo ning\u00fan",
            "start": 3126.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "motivo a aplicarse la vacuna eso tambi\u00e9n",
            "start": 3128.589,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se ha dicho en repetidas ocasiones en",
            "start": 3130.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta conferencia la vacuna la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3132.91,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la vacuna es voluntaria a la persona",
            "start": 3136.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "va la demanda ni en la estrategia",
            "start": 3138.249,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "correcaminos se la aplica pero a nadie",
            "start": 3141.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obviamente se le obliga a ser este",
            "start": 3142.989,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vacunado pero entonces si el llamado es",
            "start": 3146.559,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nadie se pierda la oportunidad de",
            "start": 3149.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recibir esta vacuna y bueno pues",
            "start": 3152.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "cualquier tema relacionado directamente",
            "start": 3154.329,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con lo que puede ocurrir m\u00e1s adelante",
            "start": 3156.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recordando que el regreso a clases es",
            "start": 3158.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "paulatino no significa que la pr\u00f3xima",
            "start": 3162.099,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ya las cinco entidades incluido campeche",
            "start": 3164.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno en este caso las cinco entidades",
            "start": 3167.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que se van a vacunar ya la pr\u00f3xima",
            "start": 3169.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana van a iniciar clases no hay un",
            "start": 3171.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "periodo todav\u00eda de preparaci\u00f3n de",
            "start": 3174.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de puesta en pr\u00e1ctica de",
            "start": 3177.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los diferentes protocolos hasta que en",
            "start": 3180.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su momento entonces esto se va a ir",
            "start": 3183.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "afinando y se va a ir atendiendo por",
            "start": 3185.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de educaci\u00f3n y",
            "start": 3187.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues bueno estaremos obviamente atentos",
            "start": 3190.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a lo que pase ya a nivel operativo es",
            "start": 3192.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decir ya en el d\u00eda a d\u00eda una vez que las",
            "start": 3194.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escuelas al menos de estos primeros seis",
            "start": 3197.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estados empiecen de seguro como las",
            "start": 3200.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "primeras a poder retomar sus clases",
            "start": 3202.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presenciales m\u00e1s adelante gracias doctor",
            "start": 3204.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos teniendo ya afortunadamente",
            "start": 3209.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas vacunadas ya ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 3211.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con las segundas dosis",
            "start": 3214.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bastante bastante poblaci\u00f3n",
            "start": 3217.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente y pues ahora nos queda",
            "start": 3219.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la duda por ejemplo qu\u00e9 recomendaciones",
            "start": 3223.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "le podr\u00edan dar a las personas que ya se",
            "start": 3225.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunaron y pues se vuelvan a infectar",
            "start": 3228.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del coronario sabemos que ya no les va a",
            "start": 3230.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dar a lo mejor tan tan fuerte la",
            "start": 3232.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "enfermedad lleva a ser m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 3234.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "controlada pero entonces tambi\u00e9n es \u00e9ste",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de alguna algo inevitable",
            "start": 3238.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si s\u00ed a la hora de las personas",
            "start": 3241.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar preocupadas porque digan",
            "start": 3245.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hijo le llame ya me enferme este voy al",
            "start": 3248.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doctor y",
            "start": 3251.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es recomendable que vayan al doctor a",
            "start": 3254.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quien les den alg\u00fan tipo de consulta es",
            "start": 3256.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recomendable que lleven alg\u00fan tipo de",
            "start": 3258.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comprobante de que ya se hicieron la",
            "start": 3260.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "prueba que dio positivo con una virus oa",
            "start": 3262.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo mejor es una gripa normal",
            "start": 3264.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recomendaciones nos podr\u00edan nos podr\u00edan",
            "start": 3266.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dar en ese aspecto para la gente que",
            "start": 3268.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede acudir con seguridad al m\u00e9dico o",
            "start": 3272.21,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no no no lo s\u00e9 gracias much\u00edsimas",
            "start": 3275.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed",
            "start": 3279.63,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "adelante doctor gracias nosotros",
            "start": 3282.7,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "definitivamente tener un esquema",
            "start": 3286.589,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "completo haber recibido ya las dosis de",
            "start": 3290.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "un esquema completo no obviamente",
            "start": 3292.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "previene este la aparici\u00f3n de la cubrir",
            "start": 3295.24,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "19 en este caso en el desarrollo de",
            "start": 3300.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "signos s\u00edntomas y manifestaciones de la",
            "start": 3303.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermedad en una gran gran proporci\u00f3n",
            "start": 3306.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de las personas que van a recibir esta",
            "start": 3308.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "vacuna lo m\u00e1s importante es que las",
            "start": 3310.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vacunas todas ellas han podido demostrar",
            "start": 3313.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "grandes coberturas estamos hablando",
            "start": 3316.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "productores que van desde en este caso",
            "start": 3318.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "efectividad perd\u00f3n que va por encima del",
            "start": 3321.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "98% de la mayor\u00eda de ellas precisamente",
            "start": 3323.579,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "para enfermedad grave que es lo que se",
            "start": 3326.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quiere \u00e9ste prevenir en estos grupos de",
            "start": 3328.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo de enfermar gravemente pero",
            "start": 3330.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "definitivamente si una persona",
            "start": 3333.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "independientemente de que est\u00e9 vacunada",
            "start": 3335.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y que tengan las dos dosis manifieste",
            "start": 3337.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de enfermedad lo",
            "start": 3340.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recomendable obviamente es acudir a una",
            "start": 3342.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consulta m\u00e9dica y si no esto no lo",
            "start": 3344.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "limita ni contraindican o acudir a una",
            "start": 3346.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consulta m\u00e9dica no se debe de acudir",
            "start": 3349.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para efectos de que un profesional de la",
            "start": 3352.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud realice una evaluaci\u00f3n y a trav\u00e9s",
            "start": 3354.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la misma puede emitir un diagn\u00f3stico",
            "start": 3356.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s un tratamiento del problema que",
            "start": 3357.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueda tener lo que s\u00ed es importante es",
            "start": 3360.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que al acudir a la consulta m\u00e9dica la",
            "start": 3362.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "persona exprese y le comunique al",
            "start": 3365.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "profesional de la salud que lo est\u00e1",
            "start": 3368.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atendiendo el antecedente de haber",
            "start": 3370.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibido sus dosis de vacuna esto es",
            "start": 3372.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante porque va a permitir tambi\u00e9n",
            "start": 3375.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 3377.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y el seguimiento de estas personas poder",
            "start": 3380.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obviamente identificar el grupo que",
            "start": 3382.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene el antecedente de vacunaci\u00f3n y que",
            "start": 3386.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed tuviera en su momento",
            "start": 3389.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desarrollar todav\u00eda enfermedad como",
            "start": 3390.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lakovic 19 y esto obviamente tiene que",
            "start": 3393.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver adem\u00e1s con los tiempos transcurridos",
            "start": 3396.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde la segunda",
            "start": 3399.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n en aquellas vacunas que",
            "start": 3401.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tienen dos dosis o el tiempo",
            "start": 3403.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transcurrido en funci\u00f3n de la primera",
            "start": 3404.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dosis que en las vacunas de dos dosis",
            "start": 3407.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no generar\u00edan la protecci\u00f3n",
            "start": 3408.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "completa o que en la vacuna de una dosis",
            "start": 3411.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues bueno esperar\u00edamos obviamente",
            "start": 3413.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hubiera habido ya una una protecci\u00f3n",
            "start": 3414.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces es s\u00ed es importante demandar la",
            "start": 3417.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consulta m\u00e9dica pero adem\u00e1s en la",
            "start": 3419.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "consulta am\u00e9rica hacer notar el",
            "start": 3421.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "antecedente para que sea bien",
            "start": 3424.06,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "identificado y que en su momento",
            "start": 3425.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "profesional de la salud obviamente pueda",
            "start": 3427.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dar un seguimiento muy puntual ahorita",
            "start": 3429.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos acceso a pruebas diagn\u00f3sticas",
            "start": 3431.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para la comida 19 por lo tanto el",
            "start": 3433.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "profesional de la salud podr\u00e1 indicar",
            "start": 3437.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "una y en todo caso confirmar la",
            "start": 3438.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n y manifestaciones cl\u00ednicas por",
            "start": 3441.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el virus asco 2 y la cob y 19 3 es",
            "start": 3444.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importante expresar el antecedente esto",
            "start": 3446.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a contribuir a la vigilancia de estos",
            "start": 3449.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grupos que obviamente todav\u00eda pudieran",
            "start": 3452.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desarrollar alguna manifestaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 3454.96,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "leve en todo caso m\u00e1xima mente moderada",
            "start": 3459.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que en su momento pudiera ocurrir a\u00fan",
            "start": 3462.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habiendo recibido obviamente",
            "start": 3465.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la zona",
            "start": 3467.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gracias doctor y por ejemplo las",
            "start": 3469.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas que se aplicasen la primera",
            "start": 3471.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dosis y por alguna raz\u00f3n no se aplicar\u00e1n",
            "start": 3473.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la segunda al momento de que les toca no",
            "start": 3476.99,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "se pasar\u00eda este intervalo de acci\u00f3n para",
            "start": 3481.61,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "poder generar esto esta inmunidad que se",
            "start": 3487.72,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "le da a la primera dosis o sea se",
            "start": 3492.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda del tiempo requerir\u00eda despu\u00e9s",
            "start": 3494.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "volverse a vacunar con la primera y",
            "start": 3496.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "segunda dosis o podr\u00eda aplicarse despu\u00e9s",
            "start": 3498.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo la segunda dosis que le",
            "start": 3500.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corresponde como c\u00f3mo se manejar\u00eda eso",
            "start": 3502.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si obviamente aqu\u00ed es importante",
            "start": 3508.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recalcar a las personas que han recibido",
            "start": 3511.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la primera dosis que no dejen pasar su",
            "start": 3513.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segunda dosis la informaci\u00f3n inclusive",
            "start": 3516.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes la pueden encontrar en las",
            "start": 3519.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas sociales de el coronavirus punto",
            "start": 3521.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "box punto mx",
            "start": 3524.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en el componente que",
            "start": 3525.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleva la vacuna cuando les aplican la",
            "start": 3527.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera dosis les dan la informaci\u00f3n en",
            "start": 3530.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a las ventanas de tiempo que",
            "start": 3532.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "requiere ese tipo de vacuna que le",
            "start": 3535.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "implementaron y entonces obviamente hay",
            "start": 3537.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que ser tambi\u00e9n responsables para poder",
            "start": 3540.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estar atentos de la temporalidad de esa",
            "start": 3544.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda dosis y acudir a demandar a esta",
            "start": 3547.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "segunda dosis cuando nuevamente se",
            "start": 3549.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reciba la convocatoria si por alguna",
            "start": 3551.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de fuerza mayor y fuerza mayor",
            "start": 3554.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pretende que es algo que impida a la",
            "start": 3556.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "persona ir a demandar y aplicarse esa",
            "start": 3558.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "segunda dosis esto ocurriera se va a",
            "start": 3561.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacer una evaluaci\u00f3n cuando \u00e9ste cuando",
            "start": 3564.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo pueda hacer",
            "start": 3567.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para efectos de la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 3569.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "segunda es decir recordemos que estas",
            "start": 3572.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "temporalidades est\u00e1n dado en barco de",
            "start": 3573.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una media observada si lo que lo que ha",
            "start": 3576.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sido evidenciado por los diferentes",
            "start": 3579.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos de las farmac\u00e9uticas de",
            "start": 3581.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo es la mejor oportunidad de que",
            "start": 3584.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una segunda dosis produzca",
            "start": 3585.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una nueva reacci\u00f3n del sistema",
            "start": 3588.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico que logre generar la este",
            "start": 3590.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "efectividad deseada en el tema",
            "start": 3594.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precisamente de las vacunas que",
            "start": 3598.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "requieren dos dosis pues porque con la",
            "start": 3599.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primera dosis no necesariamente se",
            "start": 3602.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alcanza el nivel o el mayor nivel de",
            "start": 3604.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eficacia y de ah\u00ed que se requiera una",
            "start": 3608.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "segunda dosis para que vuelva a generar",
            "start": 3610.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n inmune en el cuerpo y",
            "start": 3611.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces poder alcanzar la efectividad",
            "start": 3615.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una de las ventajas que hasta el momento",
            "start": 3617.75,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se ha visto es que obviamente la primera",
            "start": 3619.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dosis genera ya una efectividad y que",
            "start": 3622.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inclusive es una efectividad que empieza",
            "start": 3624.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n a generar el beneficio para",
            "start": 3628.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "efectos de la protecci\u00f3n que se requiere",
            "start": 3631.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para la enfermedad grave",
            "start": 3633.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero obviamente con la segunda dosis se",
            "start": 3635.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "logra el mayor",
            "start": 3638.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este efecto posible de la protecci\u00f3n",
            "start": 3639.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces no hay que estar muy atentos al",
            "start": 3642.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que pudiera la segunda dosis y si por",
            "start": 3646.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alg\u00fan motivo de fuerza mayor no pudieron",
            "start": 3648.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acudir el d\u00eda que les tocaba no tiene",
            "start": 3650.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ser un boom",
            "start": 3654.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obviamente una raz\u00f3n de fuerza muy",
            "start": 3655.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grande dado que tienen programada su",
            "start": 3658.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de 60 dosis a lo que voy con",
            "start": 3661.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este comentario es que esperar\u00edamos",
            "start": 3664.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ser\u00edan pues los menos casos es decir una",
            "start": 3665.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cantidad muy peque\u00f1a de personas que",
            "start": 3669.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tuvieran alg\u00fan tipo de este",
            "start": 3671.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inconveniente pues vayan inmediatamente",
            "start": 3672.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los siguientes d\u00edas que le tocaba",
            "start": 3674.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para que puedan en su momento recibir la",
            "start": 3678.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segunda dosis y tener este segundo",
            "start": 3681.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impulso del efecto a la reacci\u00f3n y",
            "start": 3683.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "n\u00fameros",
            "start": 3686.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 3689.859,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "salom y a segarra director general de",
            "start": 3692.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda pues agradecemos a todas",
            "start": 3694.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las personas que siguen nuestra",
            "start": 3698.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en diferentes plataformas",
            "start": 3699.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "agradecemos al personal de prensa que se",
            "start": 3702.55,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "encuentra aqu\u00ed con nosotros y antes de",
            "start": 3704.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despedirnos en este s\u00e1bado 17 de abril",
            "start": 3706.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2021 destacar la labor que se",
            "start": 3710.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hace desde la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3714.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda desde la subsecretar\u00eda de",
            "start": 3716.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud al",
            "start": 3718.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personal que acude f\u00edsicamente pero",
            "start": 3720.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todo aquel personal que nos",
            "start": 3723.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayuda desde casa en las labores a la",
            "start": 3725.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda ya la",
            "start": 3728.51,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 3730.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenas noches y un buen s\u00e1bado para",
            "start": 3731.869,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "todos gracias",
            "start": 3734.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3737.73,
            "duration": 2.27
        }
    ],
    "transcription_text": "gob.mx recuerda la vacuna es segura universal y grave [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y buenas noches a todos el d\u00eda de hoy s\u00e1bado 17 de abril de este a\u00f1o 2021 y siendo las 19 1 vamos a dar inicio desde este sal\u00f3n tesorer\u00eda en este palacio nacional de esta ciudad de mexico con una tarde agradable a m\u00e1s de 20 grados cent\u00edgrados saludamos a la audiencia que nos acompa\u00f1a que nos sigue a trav\u00e9s de redes sociales a trav\u00e9s de diferentes canales y medios a trav\u00e9s del internet y a la gente que a trav\u00e9s de los canales de televisi\u00f3n nos hacen el favor de acompa\u00f1arnos d\u00eda a d\u00eda y damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n hoy aqu\u00ed presentes sobre todo por la importancia que desde sus plataformas le dan al conocer diariamente el avance de la epidemia en este pa\u00eds y en el mundo s\u00f3lo el doctor christian arturo zaragoza gimeno y soy el director de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica pertenece a la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y es un gusto que estemos con ustedes el d\u00eda de hoy estar\u00e1 con nosotros desde una transmisi\u00f3n remota el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alumna segarra director general de epidemiolog\u00eda y estaremos divididos en tres partes la primera me tocar\u00e1 darles el control ente t\u00e9cnico aspectos relevantes desde la vigilancia epidemiol\u00f3gica el doctor alom\u00eda nos ayudar\u00e1 con la parte del componente t\u00e9cnico en el tema de vacunas y posteriormente tendremos ahora como ustedes han visto se han incursionado diferentes aspectos diferentes nuevos elementos a esta conferencia tendremos la visi\u00f3n tres v\u00eddeos veremos tres v\u00eddeos de algunas actividades como ustedes lograron acompa\u00f1ar esta conferencia durante esta semana tuvimos invitados de lujo de la parte del estado de mexico la ciudad de m\u00e9xico- personajes importantes para la salud y la salud p\u00fablica de este pa\u00eds y directivos y tendremos estos v\u00eddeos de estas entidades federativas pues con este pre\u00e1mbulo vamos a dar inicio a la parte del componente t\u00e9cnico [M\u00fasica] esta gr\u00e1fica que nos representa los casos incidentes activos estimados y las personas recuperadas ustedes tienen lo hemos platicado en diferentes ocasiones donde podemos ver en \u00e9l nuestros ejes c\u00f3mo se van graficando las semanas epidemiol\u00f3gicas sabemos que el a\u00f1o 2020 tuvo 53 semanas epidemiol\u00f3gicas y este a\u00f1o 2021 tiene 52 semanas epidemiol\u00f3gicas estas semanas epidemiol\u00f3gicas son importantes porque cuando ustedes identifican en esta gr\u00e1fica donde vemos dos l\u00edneas la l\u00ednea azul que nos muestra los casos estimados y la l\u00ednea que es de un verde m\u00e1s obscuro donde vemos las personas recuperadas ustedes pueden identificar en los puntos m\u00e1s altos a qu\u00e9 semanas epidemiol\u00f3gicas est\u00e1n y si nos referimos en esta vemos que para los casos estimados que para el d\u00eda de hoy ya son dos millones 494 mil 348 tenemos una disminuci\u00f3n de los 11% y algo importante y destacable que ustedes tienen que considerar es los casos activos estimados que estamos representando en el recuadro verde de la parte superior representa el 1% del total de la epidemia activa de este n\u00famero din\u00e1mico que nosotros les hemos comentado 30 mil 549 abajo la cifra que est\u00e1 en un n\u00famero es un poco mayores son los esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra el hobbit 19 hasta el 16 de abril recuerden que en estas tenemos un corte a las 21 horas este es el corte que tenemos a las 21 horas del d\u00eda de ayer donde ya tenemos 3 millones 681 mil 064 regresando a la gr\u00e1fica ustedes pueden ver que esta es una gr\u00e1fica nacional como dice es el c\u00f3mic 19 en todo el pa\u00eds en nuestra rep\u00fablica mexicana pero a su vez esta gr\u00e1fica est\u00e1 constituida por m\u00e1s de las 240 jurisdicciones sanitarias que tenemos en el pa\u00eds recuerden son las 32 epidemias si queremos verlo de nivel estatal pero a su vez tambi\u00e9n todas las jurisdicciones sanitarias y todo el sector est\u00e1 representado en estas dos l\u00edneas por eso ricky recae en una importancia porque ustedes pueden ver desde que estamos graficando semana 9 que fue cuando tuvimos los primeros casos en el a\u00f1o 2020 hasta la semana hasta la semana en este momento que tenemos en donde ustedes van a ir viendo c\u00f3mo se va a ir comportando dentro de las personas recuperadas tenemos para el d\u00eda de hoy un mill\u00f3n 826 mil 646 y tenemos defunciones confirmadas 212 mil 228 estas defunciones que est\u00e1n confirmadas que est\u00e1n registradas en un sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gico representa las defunciones que est\u00e1n conformadas por una prueba de pc positiva una prueba de ant\u00edgeno personas que son asociadas epidemiol\u00f3gicamente o personas que tienen una dictaminaci\u00f3n cl\u00ednico epidemiol\u00f3gica entonces eso es un tema muy importante que ustedes tienen que saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1 constituido dentro de un sistema de vigilancia y algo destacable que tenemos que comentar es que nuestro sistema de vigilancia a trav\u00e9s de una plataforma electr\u00f3nica de un sistema de informaci\u00f3n ya tenemos m\u00e1s de 6 millones de registros en todo este lapso de tiempo y entonces esto estos 6 millones de registros que tenemos nos permiten conocer c\u00f3mo se ha comportado la enfermedad de lakovic en nuestro pa\u00eds en la poblaci\u00f3n de acuerdo a los signos y s\u00edntomas que se recaban de un estudio epidemiol\u00f3gico y aqu\u00ed es importante que ustedes conozcan que estos estudios epidemiol\u00f3gicos que se llenan en sitio en las unidades de atenci\u00f3n de este pa\u00eds cuando son recabadas pasan todo un proceso esto es la importancia de la informaci\u00f3n a nivel epidemiol\u00f3gico que nos permite ver si bien reflejado en una parte gr\u00e1fica da pero permite para la toma de decisiones a los tomadores de decisiones que conduzcan cu\u00e1les son los comportamientos de esta enfermedad en nuestro territorio por eso en la epidemiolog\u00eda siempre hablamos de tres grandes variables tiempo lugar y persona eso es algo muy destacable la que sigue por favor aqu\u00ed vamos a hablar del tema de hospitalizaci\u00f3n y tenemos un gran porcentaje de 16 por 16 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional y vemos tres l\u00edneas una l\u00ednea donde vemos las personas hospitalizadas la total la parte caf\u00e9 vemos abajo una l\u00ednea que habla de las camas generales personas hospitalizadas en camas generales pero hoy nos queremos detener en personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y podemos ir viendo este descenso que se ha mencionado que se ha hablado en las \u00faltimas 11 semanas pr\u00e1cticamente y aqu\u00ed destacamos la importancia de que estas personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica son estas personas graves que requieren la utilizaci\u00f3n de estos mecanismos para poder ir enfrentando la enfermedad de lakovic 19 la que sigue por favor disponibilidad de camas para hospitalizaci\u00f3n general miren este mapa en este mapa donde observamos nuestro territorio nacional donde est\u00e1n constituidas estas 240 jurisdicciones con m\u00e1s de 3 mil kil\u00f3metros en la frontera norte por el r\u00edo bravo por los m\u00e1s de 160 kil\u00f3metros que tenemos del r\u00edo suchiate y los los l\u00edmites naturales que tenemos en otros pa\u00edses en otras entidades federativas podemos observar que en este momento solamente tenemos una entidad federativa aqu\u00ed est\u00e1 marcado el estado de puebla entre el 30 y el 49 por ciento de ocupaci\u00f3n en camas generales y 31 entidades tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n qu\u00e9 significa esto del total de camas generales que aqu\u00ed tenemos marcadas 31.109 tenemos una disponibilidad en este momento con el corte de 26 mil 305 camas disponibles generales y solamente tenemos 4 804 camas ocupadas esta se\u00f1alizaci\u00f3n pues es un indicador muy importante y que tenemos que ir siguiendo a lo largo del tiempo para ver c\u00f3mo se va comportando el tema de camas de hospitalizaci\u00f3n general a\u00fan as\u00ed si me dan la siguiente tenemos lo que son las camas con ventilador y explic\u00e1bamos la importancia del tema que tiene que reflejarse en una persona que requiere esta ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que requiere el uso de este ventilador y aqu\u00ed tenemos s\u00f3lo tres entidades que est\u00e1n entre el 30 y el 49 vemos un estado del sur vemos a tabasco vemos a colina en la parte del pac\u00edfico' y vemos en el norte tambi\u00e9n a la entidad de chihuahua son estas tres entidades entonces es importante que nosotros localizamos c\u00f3mo van comport\u00e1ndose en el d\u00eda a d\u00eda cuando tenemos esta parte de las conferencias pero es muy destacable tambi\u00e9n que 29 entidades federativas ustedes lo pueden ver marcado en este territorio nacional tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n cifras absolutas en grandes n\u00fameros significa que de esta red que notifica a trav\u00e9s de la red irak que es c\u00f3mo podemos obtener estos mapas tenemos 10.000 850 camas totales y en este momento en el aqu\u00ed y en el ahora se encuentran disponibles 8 mil 832 camas con ventilador disponibles distribuidas en las 32 entidades federativas pero tenemos ocupadas de 2018 y eso representa del total el 19 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional pasaremos ahora con el tema del componente de vacunaci\u00f3n para lo cual el doctor jos\u00e9 lu\u00eds al omyan segarra director general de epidemiolog\u00eda que nos acompa\u00f1a en este momento desde una transmisi\u00f3n remota nos estar\u00e1 compartiendo esta parte del componente t\u00e9cnico y de los avances saludamos con mucho gusto al doctor buena tarde doctor muy buenas tardes doctor crisis zaragoza muchas gracias un saludo tambi\u00e9n a todas y todas las personas que se encuentran de manera presencial contigo ah\u00ed en palacio nacional desde donde se emite esta transmisi\u00f3n y un saludo obviamente tambi\u00e9n a todas las personas que nos sintonizan esta tarde vamos entonces a iniciar actualizando los avances de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y el d\u00eda de hoy tenemos una excelente noticia porque al corte del d\u00eda de ayer recordando que ahora estamos presentando la cantidad total de dosis aplicadas para un d\u00eda en el corte del d\u00eda anterior para que ustedes d\u00eda con d\u00eda puedan ver cu\u00e1l fue la totalidad de dosis precisamente aplicadas para una jornada diaria de la estrategia nacional bueno si tenemos una excelente noticia porque alcanzamos el d\u00eda de ayer un nuevo r\u00e9cord para un d\u00eda de aplicaci\u00f3n de vacuna 556 mil 473 dosis de vacunas aplicadas en todo el territorio nacional adem\u00e1s podemos ver c\u00f3mo con este nuevo d\u00eda r\u00e9cord para efectos de aplicaci\u00f3n de dosis tenemos cuatro d\u00edas consecutivos en donde estamos superando el medio mill\u00f3n de dosis aplicadas esto quiere decir que en los \u00faltimos cuatro d\u00edas se han aplicado m\u00e1s de dos millones de dosis de vacunas y eso obviamente representa un avance important\u00edsimo para la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y refleja tambi\u00e9n el trabajo en campo que en este momento se est\u00e1 realizando a trav\u00e9s del operativo correcaminos y obviamente en coordinaci\u00f3n con las entidades federativas con de trabajo ha hecho posible hasta este momento que esto se lleve a cabo y esperamos ojal\u00e1 que inclusive en siguientes d\u00edas iguales pudi\u00e9ramos tener o volver a romper normalmente nuestro propio este r\u00e9cord diario si pasamos a la siguiente diapositiva vamos a ver el acumulado de dosis en este momento colocadas en todo el pa\u00eds alrededor de la estrategia nacional 13 millones 978 mil 181 2 y un poquito menos de 14 millones de dosis que de seguro esa cifra la estaremos rebasando tranquilamente cuando presentamos la edici\u00f3n del d\u00eda de ma\u00f1ana y esto tambi\u00e9n ha sido posible precisamente al arribo constante permanente de embarques de vacuna de estos cinco tipos de vacuna y marcas que tenemos hasta el momento pues que han permitido obviamente que esta curva que va registrando d\u00eda con d\u00eda la cantidad acumulada de las dosis pues se mantenga en esa pendiente en ese ascenso importante que esperemos va a continuar en los siguientes d\u00edas porque mientras esa pendiente en ascenso se mantiene quiere decir que estamos obviamente aplicando m\u00e1s y m\u00e1s dosis si vemos la siguiente diapositiva como todos los d\u00edas tambi\u00e9n distribuimos estas de estas dosis totales aplicadas hasta el momento en los tres grupos diferentes grupos poblacionales en los cuales se inici\u00f3 este proceso de de vacunaci\u00f3n primeramente el personal de salud son 900 13 mil 430 personas trabajadoras de la salud que hasta el momento han recibido y dosis de vacuna de este grupo ya 757 mil 479 tienen ya esquemas completos de vacunaci\u00f3n y la diferencia obviamente est\u00e1 esperando o la temporalidad o est\u00e1n ya programados para en siguientes d\u00edas poder recibir esta segunda esta segunda dosis y podemos entonces tambi\u00e9n hacer notar que d\u00eda con d\u00eda se contin\u00faa se contin\u00faa avanzando con la vacunaci\u00f3n de los trabajadores de la salud adem\u00e1s recordando que trabajadores de la salud no solamente son m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeros y enfermeras representan tambi\u00e9n todos aquellos que con su trabajo diario el interior de una unidad de primer segundo o tercer nivel de atenci\u00f3n de todas las instituciones que componen el sistema nacional de salud contribuyen con su trabajo a la atenci\u00f3n de pacientes cubisino covite y esto es importante resaltarlo porque pues todas ellas a trav\u00e9s de su actividad profesional tienen niveles de riesgo que en su momento se controlan se cubren a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la vacuna un segundo grupo que es el personal educativo los trabajadores de la educaci\u00f3n en lo que vemos en pantalla 22 mil 934 representa b\u00e1sicamente a los trabajadores de educaci\u00f3n del estado de campeche pero recordemos que justo esta semana se present\u00f3 c\u00f3mo se va a integrar ya a la poblaci\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n de todo el pa\u00eds de una manera escalonada seleccionando entidades en funci\u00f3n precisamente del nivel de riesgo m\u00e1s bajo y luego ir avanzando en la medida tambi\u00e9n de la disponibilidad de vacuna con el objetivo principal de poder a la brevedad y retomar las clases presenciales en todas las entidades en donde las condiciones epid\u00e9micas y los niveles de riesgo as\u00ed lo permitan esto se va a ir obviamente definiendo d\u00eda con d\u00eda semana con semana y as\u00ed tambi\u00e9n entonces vamos a ver ahora c\u00f3mo este grupo poblacional de trabajadores de la educaci\u00f3n la pr\u00f3xima semana el d\u00eda martes espec\u00edficamente que inician 5 entidades federativas tambi\u00e9n se integran as\u00ed como el estado de campeche la vacunaci\u00f3n pues estos n\u00fameros van a ir incrementando tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima semana y bueno el grupo el grupo en el cual se est\u00e1n enfocando todas las bater\u00edas en este momento en el cual se est\u00e1 abordando d\u00eda con d\u00eda es el que mayor crecimiento ha tenido hasta el momento son precisamente nuestros adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s para el d\u00eda de hoy podemos ver como ya suman m\u00e1s de 10 mil 130 y 10 millones perd\u00f3n 10 millones 130.930 el total de esta poblaci\u00f3n que ya ha recibido al menos una dosis de algunas de las vacunas aqu\u00ed es donde todav\u00eda tenemos un grupo importante que obviamente est\u00e1 por recibir el segundo esquema lo est\u00e1n haciendo en funci\u00f3n de la temporalidad del tipo de vacuna que le haya tocado recordando que tenemos vacunas en donde la segunda dosis se aplica a las cuatro semanas de haberse recibido la primera pero en otras vacunas esto puede extenderse inclusive hasta 12 semanas en funci\u00f3n de cada el fabricante entonces aqu\u00ed siempre el llamado a la poblaci\u00f3n mantengamos los atentos de las convocatorias que van a ser en el nivel local as\u00ed como en su momento les fue comunicada en la fecha y en algunas entidades del horario en que pod\u00edan acercarse a recibir su primera dosis de la misma manera los estar\u00e1n invitando y confirmando les la recepci\u00f3n de la segunda dosis entonces vemos los grupos como tambi\u00e9n estamos avanzando en funci\u00f3n de las etapas que en su momento fueron definidas en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y como ustedes saben vamos a continuar avanzando en la misma para poder entonces tambi\u00e9n r\u00e1pidamente as\u00ed como se va a avanzar con la poblaci\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n tambi\u00e9n poder iniciar con la vacunaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n entre 50 y 59 a\u00f1os que es precisamente la etapa que sigue una vez que se haya y ha cumplido con la primera dosis a los mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y esto obviamente va a ocurrir muy pronto si nos comparte en la siguiente diapositiva vamos a actualizar la cantidad de eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n que sean obviamente notificados en todo el territorio nacional 15.692 para el d\u00eda de hoy recordando que aqu\u00ed este n\u00famero representa el acumulados es el total de estos eventos que se han notificado desde el primero que se hubiera presentado posterior al 24 de diciembre del a\u00f1o pasado que inici\u00f3 la vacuna y lo que hemos visto de manera consistente desde que inici\u00f3 la vacuna e inclusive se afianzan 2 en las \u00faltimas seis semanas es que estos eventos han ido disminuyendo para efectos de cada una de las semanas de hecho pueden ver ustedes al lado derecho el porcentaje grande que representa la cantidad de los es avis la proporci\u00f3n de sabes en funci\u00f3n de la totalidad de dosis que se han aplicado y esto para el d\u00eda de hoy contin\u00faa en una disminuci\u00f3n de 0.1 por ciento esto nos habla directamente de la seguridad que hasta el momento est\u00e1n teniendo las vacunas y obviamente por lo tanto de que el beneficio que las mismas producen para efectos de la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre toda la poblaci\u00f3n en riesgo que es la que se est\u00e1 vacunando con mayor riesgo que es la que se est\u00e1 vacunando est\u00e1 pudiendo obtener m\u00e1s all\u00e1 obviamente que el sistema contin\u00faa monitoreando las ocurrencias de manifestaciones signos y s\u00edntomas que podr\u00edan presentarse algunas personas como ha ocurrido hasta el momento en muy pocas personas en relaci\u00f3n a estos eventos supuestamente atribuir a esa vacunaci\u00f3n y de los cuales ustedes pueden encontrar tambi\u00e9n en la informaci\u00f3n que publicamos todos los d\u00edas la distribuci\u00f3n de estos eventos no solamente por tipo es decir no graves como los brave recordando y resaltando que los graves es decir aquellos que no requieren de mayor atenci\u00f3n en lo general son eventos temporales transitorios eventos locales han representado m\u00e1s del 99 por ciento de todos los que sabes que se han presentado y hasta el momento son s\u00f3lo 220 casos los en alg\u00fan momento han requerido alg\u00fan tipo de hospitalizaci\u00f3n o seguimiento especializado para la atenci\u00f3n m\u00e9dica correspondiente entonces continuamos digamos con un nivel muy bajo de presentaci\u00f3n de 'sabios' lo cual habla obviamente de la calidad y la seguridad con que las vacunas que se han adquirido para m\u00e9xico est\u00e1n brindando tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva vamos a repasar las dosis totales que han arribado al pa\u00eds 18 millones 887 mil 345 y que adem\u00e1s obviamente est\u00e1n distribuidas en cinco tipos en cinco marcas diferentes de vacuna y esto obviamente ha sido posible al esfuerzo que el gobierno de m\u00e9xico ha realizado para poder adquirir en diferentes proveedores en diferentes pa\u00edses esto fue desde el inicio desde el a\u00f1o pasado con el \u00fanico objetivo que las vacunas puedan estar lo antes posible en las 32 entidades federativa as\u00ed que por lo tanto la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n pues pudiera ser no solamente una realidad como lo est\u00e1 siendo hasta el momento sino que pueda avanzar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible para que cada vez y cada d\u00eda que avance esta estrategia signifique tener menos y menos poblaci\u00f3n en riesgo de padecer enfermedad grave o es un momento inclusive el fallecer a causa del asma mientras la estrategia se mantenga mentos mientras tengamos estos d\u00edas continuos de m\u00e1s de medio mill\u00f3n de dosis aplicadas pues esto obviamente podr\u00e1 ser una realidad lo m\u00e1s pronto posible ser\u00eda entonces hasta aqu\u00ed la actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n de la estrategia nacional de nuevo el uso de la voz al doctor christian zaragoza para el componente de los v\u00eddeos que comento muchas gracias agradecemos esta explicaci\u00f3n que nos realiza el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda y como ustedes han identificado las personas que nos siguen d\u00eda a d\u00eda a trav\u00e9s de esta conferencia se han implementado nuevos elementos t\u00e9cnicos a esta conferencia el d\u00eda de hoy vamos a revisar tres v\u00eddeos vamos a verlos con mucha con mucha detenci\u00f3n y sobre todo con un enfoque en el cual detr\u00e1s de la elaboraci\u00f3n detr\u00e1s de lo que se presenta en estos v\u00eddeos existe un trabajo muy fuerte un trabajo que va desde la organizaci\u00f3n un trabajo que tiene que ver mucho tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de las comunidades son tres v\u00eddeos vamos a ver un primer v\u00eddeo vamos a explicarlo y as\u00ed sucesivamente pedimos el apoyo para ver el primer v\u00eddeo [M\u00fasica] [Aplausos] me siento protegida porque ella es mi segunda dosis cuid\u00e1ndome todav\u00eda porque no estamos exentos oficial a la juventud que se gire m\u00e1s que nosotros todav\u00eda porque tienen mucho por qu\u00e9 vivir que aceptarlo [M\u00fasica] bueno mi mam\u00e1 tiene 80 a\u00f1os de edad y tiene le detectaron alzh\u00e9imer hace 6 a\u00f1os entonces bueno pues ha sido una tarea dif\u00edcil que comprenda cu\u00e1l es la complejidad de esta pandemia los soldados del encierro sin embargo bueno pues nosotros estamos aqu\u00ed para apoyarla y muy contenta pero pues a seguir cuidando nos hasta que esto no termine que se vengan que peor no vacunarse que claro que a darnos la dosis por supuesto no hay medicina m\u00e1s que la vacuna ok hijo de irme de acapulco una semana yo creo que igual guardar todas las recomendaciones que nos dan aqu\u00ed para pues ayer en sem\u00e1foro naranja me siento muy bien como si no me duele no no tengo ninguna molestia yo estoy encantado de la vida gracias a dios por todo se vacunan para cuidar a la familia [M\u00fasica] que eso es m\u00e1s importante ahorita la vacuna y seguir protegiendo a todos [M\u00fasica] en este primer v\u00eddeo podemos observar diferentes elementos y podemos ver c\u00f3mo a trav\u00e9s de equipos multidisciplinarios tuvo un reto porque estos operativos de vacunaci\u00f3n representan un reto en este momento se nos presenta un escenario en la ciudad de mexico de una parte urbana pero tambi\u00e9n tenemos que pensar en aquellos que han sido en partes rurales en partes ind\u00edgenas en un pa\u00eds como nuestro pa\u00eds con la pertinencia cultural que requerimos como tenemos diferentes rubros que destacar los principios y los valores que representa la poblaci\u00f3n adulta para nuestro pa\u00eds formadores de muchos de nosotros como se ven en este cl\u00edmax de la parte de la vacunaci\u00f3n en este acompa\u00f1amiento que a muchos de ellos les hacen sus familiares y que tanto hemos insistido en el tema del acompa\u00f1amiento hacia el adulto mayor en diferentes esferas en las preparaciones en las cuales en los adultos y todas las personas ahora que vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n con el personal en este caso los profesores y lo que representan los profesores para el nuestro pa\u00eds como ese c\u00famulo de conocimiento y de formaci\u00f3n en muchos en muchos aspectos a toda la juventud y a toda la ni\u00f1ez de un pa\u00eds tan grande como el de nosotros pero tambi\u00e9n vemos la parte de la organizaci\u00f3n que se tiene que tener antes de desde el lugar cuando se selecciona que cumplan las caracter\u00edsticas que de acuerdo a los lineamientos generados sean o sean se\u00f1alados el proceso organizativo porque recuerden tambi\u00e9n en este caso hablando de la poblaci\u00f3n adulta mayor existe poblaci\u00f3n adulta que tiene necesidades muy espec\u00edficas la empat\u00eda que tenemos que tener nosotros como servidores desde un esfuerzo multidisciplinario porque no s\u00f3lo de salud est\u00e1n concluidas diferentes secretar\u00edas est\u00e1 concluida la organizaci\u00f3n de la misma sociedad civil y tambi\u00e9n de las del beneficio que se tiene al poder tener el la vacuna y aqu\u00ed yo quiero comentarles que a m\u00ed en el transcurso de estos \u00faltimos d\u00edas estuve muy contento porque yo soy de un poblado del estado de veracruz del municipio de emiliano zapata plan del r\u00edo veracruz de menos de 1.300 habitantes y ya les toc\u00f3 la vacuna a mis paisanos y eso me dio mucho gusto porque le toc\u00f3 a mi familia le toc\u00f3 a mis padres porque supieron esperar porque supieron hacerlo en el momento que les tocaba igual a mis suegros en el municipio de real del monte hidalgo y ese es un ejemplo que tenemos que darle a la poblaci\u00f3n de que vamos a vacunar a la poblaci\u00f3n en su momento que sepamos esperar y que puedan las personas que tengan alguna duda las personas que tengan alguna inquietud pueden acercarse entre pares para ver y para poder platicar de todos estos \u00e9xitos que hemos tenido y finalmente como yo dec\u00eda remedios en esta en esta vacuna hay muchas cosas por delante que sacar a este pa\u00eds y este es un ejemplo muy claro y muy concreto de lo que tenemos que ir como mexicanos en conjunto si pasamos al segundo v\u00eddeo por favor [M\u00fasica] tranquilo todo muy bien muy buena atenci\u00f3n y muy r\u00e1pido y puesto 21 felicitarme y agradeciendo que ya tenemos la segunda ya se siente uno m\u00e1s m\u00e1s tranquilo emocionada porque ojal\u00e1 que esto s\u00ed nos sirva para que no nos enfermemos tanto y pues que los abuelitos les daremos un poquito m\u00e1s a los nietos ya toda la gente decirle que s\u00ed que se la pongan que vengan no cuando la primera busca muy r\u00e1pido mucha atenci\u00f3n muy muy agradecidos que nos trataron muy bien y ahorita pues medio nervioso para la ves contento no de que ya es la segunda nuestros nietos nos necesitan entonces tenemos que tratar de estar lo mejor posible para estar con ellos [M\u00fasica] muchas gracias en este v\u00eddeo del estado de mexico podemos identificar la importancia de las medidas y aqu\u00ed creo que es importante volver a insistir en que uno las medidas que nosotros hemos comentado a lo largo de todas estas conferencias siempre insistir la importancia del lavado frecuente de manos la importancia del tema que tiene que ver el uso correcto de un cubreboca la aplicaci\u00f3n de la sana distancia el estar muy atentos a las medidas de acuerdo al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico que se tiene y sobre todo en este sem\u00e1foro de riesgo que identificamos c\u00f3mo vamos a migrar hacia hacia esta transici\u00f3n cuando cambiamos de los colores ser ciudadanos responsables en cuesti\u00f3n de los espacios p\u00fablicos sobre todo porque conforme vemos que los colores van disminuyendo colores amarillos colores verde al aumento de la movilidad el no bajar la guardia y el seguir insistiendo en estas medidas que hemos recomendado ampliamente por parte de la secretar\u00eda de salud federal vamos a ver un tercer v\u00eddeo muy importante tambi\u00e9n gracias [M\u00fasica] [Aplausos] su valor m\u00e1s de victorias aproximadamente de grave me dieron la posibilidad de que ya no le avisaron a la familia que estaba oportunidad de poner estuve casi un mes internado [M\u00fasica] es que no pod\u00eda caminar bastante para volver a recuperar el movimiento de mis piernas los brazos para generar paso a paso lo ido registrando mis movimientos sean vistos en estos movimientos tanto en mano y pierna como en todos los discos el ahora ya no puedo comunicar m\u00e1s ya puedo hablar m\u00e1s y a m\u00ed me gusta mi voz cambio porque mi voz era cerrada la consecuencia del alcoholismo pero ahora gracias a dios ya los pulmones ya se esforzaron ya puedo aguantar m\u00e1s la respiraci\u00f3n ya puedo respirar m\u00e1s profundo antes era respirar se me cortaba la voz quiero dar las gracias gracias a ellos he recuperado he salido adelante soy poco el camino lo recomiendo ampliamente en todos los aspectos todas esas personas que no creen y en la terapia si te puede ayudar acompa\u00f1ar tus actividades diarias ampliamente porque si realmente si es dif\u00edcil funciona [M\u00fasica] muchas gracias en este v\u00eddeo de el estado de mexico podemos ver y lo que hemos mencionado muchas muchas ocasiones la importancia de la rehabilitaci\u00f3n de la rehabilitaci\u00f3n no solamente en el aspecto pulmonar sino en la rehabilitaci\u00f3n a esta importancia de estarse vigilando y de estar acudiendo con sus m\u00e9dicos para poder tener una correcta evoluci\u00f3n eso es muy importante como lo mencionaba a la parte del v\u00eddeo y sobre todo agradecer a todo el sector salud que ha participado activamente en todos estos procesos que han sido procesos para algunas personas dolorosos para algunos muy lamentables y sobre todo en el acompa\u00f1amiento recordar como bien estaba en el v\u00eddeo la utilizaci\u00f3n del uso correcto del cubrebocas como muchas de estas medidas implementadas tienen que ser y formar parte de todo nuestra vida de ahora en adelante tambi\u00e9n y sobre todo que nuestras en nuestra ni\u00f1ez aprenda y conozca y que cada vez crezcamos m\u00e1s en \u00e9l educaci\u00f3n para la salud pues con estos tres v\u00eddeos que son unos nuevos elementos t\u00e9cnicos que ustedes han venido viendo a lo largo de estas conferencias se insertan diferentes en aspectos t\u00e9cnicos que son muy importantes tambi\u00e9n para la poblaci\u00f3n y para todas las audiencias quienes nos hacen el acompa\u00f1amiento d\u00eda a d\u00eda ahora pasaremos al tema de las preguntas agradecemos a nuestros compa\u00f1eros de la prensa aqu\u00ed presentes y les daremos la palabra arturo contreras de pie de p\u00e1gina muchas gracias gracias buenas noches para los maestros de varias universidades estatales que nos dicen que est\u00e1n preocupados porque dicen que ellos no est\u00e1n registrados ante la sep por su universidad esto nos han hecho del agua en los han hecho de universidades sigue de morelos del estado m\u00e9xico y de otras varias no entonces pues vamos a ver qu\u00e9 va a pasar con ellos tambi\u00e9n nos preguntan sobre los 6 millones de vacunas de sputnik que se ten\u00edan esperamos llegar a este mes no qu\u00e9 ha pasado con ellas y otras importantes algunos colegios privados nos dicen que est\u00e1n intentando conseguir vacunas por su propio lado y aplicarse las a su personal educativo entonces la gente est\u00e1 la gente que labora en estos en este lugar est\u00e1 preocupado por dos cosas c\u00f3mo saber donde podr\u00edan denunciar este tipo de pr\u00e1cticas de forma an\u00f3nima y la segunda es pues pues varios han preguntado por si les van a poner una vacuna que no cumple digamos ninguna medida de salud o de calidad no de eficacia como las que se tienen entonces pues vamos a ver que con ello muchas gracias le pediremos al doctor alom\u00eda si nos puede ayudar con la respuesta de este componente de vacunaci\u00f3n si con mucho gusto estimado cristian agradezco tambi\u00e9n las las preguntas a arturo de seguros son del inter\u00e9s de la de la comunidad en el marco sobre todo de esta nueva intensificaci\u00f3n que va a significar la campa\u00f1a de la ampliaci\u00f3n de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n enfocada ahora a los trabajadores de la educaci\u00f3n recordemos que como se anunci\u00f3 en la semana todas las instituciones educativas que cuenten con un registro en el boe esto fue algo que se anunci\u00f3 tendr\u00e1n acceso a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para trabajadores de la educaci\u00f3n entonces en todo caso aqu\u00ed lo que podr\u00edamos nosotros recomendar es que dado que todo toda instituci\u00f3n educativa que est\u00e9 y que cuente con un nuevo e va a ser considerada para vacunar a su personal entonces la recomendaci\u00f3n ser\u00eda que los maestros los maestros las maestras o trabajadores de la educaci\u00f3n que tengan alguna duda que pudieran no estar debidamente identificados al interior del estado instituci\u00f3n educativa se acerquen obviamente con los directores con las directoras de estas de estas instituciones para que coordinen y vean c\u00f3mo est\u00e1n elaboradas las listas correspondientes recordando que esto de manera oficial est\u00e1 siendo registrado precisamente por las autoridades de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica quienes est\u00e1n coordin\u00e1ndose a trav\u00e9s de sus direcciones de los diferentes niveles educativos para poder cargar digamos y registrar todos estos listados que est\u00e1n en su momento enviando o que tienen en ellos ya es un sistema de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y que por lo tanto de ah\u00ed se podr\u00e1 tener obviamente el listado final y validad entonces es una coordinaci\u00f3n digamos m\u00e1s a nivel local es una coordinaci\u00f3n que debe de haber directamente en la instituci\u00f3n educativa entonces ac\u00e9rquese a sus autoridades directas y chequen c\u00f3mo est\u00e1n llevando a cabo el registro de la validaci\u00f3n para que obviamente puedan estar de seguro su nombre en los listados que est\u00e1n en este momento integrando en el sistema en el caso de la vacuna es un h\u00edgado nacional a la pregunta hay cargamentos embarques en este caso de esta vacuna que est\u00e1n programados estos son para efectos de segundas dosis recordando que la vacuna espuny iu tiene digamos un componente y un componente ve a todos los que ya se les aplic\u00f3 el componente a tienen que recibir dentro de el tiempo determinado en el caso la vacuna esto es para la tercera y la cuarta semana espec\u00edficamente alrededor de la cuarta semana el componente de el componente est\u00e1 asegurado para todas las personas que ya recibieron el componente a va a estar llegando a los siguientes d\u00edas dentro de la temporalidad est\u00e9 requerida y para efectos de mayores cantidades de vacuna o posteriores embarques de vacuna est\u00e1 trabaj\u00e1ndose directamente con el fondo ruso quien es el que administra obviamente todas las solicitudes para poder confirmar vencimientos fechas precisamente vendidos posteriores no entonces contin\u00faa obviamente las \u00f3rdenes de compra ese momento fueron emitidas pero pues hay que recordar que todas las formaciones ticas a nivel internacional est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda hay a marchas forzadas para poder tener una mayor disponibilidad de dosis en su momento que entera y en la medida de los convenios que se han firmado con los diferentes pa\u00edses incluido el nuestro est\u00e1n ellos a su vez confirmando ya con fecha espec\u00edfica el env\u00edo y arribo de siguientes embarques normalmente los martes en el pulso de la salud es cuando se est\u00e1 actualizando y presentando a la audiencia y el p\u00fablico en general la programaci\u00f3n de siguientes semanas vamos a tomar la pregunta espec\u00edfica de es \u00fatil para que se pueda integrar tambi\u00e9n en esta en esta presentaci\u00f3n en relaci\u00f3n al tercer tema que es dec\u00eda las escuelas privadas pudieran adquirir de manera particular o directa este vacuna recordemos que ya desde hace algunos meses y esta su iniciativa que primeramente empez\u00f3 a trav\u00e9s de las mismas entidades federativas y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de algunos grupos particulares el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de salud abri\u00f3 todos los procedimientos y est\u00e1 permitido el que en su momento se pueda adquirir este tipo de vacuna pero el problema no es un tema regulatorio o un tema el interior del pa\u00eds de si es posible o no es posible recordando que si es posible realizar los tr\u00e1mites correspondientes para poder \u00e9ste en su momento comprar la vacuna y introducir al pa\u00eds obviamente cumpliendo con todas las regulaciones que la cofepris y los sistemas aduanales tienen muy bien identificadas sino m\u00e1s bien el problema es precisamente de proveedur\u00eda la probidad internacional en este momento todav\u00eda no tiene una disponibilidad importante para este poder otorgar o en su momento proveer este tipo de compras de compras directas entonces no en los intentos anteriores o en las gestiones anteriores que se realizaron por grupos particulares o por entidades federativas el principal limitante fue precisamente que al hacer los contactos con las principales farmac\u00e9uticas que a nivel mundial producen y venden vacuna pues \u00e9stas no ten\u00edan disponibilidad en estos momentos eso no quiere decir que m\u00e1s adelante pudiera obviamente si una vez que la producci\u00f3n se incremente a nivel internacional por todas estas casas farmac\u00e9uticas lo cual sabemos va a suceder en siguientes meses dado que muchas de estas casas farmac\u00e9uticas han implementado desde tempranos de las expansiones crecimiento incrementos l\u00edneas de producci\u00f3n en diferentes partes del mundo han activados todas sus f\u00e1bricas y todas sus l\u00edneas las est\u00e1n destinando a la producci\u00f3n de vacuna es posible que a mediados de a\u00f1o o pasado un poco los mediados de a\u00f1o empieza a ver ya un incremento de mayor disponibilidad de dosis lo cual obviamente har\u00e1 que personas o empresas o entidades que quieran adquirirlas de manera directa lo puedan hacer obviamente cumpliendo las regulaciones que el pa\u00eds tiene para efectos de salvaguardar siempre la calidad y la seguridad que la vacuna debe tener sin olvidar obviamente nunca la eficacia sin embargo entonces de la mano en este momento si hay que hacer el llamado a la poblaci\u00f3n y en este caso espec\u00edficamente a los trabajadores de la educaci\u00f3n que recordemos que la \u00fanica vacuna disponible en este momento en el pa\u00eds para ser aplicada es la que se est\u00e1 consiguiendo desde el gobierno de mexico que de manera oficial se est\u00e1 distribuyendo a las 32 entidades federativas y que por lo tanto la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que empezar\u00e1 la pr\u00f3xima semana a cubrir en otros cinco estados a nivel adem\u00e1s del estado de mercante che los recordamos r\u00e1pidamente el 20 de abril estar\u00e1 iniciando y del periodo del 20 al 27 el estado de chiapas coahuila nayarit y tamaulipas entonces a los trabajadores de la educaci\u00f3n de estos cinco estados les recordamos que la \u00fanica vacuna existente en este momento es la vacuna oficial la vacuna que se est\u00e1 distribuyendo y aplicando de manera institucional entonces en este momento no hay disponible ninguna vacuna a trav\u00e9s de alg\u00fan medio particular no hay ninguna vacuna a trav\u00e9s en este caso de alguna instituci\u00f3n educativa est\u00e9 privada o particular por lo tanto hay que estar muy atentos y obviamente este no dejarse en ning\u00fan momento enga\u00f1ar por alg\u00fan grupo de personas con algunas otras intenciones seguros diferentes a las de la salud p\u00fablica recordando que la vacuna que le ser\u00e1 aplicada la siguiente semana de otras entidades en pr\u00f3ximas semanas es una vacuna que est\u00e1 siendo distribuida por el gobierno de mexico y que est\u00e1 entonces asegurando que existan estos tres componentes importantes para la vacuna los repetimos nuevamente para que quede muy claro la seguridad la calidad y la eficacia que la vacuna tiene que tener para lograr los objetivos de la misma y recordando tambi\u00e9n que la vacuna es completamente gratuita para las personas que la van a recibir no tienen que pagar absolutamente nada por ellas est\u00e1 este pago ya fue obviamente est\u00e9 absorbido por el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y su implementaci\u00f3n gracias much\u00edsimas gracias doctor adelante nuestro compa\u00f1ero buenas noches doctor christian zaragoza doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina buenas noches saludamos tambi\u00e9n al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctor van a haber alg\u00fan tipo de restricciones para los profesores que no reciban la vacuna y quieran elaborar ya sea por decisi\u00f3n o porque no est\u00e9 no les toque o quiz\u00e1 est\u00e9n trabajando igual este de docentes pero igual no tengan su registro para que les toque la vacuna y quieran este trabajar y no se les permitir\u00e1 el trabajo c\u00f3mo estar\u00eda esa esa mec\u00e1nica por ejemplo s\u00ed gracias por la pregunta si gusta otro zaragoza tambi\u00e9n la tom\u00f3 la la respuesta en este momento creo que el \u00e9nfasis principal que tenemos que llevar a cabo con los trabajadores de la educaci\u00f3n es obviamente la invitaci\u00f3n a recibir la vacuna es un bruto que por las caracter\u00edsticas obviamente laborales que en este caso van enfocadas a poder retomar la actividad presencial de el trabajo educativo a nivel nacional pues entonces van a poder obviamente bajo ese marco poder recibir la vacuna pr\u00e1cticamente a la par de las personas entre 50 y 59 a\u00f1os recordando que pr\u00e1cticamente estamos ya por terminar al menos con una primera dosis con el grupo de 60 a\u00f1os y m\u00e1s entonces esta es esta es una oportunidad que tiene pues b\u00e1sicamente dos l\u00edneas generales la primera es obviamente la protecci\u00f3n misma de la persona en este caso de la educaci\u00f3n al recibir la vacuna para efectos de no desarrollar enfermedad grave como complicarse no estoy pensar si en su momento no fallecer a causa de lakovic 19 pero la otra l\u00ednea es precisamente a trav\u00e9s de la vacunaci\u00f3n y de su protecci\u00f3n poder entonces contribuir como sabemos lo hacen las maestras y los maestros y todos los trabajadores en el marco de la educaci\u00f3n puedes contribuir a poder retomar las clases presenciales en m\u00e9xico lo cual es como sabemos adem\u00e1s se har\u00e1 de manera paulatina y con toda una serie de protocolos que permitir\u00e1n que esto sea lo m\u00e1s seguro posible y no tengan dudas la vacuna es segura como ustedes han visto tenemos desde el 24 de diciembre llevando a cabo la la vacunaci\u00f3n en el beneficio que la vacuna les va a proveer pues es esto mucho en estas dos vertientes b\u00e1sicamente por mucho m\u00e1s all\u00e1 que cualquier riesgo que en su momento pueda haber est\u00e9 evidenciado la la vacuna y entonces el llamado que no pierdan la oportunidad que se va a empezar a generar a partir de la pr\u00f3xima semana de recibir ya la vacunaci\u00f3n y ser obviamente \u00e9ste tener la protecci\u00f3n y poder contribuir a la estrategia de regreso a clases presenciales y obviamente cualquier interacci\u00f3n directa con este personal con los trabajadores de la educaci\u00f3n estar\u00e1 estar\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica a nadie se va a obligar bajo ning\u00fan esquema bajo ning\u00fan motivo a aplicarse la vacuna eso tambi\u00e9n se ha dicho en repetidas ocasiones en esta conferencia la vacuna la aplicaci\u00f3n de la vacuna es voluntaria a la persona va la demanda ni en la estrategia correcaminos se la aplica pero a nadie obviamente se le obliga a ser este vacunado pero entonces si el llamado es que nadie se pierda la oportunidad de recibir esta vacuna y bueno pues cualquier tema relacionado directamente con lo que puede ocurrir m\u00e1s adelante recordando que el regreso a clases es paulatino no significa que la pr\u00f3xima ya las cinco entidades incluido campeche bueno en este caso las cinco entidades que se van a vacunar ya la pr\u00f3xima semana van a iniciar clases no hay un periodo todav\u00eda de preparaci\u00f3n de implementaci\u00f3n de puesta en pr\u00e1ctica de los diferentes protocolos hasta que en su momento entonces esto se va a ir afinando y se va a ir atendiendo por parte de la secretaria de educaci\u00f3n y pues bueno estaremos obviamente atentos a lo que pase ya a nivel operativo es decir ya en el d\u00eda a d\u00eda una vez que las escuelas al menos de estos primeros seis estados empiecen de seguro como las primeras a poder retomar sus clases presenciales m\u00e1s adelante gracias doctor estamos teniendo ya afortunadamente personas vacunadas ya ya pr\u00e1cticamente con las segundas dosis bastante bastante poblaci\u00f3n afortunadamente y pues ahora nos queda la duda por ejemplo qu\u00e9 recomendaciones le podr\u00edan dar a las personas que ya se vacunaron y pues se vuelvan a infectar del coronario sabemos que ya no les va a dar a lo mejor tan tan fuerte la enfermedad lleva a ser m\u00e1s m\u00e1s controlada pero entonces tambi\u00e9n es \u00e9ste de alguna algo inevitable no s\u00e9 si s\u00ed a la hora de las personas podr\u00edan estar preocupadas porque digan hijo le llame ya me enferme este voy al doctor y es recomendable que vayan al doctor a quien les den alg\u00fan tipo de consulta es recomendable que lleven alg\u00fan tipo de comprobante de que ya se hicieron la prueba que dio positivo con una virus oa lo mejor es una gripa normal recomendaciones nos podr\u00edan nos podr\u00edan dar en ese aspecto para la gente que puede acudir con seguridad al m\u00e9dico o no no no lo s\u00e9 gracias much\u00edsimas gracias s\u00ed adelante doctor gracias nosotros definitivamente tener un esquema completo haber recibido ya las dosis de un esquema completo no obviamente previene este la aparici\u00f3n de la cubrir 19 en este caso en el desarrollo de signos s\u00edntomas y manifestaciones de la enfermedad en una gran gran proporci\u00f3n de las personas que van a recibir esta vacuna lo m\u00e1s importante es que las vacunas todas ellas han podido demostrar grandes coberturas estamos hablando productores que van desde en este caso efectividad perd\u00f3n que va por encima del 98% de la mayor\u00eda de ellas precisamente para enfermedad grave que es lo que se quiere \u00e9ste prevenir en estos grupos de riesgo de enfermar gravemente pero definitivamente si una persona independientemente de que est\u00e9 vacunada y que tengan las dos dosis manifieste signos y s\u00edntomas de enfermedad lo recomendable obviamente es acudir a una consulta m\u00e9dica y si no esto no lo limita ni contraindican o acudir a una consulta m\u00e9dica no se debe de acudir para efectos de que un profesional de la salud realice una evaluaci\u00f3n y a trav\u00e9s de la misma puede emitir un diagn\u00f3stico y adem\u00e1s un tratamiento del problema que pueda tener lo que s\u00ed es importante es que al acudir a la consulta m\u00e9dica la persona exprese y le comunique al profesional de la salud que lo est\u00e1 atendiendo el antecedente de haber recibido sus dosis de vacuna esto es importante porque va a permitir tambi\u00e9n al sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica y el seguimiento de estas personas poder obviamente identificar el grupo que tiene el antecedente de vacunaci\u00f3n y que a\u00fan as\u00ed tuviera en su momento desarrollar todav\u00eda enfermedad como lakovic 19 y esto obviamente tiene que ver adem\u00e1s con los tiempos transcurridos desde la segunda de aplicaci\u00f3n en aquellas vacunas que tienen dos dosis o el tiempo transcurrido en funci\u00f3n de la primera dosis que en las vacunas de dos dosis todav\u00eda no generar\u00edan la protecci\u00f3n completa o que en la vacuna de una dosis pues bueno esperar\u00edamos obviamente hubiera habido ya una una protecci\u00f3n entonces es s\u00ed es importante demandar la consulta m\u00e9dica pero adem\u00e1s en la consulta am\u00e9rica hacer notar el antecedente para que sea bien identificado y que en su momento profesional de la salud obviamente pueda dar un seguimiento muy puntual ahorita tenemos acceso a pruebas diagn\u00f3sticas para la comida 19 por lo tanto el profesional de la salud podr\u00e1 indicar una y en todo caso confirmar la infecci\u00f3n y manifestaciones cl\u00ednicas por el virus asco 2 y la cob y 19 3 es importante expresar el antecedente esto va a contribuir a la vigilancia de estos grupos que obviamente todav\u00eda pudieran desarrollar alguna manifestaci\u00f3n cl\u00ednica leve en todo caso m\u00e1xima mente moderada que en su momento pudiera ocurrir a\u00fan habiendo recibido obviamente en la zona gracias doctor y por ejemplo las personas que se aplicasen la primera dosis y por alguna raz\u00f3n no se aplicar\u00e1n la segunda al momento de que les toca no se pasar\u00eda este intervalo de acci\u00f3n para poder generar esto esta inmunidad que se le da a la primera dosis o sea se pasar\u00eda del tiempo requerir\u00eda despu\u00e9s volverse a vacunar con la primera y segunda dosis o podr\u00eda aplicarse despu\u00e9s de mucho tiempo la segunda dosis que le corresponde como c\u00f3mo se manejar\u00eda eso si obviamente aqu\u00ed es importante recalcar a las personas que han recibido la primera dosis que no dejen pasar su segunda dosis la informaci\u00f3n inclusive ustedes la pueden encontrar en las p\u00e1ginas sociales de el coronavirus punto box punto mx espec\u00edficamente en el componente que lleva la vacuna cuando les aplican la primera dosis les dan la informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a las ventanas de tiempo que requiere ese tipo de vacuna que le implementaron y entonces obviamente hay que ser tambi\u00e9n responsables para poder estar atentos de la temporalidad de esa segunda dosis y acudir a demandar a esta segunda dosis cuando nuevamente se reciba la convocatoria si por alguna raz\u00f3n de fuerza mayor y fuerza mayor pretende que es algo que impida a la persona ir a demandar y aplicarse esa segunda dosis esto ocurriera se va a hacer una evaluaci\u00f3n cuando \u00e9ste cuando lo pueda hacer para efectos de la aplicaci\u00f3n de la segunda es decir recordemos que estas temporalidades est\u00e1n dado en barco de una media observada si lo que lo que ha sido evidenciado por los diferentes ensayos cl\u00ednicos de las farmac\u00e9uticas de cu\u00e1ndo es la mejor oportunidad de que una segunda dosis produzca una nueva reacci\u00f3n del sistema inmunol\u00f3gico que logre generar la este efectividad deseada en el tema precisamente de las vacunas que requieren dos dosis pues porque con la primera dosis no necesariamente se alcanza el nivel o el mayor nivel de eficacia y de ah\u00ed que se requiera una segunda dosis para que vuelva a generar una reacci\u00f3n inmune en el cuerpo y entonces poder alcanzar la efectividad una de las ventajas que hasta el momento se ha visto es que obviamente la primera dosis genera ya una efectividad y que inclusive es una efectividad que empieza ya tambi\u00e9n a generar el beneficio para efectos de la protecci\u00f3n que se requiere para la enfermedad grave pero obviamente con la segunda dosis se logra el mayor este efecto posible de la protecci\u00f3n entonces no hay que estar muy atentos al que pudiera la segunda dosis y si por alg\u00fan motivo de fuerza mayor no pudieron acudir el d\u00eda que les tocaba no tiene que ser un boom obviamente una raz\u00f3n de fuerza muy grande dado que tienen programada su aplicaci\u00f3n de 60 dosis a lo que voy con este comentario es que esperar\u00edamos ser\u00edan pues los menos casos es decir una cantidad muy peque\u00f1a de personas que tuvieran alg\u00fan tipo de este inconveniente pues vayan inmediatamente en los siguientes d\u00edas que le tocaba para que puedan en su momento recibir la segunda dosis y tener este segundo impulso del efecto a la reacci\u00f3n y n\u00fameros much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra director general de epidemiolog\u00eda pues agradecemos a todas las personas que siguen nuestra transmisi\u00f3n en diferentes plataformas agradecemos al personal de prensa que se encuentra aqu\u00ed con nosotros y antes de despedirnos en este s\u00e1bado 17 de abril del a\u00f1o 2021 destacar la labor que se hace desde la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda desde la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud al personal que acude f\u00edsicamente pero tambi\u00e9n a todo aquel personal que nos ayuda desde casa en las labores a la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda ya la direcci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica buenas noches y un buen s\u00e1bado para todos gracias y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:42.563346"
}