{
    "video_id": "yts7BMA_Bww",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yts7BMA_Bww/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOkx2a7H64vXsifKZEhwP14cr1HA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yts7BMA_Bww",
    "video_title": "Secretar\u00eda de Marina participa en el desarrollo de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11371,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1771.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acq INE",
            "start": 1775.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1778.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1782.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1785.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1788.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1790.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1793.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las de dependencias y",
            "start": 1796.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1798.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 1801.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1803.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1806.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1809.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1812.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1814.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1816.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1819.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1821.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos instituto",
            "start": 1823.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1827.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electoral en",
            "start": 1828.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1834.56,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.74,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1848.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cumplimiento",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1864.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1874.77,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "F",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenas",
            "start": 1955.6,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "tardes Buenos d\u00edas nada m\u00e1s que ya",
            "start": 1959.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 1961.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 1963.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque tard\u00f3 mucha la",
            "start": 1965.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 1968.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad que hacemos desde las 6 de la",
            "start": 1971.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mucha informaci\u00f3n pero ya estamos",
            "start": 1975.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 1978.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno",
            "start": 1981.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1983.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "informar sobre todo lo realizado bueno",
            "start": 1986.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no todo",
            "start": 1992.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque es mucho m\u00e1s lo que hace la",
            "start": 1994.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 1998.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Marina es informar",
            "start": 2001.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente sobre la",
            "start": 2005.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de esta",
            "start": 2008.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda al desarrollo del",
            "start": 2011.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una de",
            "start": 2015.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas del gobierno que",
            "start": 2018.2,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "represento es que nos hemos apoyado",
            "start": 2022.679,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la defensa y la",
            "start": 2029.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 2032.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Marina para",
            "start": 2033.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "impulsar del",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds debe tenerse",
            "start": 2038.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 2042.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que en todo el periodo",
            "start": 2043.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2046.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2048.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "destruy\u00f3 el",
            "start": 2051.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gobierno fue parte de la",
            "start": 2054.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 2059.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se corrompieron",
            "start": 2060.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2063.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "instituciones casi",
            "start": 2065.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todas y muy",
            "start": 2068.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pocas se mantuvieron de pie frente al",
            "start": 2072.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Vendaval neoliberal o",
            "start": 2078.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sacar adelante al",
            "start": 2098.32,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que el gobierno",
            "start": 2102.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "funcione acu\u00e9rdense que hac\u00eda yo el",
            "start": 2105.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "s\u00edmil de que",
            "start": 2109.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos recibido un",
            "start": 2111.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 2115.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acostado",
            "start": 2118.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico",
            "start": 2123.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 2125.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que ponerlo de pie que eso era",
            "start": 2127.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el gobierno y empezarlo a empujar para",
            "start": 2130.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2134.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "caminara",
            "start": 2136.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eso cost\u00f3",
            "start": 2138.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2142.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque Aunque parezca disco rayado tengo",
            "start": 2144.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que decir que el gobierno no",
            "start": 2149.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2151.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hecho para servir al",
            "start": 2153.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2155.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el gobierno era un",
            "start": 2158.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "facilitador",
            "start": 2162.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para realizar",
            "start": 2165.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "negocios sobre todo para",
            "start": 2169.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "facilitar el transferir bienes de la",
            "start": 2173.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n del pueblo a",
            "start": 2177.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "particulares era un comit\u00e9 al",
            "start": 2181.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 2184.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conceptualmente",
            "start": 2189.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente podr\u00edamos decir que se",
            "start": 2191.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trataba de una",
            "start": 2194.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no de una",
            "start": 2196.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2201.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo",
            "start": 2202.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2204.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eh echamos a andar de nuevo al",
            "start": 2208.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno cost\u00f3",
            "start": 2214.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero fue muy",
            "start": 2218.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante el que",
            "start": 2220.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh dos instituciones como la defensa y",
            "start": 2223.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como Marina adem\u00e1s de sus",
            "start": 2226.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "labores que tienen que ver con la",
            "start": 2231.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "defensa del territorio de la",
            "start": 2237.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2240.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh nos ayudaran no solo en labores de",
            "start": 2243.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2250.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que esto tambi\u00e9n se logr\u00f3 porque",
            "start": 2253.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se hizo una reforma",
            "start": 2255.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "constitucional no pod\u00edan la secretar\u00eda",
            "start": 2257.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la defensa ni la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2260.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ocuparse de tareas de seguridad",
            "start": 2264.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hac\u00edan esa labor",
            "start": 2267.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero en la",
            "start": 2270.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ilegalidad porque la instituci\u00f3n No lo",
            "start": 2274.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "permit\u00ed hicimos una reforma",
            "start": 2278.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constitucional para que pudieran",
            "start": 2281.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ayudarnos en algo que le preocupa mucho",
            "start": 2285.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "al pueblo que adem\u00e1s es fundamental la",
            "start": 2291.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "seguridad la",
            "start": 2295.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds si es",
            "start": 2297.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "importante la defensa nacional",
            "start": 2301.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero lo que m\u00e1s",
            "start": 2305.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2309.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afectaba y nos sigue afectando son los",
            "start": 2311.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad p\u00fablica",
            "start": 2315.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y Ten\u00edamos dos",
            "start": 2319.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituciones con profesionalismo con",
            "start": 2323.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "disciplina con elementos",
            "start": 2326.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "equipos sin",
            "start": 2331.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poder utilizarlas",
            "start": 2334.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n no lo permit\u00eda",
            "start": 2337.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entonces hicimos esa reforma fue un",
            "start": 2339.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avance por eso se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 2342.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nacional Pero adem\u00e1s de",
            "start": 2346.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso Como si fuese",
            "start": 2348.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poco tambi\u00e9n estas dos instituciones nos",
            "start": 2351.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando mucho en el desarrollo",
            "start": 2356.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pongo un ejemplo nada",
            "start": 2359.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el",
            "start": 2362.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2019 fuimos",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a Quintana r y hab\u00eda una",
            "start": 2369.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alarma por el",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sargazo dec\u00edan se va a",
            "start": 2375.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acabar la industria",
            "start": 2378.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 2382.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque las playas est\u00e1n",
            "start": 2384.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "llenas de sargazo c\u00f3mo lo",
            "start": 2387.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resolvemos en una situaci\u00f3n",
            "start": 2393.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de bastante preocupaci\u00f3n de todo el",
            "start": 2398.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sector tur\u00edstico de Quintana ro dijimos",
            "start": 2400.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2405.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atender y le ped\u00ed al",
            "start": 2406.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "almirante vamos a",
            "start": 2410.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "definir un plan y vamos a",
            "start": 2414.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "actuar y",
            "start": 2419.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "resolvimos el",
            "start": 2422.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2427.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 2430.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Marina y As\u00ed podr\u00edamos hablar de otros",
            "start": 2432.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "casos pero",
            "start": 2436.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ya no se habla de que las",
            "start": 2438.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "playas est\u00e1n llenas de",
            "start": 2442.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sargazos no deja de",
            "start": 2444.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "haber la",
            "start": 2447.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n as\u00ed le",
            "start": 2451.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dicen caso Este pero",
            "start": 2455.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no es lo que pasaba",
            "start": 2460.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "anteriormente Y as\u00ed muchas cosas",
            "start": 2463.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "entonces hemos decidido informarle a la",
            "start": 2467.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "gente de c\u00f3mo nos ayuda la secretar\u00eda de",
            "start": 2473.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la defensa C\u00f3mo nos ayuda la Secretar\u00eda",
            "start": 2476.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2480.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Marina y por eso invitamos aqu\u00ed al",
            "start": 2481.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "almirante para que de a conocer todo lo",
            "start": 2485.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2489.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque es hist\u00f3rico",
            "start": 2494.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh lo que significan eh los",
            "start": 2499.64,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "dragados de r\u00edos de Arroyos de",
            "start": 2504.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "desembocaduras de r\u00edos al",
            "start": 2510.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mar cuando no se dragan los cauces de",
            "start": 2513.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2518.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "r\u00edos Pues",
            "start": 2519.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 2522.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lluvias con Los",
            "start": 2523.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Huracanes pues se",
            "start": 2528.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desbordan y producen m\u00e1s",
            "start": 2531.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n en todos",
            "start": 2535.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lados por eso hay que estar",
            "start": 2538.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh dragando",
            "start": 2542.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desasolvadora",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y lo que hemos",
            "start": 2547.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2549.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en esta materia ha sido muy",
            "start": 2550.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 2556.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2560.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atemperar las",
            "start": 2562.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inundaciones la salida de cauces",
            "start": 2565.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de los r\u00edos y eso tambi\u00e9n es una labor",
            "start": 2568.839,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina y muchas",
            "start": 2573.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cosas un asunto",
            "start": 2580.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo el control de los",
            "start": 2585.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "puertos qu\u00e9",
            "start": 2590.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda los puertos la Consigna de plata o",
            "start": 2594.16,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "plomo para controlar los puertos sobre",
            "start": 2601.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo los del Pac\u00edfico",
            "start": 2604.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Manzanillo C\u00f3mo se controlan con",
            "start": 2609.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 2613.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2615.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2617.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si se trataba de gente",
            "start": 2619.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ambiciosa que iba por el",
            "start": 2623.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dinero tomamos la decisi\u00f3n de que los",
            "start": 2628.64,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "puertos los manejara la Secretar\u00eda de",
            "start": 2634.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Marina y el resultado ha sido muy",
            "start": 2638.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "bueno se ha puesto orden y estamos",
            "start": 2642.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "evitando la entrada",
            "start": 2647.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 2651.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas precursores",
            "start": 2653.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos por los puertos del",
            "start": 2656.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico con el apoyo de la Secretar\u00eda",
            "start": 2660.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2663.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya este fue muy amplia la introducci\u00f3n",
            "start": 2666.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2670.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pr\u00f3logo",
            "start": 2671.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Este pero aqu\u00ed el almirante Ojeda al que",
            "start": 2673.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 2677.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues mucha confianza y",
            "start": 2679.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agradecimiento por su trabajo su lealtad",
            "start": 2682.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2686.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "informarnos con su permiso se\u00f1or pres",
            "start": 2693.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2695.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Eh en apego a lo que marca la ley de",
            "start": 2697.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "manera muy puntual a nuestra en lo que",
            "start": 2702.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se refiere a nuestra",
            "start": 2705.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n adem\u00e1s de esa fuerte Uni\u00f3n",
            "start": 2706.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que existe entre la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2710.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y nuestro pueblo de M\u00e9xico nos hemos",
            "start": 2712.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sumado al el proyecto de",
            "start": 2716.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n impulsando impulsado por el",
            "start": 2719.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y lo hacemos a trav\u00e9s",
            "start": 2722.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de una serie de acciones mismas de las",
            "start": 2725.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que con mucho gusto vamos a informar a",
            "start": 2729.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un video que les vamos a",
            "start": 2731.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presentar a continuaci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2733.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que todo lo realizado",
            "start": 2735.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiene como \u00fanico fin servir a nuestro",
            "start": 2738.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de dar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo",
            "start": 2742.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el beneficio de nuestro pueblo y",
            "start": 2745.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cabe decirlo nos sentimos muy",
            "start": 2748.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "orgullosos y honrados de escribir esta",
            "start": 2750.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importante episodio en la la bit\u00e1cora",
            "start": 2753.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nacional y se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 2756.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias por tenernos la confianza y por",
            "start": 2758.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "supuesto Muchas gracias al pueblo de",
            "start": 2761.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por tener la confianza que tiene",
            "start": 2763.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en esta secretar\u00eda a continuaci\u00f3n vamos",
            "start": 2766.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a ver el video de las acciones que hemos",
            "start": 2768.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estado realizando a trav\u00e9s de este estos",
            "start": 2770.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2776.11,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para servir a M\u00e9xico debemos",
            "start": 2778.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "demostrar que la modernidad puede ser",
            "start": 2782.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y sin excluir a",
            "start": 2784.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nadie y que el desarrollo no tiene por",
            "start": 2787.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ser contrario a la justicia social",
            "start": 2789.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2791.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2794.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2796.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 2799.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armadas corredor interoce\u00e1nico del ismo",
            "start": 2802.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de teguantepec desde el sur de M\u00e9xico",
            "start": 2805.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "renace el ismo con el corredor",
            "start": 2808.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec",
            "start": 2810.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sectorizado a la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2813.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed se crea la empresa multimodal",
            "start": 2815.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica",
            "start": 2817.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sadb integrada por las administraciones",
            "start": 2819.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del Sistema portuario Nacional mejor",
            "start": 2822.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocidas como aspon de Salina Cruz",
            "start": 2824.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuatza cualcos dos bocas y Puerto",
            "start": 2827.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Chiapas Adem\u00e1s del ferrocarril del ismo",
            "start": 2830.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec que con el Sistema",
            "start": 2833.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "carretero Nacional interconecta el",
            "start": 2835.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico",
            "start": 2837.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del Golfo de M\u00e9xico en conjunto",
            "start": 2840.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con el establecimiento de 12 polos de",
            "start": 2843.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "rollo se fortalecer\u00e1 la actividad",
            "start": 2845.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Industrial para el desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 2848.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la mejora de la calidad de vida de los",
            "start": 2850.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habitantes del sur sureste se modernizan",
            "start": 2852.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los puertos el de coatzacalcos donde se",
            "start": 2856.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construye un acceso carretero uno",
            "start": 2859.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ferroviario y se renueva la aduana y el",
            "start": 2861.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz donde se construye un",
            "start": 2864.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevo Puerto comercial con un rompeolas",
            "start": 2867.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de 1600 m de longitud y una profundidad",
            "start": 2869.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en la bocana de 25 m lo que lo coloca",
            "start": 2873.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como uno de los puertos m\u00e1s profundos",
            "start": 2876.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del mundo para el manejo de carga",
            "start": 2878.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general y contenerizada a fin de",
            "start": 2880.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "alcanzar en el corto plazo un movimiento",
            "start": 2883.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2886.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "1,400000 contenedores al a\u00f1o la red",
            "start": 2887.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ferroviaria est\u00e1 constituida por 100 km",
            "start": 2891.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de las tres l\u00edneas del ferrocarril la",
            "start": 2895.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Z que va de salinacruz acats",
            "start": 2897.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cualcos que desde el 22 de diciembre",
            "start": 2900.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "brinda servicios de carga y pasajeros",
            "start": 2903.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea fa que une Cuatzacualcos con",
            "start": 2906.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Palenque reiniciar\u00e1 sus servicios de",
            "start": 2908.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transporte A mediados de 2024 la l\u00ednea K",
            "start": 2911.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que recorre de ciudad Ixtepec a Ciudad",
            "start": 2915.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo se concluir\u00e1 a finales de",
            "start": 2917.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "septiembre del mismo a\u00f1o a trav\u00e9s del",
            "start": 2919.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "programa para el desarrollo del ismo de",
            "start": 2922.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Tehuantepec se dirigen recursos para",
            "start": 2924.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida de los",
            "start": 2926.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "habitantes de la regi\u00f3n gracias a la",
            "start": 2928.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con los 57 programas",
            "start": 2930.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "federales y 48 de los gobi estatales 105",
            "start": 2933.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "municipios de los estados de Chiapas",
            "start": 2937.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Oaxaca Tabasco y Veracruz son",
            "start": 2940.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "beneficiados con un despliegue en el",
            "start": 2943.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corredor de m\u00e1s de 2500 elementos",
            "start": 2945.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "navales en cuatro batallones de",
            "start": 2947.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina tres estaciones",
            "start": 2949.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "navales avanzadas y 17 destacamentos",
            "start": 2952.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "navales se brinda seguridad para el",
            "start": 2954.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y la reducci\u00f3n de",
            "start": 2957.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la pobreza de la regi\u00f3n con una visi\u00f3n",
            "start": 2959.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "integral sustentable sostenible e",
            "start": 2962.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fluyente seguridad y Administraci\u00f3n",
            "start": 2966.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "portuaria como parte de la salvaguarda",
            "start": 2969.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de instalaciones estrat\u00e9gicas en favor",
            "start": 2972.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de millones de personas por acuerdo",
            "start": 2974.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oficial el 8 de agosto de 2023 qued\u00f3",
            "start": 2976.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sectorizada a la secretaria de Marina la",
            "start": 2980.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entidad paraestatal grupo aeroportuario",
            "start": 2982.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico la cual",
            "start": 2985.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "administra los aeropuertos de Ciudad del",
            "start": 2987.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Carmen ciudad Obreg\u00f3n Colima guaimas",
            "start": 2989.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Loreto y",
            "start": 2993.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Matamoros sectorizar a nuestra",
            "start": 2994.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n las empresas del Aeropuerto",
            "start": 2996.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Internacional Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad",
            "start": 2998.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y se realiz\u00f3 la integraci\u00f3n a",
            "start": 3001.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n del Aeropuerto",
            "start": 3003.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Internacional de Toluca a la fecha se",
            "start": 3005.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "han asegurado m\u00e1s de 4 toneladas de",
            "start": 3008.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "droga y realizado",
            "start": 3010.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "75718 rescates humanitarios de los",
            "start": 3013.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aeropuertos sectorizados a la Secretar\u00eda",
            "start": 3017.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de Marina durante 2023 se registr\u00f3 el",
            "start": 3019.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 3022.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "46,6",
            "start": 3024.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "962 pasajeros un 28 del total registrado",
            "start": 3026.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a nivel nacional un transporte de carga",
            "start": 3031.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3033.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "46244 toneladas equivalente al 42 por",
            "start": 3036.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del total anual y las operaciones a\u00e9reas",
            "start": 3040.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fueron de",
            "start": 3043.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "455,000 lo que represent\u00f3 un 26 por del",
            "start": 3044.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "total nacional todo esto signific\u00f3 una",
            "start": 3048.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al producto interno bruto de",
            "start": 3051.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "casi 1.6 por c",
            "start": 3053.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "anual proyecto integral Islas Mar\u00edas a",
            "start": 3057.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "partir del 8 de marzo de 2019 por",
            "start": 3060.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "decreto presidencial el complejo",
            "start": 3063.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "penitenciario Islas Mar\u00edas dej\u00f3 de",
            "start": 3065.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "existir iniciando as\u00ed la transformaci\u00f3n",
            "start": 3068.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de un espacio que simbolizaba la",
            "start": 3070.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n y el castigo a una realidad",
            "start": 3072.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cultural y ambiental para materializarlo",
            "start": 3074.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 la empresa tur\u00edstica integral",
            "start": 3077.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Islas Mar\u00edas que promueve el turismo de",
            "start": 3079.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en este archipi\u00e9lago",
            "start": 3081.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "reconocido como reserva de de la",
            "start": 3084.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "biosfera y patrimonio Mundial de la",
            "start": 3085.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humanidad por la UNESCO para fortalecer",
            "start": 3087.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dicho proyecto integral se cre\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3090.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el sector naval de Islas Mar\u00edas una",
            "start": 3092.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 3095.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima y la unidad de la",
            "start": 3097.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobernatura del archipi\u00e9lago mientras",
            "start": 3099.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que para el traslado de visitantes se",
            "start": 3101.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adquirieron y adecuaron dos buques",
            "start": 3103.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transbordadores que zarpan de San Blas",
            "start": 3105.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Nayarit y Mazatl\u00e1n Sinaloa adem\u00e1s de",
            "start": 3107.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aumentar la capacidad del buque de apoyo",
            "start": 3110.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "log\u00edstico Isla Mar\u00eda madre en cuanto a",
            "start": 3112.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la experiencia para las y Los visitantes",
            "start": 3115.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el centro de Educaci\u00f3n Ambiental",
            "start": 3117.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y cultural muros de agua Jos\u00e9 Revueltas",
            "start": 3119.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y se rehabilitaron el muelle de Puerto",
            "start": 3122.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "valleto 173 casas y hostales as\u00ed como 57",
            "start": 3125.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 3130.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acondicionaron la casa de gobierno y un",
            "start": 3132.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "museo adem\u00e1s de construir un restaurante",
            "start": 3135.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un club de playa una red de agua potable",
            "start": 3138.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y encontrarse en ampliaci\u00f3n la aeropista",
            "start": 3141.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y la adecuaci\u00f3n de su torre de control",
            "start": 3143.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como opci\u00f3n para recibir visitantes v\u00eda",
            "start": 3145.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea Islas Mar\u00edas fue reconocido como",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mejor destino tur\u00edstico emergente de",
            "start": 3151.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2023 y Puerto valleto fue denominado",
            "start": 3153.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico de igual manera se",
            "start": 3156.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "encuentra en desarrollo en las costas de",
            "start": 3159.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Nayarit el sector naval de boca de Chila",
            "start": 3161.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que contribuir\u00e1 como punto alterno para",
            "start": 3164.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el traslado de turistas nacionales y",
            "start": 3167.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "extranjeros del complejo Islas Mar\u00edas",
            "start": 3168.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con estas acciones se contribuye a la",
            "start": 3172.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del cuidado y la protecci\u00f3n",
            "start": 3174.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico Ambiental de Islas Mar\u00edas",
            "start": 3175.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcanzando al d\u00eda de hoy la visita de",
            "start": 3178.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "6202",
            "start": 3181.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "personas impulso a la industria",
            "start": 3183.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "petrolera dos bocas orgullosos de ser un",
            "start": 3185.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con una enorme capacidad en su",
            "start": 3189.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "industria petroqu\u00edmica para brindarle",
            "start": 3191.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguridad se construye la quinta regi\u00f3n",
            "start": 3194.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "naval un Batall\u00f3n y cuatro destacamentos",
            "start": 3196.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda de Marina con un",
            "start": 3199.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despliegue inicial de 1000 elementos",
            "start": 3201.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyectando un incremento total a 3500",
            "start": 3203.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres navales as\u00ed como un",
            "start": 3207.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de unidades mar\u00edtimas",
            "start": 3209.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas y terrestres asignadas en la zona",
            "start": 3211.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se lleva a un mayor nivel la seguridad y",
            "start": 3214.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la zona sus actividades y",
            "start": 3217.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "principalmente de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3219.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "protegiendo el valor estrat\u00e9gico de la",
            "start": 3221.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda Olmeca de la Sonda de",
            "start": 3223.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Campeche y de la plataforma log\u00edstica",
            "start": 3226.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "multimodal del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 3228.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec en su ramal de",
            "start": 3231.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coatzacalcos a Palenque Adem\u00e1s del",
            "start": 3233.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "incremento de las actividades portuarias",
            "start": 3236.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de dos bocas con movimiento de buques",
            "start": 3238.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "crudo carga y",
            "start": 3241.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasajeros desarrollo e impulso portuario",
            "start": 3244.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rodeado por el oc\u00e9ano Pac\u00edfico y",
            "start": 3247.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico nuestro pa\u00eds cuenta con 17",
            "start": 3249.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estados costeros mismos que concentran",
            "start": 3251.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "103 puertos que significan una fuente de",
            "start": 3254.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo para nuestro",
            "start": 3258.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo se",
            "start": 3260.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sectorizar de Marina la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3261.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general de puerto y marina mercante",
            "start": 3264.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "logrando una coordinaci\u00f3n \u00fanica e",
            "start": 3266.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "integral actualmente se cuenta con 18",
            "start": 3268.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraciones del Sistema portuario",
            "start": 3271.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Nacional las cuales contribuyen al",
            "start": 3273.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y tur\u00edstico de",
            "start": 3275.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ejemplo de ello fue haber",
            "start": 3277.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obtenido al cierre de 2023 el primer",
            "start": 3280.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lugar en la recepci\u00f3n de turistas",
            "start": 3283.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "internacionales en Am\u00e9rica Latina al",
            "start": 3285.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 3287.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "2743 cruceros con",
            "start": 3289.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "9,78 pasajeros adem\u00e1s se movilizan m\u00e1s",
            "start": 3292.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de la mitad de la carga total del pa\u00eds",
            "start": 3296.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "registrada en casi 290 millones de",
            "start": 3298.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toneladas y m\u00e1s de 8 millones de",
            "start": 3301.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "contenedores cifra r\u00e9cord en movilidad",
            "start": 3303.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de carga contenerizada en participaci\u00f3n",
            "start": 3306.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con los cesionarios dichas",
            "start": 3308.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "administraciones ofrecen m\u00e1s de 200,000",
            "start": 3310.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos y generan",
            "start": 3313.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recursos propios los cuales han mostrado",
            "start": 3316.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un crecimiento constante En beneficio de",
            "start": 3319.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en 2023 superaron los",
            "start": 3321.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "14,000 millones de pesos con recursos",
            "start": 3325.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "propios y Fiscales se ha desarrollado y",
            "start": 3328.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "modernizado la infraestructura portuaria",
            "start": 3331.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "actualmente se llevan a cabo 59",
            "start": 3334.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n 33 en los puertos",
            "start": 3336.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de litoral del Pac\u00edfico y 26 en los",
            "start": 3339.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puertos del litoral del Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 3342.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entre los que destacan por su relevancia",
            "start": 3345.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de muelles",
            "start": 3347.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de edificios",
            "start": 3349.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administrativos patios rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3351.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas servicios de dragado",
            "start": 3353.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mantenimientos y ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 3356.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "infraestructura portuaria lo que en m\u00e1s",
            "start": 3358.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os no se realizaba en los",
            "start": 3360.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puertos mexicanos ejemplo de esto se",
            "start": 3363.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo en coatzacalcos en",
            "start": 3366.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "senada guaimas Manzanillo progreso y",
            "start": 3368.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Salina Cruz se tiene el control de 16",
            "start": 3371.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aduanas mar\u00edtimas adem\u00e1s de dos aduanas",
            "start": 3374.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interiores se implement\u00f3 el proyecto de",
            "start": 3377.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de equipamiento aduanero",
            "start": 3379.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adquiriendo 166 equipos y sistemas de",
            "start": 3382.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n en lo que respecta a la",
            "start": 3385.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n por flujo de efectivo en las",
            "start": 3387.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "18 aduanas portuarias coordinadas por la",
            "start": 3389.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina durante el a\u00f1o 2023",
            "start": 3392.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 3395.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "66736 millones de pesos lo que",
            "start": 3398.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "corresponde al 58 por de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 3400.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del total de las aduanas",
            "start": 3403.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacionales plan integral de dragado al",
            "start": 3406.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inicio de esta administraci\u00f3n se ten\u00eda",
            "start": 3409.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una capacidad de dragado de 16 millon",
            "start": 3412.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Met c\u00fa lo que representaba un 2% de la",
            "start": 3415.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "demanda nacional con equipo y una flota",
            "start": 3419.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de tan solo 17 dragas lo que resultaba",
            "start": 3422.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "insuficiente para las necesidades del",
            "start": 3425.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por tal motivo se realiz\u00f3 la",
            "start": 3428.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de una draga autopropulsada",
            "start": 3431.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "11 estacionarias y seis anfibias la",
            "start": 3433.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una estacionaria y",
            "start": 3436.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuatro m\u00e1s autopropulsadas en proceso de",
            "start": 3439.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en los Astilleros de Marina",
            "start": 3441.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la repotenciaci\u00f3n de cinco",
            "start": 3444.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "autopropulsadas y la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3447.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada veh\u00edculos y equipo",
            "start": 3449.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "complementario de dragado fue necesaria",
            "start": 3452.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la baja de cinco dragas por inexistencia",
            "start": 3454.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de refacciones bajo rendimiento y altos",
            "start": 3457.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "costos de mantenimiento teniendo un",
            "start": 3460.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inventario final de 35 dragas",
            "start": 3462.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actualmente la capacidad se ha elevado a",
            "start": 3465.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "68 millones de Met c\u00fabicos lo que",
            "start": 3468.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "representa el 95 de la demanda nacional",
            "start": 3471.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto nos ha permitido ejecutar el plan",
            "start": 3474.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "integral de dragado de Tabasco que",
            "start": 3477.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 a principios de 2021 y que ha",
            "start": 3479.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "logrado el desasolve de m\u00e1s de",
            "start": 3481.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "153.5 km de r\u00edos de la entidad con un",
            "start": 3485.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "volumen de 10.5 millones de m c\u00fabicos de",
            "start": 3488.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3492.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "205.1 km totales proyectados A mediados",
            "start": 3493.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o mitigando los efectos",
            "start": 3497.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "causados por las inundaciones y",
            "start": 3499.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de",
            "start": 3502.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pobladores en dicha entidad federativa",
            "start": 3504.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se han realizado 36 obras de dragado",
            "start": 3507.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "social en los estados de Baja California",
            "start": 3509.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas Colima Guerrero Hidalgo",
            "start": 3512.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Jalisco nayarid Oaxaca quintanar Sinaloa",
            "start": 3516.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Veracruz y Yucat\u00e1n lo que",
            "start": 3521.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "representa un volumen de dragado de 6.4",
            "start": 3524.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos se han",
            "start": 3528.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llevado a cabo obras de dragado en las",
            "start": 3530.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraciones del sistema por",
            "start": 3532.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "portuario nacional lo que ha permitido",
            "start": 3534.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantener las profundidades oficiales de",
            "start": 3537.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los puertos garantizando con ello la",
            "start": 3539.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "seguridad para la",
            "start": 3542.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n se han ejecutado m\u00e1s de 80",
            "start": 3544.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obras de dragado por la Secretar\u00eda de",
            "start": 3547.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Marina generando la autosuficiencia",
            "start": 3549.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nacional y de manera simult\u00e1nea",
            "start": 3552.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fomentando la construcci\u00f3n naval de",
            "start": 3554.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dragas impulsando con ello nuevas",
            "start": 3556.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas el uso de materias primas",
            "start": 3558.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nacionales as\u00ed como creando m\u00e1s de 1000",
            "start": 3561.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empleos directos y hasta 10,000",
            "start": 3564.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "indirectos estrategia Nacional para la",
            "start": 3568.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al sargazo como respuesta",
            "start": 3571.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "emergente al incremento masivo de la",
            "start": 3574.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "macroalga en 2019 la Secretar\u00eda de",
            "start": 3576.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Marina en conjunto con dependencias",
            "start": 3579.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas implement\u00f3 la",
            "start": 3581.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estrategia para la atenci\u00f3n al sargazo",
            "start": 3584.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en las costas del caribe mexicano los",
            "start": 3587.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recursos del estado de Quintana ro",
            "start": 3590.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "destinados para la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3592.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresas que realizaban dicha labor han",
            "start": 3594.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sido invertidos en la creaci\u00f3n de una",
            "start": 3597.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "flota autosuficiente del estado mexicano",
            "start": 3599.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para la recolecci\u00f3n gracias a ello se ha",
            "start": 3602.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construido una flota sargas sera operada",
            "start": 3606.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por personal naval y conformada por un",
            "start": 3609.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buque oce\u00e1nico el cual puede recolectar",
            "start": 3611.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en alta mar 250 toneladas con una",
            "start": 3614.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de 5 d\u00edas adem\u00e1s en nuestros",
            "start": 3618.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Astilleros se construyeron 11 buques",
            "start": 3621.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tros costeros con una capacidad de",
            "start": 3624.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de 20 toneladas diarias",
            "start": 3626.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "habilit\u00e1ndose adem\u00e1s 16 embarcaciones",
            "start": 3629.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "menores con sus accesorios se adquiri\u00f3",
            "start": 3633.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "equipo complementario para la",
            "start": 3636.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n del sargazo en zonas",
            "start": 3637.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "costeras actualmente se cuenta con",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "12,875 m de Barrera de contenci\u00f3n de",
            "start": 3643.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sargaso cuatro barredoras y cuatro",
            "start": 3646.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tractores cada a\u00f1o de marzo a octubre se",
            "start": 3649.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la operaci\u00f3n sargazo",
            "start": 3652.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Mientras que el mantenimiento de Los",
            "start": 3654.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "buques sargas seros costeros se realiza",
            "start": 3656.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de noviembre a Febrero en el centro de",
            "start": 3658.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reparaciones n\u00famero 11 en Chetumal",
            "start": 3661.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mientras que el buque sargaso oce\u00e1nico",
            "start": 3663.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "natans en El Astillero de Marina n\u00famero",
            "start": 3665.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "3 en cuatza cualcos con la",
            "start": 3668.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de dicha estrategia y en",
            "start": 3671.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apoyo al sector tur\u00edstico nacional el",
            "start": 3673.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cual representa m\u00e1s del 8% del producto",
            "start": 3675.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interno bruto se ha participado en la",
            "start": 3678.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n en el mar de m\u00e1s de",
            "start": 3680.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "78 toneladas de esta macroalga y",
            "start": 3683.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "21779 toneladas de la misma en las",
            "start": 3688.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "playas haciendo un total de",
            "start": 3691.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "22564 toneladas en la presente",
            "start": 3695.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n colaboraci\u00f3n en la",
            "start": 3699.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria nacional conscientes",
            "start": 3701.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la importancia de la pol\u00edtica",
            "start": 3704.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "migratoria del gobierno de M\u00e9xico se",
            "start": 3706.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "colabora con el Instituto Nacional de",
            "start": 3708.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n para mantener un",
            "start": 3710.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "desplazamiento seguro y ordenado en",
            "start": 3712.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apoyo al plan estrat\u00e9gico del Instituto",
            "start": 3715.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n se llevan a cabo",
            "start": 3717.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diversos operativos en diferentes puntos",
            "start": 3719.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecidos en carreteras aduanas",
            "start": 3722.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recintos Fiscales secciones aduaneras",
            "start": 3724.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garitas y puntos de revisi\u00f3n aduaneros",
            "start": 3727.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proporcionando seguridad en las",
            "start": 3730.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "jurisdicciones de mayor flujo migratorio",
            "start": 3732.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del sur y sureste del pa\u00eds han",
            "start": 3734.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 3737.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1364 elementos navales en los estados",
            "start": 3739.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "costeros del Sur en 22 puestos de",
            "start": 3741.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rescate humanitario terrestre y tres",
            "start": 3744.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "puestos de rescate humanitario en la mar",
            "start": 3746.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en los mandos navales en la frontera Sur",
            "start": 3749.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se han realizado",
            "start": 3751.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "74847 rescates humanitarios y en",
            "start": 3754.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el Instituto Nacional",
            "start": 3757.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Migraci\u00f3n un total de",
            "start": 3759.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "7662 nuestro coraz\u00f3n est\u00e1 con M\u00e9xico",
            "start": 3764.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "apoyo al Sistema Nacional de salud",
            "start": 3767.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "durante la contingencia sanitaria",
            "start": 3770.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derivada de la pandemia del covid-19 la",
            "start": 3772.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se uni\u00f3 al esfuerzo del",
            "start": 3775.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico para mitigar las",
            "start": 3777.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "afecciones se apoy\u00f3 en la pol\u00edtica",
            "start": 3780.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n con la",
            "start": 3782.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de",
            "start": 3784.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "37,13 708 vacunas y la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 3787.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3792.2,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "36,37 453 dosis en 16 entidades",
            "start": 3794.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "federativas en franca coordinaci\u00f3n",
            "start": 3799.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "interinstitucional desde Julio de 2022",
            "start": 3802.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se ha implementado la atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 3805.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primer contacto en lugares de dif\u00edcil",
            "start": 3808.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acceso con la cual se apoya a las",
            "start": 3810.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "comunidades que por su ubicaci\u00f3n",
            "start": 3813.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica se les dificulta el acceso de",
            "start": 3814.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los servicios b\u00e1sicos de salud en los 17",
            "start": 3817.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estados costeros y en el corredor",
            "start": 3820.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con ello hemos logrado",
            "start": 3822.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "beneficiar a",
            "start": 3825.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "173 comunidades y",
            "start": 3826.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "5591497280 nuestro pueblo merece lo que",
            "start": 3833.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una labor que nos",
            "start": 3836.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "impulsa a continuar navegando en favor",
            "start": 3838.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del crecimiento econ\u00f3mico el bienestar",
            "start": 3840.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "social y la paz una vez m\u00e1s refrendamos",
            "start": 3843.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso para servir a",
            "start": 3847.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3850.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicoy",
            "start": 3852.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3857.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3861.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la",
            "start": 3863.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n Qui\u00e9nes quienen las mentiras de",
            "start": 3866.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la semana hoy es 24 de enero del a\u00f1o",
            "start": 3868.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2024 vamos a iniciar",
            "start": 3872.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma inventa declaraciones de",
            "start": 3875.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "director de Conagua y se\u00f1ala que la",
            "start": 3878.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "quinta estaci\u00f3n de bombeo del Acueducto",
            "start": 3881.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el cuchillo 2 en Nuevo Le\u00f3n no funciona",
            "start": 3883.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo cual es falso el pasado 17 de enero",
            "start": 3886.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el diario reforma public\u00f3 una nota",
            "start": 3890.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "titulada dejan sin operar Quinta",
            "start": 3892.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estaci\u00f3n de bombeo del cuchillo dos en",
            "start": 3894.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la que de muy mala leche tergiversan la",
            "start": 3897.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del director de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3900.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Nacional de Conagua Ellos dicen que el",
            "start": 3902.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "director dijo que no",
            "start": 3905.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n no Se podr\u00edan pondr\u00e1n a operar La",
            "start": 3908.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Quinta Estaci\u00f3n de bombeo del cuchillo",
            "start": 3911.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dos porque ya est\u00e1 satisfecha la",
            "start": 3913.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesidad de Agua de la Zona",
            "start": 3916.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey esto es falso",
            "start": 3918.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta declaraci\u00f3n no",
            "start": 3923.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 lo que publica reforma como casi",
            "start": 3924.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo es falso tambi\u00e9n hay que decir lo",
            "start": 3928.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el diario el norte de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3932.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua aclar\u00f3 que",
            "start": 3935.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n del Acueducto el",
            "start": 3937.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuchillo do se construyeron cinco",
            "start": 3939.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "plantas de bombeo que est\u00e1n funcionando",
            "start": 3941.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de manera simult\u00e1nea al momento se",
            "start": 3943.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "encuentran trabajando las cinco plantas",
            "start": 3946.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con cuatro bombas cada una con las",
            "start": 3948.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuales se abastece ya un caudal de",
            "start": 3951.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "4700 L por segundo para la Zona",
            "start": 3955.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey desde la",
            "start": 3958.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presa el cuchillo 2",
            "start": 3960.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e la quinta bomba se encuentra lista",
            "start": 3962.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para operar y su infraestructura se",
            "start": 3966.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1n en marcha conforme a las",
            "start": 3968.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "necesidades propias del \u00e1rea",
            "start": 3970.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "metropolitana de Monterrey y lanzamos",
            "start": 3973.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3976.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pregunta por qu\u00e9 reforma intenta",
            "start": 3977.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica Quiz\u00e1s El",
            "start": 3979.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de causar enojo entre la poblaci\u00f3n",
            "start": 3983.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es de suma importancia para abastecer",
            "start": 3986.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del vital l\u00edquido a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3988.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Monterrey y Su zona conurbada Esta obra",
            "start": 3990.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la cual fue desarrollada en tiempo",
            "start": 3994.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord y puesta en marcha en el mes de",
            "start": 3997.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diciembre por el gobierno de M\u00e9xico Para",
            "start": 3999.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyar a Los afectados por la",
            "start": 4002.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de agua de consumo humano",
            "start": 4004.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "como podemos recordar eh que esto",
            "start": 4008.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 4010.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pasado bien hasta aqu\u00ed esta nota de",
            "start": 4012.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "reforma pero este pues s\u00ed vamos otra vez",
            "start": 4016.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con reforma porque volvi\u00f3 a mentir Es",
            "start": 4020.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "falso que la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4023.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Electricidad tenga fallas en su red por",
            "start": 4025.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por una onda fr\u00eda como",
            "start": 4028.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aseguro otra vez fiel a su Estilo el",
            "start": 4030.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diario reforma public\u00f3 una nota el",
            "start": 4034.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado 17 de enero en la que acusa",
            "start": 4036.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fallas en el suministro de luz en",
            "start": 4038.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos estados de la rep\u00fablica debido a",
            "start": 4041.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la onda fr\u00eda pero va m\u00e1s lejos y asegura",
            "start": 4044.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que hubo un Macro apago as\u00ed se las Gasta",
            "start": 4049.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el diario de reforma Pero esto que dijo",
            "start": 4053.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Es falso el 16 de enero por los vientos",
            "start": 4055.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuertes por el paso del frente fr\u00edo",
            "start": 4058.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero 27 se vieron afectados",
            "start": 4060.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "46,99 servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 4064.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n lo que representa \u00fanicamente",
            "start": 4068.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el 2% del total de los servicios del",
            "start": 4071.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estado de forma inmediata e en e",
            "start": 4073.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "interrumpida el personal trabaj\u00f3 para",
            "start": 4078.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "restablecer el servicio en 4 horas se",
            "start": 4081.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico de 51",
            "start": 4085.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por de ellos para las 7 horas se",
            "start": 4087.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 el 83 por y en 12 horas el",
            "start": 4090.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "100% as\u00ed a mucha honra trabajan los eh",
            "start": 4094.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabaja la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4099.159,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Electricidad para beneficio de la",
            "start": 4100.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n este tipo de interrupciones",
            "start": 4102.839,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "suceden en cualquier sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 4105.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del mundo ante un fen\u00f3meno natural no es",
            "start": 4109.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "exclusivo de M\u00e9xico pero aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 4112.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds M\u00e9xico se cuenta con la Comisi\u00f3n",
            "start": 4116.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad que tiene hay",
            "start": 4119.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que decirlo tambi\u00e9n a mucha honra la",
            "start": 4122.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "experiencia y el compromiso de los",
            "start": 4124.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores a quienes les mandamos un",
            "start": 4126.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "saludo y reconocemos su trabajo en favor",
            "start": 4128.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en M\u00e9xico eh Y esto los",
            "start": 4131.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajadores trabajan para atender las",
            "start": 4135.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "emergencias restablecer la energ\u00eda",
            "start": 4137.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en el menor tiempo",
            "start": 4140.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "posible tambi\u00e9n hay que decir que el",
            "start": 4143.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "diario de reforma eh compar\u00f3 una",
            "start": 4146.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del",
            "start": 4150.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "2021 con el a\u00f1o",
            "start": 4151.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2024 que nada ten\u00eda que ver de Estados",
            "start": 4154.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos y M\u00e9xico pero vamos a decirle al",
            "start": 4157.679,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diario reforma gracias a la",
            "start": 4160.359,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica de la comisi\u00f3n",
            "start": 4161.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "federal de electricidad en aquel",
            "start": 4163.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces solo se vieron afectados el un",
            "start": 4165.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el 1 y el 10% de los servicios del pa\u00eds",
            "start": 4169.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "durante 4 d\u00edas solamente 4 d\u00edas mientras",
            "start": 4172.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que en Estados Unidos El problema dur\u00f3",
            "start": 4175.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 4179.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semanas dijera el presidente tengan para",
            "start": 4180.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4184.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aprendan vamos con la siguiente aqu\u00ed",
            "start": 4185.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pues vamos con un cliente frecuente de",
            "start": 4188.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n quienes quieren las de la",
            "start": 4192.319,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "semana porque parece que su deporte",
            "start": 4194.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "favorito Es mentir a trav\u00e9s de su",
            "start": 4197.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "programa de radio y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de",
            "start": 4199.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su cuenta personal de Twitter porque",
            "start": 4201.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa acusa al presidente",
            "start": 4204.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de mentir sin embargo se descubre que el",
            "start": 4206.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodista no sabe leer una lomina el",
            "start": 4210.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasado 21 de enero el periodista Joaqu\u00edn",
            "start": 4213.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez doriga en su programa de radio y",
            "start": 4216.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su cuenta de x o",
            "start": 4218.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Twitter lanz\u00f3 una pregunta y con ella la",
            "start": 4221.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intriga sobre el salario que percibe el",
            "start": 4225.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente y la una ministra de la",
            "start": 4227.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 4230.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez driga escribi\u00f3 y dijo si L\u00f3pez",
            "start": 4233.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Obrador gana",
            "start": 4236.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "155000 mensuales y los ministros de la",
            "start": 4238.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 4242.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ganan 600,000 al mes como dice amlo Por",
            "start": 4244.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lenia batres dice que devolvi\u00f3 a la",
            "start": 4248.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda solo 82000",
            "start": 4251.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no salen las cuentas qui mente lenia oo",
            "start": 4256.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "esto Dijo el periodista L\u00f3pez dor le",
            "start": 4261.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respondemos se\u00f1or ni el presidente amlo",
            "start": 4265.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ni la minist mienten",
            "start": 4269.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y se lo vamos a explicar porque para que",
            "start": 4272.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no quea ninguna duda la nueva ministra",
            "start": 4277.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4280.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la \u00f3 el sueldo excedente para cumplir",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con la Constituci\u00f3n que se\u00f1ala que",
            "start": 4285.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s",
            "start": 4288.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el presidente de la rep\u00fablica batres",
            "start": 4291.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que devolvi\u00f3 a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 4294.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 4296.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "8296 pesos monto que fue cuestionado por",
            "start": 4298.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4302.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "periodista Aqu\u00ed vamos a decirle a le van",
            "start": 4304.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las cuentas para que no se nos haga",
            "start": 4307.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bolas la ministra batres est\u00e1 regresando",
            "start": 4309.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solo el excedente nominal la liquidez",
            "start": 4312.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "neta es decir en 12 meses habr\u00e1 devuelto",
            "start": 4315.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como un mill\u00f3n de pesos sin",
            "start": 4318.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contar aguinaldos y primas de riesgo",
            "start": 4320.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguros de gastos m\u00e9dicos etc\u00e9tera",
            "start": 4324.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a ser m\u00e1s precisos con eso",
            "start": 4326.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y esto representa unos 2 millones de",
            "start": 4329.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s que la ministra regresar\u00eda a",
            "start": 4332.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda pero en t\u00e9rminos m\u00e1s",
            "start": 4336.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sencillos as\u00ed con peras y manzanas lenia",
            "start": 4339.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "batres percibe un sueldo de",
            "start": 4342.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "206,000 pes netos regresa a 82,000 lo",
            "start": 4344.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que la deja con 124,000 pes mensuales",
            "start": 4348.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "menos de lo que gana el presidente de la",
            "start": 4352.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y vamos a ver as\u00ed lo explic\u00f3",
            "start": 4354.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la misma ministra dice lo que devolv\u00ed",
            "start": 4358.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deriva del pago monetario que recibimos",
            "start": 4361.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las y los ministros al mes no",
            "start": 4364.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contabiliza el costo de tres Seguros",
            "start": 4366.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "privados aqu\u00ed hay que poner mucha",
            "start": 4370.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n miren lo que no considera su",
            "start": 4371.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sueldo tres Seguros privados el fondo de",
            "start": 4374.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahorro el pago de riesgo de m\u00e1s de",
            "start": 4377.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "600,000 al a\u00f1o ni los m\u00e1s de 80,000",
            "start": 4380.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesos al mes que se tienen disponibles",
            "start": 4384.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para alimentos adem\u00e1s de otras",
            "start": 4387.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "prestaciones no transparentes esto dicho",
            "start": 4390.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por la ministra eh lenia batres pero",
            "start": 4394.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a desglosarlo Aqu\u00ed est\u00e1 lo estamos",
            "start": 4399.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viendo en la pantalla miren dice",
            "start": 4402.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n garantizada por garantizada",
            "start": 4404.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o apoyo prestaciones de previsi\u00f3n social",
            "start": 4407.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "e inherentes al cargo prima vacacional",
            "start": 4409.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aguinaldo seguro de vida seguro de",
            "start": 4413.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gastos mos m\u00e9dicos mayores seguro de",
            "start": 4416.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n que ya vimos que esto es muy",
            "start": 4419.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "controversial tambi\u00e9n un est\u00edmulo de",
            "start": 4423.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad lo que sea que eso signifique",
            "start": 4425.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que no los expliquen Eso s\u00ed nos los",
            "start": 4428.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen que explicar los ministros de la",
            "start": 4429.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corte tambi\u00e9n un pago por riesgo",
            "start": 4431.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos para restaurantes de",
            "start": 4434.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lujo no nada m\u00e1s los ministros ya",
            "start": 4437.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vimos por ah\u00ed que unos usan y",
            "start": 4439.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siguen usando sus American Express hay",
            "start": 4442.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un saludo a linay tambi\u00e9n apoyos para",
            "start": 4446.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolinas y apoyos para veh\u00edculos",
            "start": 4449.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "blindados todo esto es lo que tienen",
            "start": 4452.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dentro de la n\u00f3mina los ministros de la",
            "start": 4456.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 4460.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos en total ya dijimos son",
            "start": 4463.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "79228 pesos mensuales que perciben los",
            "start": 4468.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ministros de la corte de la suprema",
            "start": 4470.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n pero con",
            "start": 4472.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo la ministra lenia",
            "start": 4475.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "batres parece que ahora s\u00ed Ahora s\u00ed se",
            "start": 4478.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "van a transparentar los excesos a costa",
            "start": 4483.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "del dinero del pueblo a cargo del poder",
            "start": 4486.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "judicial as\u00ed se las gastan Esperamos que",
            "start": 4490.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "haya quedado suficientemente",
            "start": 4495.159,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "claro vamos con la siguiente por favor",
            "start": 4498.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4502.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "e el caso de ausen Uresti es usado por",
            "start": 4503.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "medios y opositores para culpar al",
            "start": 4507.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4510.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de su salida de Milenio televisi\u00f3n lo",
            "start": 4512.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cual es",
            "start": 4515.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mentira una verdadera campa\u00f1a se ha",
            "start": 4516.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desatado para culpar al presidente",
            "start": 4520.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de la salida",
            "start": 4522.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de a susena Uresti de Milenio medios y",
            "start": 4524.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "opositores unieron sus mensajes y",
            "start": 4529.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "art\u00edculos bajo la Consigna a su cena",
            "start": 4532.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Somos todos yo les pregunto a ustedes A",
            "start": 4535.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les recuerda este",
            "start": 4538.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hashtag",
            "start": 4541.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eline Somos todos Loret Somos",
            "start": 4543.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos parece que se quedaron sin",
            "start": 4547.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n Tambi\u00e9n la historia comenz\u00f3",
            "start": 4549.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el pasado 19 de enero cuando la",
            "start": 4552.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "periodista sucena Uresti inform\u00f3 a",
            "start": 4554.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su espacio informativo a",
            "start": 4557.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucena a las 10 de grupo Milenio que",
            "start": 4559.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tras 20 a\u00f1os se desped\u00eda de la empresa",
            "start": 4562.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Pero que continuar\u00eda en otros espacios",
            "start": 4565.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "informativos en radio como grupo F\u00f3rmula",
            "start": 4568.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en su despedida aludi\u00f3 a las",
            "start": 4572.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "circunstancias actuales y a momentos de",
            "start": 4575.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "definiciones lo que desat\u00f3 una campa\u00f1a",
            "start": 4578.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de mentiras sobre una supuesta censura",
            "start": 4581.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contra la periodista",
            "start": 4585.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Milenio horas m\u00e1s tarde de este anuncio",
            "start": 4587.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que se trat\u00f3 de un acuerdo mutuo",
            "start": 4591.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre la periodista y la empresa a",
            "start": 4594.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consecuencia del inicio de un proyecto",
            "start": 4596.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "period\u00edstico de Uresti eh que Uresti",
            "start": 4598.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "emprender\u00e1 en febrero en Radio F\u00f3rmula",
            "start": 4602.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n y redes",
            "start": 4605.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociales se dijo que fue despedida de",
            "start": 4608.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grupo Milenio por presiones del",
            "start": 4610.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente la Rep\u00fablica lo cual es",
            "start": 4612.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "absolutamente falso quiz\u00e1s parezca muy",
            "start": 4615.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sencillo pero as\u00ed El torrente",
            "start": 4619.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aparecieron Alejandra Escobar de la",
            "start": 4621.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 4624.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera uno de los due\u00f1os de latinus de",
            "start": 4626.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Loret Roberto Madrazo el exconsejero del",
            "start": 4628.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inoo murayama no parece extra\u00f1o lo del",
            "start": 4631.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "INE Somos todos no parecen las mismas",
            "start": 4634.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as la candidata del frente",
            "start": 4637.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "opositor los senadores Emilio \u00c1lvarez y",
            "start": 4639.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tes el se\u00f1or Luis Carlos Ugalde",
            "start": 4643.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "expresidente del extinto IFE Fernando",
            "start": 4645.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "belau usar\u00e1n y el exsecretario de",
            "start": 4648.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Javier Lozano adem\u00e1s de Sergio",
            "start": 4650.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Sarmiento para su columna en reforma y",
            "start": 4655.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter",
            "start": 4658.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor de maule\u00f3n para el universal",
            "start": 4660.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Trujillo El payaso broso y su",
            "start": 4662.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "amigo personal Carlos Loret de Mola",
            "start": 4666.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apareci\u00f3 en la lista Pamela",
            "start": 4670.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cerdeira as\u00ed como notas en los",
            "start": 4672.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos como el pa\u00eds y aqu\u00ed quiero",
            "start": 4674.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nos detengamos aqu\u00ed eh me pueden",
            "start": 4676.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pasar por favor el peri\u00f3dico del",
            "start": 4680.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la periodista sucena Uresti deja",
            "start": 4683.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Milenio y Abre las inc\u00f3gnitas sobre las",
            "start": 4686.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "razones de su salida demasiada",
            "start": 4688.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n para hacer una nota",
            "start": 4690.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "period\u00edstica no les parece en coro",
            "start": 4692.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 tambi\u00e9n el expresidente Felipe",
            "start": 4695.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n quien muy penosamente y con un",
            "start": 4699.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una cara duda que hay que ver tuite\u00f3",
            "start": 4703.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero y luego lo borr\u00f3 que la",
            "start": 4705.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n de Uresti se dio en un",
            "start": 4708.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contexto de agresi\u00f3n y mentiras del",
            "start": 4710.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y que ella",
            "start": 4713.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 es un reflejo de autoritarismo",
            "start": 4716.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidencial y de la dictadura A la que",
            "start": 4719.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aspira de veras Se\u00f1or Calder\u00f3n al",
            "start": 4722.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presidente Calder\u00f3n solo le daremos tres",
            "start": 4726.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplos de c\u00f3mo no somos iguales en",
            "start": 4729.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este sexenio ning\u00fan periodista director",
            "start": 4732.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o due\u00f1o de ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4735.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede decirse censurado o presionado",
            "start": 4739.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde el Gobierno",
            "start": 4741.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Federal En este gobierno existe plena",
            "start": 4743.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y de",
            "start": 4746.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n le recordamos se\u00f1or Felipe",
            "start": 4749.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por si ya se le olvid\u00f3 en su",
            "start": 4753.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sexenio usted provoc\u00f3 la salida de",
            "start": 4755.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui de la radio porque no",
            "start": 4759.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "quiso ofrecerle una Disculpa tambi\u00e9n",
            "start": 4761.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or usted presion\u00f3 a ruis gily para",
            "start": 4764.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "evitar que se criticara a su gobierno",
            "start": 4768.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 tambi\u00e9n el cierre del programa",
            "start": 4771.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Monitor de de Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez vi\u00f3 Eso s\u00ed",
            "start": 4773.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "es censura pero mejor que hablen los que",
            "start": 4778.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saben estos son los \u00faltimos minutos de",
            "start": 4784.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "monitor despu\u00e9s de 33",
            "start": 4787.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la vida",
            "start": 4791.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque cuando se dice que se respeta la",
            "start": 4795.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "libertad solo en los",
            "start": 4799.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "discursos pero no en las oficinas",
            "start": 4802.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "privadas hay un",
            "start": 4807.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "choque muy",
            "start": 4809.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "profundo porque finalmente es la",
            "start": 4812.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "libertad la cual incomoda y",
            "start": 4817.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "molesta posiblemente",
            "start": 4820.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hecho de que nuestro logotipo diga grupo",
            "start": 4822.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "monitor comprometido con la",
            "start": 4825.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "verdad a la mejor es un error",
            "start": 4827.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo alguien me dec\u00eda el otro d\u00eda",
            "start": 4832.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oig se puso comprometido con la mentira",
            "start": 4834.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a lo mejor no tendr\u00e9 usted",
            "start": 4837.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "complicaciones No si a la mejor no pero",
            "start": 4839.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pues no no lo iba a",
            "start": 4842.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4845.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entonces de ese lado pues es es",
            "start": 4847.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4851.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mu",
            "start": 4853.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "triste de la renovaci\u00f3n comillas de",
            "start": 4855.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico haya pasado",
            "start": 4859.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "esto segundo pertenecemos a una",
            "start": 4862.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "industria la cual se los he dicho a",
            "start": 4868.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ellos pero por",
            "start": 4871.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "supuesto No no han estado interesad en",
            "start": 4872.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo que he dicho es una industria",
            "start": 4875.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desunida es una industria donde",
            "start": 4879.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo algo a uno de sus",
            "start": 4883.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "afiliados y toman parte con el",
            "start": 4887.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delincuente se van",
            "start": 4893.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "delincuente vaya vaya testimonio de",
            "start": 4900.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez vivo pero no es el \u00fanico aqu\u00ed",
            "start": 4904.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ardo un periodista hay que decir mu cr\u00edo",
            "start": 4908.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4911.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vean lo que dijo hace unas",
            "start": 4914.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "semanas el baile con",
            "start": 4918.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sufr\u00ed presiones fuert\u00edsima de",
            "start": 4921.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "\u00e9l y de su gente para que yo me cayera",
            "start": 4924.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la boca las que no he sufrido en este",
            "start": 4926.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sexeo as\u00ed se lo digo porque Calder\u00f3n era",
            "start": 4929.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un represor de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4932.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no le gustaba que criticar lo que hac\u00eda",
            "start": 4934.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed varias veces me trat\u00f3 de mandar",
            "start": 4937.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "al rancho de L\u00f3pez",
            "start": 4941.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "digo no vale felipito",
            "start": 4943.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mensajes hasta aqu\u00ed nada m\u00e1s para que",
            "start": 4949.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ustedes juzguen no por algo una de sus",
            "start": 4952.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alumnas",
            "start": 4956.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "consentidas la senadora Kenia L\u00f3pez",
            "start": 4957.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "rabad\u00e1n siguiendo a su maestro public\u00f3 y",
            "start": 4960.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "luego borr\u00f3 un mensaje que recuperamos",
            "start": 4964.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para que veamos hasta d\u00f3nde llega la",
            "start": 4967.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 4971.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "remover\u00e1n a los periodistas encarcelar",
            "start": 4973.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ann a los adversarios empobrecer m\u00e1s a",
            "start": 4976.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los mexicanos no habr\u00e1 ley ni justicia",
            "start": 4979.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el narco ser\u00e1 el amo y se\u00f1or no habr\u00e1",
            "start": 4981.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "empleo Y no habr\u00e1 dinero para pagar los",
            "start": 4984.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 4986.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales tu casa podr\u00e1 ya no ser tu casa",
            "start": 4988.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "si alguien del gobierno se le antoja",
            "start": 4991.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mientras t\u00fa empobrece Los hijos del",
            "start": 4993.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00e1n billonarios la mentira",
            "start": 4996.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reinar\u00e1 y el valor de la vida se perder\u00e1",
            "start": 4999.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 INE ni corte ni transparencia",
            "start": 5003.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo vamos a dejar ah\u00ed porque lo que sigue",
            "start": 5007.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la pantalla pero no les parece",
            "start": 5009.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demasiado bajo que se",
            "start": 5013.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "utilice esta mentira con fines",
            "start": 5015.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico-electorales la verdad es que no",
            "start": 5020.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tienen verg\u00fcenza Y en este medio y en",
            "start": 5022.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "medio de esta tormenta de mentiras",
            "start": 5026.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Uresti volvi\u00f3 a la carga y en su",
            "start": 5029.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programa de radio de grupo F\u00f3rmula el",
            "start": 5032.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda lunes dijo sobre todo en estos",
            "start": 5035.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempos en el que el periodismo est\u00e1",
            "start": 5039.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bajo acoso bajo amenaza y bajo ataques",
            "start": 5041.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "constantes pero se\u00f1ora susena Uresti En",
            "start": 5045.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este gobierno no hay ataques contra los",
            "start": 5049.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodistas de parte del Gobierno",
            "start": 5051.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Federal se lo decimos fuerte y claro que",
            "start": 5054.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se escuche fuerte y que se escuche lejos",
            "start": 5058.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5060.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y medios y figuras de la oposici\u00f3n",
            "start": 5062.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguen utilizando su nombre para",
            "start": 5065.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "denunciar la supuesta censura del",
            "start": 5068.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno y el autoritarismo lo cual",
            "start": 5070.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "usted y todos sabemos que es falso el",
            "start": 5072.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico encabezado por el",
            "start": 5077.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5079.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ha demostrado su respeto a la libertad",
            "start": 5081.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de pensamiento de expresi\u00f3n de libre",
            "start": 5084.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas aunque no se",
            "start": 5088.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de acuerdo este gobierno no",
            "start": 5090.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "promueve el pensamiento \u00fanico tampoco",
            "start": 5094.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los dogmas pero s\u00ed s\u00ed promueve el debate",
            "start": 5097.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y Argumenta abiertamente lo cual",
            "start": 5101.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "enriquece la democracia y construye",
            "start": 5104.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda Aunque a",
            "start": 5108.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esto no le guste a nuestros enemigos Ni",
            "start": 5111.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a los enemigos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 5115.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque le tienen miedo a un pueblo",
            "start": 5118.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informado a un pueblo consciente que no",
            "start": 5120.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se deja",
            "start": 5124.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manipular hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar",
            "start": 5126.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Pero tenemos por \u00faltimo la colaboraci\u00f3n",
            "start": 5129.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con infodemia sobre el uso de mentiras",
            "start": 5131.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "falsas para crear la percepci\u00f3n de una",
            "start": 5134.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "crisis de seguridad lo cual por supuesto",
            "start": 5136.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5141.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "falso comentaristas y pol\u00edticos de",
            "start": 5146.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n impulsan una campa\u00f1a de",
            "start": 5149.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que busca generar una",
            "start": 5151.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "falsa percepci\u00f3n de aumento de",
            "start": 5153.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inseguridad en el pa\u00eds a pesar de la",
            "start": 5155.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de los homicidios dolosos en",
            "start": 5158.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un 20% con respecto al inicio del",
            "start": 5160.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 5163.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la reducci\u00f3n de 14.6 por de la",
            "start": 5166.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de inseguridad coloc\u00e1ndose en",
            "start": 5169.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "59.1 por la m\u00e1s baja en 10 a\u00f1os de",
            "start": 5173.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "acuerdo con datos del Inegi no obstante",
            "start": 5177.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esta Campa\u00f1a en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5180.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yed redes sociales ha utilizado noticias",
            "start": 5181.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "falsas sobre hechos de inseguridad uno",
            "start": 5184.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "falso homicidio de 30 personas en",
            "start": 5188.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Guerrero el 8 de enero de 2024 se",
            "start": 5190.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "report\u00f3 falsamente que 30 individuos",
            "start": 5194.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "perdieron la vida en heliodoro Castillo",
            "start": 5196.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Guerrero debido a distintos actos de",
            "start": 5198.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "violencia la fiscal\u00eda general del estado",
            "start": 5201.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de Guerrero desminti\u00f3 que 30 personas",
            "start": 5203.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fueron asesinadas la dependencia inform\u00f3",
            "start": 5206.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que fueron cinco personas las que",
            "start": 5209.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "perdieron la vida en un enfrentamiento",
            "start": 5211.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos falso video de balacera en",
            "start": 5213.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Villahermosa el s\u00e1bado 23 de diciembre",
            "start": 5216.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de 2023 Se gener\u00f3 una ola de noticias",
            "start": 5218.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "falsas que provocaron p\u00e1nico en la",
            "start": 5222.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Tabasco luego de que",
            "start": 5223.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "circulara un video de una supuesta",
            "start": 5226.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "balacera en el Centro de Villahermosa el",
            "start": 5227.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "video Fue manipulado con un audio de",
            "start": 5230.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "detonaciones de armas que nunca",
            "start": 5232.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ocurrieron tres falso secuestro de cinco",
            "start": 5234.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "personas en Lagos de Moreno en agosto de",
            "start": 5237.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2023 se fundi\u00f3 el presunto secuestro de",
            "start": 5240.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cinco hermanos en Lagos de Moreno",
            "start": 5243.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Jalisco uno de los supuestos",
            "start": 5245.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "secuestrados Gabriel Hern\u00e1ndez youtuber",
            "start": 5247.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de 27 a\u00f1os originario de Texas Estados",
            "start": 5249.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Unidos asegur\u00f3 que \u00e9l y sus familiares",
            "start": 5252.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaban bien y que nunca han estado en",
            "start": 5255.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Jalisco cuatro falso asalto a veh\u00edculos",
            "start": 5258.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en autopista Puebla Orizaba en julio de",
            "start": 5261.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2023 medios de comunicaci\u00f3n y usuarios",
            "start": 5264.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de redes sociales reportaron un asalto",
            "start": 5266.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "masivo a 300 veh\u00edculos en en la",
            "start": 5269.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autopista Puebla Orizaba sin embargo",
            "start": 5272.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridades sobrevolaron la zona y",
            "start": 5275.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verificaron que no hubo ning\u00fan robo",
            "start": 5277.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "infodemia es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 5281.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Que todos tengan buen",
            "start": 5284.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5288.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 5290.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos Ahorita nos vamos vamos a a irnos",
            "start": 5292.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "De extremo a",
            "start": 5296.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "extremo los extremos Se van a tocar",
            "start": 5297.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas y antes",
            "start": 5301.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Iniciar mi mi intervenci\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 5303.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "hoy Sandra Aguilar de hay grupo",
            "start": 5304.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "informativo me uno el lugar en el que",
            "start": 5306.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me he sentido c\u00f3moda libre de poder",
            "start": 5309.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "expresar cualquier tipo de temas",
            "start": 5313.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Precisamente es aqu\u00ed en la ma\u00f1anera con",
            "start": 5315.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente y bien pues una",
            "start": 5317.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de magistrados nos vamos a el poder",
            "start": 5320.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "judicial del Estado de Jalisco hace",
            "start": 5322.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo inclusive el ex magistrado",
            "start": 5324.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Arturo Sald\u00edvar hab\u00eda dicho que exist\u00eda",
            "start": 5327.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya un foco rojo en en el tema de",
            "start": 5330.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Precisamente en este lugar",
            "start": 5332.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hoy es la magistrada este presidenta del",
            "start": 5335.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tribunal de justicia de esta localidad",
            "start": 5340.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la doctora fann Lorena Jim\u00e9nez Aguirre",
            "start": 5342.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quien hace una denuncia y esta Denuncia",
            "start": 5344.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya es p\u00fablica de los magistrados avelino",
            "start": 5347.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bravo avelino bravo Cacho Jos\u00e9 Ram\u00f3n",
            "start": 5350.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Guti\u00e9rrez Horacio Le\u00f3n Hern\u00e1ndez",
            "start": 5353.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes Pues bueno el tema es que han",
            "start": 5356.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destituido a personal que contaba ya con",
            "start": 5358.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nombramiento aprobados abusando",
            "start": 5361.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "obviamente de estas personas en el tema",
            "start": 5363.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos tambi\u00e9n son personas",
            "start": 5365.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Esta es la denuncia que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5368.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "confiables preparadas y honestas que",
            "start": 5370.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen ya mucho tiempo prestando el",
            "start": 5372.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "servicio Precisamente en ese lugar bueno",
            "start": 5374.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Eh quiero compartirle que bueno el tema",
            "start": 5377.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es que una vez que han destituido a esas",
            "start": 5380.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas estos magistrados quieren",
            "start": 5383.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "imponer Pues a personas de su confianza",
            "start": 5385.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obviamente el tema de corrupci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 5388.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presente en este tema y bueno Pues",
            "start": 5390.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quiero decirle que adem\u00e1s la presidenta",
            "start": 5392.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de eh la presidenta de este lugar es",
            "start": 5395.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidenta de la asociaci\u00f3n",
            "start": 5398.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mexicana de magistrados y magistradas de",
            "start": 5400.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tribunales de justicia de la",
            "start": 5402.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n administrativa Perd\u00f3n AC",
            "start": 5404.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y pues bueno est\u00e1 haciendo esta denuncia",
            "start": 5407.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y a pesar de todos estos se suma a",
            "start": 5409.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s sucesos que han ocurrido en",
            "start": 5413.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este lugar en estos momentos se siente",
            "start": 5415.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pues amenazada han solicitado ya la",
            "start": 5417.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n como presidenta y Pues bueno",
            "start": 5419.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Esto inicia o este \u00faltimo tema inicia a",
            "start": 5422.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "partir del mes de octubre pues del 2023",
            "start": 5425.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas Este Obviamente el tema ya",
            "start": 5428.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico pero citar\u00e1 algunos medios de",
            "start": 5432.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para seguir exponiendo Pues",
            "start": 5434.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n que insisto es un foco",
            "start": 5436.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rojo que existe en estos momentos Cu\u00e1l",
            "start": 5439.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or",
            "start": 5441.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Bueno es lo mismo No s\u00e9 si es",
            "start": 5443.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 5446.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia en Jalisco",
            "start": 5448.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es correcto s\u00ed es",
            "start": 5452.96,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "eh algo parecido a lo que sucede en lo",
            "start": 5457.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Federal se tienen",
            "start": 5464.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que limpiar",
            "start": 5467.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh todos",
            "start": 5469.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los poderes judiciales en los",
            "start": 5471.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5475.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Estados y el poder judicial Federal y la",
            "start": 5477.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mejor manera de",
            "start": 5482.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacerlo es con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 5485.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos con el m\u00e9todo",
            "start": 5488.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Por",
            "start": 5492.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso hay",
            "start": 5495.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que buscar reformar la",
            "start": 5497.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y luego las constituciones",
            "start": 5501.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estatales para que no se",
            "start": 5507.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "designe",
            "start": 5510.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a las autoridades del poder",
            "start": 5515.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "judicial que no sea eh de",
            "start": 5519.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "arriba en",
            "start": 5524.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5527.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5529.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escoja a los que van a ser jueces",
            "start": 5531.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 5535.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ministros que no sea el poder",
            "start": 5537.719,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ejecutivo quien propone al",
            "start": 5543.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "legislativo y ah\u00ed se",
            "start": 5547.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nombra sino que sea una",
            "start": 5551.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n con",
            "start": 5554.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 5557.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directo libre",
            "start": 5559.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "secreto de los",
            "start": 5561.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos elegir jueces magistrados",
            "start": 5565.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ministros repito en lo federal y en los",
            "start": 5568.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estados Cuando yo fui jefe de gobierno",
            "start": 5576.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5579.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "ciudad me ped\u00edan que yo presentar a las",
            "start": 5583.52,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "ternas para jueces y",
            "start": 5588.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "magistrados a la",
            "start": 5595.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "asamblea y yo le solicitaba al",
            "start": 5599.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 5604.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "justicia en la",
            "start": 5607.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciudad que",
            "start": 5609.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5612.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5617.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sugirieran Qui\u00e9nes de",
            "start": 5618.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acuerdo a su",
            "start": 5623.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trayectoria por profesionalismo",
            "start": 5627.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5632.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5635.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "deb\u00edan ser jueces",
            "start": 5637.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5640.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "magistrados y me enviaban la",
            "start": 5641.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terna y",
            "start": 5645.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed la",
            "start": 5647.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh mandaba a la",
            "start": 5651.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 5656.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nunca impuso a un juez",
            "start": 5657.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 5662.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "magistrado",
            "start": 5666.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nunca una vez fui a visitar ya no era yo",
            "start": 5668.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno al que era presidente",
            "start": 5672.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de el tribunal superior de justicia en",
            "start": 5678.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 5682.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fui con",
            "start": 5684.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 5687.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "btis porque est\u00e1bamos en la",
            "start": 5690.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y se hac\u00edan",
            "start": 5692.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para ayudar a la",
            "start": 5695.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gente y el encargado de esas gestiones",
            "start": 5698.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "era el maestro",
            "start": 5702.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "batis que hab\u00eda estado de procurador y",
            "start": 5704.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya no estaba est\u00e1bamos en la",
            "start": 5707.56,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y me pidi\u00f3 es que quiere el",
            "start": 5711.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal superior de",
            "start": 5716.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia de la ciudad",
            "start": 5719.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "platicar con",
            "start": 5722.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted Nos invita a",
            "start": 5723.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "desayunar y",
            "start": 5728.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por el trabajo que hac\u00eda el maestro",
            "start": 5730.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "batis para ayudar a",
            "start": 5735.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gentes en sus asuntos",
            "start": 5740.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5744.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como Defensores de",
            "start": 5746.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "oficio fui a desar con \u00e9l y con el",
            "start": 5749.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maestro btis entonces en la pl\u00e1tica me",
            "start": 5753.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dice Yo le agradezco a",
            "start": 5755.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted porque yo estoy aqu\u00ed por",
            "start": 5758.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 5762.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no yo no",
            "start": 5764.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "recuerdo que le haya yo",
            "start": 5766.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5769.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nombrado ni propuesto",
            "start": 5772.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s usted entr\u00f3 cuando yo ya no era",
            "start": 5775.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jefe de",
            "start": 5778.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 5779.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Pero estoy aqu\u00ed porque usted estableci\u00f3",
            "start": 5783.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5787.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de que al",
            "start": 5788.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente de el tribunal superior de",
            "start": 5793.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justicia lo",
            "start": 5796.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eligieran entre",
            "start": 5799.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5801.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5803.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 5810.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 5813.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5814.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que considero tener",
            "start": 5817.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "autoridad moral para",
            "start": 5820.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir no Solo lo deben de",
            "start": 5824.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elegir los",
            "start": 5827.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "magistrados al presidente del tribunal",
            "start": 5830.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "superior de justicia en un estado lo",
            "start": 5832.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene que elegir todo el",
            "start": 5835.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pueblo porque tambi\u00e9n",
            "start": 5838.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pues son muy",
            "start": 5841.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pocos 30 40",
            "start": 5844.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "50 y hay",
            "start": 5848.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5851.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "componendas Como sucede en el poder",
            "start": 5854.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "judicial Federal que se lo entregaron al",
            "start": 5857.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conservadurismo desde hace",
            "start": 5860.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiempo y luego",
            "start": 5863.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh los ministros empiezan a recomendar a",
            "start": 5866.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5870.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5874.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay amiguismo influyentismo",
            "start": 5878.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 5885.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se",
            "start": 5888.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "forman",
            "start": 5890.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "grupos al",
            "start": 5892.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "interior del poder judicial comoo",
            "start": 5895.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5900.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Eh entonces C\u00f3mo resolver el problema",
            "start": 5902.44,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "que es lo que este al final se debe de",
            "start": 5906.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5912.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Buscar pues con la",
            "start": 5914.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no quiere",
            "start": 5918.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir que eso sea",
            "start": 5920.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "infalible s\u00ed",
            "start": 5926.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero este se equivoca menos el",
            "start": 5929.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5932.97,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pueblo porque siempre los que se oponen",
            "start": 5935.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5939.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5940.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participativa hablan de que la gente no",
            "start": 5943.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sabe de",
            "start": 5946.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 va a saber de elegir un juez de",
            "start": 5948.599,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "elegir un magistrado un ministro el",
            "start": 5954.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pueblo Claro que",
            "start": 5960.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "saben si el pueblo es el",
            "start": 5963.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "soberano y es",
            "start": 5969.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 5972.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pueblo muy consciente muy inteligente es",
            "start": 5976.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un pueblo sabio el pueblo de",
            "start": 5982.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es se hace la promoci\u00f3n como",
            "start": 5984.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 5990.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y a ver qui\u00e9n",
            "start": 5992.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es De d\u00f3nde viene Qu\u00e9",
            "start": 5994.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3",
            "start": 6001.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es muy",
            "start": 6006.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil este saber sobre los",
            "start": 6008.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "antecedentes C\u00f3mo han",
            "start": 6014.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 6019.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y si se da a conocer la elecci\u00f3n de los",
            "start": 6022.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "jueces magistrados",
            "start": 6026.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ministros pues va a salir gente a decir",
            "start": 6029.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 6032.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quiero que \u00e9l este ocupe ese cargo",
            "start": 6033.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Porque yo fui",
            "start": 6038.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de una",
            "start": 6040.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n en mi contra",
            "start": 6044.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh Por corrupci\u00f3n",
            "start": 6049.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "o yo fui v\u00edctima del influyentismo",
            "start": 6052.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo este juez este",
            "start": 6057.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "magistrado este",
            "start": 6061.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ministro es el escrutinio",
            "start": 6064.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y lo que estamos planteando no",
            "start": 6069.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es que los que ya",
            "start": 6073.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fueron no participen",
            "start": 6075.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no que puedan",
            "start": 6078.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n que sean",
            "start": 6082.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "candidatos pero que entren",
            "start": 6085.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nuevos y que sea la gente la que los",
            "start": 6088.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elija pero lo mismo que sucede a nivel",
            "start": 6094.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Federal se reproduce en los Estados",
            "start": 6097.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 6100.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se tiene que",
            "start": 6104.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6107.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "continuar anunci\u00e1ndolo",
            "start": 6109.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6112.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Buscar una",
            "start": 6114.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 6118.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se le",
            "start": 6121.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hace No es",
            "start": 6125.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sencillo Porque estamos hablando en el",
            "start": 6127.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso del poder judicial",
            "start": 6130.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Federal Pues no s\u00e9 deben de ser como 100",
            "start": 6133.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "2000 jueces",
            "start": 6139.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 6145.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "magistrados 11 de",
            "start": 6147.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ministros m\u00e1s es un problema estructural",
            "start": 6154.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la",
            "start": 6157.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n en las",
            "start": 6161.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 6164.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6166.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se formaron",
            "start": 6168.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchos durante el periodo neoliberal en",
            "start": 6171.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 6175.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6177.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "donde lo m\u00e1s importante era el",
            "start": 6179.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dinero lo",
            "start": 6183.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "material donde en vez de",
            "start": 6188.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "interesarles a los servidores",
            "start": 6191.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos la",
            "start": 6195.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "defensa de los ciudadanos del",
            "start": 6198.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo eran como",
            "start": 6203.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empleados siguen",
            "start": 6206.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siendo de los potentados de las",
            "start": 6209.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "minor\u00edas est\u00e1bamos",
            "start": 6213.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 6216.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodismo del caso de la ministra",
            "start": 6218.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "lenia que devuelve parte de su",
            "start": 6222.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sueldo me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto no lo",
            "start": 6227.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sabe la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 6231.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Claro Por qu\u00e9 no pones la tabla porque",
            "start": 6235.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ayuda a entender una cosa es el",
            "start": 6238.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sueldo",
            "start": 6244.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mande s\u00ed Ese es sueldo",
            "start": 6247.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "base es es el sueldo",
            "start": 6257.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero miren todo lo",
            "start": 6262.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s llega casi 800000",
            "start": 6267.119,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mensual pero les voy a poner",
            "start": 6272.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6277.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6279.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6282.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto seguro de",
            "start": 6285.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n individualizado",
            "start": 6288.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1nto",
            "start": 6295.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "es 43000 pesos",
            "start": 6298.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensuales Qu\u00e9 significa",
            "start": 6303.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6308.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6311.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que les entregan esto mensual a cada",
            "start": 6312.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 6319.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y se va",
            "start": 6321.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "acumulando Porque es un seguro un",
            "start": 6324.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fondo y cuando",
            "start": 6331.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "terminan si tardan 10",
            "start": 6336.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se",
            "start": 6339.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llevan todo ese",
            "start": 6341.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6346.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aparte de",
            "start": 6348.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el seguro de",
            "start": 6352.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vida aparte",
            "start": 6354.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6358.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sus prestaciones que las siguen",
            "start": 6360.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manteniendo al",
            "start": 6364.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "retirarse",
            "start": 6367.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esto significa en t\u00e9rminos",
            "start": 6368.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generales como 5 millones de",
            "start": 6372.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pesos que se",
            "start": 6375.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 6379.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno pero por qu\u00e9 los atienden",
            "start": 6390.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque estos",
            "start": 6397.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sueldos estos",
            "start": 6400.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "privilegios porque est\u00e1n al",
            "start": 6405.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "servicio no del pueblo sino de una",
            "start": 6409.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda si eso es lo que",
            "start": 6413.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "molesta qui\u00e9n les paga todo",
            "start": 6416.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esto el pueblo y",
            "start": 6421.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resulta que trabajan para los verdugos",
            "start": 6425.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6428.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pueblo es una",
            "start": 6433.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paradoja",
            "start": 6439.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 6441.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "injusticia porque no resuelven",
            "start": 6444.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada En beneficio del pueblo Bueno",
            "start": 6447.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aunque les",
            "start": 6452.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parezca",
            "start": 6454.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto un abuso una",
            "start": 6459.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "exageraci\u00f3n no es",
            "start": 6462.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6467.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o es",
            "start": 6469.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "poco para lo que gana lor de",
            "start": 6472.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Mola o el mismo L\u00f3pez origa o el mismo",
            "start": 6479.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Ciro sea hay sus",
            "start": 6485.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "niveles dir\u00eda en mi",
            "start": 6490.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6495.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nivelit",
            "start": 6499.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque Loret gana el",
            "start": 6503.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "doble de un ministro de esos",
            "start": 6509.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privilegiados y uno dice Bueno y por",
            "start": 6515.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por lo",
            "start": 6520.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mismo es un sistema",
            "start": 6524.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "piramidal claro los jefes de",
            "start": 6528.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Loret y los jefes de los",
            "start": 6533.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ministros No",
            "start": 6537.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues son de los que ganan m\u00e1s en el",
            "start": 6540.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo por",
            "start": 6551.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso es que tenemos que seguir con",
            "start": 6553.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6557.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6559.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6560.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 6562.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e9 al Servicio del",
            "start": 6565.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblo que el amo sea el",
            "start": 6568.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo que se",
            "start": 6572.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cumpla de que vivimos en una",
            "start": 6575.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "democracia y que el",
            "start": 6579.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "soberano es el",
            "start": 6584.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pueblo y que",
            "start": 6588.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nada ni nadie puede estar por",
            "start": 6591.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "encima del",
            "start": 6594.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s colectivo del inter\u00e9s popular",
            "start": 6596.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s",
            "start": 6600.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que",
            "start": 6603.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "esto lleva tiempo siempre he dicho de",
            "start": 6606.119,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Hidalgo proclama La abolici\u00f3n de la",
            "start": 6611.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esclavitud la",
            "start": 6616.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proclama",
            "start": 6619.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represalia lo Asesinan le cortan la",
            "start": 6622.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cabeza exhibe su cabeza 10 a\u00f1os en la",
            "start": 6628.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "plaza",
            "start": 6631.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "principal de Guanajuato como escarmiento",
            "start": 6633.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por haberse",
            "start": 6636.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atrevido a enfrentarse a la oligarqu\u00eda",
            "start": 6638.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el padre de nuestra patria por eso es un",
            "start": 6642.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "orgullo por eso",
            "start": 6646.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "celebramos el",
            "start": 6649.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "grito de Independencia no la consumaci\u00f3n",
            "start": 6652.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Independencia porque eso tiene que",
            "start": 6655.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6657.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con que lo que",
            "start": 6658.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ponerse la",
            "start": 6661.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "corona pero pasa el",
            "start": 6666.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tiempo y por qu\u00e9 se lucha en la",
            "start": 6669.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n por lo mismo por la",
            "start": 6673.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia y si se lleva 100",
            "start": 6675.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6678.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero se logra abolir la esclavitud o la",
            "start": 6681.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n por eso es muy importante las",
            "start": 6687.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ideas mantener las ideas puede",
            "start": 6692.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ser que se proclama",
            "start": 6696.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "algo y no se convierte en",
            "start": 6699.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "realidad pero esas",
            "start": 6703.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ideas se mantienen",
            "start": 6707.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y se dan",
            "start": 6711.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "circunstancias en momentos",
            "start": 6714.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estelares en tiempos de",
            "start": 6718.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y esas ideas se",
            "start": 6721.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convierten en",
            "start": 6723.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "realidad esos",
            "start": 6726.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os se convierten en en",
            "start": 6730.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "realidad entonces por eso tenemos que",
            "start": 6734.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 6738.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no podemos",
            "start": 6743.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 6746.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en lo que suced\u00eda antes",
            "start": 6748.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh toda la",
            "start": 6752.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "culpa se la echaban a los",
            "start": 6754.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos a los",
            "start": 6759.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "legisladores a los",
            "start": 6762.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "partidos estaba de moda",
            "start": 6766.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso Claro que se lo",
            "start": 6768.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ganaban los pol\u00edticos y los partidos",
            "start": 6772.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pero los que",
            "start": 6778.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mandaban ni",
            "start": 6784.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 6787.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y estaban dedicados a saquear a",
            "start": 6792.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "robar se lleg\u00f3",
            "start": 6797.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6802.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sostener toda una",
            "start": 6804.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corriente de opini\u00f3n en",
            "start": 6806.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "favor de los",
            "start": 6809.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6811.91,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "independientes porque los partidos eran",
            "start": 6813.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "horrorosos los pol\u00edticos todos",
            "start": 6818.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "iguales lo mejor eran los independientes",
            "start": 6821.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 6826.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 lo de la",
            "start": 6828.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llamada sociedad",
            "start": 6830.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "civil que es",
            "start": 6835.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como una hija un",
            "start": 6839.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hijo un",
            "start": 6844.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reto\u00f1o del conservadurismo",
            "start": 6847.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "neoliberal Pero bueno ese es otro asunto",
            "start": 6855.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ya dises a conocer lo que quer bueno la",
            "start": 6861.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "semana siguiente va a estar muy",
            "start": 6865.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "probablemente en agenda el tema y Y pues",
            "start": 6867.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo compartimos con usted y bueno",
            "start": 6870.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hablando de corrupci\u00f3n y neoliberalismo",
            "start": 6872.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y todo esto en algunos estados contin\u00faa",
            "start": 6874.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estando presente la corrupci\u00f3n la",
            "start": 6876.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresa guac\u00e1n muy probablemente tenga",
            "start": 6879.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenga usted ya el tema se\u00f1or presidente",
            "start": 6881.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "opera el suministro de agua potable y",
            "start": 6884.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "alcantarillado al menos en cuatro",
            "start": 6885.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipios del estado de Quintana r",
            "start": 6887.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os est\u00e1 Pues esta",
            "start": 6889.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empresa amparada por uno de sus",
            "start": 6893.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "accionistas Jorge Ballesteros y que",
            "start": 6895.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno eh Como todos sabemos Eh tuvo en",
            "start": 6898.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su momento relaciones con algunos",
            "start": 6901.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "expresidentes como Salinas de Gortari y",
            "start": 6903.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo recibi\u00f3 inclusive se",
            "start": 6904.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sabe beneficios del famoso y conocido",
            "start": 6907.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fobaproa en el 2014 en este a\u00f1o se\u00f1alan",
            "start": 6909.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Esta es la denuncia que nos comparten un",
            "start": 6912.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pago il\u00edcito por al menos m\u00e1s de 1000",
            "start": 6914.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos realizados por Alonso",
            "start": 6916.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de Garay y su famosa empresa",
            "start": 6918.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "gbm en ese entonces este al gobierno o",
            "start": 6921.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al gobernador Perd\u00f3n Roberto borge y que",
            "start": 6925.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno Esto da como resultado que en",
            "start": 6928.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "efecto esta empresa ampliara la",
            "start": 6931.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n al menos por 30 a\u00f1os m\u00e1s la",
            "start": 6933.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gente se\u00f1or presidente ya est\u00e1 cansada",
            "start": 6937.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 harta porque en efecto a un a\u00f1o a\u00f1o",
            "start": 6940.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y medio se realiz\u00f3 una consulta popular",
            "start": 6944.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y quieren que esta empresa deje de",
            "start": 6946.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "operar por el mal servicio por cobros",
            "start": 6949.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "excesivos por la contaminaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 6951.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la falta de l\u00edquido en algunos",
            "start": 6954.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "municipios o en algunas comunidades e",
            "start": 6956.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "existen sabemos investigaciones en la",
            "start": 6959.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y en la",
            "start": 6961.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda espec\u00edficamente de esta entidad",
            "start": 6963.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Quintana r y por estos actos de",
            "start": 6966.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lavado de dinero Esos son",
            "start": 6968.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los delitos este que est\u00e1n puestos en",
            "start": 6970.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas qu\u00e9 opina se\u00f1or presidente",
            "start": 6973.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que esta familia e la familia",
            "start": 6975.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vallesteros",
            "start": 6978.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este contin\u00fae pues enriqueci\u00e9ndose con",
            "start": 6980.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el dinero precisamente de los quitan",
            "start": 6982.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "renses pues",
            "start": 6984.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Ya ten\u00eda este conocimiento de esto se",
            "start": 6987.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me hace pues un",
            "start": 6991.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abuso",
            "start": 6994.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este un acto de prepotencia",
            "start": 6996.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh creo que la gobernadora tambi\u00e9n",
            "start": 7002.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 a favor de suspender ese",
            "start": 7007.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contrato que le",
            "start": 7011.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entregaron a esta",
            "start": 7013.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7017.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n",
            "start": 7019.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "respetuosa ser\u00eda de que se",
            "start": 7021.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "actuara yo tengo",
            "start": 7026.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "antecedentes no buenos de esa",
            "start": 7029.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresa no s\u00e9 si sean los hijos del",
            "start": 7036.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que en paz descanse",
            "start": 7041.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh pero cuando el",
            "start": 7045.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fopra resulta que esta familia",
            "start": 7051.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vallester",
            "start": 7054.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda una empresa",
            "start": 7058.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constructora y fueron los que",
            "start": 7062.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hicieron muy amigos de Salinas",
            "start": 7065.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 7072.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Cedillo hicieron la autopista del",
            "start": 7074.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sol ellos manejaban la autopista del",
            "start": 7082.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Sol y de repente viene la",
            "start": 7086.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "crisis a la salida de al t\u00e9rmino del",
            "start": 7092.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "gobierno de Salinas y entrando",
            "start": 7096.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sedillo",
            "start": 7100.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 7102.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "95 y es cuando",
            "start": 7106.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh crearon el",
            "start": 7110.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fopra ten\u00eda un nombre antes fue un f",
            "start": 7113.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comiso primero y luego fue el",
            "start": 7117.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fpr y una de las carreteras que",
            "start": 7121.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "rescataron fue la autopista",
            "start": 7126.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7130.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cuernavaca a",
            "start": 7131.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Acapulco lo tengo",
            "start": 7135.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escrito para los",
            "start": 7138.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que quieran conocer m\u00e1s a",
            "start": 7140.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "detalle Sobre el asunto lo tengo escrito",
            "start": 7144.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en un libro que se llama foba proa",
            "start": 7149.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 7152.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "abierto que escrib\u00ed hace 15 a\u00f1os",
            "start": 7154.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 7159.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os El caso es",
            "start": 7161.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que por las influencias de la",
            "start": 7165.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresa solicitaban de",
            "start": 7172.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rescate volvemos a lo mismo no porque el",
            "start": 7175.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "gobierno tiene que rescatar a una",
            "start": 7179.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresa cuando hay una",
            "start": 7183.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "crisis el gobierno no",
            "start": 7185.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "rescata al due\u00f1o de una",
            "start": 7188.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tienda no",
            "start": 7192.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "rescata a un maestro no rescata a un",
            "start": 7194.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de un taller Mucho menos a un",
            "start": 7199.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "campesino a un ind\u00edgena Por qu\u00e9 rescatar",
            "start": 7202.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en una crisis a los de",
            "start": 7206.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "arriba con dinero de todo el",
            "start": 7210.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pueblo empiezan a hablar del rescate",
            "start": 7216.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7219.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carretera y creo que",
            "start": 7221.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh ped\u00edan como 250 300 millones de",
            "start": 7224.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares los",
            "start": 7230.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Ballesteros y de",
            "start": 7233.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 7236.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cobran como 600 o 700 millones de",
            "start": 7238.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares el",
            "start": 7242.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "doble para rescatar las carreteras hab\u00eda",
            "start": 7248.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que hacer un",
            "start": 7251.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aval\u00fao no hicieron",
            "start": 7254.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nada y se fue a la panza del fuego a pra",
            "start": 7258.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 7262.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "deuda que",
            "start": 7265.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se est\u00e1",
            "start": 7267.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pagando Pero Qui\u00e9nes eran los se\u00f1ores",
            "start": 7270.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7273.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Ballesteros Pues eran empresarios",
            "start": 7275.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "amigos de Salinas y de Cedillo y de los",
            "start": 7280.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de arriba porque quien ordena esto es",
            "start": 7284.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ortiz que era secretario de",
            "start": 7288.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Hacienda cuando el",
            "start": 7295.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "rescate era el secretario de Hacienda de",
            "start": 7299.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sedillo y luego fue gurr\u00eda",
            "start": 7308.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si primero fue gurr\u00eda y despu\u00e9s",
            "start": 7313.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Este Guillermo",
            "start": 7323.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ortiz no s\u00e9 pero fueron los",
            "start": 7325.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dos eso y en ese tiempo que cura",
            "start": 7332.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "canciller que est secretario de Hacienda",
            "start": 7337.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era este Guillermo Ortiz que tambi\u00e9n",
            "start": 7339.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estuvo de director del banco de M\u00e9xico",
            "start": 7342.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7347.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces eran tan",
            "start": 7351.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "influyentes de que ten\u00edan un",
            "start": 7358.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n en aquel",
            "start": 7363.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces de",
            "start": 7365.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 7367.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7370.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vajillas los",
            "start": 7371.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "platos",
            "start": 7374.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "serv\u00edan en el avi\u00f3n a los que usaban ese",
            "start": 7376.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 7380.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "lujoso estaban este",
            "start": 7383.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bordados los",
            "start": 7387.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "platos con",
            "start": 7389.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "oro los cubiertos",
            "start": 7393.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "igual el vino ah\u00ed",
            "start": 7396.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de",
            "start": 7401.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tarea que",
            "start": 7406.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este me den las marcas porque era muy",
            "start": 7412.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "com\u00fan eso hasta hace poco",
            "start": 7416.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh botellas de vino",
            "start": 7419.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "famosas petr no Pero hab\u00eda otro todav\u00eda",
            "start": 7423.28,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es petruz p petruz y hab\u00eda otros",
            "start": 7427.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7434.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7439.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s especiales de",
            "start": 7440.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "serie y",
            "start": 7446.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno como est\u00e1bamos nosotros en la",
            "start": 7448.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "lucha Siempre la gente nos apoya",
            "start": 7452.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mucho y nos da",
            "start": 7456.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7459.05,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y una compa\u00f1era que trabajaba ah\u00ed en la",
            "start": 7461.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "empresa me busca porque era",
            "start": 7467.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "simpatizante y me da toda la informaci\u00f3n",
            "start": 7471.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo eran los",
            "start": 7474.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viajes se lo prestaban ese avi\u00f3n en",
            "start": 7476.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aquel entonces al que",
            "start": 7479.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "era jefe de gobierno Pero antes era",
            "start": 7483.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Espinosa",
            "start": 7490.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Villarreal para ir de compras ya",
            "start": 7492.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se\u00f1or",
            "start": 7498.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proni qu\u00e9 era",
            "start": 7501.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "proni nuncio",
            "start": 7505.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "apost\u00f3lico pero as\u00ed para",
            "start": 7509.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 7512.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces vuelves a hablar de esos no s\u00e9",
            "start": 7515.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si sean ellos porque supe despu\u00e9s que",
            "start": 7519.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lamentablemente el se\u00f1or perdi\u00f3 la vida",
            "start": 7522.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 7527.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "accidente por Valle de",
            "start": 7529.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Bravo pero si es la misma",
            "start": 7533.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7537.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pues hay",
            "start": 7539.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Nanita o",
            "start": 7542.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sea pero ya son muchas las que quejas de",
            "start": 7545.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7550.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 cansada ya la gente seor pres",
            "start": 7551.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y hay que poner un hasta aqu\u00ed y",
            "start": 7554.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7558.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "recurren",
            "start": 7560.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a volvemos a lo mismo al poder judicial",
            "start": 7563.239,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "y se amparan y ah\u00ed tienen a sus",
            "start": 7567.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empleados yo menciono ac\u00e1 pero d\u00f3nde",
            "start": 7574.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n est\u00e1 la la corte para ac\u00e1",
            "start": 7577.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7583.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7586.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 7591.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este Eso s\u00ed calienta",
            "start": 7594.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "eh Bueno pero s\u00ed estoy de acuerdo en que",
            "start": 7597.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7603.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "revise S\u00ed este s\u00ed hay muchas que",
            "start": 7604.119,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay contratos de",
            "start": 7610.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo Por eso hay que seguir con la",
            "start": 7614.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que fueron muchos",
            "start": 7618.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7621.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "siempre lo repito fueron 36 a\u00f1os de esa",
            "start": 7623.92,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el porfiliato fueron",
            "start": 7630.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "34 y no fue",
            "start": 7634.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 7637.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sacudirse de todas esas pr\u00e1cticas todos",
            "start": 7640.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7643.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vicios pero el modelo",
            "start": 7645.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "neoliberal empezaron a aplicar desde",
            "start": 7649.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "1983 hasta el",
            "start": 7655.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2018 36",
            "start": 7658.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 36",
            "start": 7664.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y pues esto cal\u00f3",
            "start": 7666.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "profundo no fue nada m\u00e1s la pol\u00edtica",
            "start": 7671.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no tuvo que ver con lo",
            "start": 7674.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "educativo imag\u00ednes lo que",
            "start": 7678.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aban en las universidades lo que",
            "start": 7682.28,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el civismo la \u00e9tica la",
            "start": 7687.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "historia decretaron el fin de la",
            "start": 7693.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "historia ya no quer\u00edan que nos acordaros",
            "start": 7697.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Hidalgo me acuerdo que hasta",
            "start": 7701.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "promov\u00edan",
            "start": 7702.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas con",
            "start": 7704.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actores progres buena",
            "start": 7707.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "onita en donde este Hidalgo era un",
            "start": 7710.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Mujeriego y este Morelos tambi\u00e9n",
            "start": 7714.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y este s\u00ed y que no hab\u00eda existido El",
            "start": 7719.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "P\u00edpila y que siete lenguas no era",
            "start": 7723.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "caballo en nos yua",
            "start": 7728.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y todo el tiempo Ah\u00ed estaba la",
            "start": 7730.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "intelectualidad",
            "start": 7734.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este esta esta",
            "start": 7735.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "misma Aguilar cam\u00edn y krause y",
            "start": 7738.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "todos este",
            "start": 7744.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayudando dice no no no no no Qu\u00e9 eso de",
            "start": 7746.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7750.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda un t\u00e9rmino un concepto",
            "start": 7751.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "obsoleto",
            "start": 7755.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 7757.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 vas a estar pensando en la",
            "start": 7761.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia C\u00f3mo est\u00e1s",
            "start": 7763.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recordando s\u00ed a idalgo y a Morelos y a",
            "start": 7765.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y a Villa y a Zapata y a Madero y",
            "start": 7768.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "al general C\u00e1rdenas no no no no no no no",
            "start": 7771.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7773.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no piensa hacia adelante hacia el",
            "start": 7774.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "futuro entonces",
            "start": 7781.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh fue mucho tiempo",
            "start": 7785.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y a muchos los dejaron",
            "start": 7790.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Este confundidos es un",
            "start": 7794.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bombardeo si ustedes se escaparon de",
            "start": 7798.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "milagro que les veo",
            "start": 7802.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 7806.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7809.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este pero otros no cuesta",
            "start": 7812.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 7817.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajo pero tiene esa",
            "start": 7820.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n ahora que vamos a presentar",
            "start": 7826.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el paquete de iniciativas de reforma a",
            "start": 7829.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n pues lo que vamos a",
            "start": 7832.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacer es",
            "start": 7835.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regresar un",
            "start": 7838.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7840.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7841.96,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 7843.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7845.75,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de la letra de la",
            "start": 7847.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n original del 17 sobre todo",
            "start": 7854.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la",
            "start": 7858.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "justicia porque todo",
            "start": 7862.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 7864.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quitaron en el periodo",
            "start": 7866.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberal y siempre",
            "start": 7870.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hago la misma",
            "start": 7873.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 7877.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reformas se hicieron en 36",
            "start": 7879.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del periodo",
            "start": 7884.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "neoliberal En beneficio del",
            "start": 7888.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9 reformas constitucionales",
            "start": 7892.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hicieron para beneficiar al",
            "start": 7895.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo todas en",
            "start": 7900.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contra todas a",
            "start": 7903.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 7906.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7909.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7910.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "facciosos eh",
            "start": 7913.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7915.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares por",
            "start": 7919.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso pues Tenemos que continuar esto de",
            "start": 7921.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7925.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contratos Ahora hay una versi\u00f3n nueva en",
            "start": 7927.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7930.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mundo como fracas\u00f3 el modelo neoliberal",
            "start": 7931.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se han dado cuenta que quieren",
            "start": 7934.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que regrese",
            "start": 7937.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que con m\u00e1s",
            "start": 7939.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extravagancia pero es lo",
            "start": 7941.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mismo quieren que",
            "start": 7945.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vuelva en otras partes porque",
            "start": 7950.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestros",
            "start": 7954.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adversarios no",
            "start": 7958.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen ninguna propuesta",
            "start": 7960.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nada Solo es",
            "start": 7965.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7969.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estar en contra de nosotros",
            "start": 7972.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sin t niss",
            "start": 7976.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "son Ojal\u00e1 y le sigan as\u00ed no",
            "start": 7980.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque este la",
            "start": 7985.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gente no les no les hace",
            "start": 7988.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caso pero",
            "start": 7993.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Si fueron muchos a\u00f1os de",
            "start": 7996.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pillajes de de robos entonces esos",
            "start": 8001.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "contratos que Todav\u00eda existe hay que",
            "start": 8005.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "revisarlos nosotros todav\u00eda estamos",
            "start": 8014.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revisando contratos les dec\u00eda no hemos",
            "start": 8016.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "podido terminar de limpiar el",
            "start": 8020.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Iste cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8026.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "llevamos porque lo hicieron",
            "start": 8030.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pedazos entonces entregaron por partes a",
            "start": 8035.719,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "grupos de intereses a empresas en donde",
            "start": 8041.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n exfuncionarios del",
            "start": 8045.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ise",
            "start": 8048.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos desde laboratorio si se",
            "start": 8050.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "requiere un an\u00e1lisis tienes que ir a una",
            "start": 8053.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresa privada",
            "start": 8056.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las ambulancias las manejan",
            "start": 8059.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "privados hasta las",
            "start": 8062.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "camillas entonces lo que queremos es a",
            "start": 8065.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo integramos otra",
            "start": 8068.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vez para que sea un servicio",
            "start": 8070.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico la hemodi\u00e1lisis los servicios",
            "start": 8076.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "hemodialis",
            "start": 8082.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8084.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los de",
            "start": 8085.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de no cuentan",
            "start": 8089.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8092.159,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre A cu\u00e1ntos",
            "start": 8094.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pacientes se les tienen que dar",
            "start": 8098.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "servicios de",
            "start": 8101.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemodialisis no cuentan porque la",
            "start": 8102.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la tiene la empresa que da",
            "start": 8105.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8108.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "servicio entonces hay dos cosas no el",
            "start": 8110.84,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "funcionario No se atreve por alguna",
            "start": 8115.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque la instrucci\u00f3n es vamos a",
            "start": 8120.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tener nosotros el",
            "start": 8123.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "servicio que lo tenga el",
            "start": 8125.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "liste no un servicio",
            "start": 8129.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "subrogado una",
            "start": 8133.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n",
            "start": 8137.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "car\u00edsima Muchas veces ni siquiera se",
            "start": 8142.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "otorga el servicio se",
            "start": 8146.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cobra bueno por alguna",
            "start": 8150.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n el servidor",
            "start": 8154.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no ha",
            "start": 8159.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "podido la otra es tambi\u00e9n cierto temor",
            "start": 8163.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque dice",
            "start": 8167.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8169.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "si cancelas el contrato se te van a",
            "start": 8171.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "morir",
            "start": 8176.719,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8178.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "enfermos a ver a ver a",
            "start": 8179.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 no puedes hacer en",
            "start": 8182.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tanto se recupera el servicio de",
            "start": 8185.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "modis un acuerdo con el",
            "start": 8189.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguro para",
            "start": 8193.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que los trabajadores del is que",
            "start": 8196.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "requieren ser atendidos los atiende el",
            "start": 8201.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "seguro en",
            "start": 8204.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8206.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reses Pero as\u00ed como esto que les estoy",
            "start": 8209.479,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 8212.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todo es el agua es la",
            "start": 8214.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "basura las",
            "start": 8218.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles Est\u00e1 sacando un",
            "start": 8223.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 8226.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aristegui sobre el",
            "start": 8231.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8234.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8236.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Texcoco saben a qui\u00e9n le hab\u00edan dado el",
            "start": 8241.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "contrato de para hacer la pista en",
            "start": 8245.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 8251.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a uno de los",
            "start": 8255.559,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de c\u00f3mo se llama esta",
            "start": 8259.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cadena de",
            "start": 8263.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "no donde est\u00e1",
            "start": 8268.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siro",
            "start": 8270.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imagen qu\u00e9 tiene que",
            "start": 8274.719,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ver un medio de comunicaci\u00f3n con Hacer",
            "start": 8279.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8282.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pista de un",
            "start": 8285.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 8289.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 8291.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Carmen a lo mejor ni lo sabe",
            "start": 8296.519,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o es tanto el",
            "start": 8299.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 8306.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque yo sostengo que",
            "start": 8313.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ella le ha ayudado",
            "start": 8317.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mucho o le ayudaba",
            "start": 8320.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho al conservadurismo",
            "start": 8324.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8327.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mediatizan hac\u00eda creer a muchos de que",
            "start": 8329.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hac\u00eda un periodismo independiente",
            "start": 8334.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no Y tambi\u00e9n como en aquel entonces no",
            "start": 8337.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8341.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada Todo estaba completamente",
            "start": 8342.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "controlado y no exist\u00edan las redes",
            "start": 8346.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sociales o estaban",
            "start": 8351.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "empezando entonces de repente pues era",
            "start": 8355.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8359.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n se convirti\u00f3 se convirti\u00f3 en",
            "start": 8360.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la paladina de la",
            "start": 8364.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "libertad Entonces como",
            "start": 8371.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros pues",
            "start": 8374.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8376.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh lo que queremos es que se acabe la",
            "start": 8378.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que",
            "start": 8385.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "haya definiciones claras porque hac\u00eda",
            "start": 8389.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8393.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 8394.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el manejo no el control de los medios",
            "start": 8400.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Pues por eso le pagan",
            "start": 8405.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciben m\u00e1s",
            "start": 8409.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Loret que la maestra que la licenciada",
            "start": 8412.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a",
            "start": 8416.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "porque el servicio de",
            "start": 8421.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 8424.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 8426.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es m\u00e1s",
            "start": 8428.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eficaz que el de",
            "start": 8432.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la licenciada",
            "start": 8435.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a porque pues es manipulaci\u00f3n es",
            "start": 8441.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tener a muchos",
            "start": 8445.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 8452.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de desinformaci\u00f3n",
            "start": 8457.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 8462.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "completa a partir de montajes de todo",
            "start": 8465.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tipo al grado",
            "start": 8472.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de este era un",
            "start": 8474.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 8479.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Luna Qui\u00e9n hizo h\u00e9roe Garc\u00eda Luna entre",
            "start": 8484.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "otros y as\u00ed",
            "start": 8499.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no muchas",
            "start": 8503.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8506.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces regresando a a estas",
            "start": 8508.04,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "empresas este tienen",
            "start": 8513.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que cancelarse esos",
            "start": 8519.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contratos No es",
            "start": 8522.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero hay que hacerlo y que la",
            "start": 8524.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8527.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8529.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sepa si es un asunto del",
            "start": 8532.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estado que la gobernadora con todo",
            "start": 8536.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "respeto ella es libre y es",
            "start": 8539.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "soberana pero que se",
            "start": 8547.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8550.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pronuncie Y qu\u00e9 pas\u00f3 con el",
            "start": 8552.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "congreso con pero los ampararon se",
            "start": 8556.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ampararon",
            "start": 8562.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso pero entonces Qu\u00e9 bueno que estamos",
            "start": 8565.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tratando el",
            "start": 8568.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tema eso hay que",
            "start": 8569.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "denunciarlo ese juez que dio el",
            "start": 8572.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "amparo o sea busquen la",
            "start": 8575.68,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o sea de parte de",
            "start": 8580.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Porque por eso este no hay",
            "start": 8590.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 8596.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a eso es a lo que me",
            "start": 8597.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refiero cuando hablo de que estas",
            "start": 8599.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "autoridades est\u00e1n al",
            "start": 8602.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 8606.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de traficantes de",
            "start": 8609.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "influencia pero si vale la pena",
            "start": 8615.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8621.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "denunciarlo es que eso es lo que nos va",
            "start": 8623.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a a ser verdaderamente",
            "start": 8626.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "libres y eso es la democracia la",
            "start": 8632.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "transparencia no ocultar nada que la",
            "start": 8637.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gente se entere En una de esas hasta le",
            "start": 8639.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n echando la culpa a la",
            "start": 8643.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gobernadora no Qui\u00e9nes son los",
            "start": 8650.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsables qui\u00e9n protege",
            "start": 8654.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8660.439,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8661.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que vivamos en un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 8662.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "derecho no un estado de",
            "start": 8666.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "chueco y que ya nos sigan",
            "start": 8669.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando Entonces si es importante todo",
            "start": 8673.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eso y yo espero que la gente ahora que",
            "start": 8677.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vienen las elecciones lo",
            "start": 8682.479,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "piense lo piensen bien y la decisi\u00f3n la",
            "start": 8685.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "va a tener la",
            "start": 8691.92,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gente que no es",
            "start": 8694.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh elegir por",
            "start": 8701.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elegir saber a",
            "start": 8703.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ver se elige al",
            "start": 8706.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "candidato se elige al partido o",
            "start": 8710.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "al la coalici\u00f3n al",
            "start": 8714.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo La alianza al",
            "start": 8720.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bloque pero tambi\u00e9n se",
            "start": 8727.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elige Y eso es lo m\u00e1s importante el",
            "start": 8730.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n que se",
            "start": 8733.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 8742.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quieres que sigan estos contratos",
            "start": 8744.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "quieres que el poder p\u00fablico est\u00e9",
            "start": 8748.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "subordinado a los intereses de una",
            "start": 8752.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 8755.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "rapaz quieres que siga habiendo clasismo",
            "start": 8758.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y racismo",
            "start": 8762.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "quieres que siga imperando la",
            "start": 8764.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que siga",
            "start": 8771.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "imperando la impunidad",
            "start": 8774.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que sigan habiendo lujos en el",
            "start": 8779.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno quieres",
            "start": 8785.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que se siga ignorando al",
            "start": 8788.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo Pues ah\u00ed",
            "start": 8794.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero eso",
            "start": 8800.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es lo que va a",
            "start": 8803.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 8805.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 8808.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es que si se r\u00eden si est\u00e1n guapos o",
            "start": 8810.319,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "guapas este candidatos candidatas",
            "start": 8817.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no Qui\u00e9n",
            "start": 8822.08,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "hace este el spot o el mensaje m\u00e1s",
            "start": 8824.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "chistoso no al fondo",
            "start": 8833.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8837.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "fondo quieres que sigan",
            "start": 8841.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los salarios de",
            "start": 8845.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes que el",
            "start": 8848.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "salario aumente por abajo de la",
            "start": 8851.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n tantas",
            "start": 8859.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cosas qu\u00e9 es lo que se tiene",
            "start": 8862.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que revisar Pero en fin finalmente se\u00f1or",
            "start": 8865.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "presidente quiero desde aqu\u00ed agradecer a",
            "start": 8869.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la comunidad de la bartolina es un una",
            "start": 8872.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunidad que est\u00e1 muy cercana con los",
            "start": 8875.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de Tamaulipas y y Estados",
            "start": 8877.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos este algunas familias o algunas",
            "start": 8880.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrantes de de estas familias que",
            "start": 8884.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esta comunidad vinieron aqu\u00ed en",
            "start": 8887.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y tuve la",
            "start": 8889.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oportunidad de platicar con ellas",
            "start": 8891.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "e est\u00e1n denunciando de que lleg\u00f3 un",
            "start": 8893.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or de nombre Daniel",
            "start": 8897.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Alejandro Gonz\u00e1lez Mor\u00f3n",
            "start": 8900.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eh Al parecer ha colocado cercas y",
            "start": 8903.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lienzos en esta propiedad en estas",
            "start": 8907.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidades no solamente en las",
            "start": 8910.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunidades este tambi\u00e9n Creo que ha ya",
            "start": 8912.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traspasado los l\u00edmites de \u00e1reas",
            "start": 8916.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federales que se encuentran en estos",
            "start": 8917.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "l\u00edmites la gente de este lugar una de",
            "start": 8919.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sus actividades principales es la pesca",
            "start": 8923.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ante obviamente estos cercos que han",
            "start": 8926.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puesto pues han impedido que las",
            "start": 8929.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "familias pues puedan hacer pues su",
            "start": 8932.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo de lo que viven y m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 8934.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que impidan hacer su trabajo han",
            "start": 8937.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empezado Pues a violentar este tenemos",
            "start": 8939.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algunos videos La verdad no los quise",
            "start": 8943.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tomar Este pero s\u00ed Hay posibilidad de",
            "start": 8946.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recuperarlos Pero hay algunos videos en",
            "start": 8948.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n amenazando a las familias",
            "start": 8951.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impidiendo inclusive El Paso este",
            "start": 8953.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para las cas de estas familias que",
            "start": 8955.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "insisto viven en esta comunidad y esta",
            "start": 8957.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "denuncia este pues la la la hacen",
            "start": 8960.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "integrantes insisto de de estas familias",
            "start": 8963.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "han ya implementado o han ya Interpuesto",
            "start": 8966.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "algunas denuncias en derechos humanos",
            "start": 8969.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tengo entendido que aqu\u00ed Hace algunos",
            "start": 8971.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n ingresaron un documento",
            "start": 8973.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n en la procuradur\u00eda agraria",
            "start": 8976.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en la procuradur\u00eda ambiental y urbano y",
            "start": 8978.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "urbana de Tamaulipas este tambi\u00e9n con",
            "start": 8980.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los diputados locales de esta entidad y",
            "start": 8983.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bueno el municipio que es Matamoros Pues",
            "start": 8986.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no ha hecho nada hay al parecer",
            "start": 8990.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "intereses y pues bueno no no pod\u00eda ir",
            "start": 8992.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin compartirle Ojal\u00e1 se\u00f1or presidente",
            "start": 8995.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pues que pudieran voltear a ver a esta",
            "start": 8998.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunidad que pudieran apoyarla A lo",
            "start": 9000.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejor de alguna otra manera son personas",
            "start": 9002.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "realmente este de muy escasos recursos",
            "start": 9004.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son personas que tienen pues este que",
            "start": 9007.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "viven al d\u00eda y que si hay oportunidad",
            "start": 9010.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inclusive de apoyarlos con algunos de",
            "start": 9013.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los este pues de algunos de los",
            "start": 9014.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proyectos que su gobierno brinda a esta",
            "start": 9018.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidad ellos se lo van a agradecer",
            "start": 9020.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Esta es mi mi Tim vamos a este a",
            "start": 9023.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pedirle al doctor Am\u00e9rico villarre tiene",
            "start": 9028.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 9031.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobernador Tamaulipas y vamos a pedirle",
            "start": 9032.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 9036.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayude le dejas a Jes\u00fas los",
            "start": 9037.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "datos vamos a ac\u00e1",
            "start": 9041.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9043.73,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "con para hacerle as\u00ed Buenos d\u00edas",
            "start": 9045.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente Diana 20 del peri\u00f3dico El",
            "start": 9049.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Financiero ayer Ya dec\u00eda que la",
            "start": 9051.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n no suelta la l\u00ednea de la",
            "start": 9053.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "violencia ayer la gobernadora Maru",
            "start": 9055.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Campos pues pidi\u00f3 que el Gobierno ya",
            "start": 9058.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "atienda el tema de inseguridad y que",
            "start": 9060.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deje de hacerse y emiti\u00f3 una groser\u00eda",
            "start": 9063.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no voy a repetir aqu\u00ed qu\u00e9 les",
            "start": 9065.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responde tambi\u00e9n Rub\u00e9n Moreira dec\u00eda que",
            "start": 9068.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "era grosero que los estados donde",
            "start": 9070.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierna morena pues son los que m\u00e1s",
            "start": 9073.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "concentran",
            "start": 9075.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "su respuesta a estos posicionamientos",
            "start": 9077.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada no cuando hay",
            "start": 9079.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "groser\u00edas",
            "start": 9083.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no cuando hay groser\u00edas no no no ese",
            "start": 9084.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 9089.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lenguaje de otros y tampoco me quiero",
            "start": 9092.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "meter en",
            "start": 9096.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asuntos antes",
            "start": 9098.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este hasta",
            "start": 9104.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "se llegaba no a considerar progre",
            "start": 9107.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hondita progre buen hondita",
            "start": 9113.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no a los este que dec\u00edan",
            "start": 9116.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "groser\u00edas y m\u00e1s si eran",
            "start": 9121.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mujeres y todo el mundo les",
            "start": 9127.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "celebraba no no hay necesidad de eso",
            "start": 9132.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9136.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9138.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este no respondo a esas cosas y es",
            "start": 9142.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuesti\u00f3n de la temporada como",
            "start": 9147.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9151.16,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "elecciones pero la",
            "start": 9154.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera pues tiene su",
            "start": 9160.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "prestigio No es cualquier",
            "start": 9165.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cosa todos quisieran",
            "start": 9168.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que les",
            "start": 9172.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ayudaramos",
            "start": 9176.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole propaganda pero no no no ah\u00ed",
            "start": 9178.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este siro",
            "start": 9182.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Loret aqu\u00ed es otra",
            "start": 9185.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cosa presidente tambi\u00e9n la semana pasada",
            "start": 9188.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh un integrantes de un grupo ind\u00edgena",
            "start": 9191.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en Jalisco difundieron un video en el",
            "start": 9195.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que le exigen justicia ya no al gobierno",
            "start": 9198.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sino al propio mencho por aumento de",
            "start": 9201.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extorsiones de secuestros ah\u00ed en Jalisco",
            "start": 9203.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de que pues ya la",
            "start": 9206.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e9 buscando ayuda de de los",
            "start": 9209.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propios l\u00edderes del crimen organizado",
            "start": 9211.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 9213.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el la",
            "start": 9215.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "autenticidad de esos",
            "start": 9219.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vos y de la",
            "start": 9221.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9225.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no se sabe qui\u00e9n sube a la red",
            "start": 9228.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9233.03,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "es Hay que ser",
            "start": 9234.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precavidos",
            "start": 9239.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no este caer en",
            "start": 9241.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trampas nosotros no",
            "start": 9249.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9255.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 9257.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 9258.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9261.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunidades que nos haya llegado alguna",
            "start": 9264.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solicitud pero",
            "start": 9268.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si s del video porque",
            "start": 9271.12,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "los este promueven en las",
            "start": 9275.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "redes hay",
            "start": 9281.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que estar este atentos nada",
            "start": 9285.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Pero lo mismo o sea si aqu\u00ed hablamos",
            "start": 9289.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9293.16,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "eso les hacemos el juego el caldo",
            "start": 9294.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gordo no hay necesidad de pedir ayuda al",
            "start": 9304.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del crimen organizado el",
            "start": 9308.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobierno dicho muchas veces",
            "start": 9309.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este no tiene Por qu\u00e9 este",
            "start": 9313.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "apoyarse a ning\u00fan",
            "start": 9318.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "grupo del crimen",
            "start": 9323.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "organizado de la",
            "start": 9325.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 9331.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antes usaban mucho el pretexto de",
            "start": 9334.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que si roban los de arriba por",
            "start": 9337.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no vamos a robar",
            "start": 9342.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9344.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero nosotros no",
            "start": 9348.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "robamos ya es",
            "start": 9352.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 9355.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9358.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otro no nos dan",
            "start": 9360.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada los \u00fanicos que nos",
            "start": 9363.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dan son los de las",
            "start": 9366.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bandas que nos traen",
            "start": 9369.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despensas ahora el",
            "start": 9372.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9374.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "le da al pueblo como",
            "start": 9376.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nunca a los",
            "start": 9381.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a los",
            "start": 9385.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "campesinos a los estudiantes a los",
            "start": 9390.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 9393.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mayores no",
            "start": 9396.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 9398.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo una comunidad por apartada que",
            "start": 9401.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 9404.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en donde no llegue un",
            "start": 9407.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 9410.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bienestar Es",
            "start": 9414.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entre m\u00e1s",
            "start": 9417.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pobres y m\u00e1s marginadas son las",
            "start": 9419.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s les",
            "start": 9424.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llega y son las",
            "start": 9428.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primeras en ser",
            "start": 9431.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atendidas ayer tuve una",
            "start": 9434.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 9438.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en lo relacionado con educaci\u00f3n lo que",
            "start": 9440.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hemos hecho en materia educativa que por",
            "start": 9444.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cierto van a venir aqu\u00ed a",
            "start": 9447.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "exponerles",
            "start": 9451.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y me informaban hay",
            "start": 9453.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "500000",
            "start": 9456.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "escuelas 50000 escuelas en las zonas m\u00e1s",
            "start": 9459.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 9464.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9466.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en esas 50,000",
            "start": 9468.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escuelas donde est\u00e1n los m\u00e1s pobres de",
            "start": 9471.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los",
            "start": 9476.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tienen",
            "start": 9478.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 9487.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces regresando",
            "start": 9490.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a lo que planteas",
            "start": 9493.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no se tiene",
            "start": 9497.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "necesidad es distinto eso que les estoy",
            "start": 9499.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "planteando de",
            "start": 9504.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que 50,000 escuelas de las comunidades",
            "start": 9506.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres tienen becas los que estudian",
            "start": 9510.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todos los que estudian eso no pasaba",
            "start": 9514.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9517.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo hace",
            "start": 9519.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "poco que en cinco",
            "start": 9522.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sexenios 30",
            "start": 9527.479,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9529.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os les entregaron a los",
            "start": 9532.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en todos los",
            "start": 9535.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 9538.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "7500 millones de",
            "start": 9539.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pesos y en nuestro",
            "start": 9543.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno solo en 5",
            "start": 9546.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y solo el programa j\u00f3venes",
            "start": 9550.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 9554.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "110,000 millones de",
            "start": 9557.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pesos no",
            "start": 9561.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9563.41,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9565.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n entonces por eso eh No hemos",
            "start": 9568.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tenido ning\u00fan problema con la",
            "start": 9573.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gente S\u00ed hay casos",
            "start": 9578.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no en",
            "start": 9582.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde este este la",
            "start": 9584.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gente por",
            "start": 9587.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n por manipulaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 9591.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes",
            "start": 9595.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corruptos llevan al",
            "start": 9598.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "extremo de proteger a",
            "start": 9600.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "delincuentes por",
            "start": 9604.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despensas por",
            "start": 9607.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dinero pero ya",
            "start": 9611.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9616.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "raro S\u00ed sigue sucediendo",
            "start": 9618.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ya no es como",
            "start": 9621.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes por ejemplo les hablaba yo del",
            "start": 9624.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "huachicol",
            "start": 9628.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e que las mafias",
            "start": 9632.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh romp\u00edan los",
            "start": 9637.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ductos y se",
            "start": 9639.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llevaban pipas de gasolinas",
            "start": 9643.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "miles de barriles de gasolinas de diesel",
            "start": 9650.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 9658.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9662.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extraer la",
            "start": 9664.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 9669.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "este necesitaban hacer una especie de",
            "start": 9671.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9680.76,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito le dejaban a la gente que",
            "start": 9683.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recogiera sus bidones de",
            "start": 9686.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gasolina eso ya no",
            "start": 9691.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "existe entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 9696.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "avanzando pero la campa\u00f1a en",
            "start": 9700.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "efecto como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Elizabeth",
            "start": 9704.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh de nuestros",
            "start": 9709.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "opositores por las",
            "start": 9713.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "elecciones es hablar de",
            "start": 9716.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh la violencia",
            "start": 9721.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no eh sali\u00f3 algo en el Reforma en el",
            "start": 9726.56,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "universal dije dieron algo en Radio",
            "start": 9733.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 9739.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sobre el dato del Inegi de",
            "start": 9741.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ayer de la disminuci\u00f3n de los",
            "start": 9745.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "homicidios A ver por qu\u00e9 no pones la la",
            "start": 9750.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica del",
            "start": 9754.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9755.75,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ineji A lo mejor vienen ocho en",
            "start": 9757.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reforma vamos a ver qu viene en",
            "start": 9763.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reforma Ah eso s\u00ed",
            "start": 9771.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "viene Eso s\u00ed va a",
            "start": 9773.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "venir pues que estamos empezando el mes",
            "start": 9777.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9781.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "este van a ir bajando Lo importante es",
            "start": 9784.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no pasen de",
            "start": 9787.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cinco es poquito es un",
            "start": 9789.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "brinquito Ah sube 63 por ventos venta de",
            "start": 9794.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autos",
            "start": 9798.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "chin acecha",
            "start": 9803.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Trump crece 66 por la",
            "start": 9807.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "brecha entre lo que cuesta la gasolina",
            "start": 9814.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y lo que cuesta en",
            "start": 9817.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hubo un tiempo que era al rev\u00e9s",
            "start": 9822.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero no sal\u00eda en ocho",
            "start": 9826.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "columnas en el",
            "start": 9829.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9832.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto es",
            "start": 9835.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacional este precio en la",
            "start": 9837.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "frontera Son 5 pesos",
            "start": 9841.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "menos la",
            "start": 9846.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "frontera de Tamaulipas con Texas y",
            "start": 9848.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "coahuil",
            "start": 9854.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9857.2,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s suspenden labores por su cumplea\u00f1os",
            "start": 9863.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n esa debe ser",
            "start": 9867.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de Ah",
            "start": 9872.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "claro saturan",
            "start": 9875.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puertos complica log\u00edstica esa es culpa",
            "start": 9878.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9881.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 9884.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9885.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desaparece historia",
            "start": 9891.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "legislativa Qu\u00e9 cosa es",
            "start": 9895.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9898.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ah Es de lo",
            "start": 9902.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9907.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9909.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9912.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9914.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 9916.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 9917.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9920.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "combate a la",
            "start": 9922.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 9926.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 funcionando la la",
            "start": 9930.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estrategia m\u00e1s",
            "start": 9933.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que tenemos que",
            "start": 9937.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estar pues",
            "start": 9941.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contestando",
            "start": 9944.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9946.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9949.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Porque hay",
            "start": 9950.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh mucho sensacionalismo",
            "start": 9954.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "alarmismo es",
            "start": 9960.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 9963.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "alarma todo y los",
            "start": 9965.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9969.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entiendo",
            "start": 9970.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque ya no es el tiempo de",
            "start": 9973.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9976.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9982.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "antes la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 9985.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "convencionales casi todos con honrosas",
            "start": 9987.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "excepciones se dedicaban",
            "start": 9995.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a aplaudir a",
            "start": 9998.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "callar en el caso de la",
            "start": 10001.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 10004.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10006.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaba la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil no s\u00e9 si",
            "start": 10007.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con el Pe\u00f1a",
            "start": 10011.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10014.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n llamaron a",
            "start": 10017.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos L\u00f3pez",
            "start": 10019.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "dorigo los m\u00e1s famosos y los due\u00f1os de",
            "start": 10024.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10027.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medios para que no",
            "start": 10028.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hablaran",
            "start": 10033.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo le llamaron a",
            "start": 10037.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eso un pacto este del",
            "start": 10041.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "silencio para no hacer",
            "start": 10046.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apolog\u00eda de la",
            "start": 10048.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia pero con qu\u00e9 gobierno",
            "start": 10050.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10053.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calder no tienes por ah\u00ed las",
            "start": 10057.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes ve encontramos",
            "start": 10061.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10063.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a Junco o al camarada Este samarripa",
            "start": 10065.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero es as\u00ed noces ayer dec lo",
            "start": 10078.439,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "otro lo de la",
            "start": 10083.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dictadura de",
            "start": 10089.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde nosotros no reprimimos a nadie",
            "start": 10092.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10098.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "nadie se garantiza las libertades",
            "start": 10102.84,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "cuandoo hab\u00edan insultado como ahora a un",
            "start": 10108.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10117.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10121.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "absolutamente ni siquiera hay opositores",
            "start": 10123.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 10127.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en radio",
            "start": 10129.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 10132.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Debe de haber",
            "start": 10135.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues y no hay censura para",
            "start": 10140.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nadie para",
            "start": 10147.08,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "nadie y tampoco odio lo de Loret es",
            "start": 10150.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 10156.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "odio como lo decir pues es a ver a ti te",
            "start": 10158.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pagan para que se",
            "start": 10165.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mantenga el r\u00e9gimen de",
            "start": 10169.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y a m\u00ed me",
            "start": 10172.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pagan para acabar con la",
            "start": 10176.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 10181.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mira qu\u00e9",
            "start": 10193.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cosa Eso es esto s es nota la nota es la",
            "start": 10198.64,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "nota fue cuando se",
            "start": 10206.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reunieron con Calder\u00f3n en el",
            "start": 10209.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2011",
            "start": 10213.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre los temas de",
            "start": 10216.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia para la gente que no",
            "start": 10220.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 10225.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10227.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento que Mon le llamaba de otra",
            "start": 10230.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 10235.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento Sergio",
            "start": 10239.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Sarmiento atr\u00e1s Qui\u00e9n",
            "start": 10242.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es bueno est\u00e1n los de las",
            "start": 10246.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "televisoras qui\u00e9n sabe est legal est\u00e1",
            "start": 10250.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "macr",
            "start": 10253.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Loret Loret",
            "start": 10256.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "narro doctor",
            "start": 10262.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "narro Olegario",
            "start": 10265.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Olegario em Emilio ricard Ricardo",
            "start": 10269.68,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "estos deben de ser de Radio s\u00ed son dos",
            "start": 10276.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10282.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "radios eso eran los",
            "start": 10287.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acuerdos Nada m\u00e1s eso cu\u00e1ndo",
            "start": 10292.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fue en marzo de",
            "start": 10299.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "2011 Pon el el \u00edndice de",
            "start": 10302.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "letalidad del",
            "start": 10306.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2011 n Para que",
            "start": 10309.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 10329.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2011 Por qu\u00e9 el silencio",
            "start": 10331.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 10335.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene un",
            "start": 10337.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 estos",
            "start": 10344.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son los enfrentamientos",
            "start": 10350.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y Fuerza",
            "start": 10356.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Armada estos son los",
            "start": 10363.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "heridos y",
            "start": 10366.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detenidos Y estos son los",
            "start": 10368.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muertos en los",
            "start": 10371.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfrentamientos Este es el \u00edndice de",
            "start": 10375.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "letalidad m\u00e1s muertos que heridos y",
            "start": 10382.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "detenidos Este es el",
            "start": 10388.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "silencio el mata los en",
            "start": 10392.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caliente y todav\u00eda se",
            "start": 10399.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10404.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "enojan ustedes qu\u00e9 opinan no hablamos de",
            "start": 10406.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 10410.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "temas nos quedamos",
            "start": 10413.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "callados es",
            "start": 10416.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho para la no",
            "start": 10418.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n y sobre",
            "start": 10423.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 10425.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 10427.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejorando la vida p\u00fablica para alcanzar",
            "start": 10429.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 10433.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor pensar siempre en los que vienen",
            "start": 10435.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros las nuevas",
            "start": 10439.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "generaciones por eso mi libro \u00faltimo se",
            "start": 10442.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lo dedico a los",
            "start": 10446.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ya",
            "start": 10448.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nosotros ya vamos de salida",
            "start": 10452.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hasta podemos decir Gracias a la vida",
            "start": 10456.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo puedo decir Gracias a la",
            "start": 10460.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vida entonces",
            "start": 10465.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10468.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10470.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 10475.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10477.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pas no tengo este mayor informaci\u00f3n nada",
            "start": 10479.439,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que coment\u00f3 la compa\u00f1era un",
            "start": 10482.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "video en donde le piden",
            "start": 10489.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a el jefe de un grupo de una banda que",
            "start": 10493.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "los proteja o que no les haga da\u00f1o pero",
            "start": 10497.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10502.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sabemos en qu\u00e9",
            "start": 10504.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "condiciones se grab\u00f3 se",
            "start": 10508.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "film\u00f3 Entonces no podemos estar le",
            "start": 10511.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 10516.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "visos",
            "start": 10519.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10521.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autenticidad a cualquier",
            "start": 10523.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "material Si por",
            "start": 10526.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso tenemos lo",
            "start": 10528.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y",
            "start": 10533.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 10538.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este una muestra",
            "start": 10542.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque si no no terminamos presidente eh",
            "start": 10545.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n Bueno ya para ir cerrando eh la",
            "start": 10549.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "coparmex eh respecto de estas reformas",
            "start": 10551.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que anticipado que tambi\u00e9n en el paquete",
            "start": 10554.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 una para desaparecer a los",
            "start": 10556.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos dice ayer coparmex que no es",
            "start": 10558.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n la austeridad para",
            "start": 10560.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desaparecer a los aut\u00f3nomos y que no",
            "start": 10562.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10564.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tampoco alguna justificaci\u00f3n l\u00f3gica",
            "start": 10565.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ni jur\u00eddica porque incluso eh",
            "start": 10568.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estos organismos representar\u00edan apenas",
            "start": 10571.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el 0.04 por del presupuesto qu\u00e9 les",
            "start": 10574.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "responde Y tambi\u00e9n si nos regala un",
            "start": 10577.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comentario de c\u00f3mo estuvo ayer el",
            "start": 10580.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los congresistas de Estados",
            "start": 10581.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Unidos uno de ellos coment\u00f3 que no se",
            "start": 10583.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 del tema de de Greg abot pero pues",
            "start": 10586.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los que asisti\u00f3 incluso",
            "start": 10589.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tuite\u00f3 de retando al presidente biden de",
            "start": 10591.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Pues que venga a quitar las alambradas",
            "start": 10594.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el mismo no ser\u00edan esos temas por favor",
            "start": 10596.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buen lo de la coparmex Pues est\u00e1n en su",
            "start": 10599.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 10603.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos Siempre han tenido una",
            "start": 10606.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "postura muy a",
            "start": 10612.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "favor de el",
            "start": 10614.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pan ni",
            "start": 10620.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "parecen ni han sido en sentido estricto",
            "start": 10623.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 10627.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresarios son como especie de sector",
            "start": 10631.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del",
            "start": 10635.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pan como era antes la o la",
            "start": 10638.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "CNC acu\u00e9rdense que el",
            "start": 10649.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "finado",
            "start": 10657.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tascal fue secretario de gobernaci\u00f3n del",
            "start": 10661.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pan con Fox Pero antes hab\u00eda estado de",
            "start": 10665.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 10670.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "coparmex cuando nos hicieron el fraude",
            "start": 10675.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10678.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2006 el que estaba de presidente la",
            "start": 10679.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cermex el",
            "start": 10685.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraude cuando impusieron a",
            "start": 10687.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n lo",
            "start": 10690.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3",
            "start": 10692.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora hace poco se\u00f1or de",
            "start": 10697.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hoyos tambi\u00e9n de la",
            "start": 10701.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coparmex fue acusarme con el rey de",
            "start": 10704.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Entonces no me",
            "start": 10710.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a que un dirigente de copex fue el",
            "start": 10713.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente pero",
            "start": 10722.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "derecho de hacerlo nosotros lo que",
            "start": 10725.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sostenemos a diferencia de ellos es que",
            "start": 10729.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "todos estos organismos los",
            "start": 10733.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 10736.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10738.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "proteger negocios",
            "start": 10741.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lucrativos buenos negocios para",
            "start": 10745.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "particulares malos",
            "start": 10748.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negocios para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 10750.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10754.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que es lo mismo que habl\u00e1bamos de los",
            "start": 10756.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ministros que se les",
            "start": 10761.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "paga con dinero del",
            "start": 10764.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pueblo y no le sirven al pueblo",
            "start": 10767.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "sino est\u00e1n al",
            "start": 10773.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "servicio de",
            "start": 10776.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 10779.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "es lo mismo todos estos",
            "start": 10786.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "organismos eh los crearon para proteger",
            "start": 10790.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 10796.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 10797.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para destruir a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 10799.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Electricidad para destruir a",
            "start": 10804.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Pemex todas las empresas",
            "start": 10807.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para simular",
            "start": 10811.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10814.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "combat\u00eda la",
            "start": 10815.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 10817.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como el instituto de la",
            "start": 10821.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "transparencia para",
            "start": 10824.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "simular de que ya",
            "start": 10827.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan monopolios en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 10829.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "que ya no hab\u00edan agentes",
            "start": 10833.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preponderantes puras",
            "start": 10839.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pantallas",
            "start": 10842.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y costos\u00edsimo",
            "start": 10844.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 10847.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "vimos cada organismo de",
            "start": 10850.68,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "esos tien unos organigramas son unas",
            "start": 10854.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ara\u00f1as direcciones generales asesores",
            "start": 10864.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos cuesta much\u00edsimo y qui\u00e9n los",
            "start": 10869.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 10872.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del pueblo yo prefiero lo que les dije",
            "start": 10874.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hace un momento que 50.000",
            "start": 10878.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuelas de los pueblos m\u00e1s pobres de",
            "start": 10883.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y quienes estudian en esas",
            "start": 10889.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "escuelas tengan",
            "start": 10892.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "becas a estos",
            "start": 10895.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aparatos que est\u00e1n",
            "start": 10899.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hechos para",
            "start": 10902.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "proteger la corrupci\u00f3n el",
            "start": 10907.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "saqueo porque es el",
            "start": 10910.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "colmo que se les pague por",
            "start": 10914.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10923.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces Y acerca del encuentro de ayer",
            "start": 10925.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con los legisladores tejanos fue muy",
            "start": 10929.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bueno el encuentro mucho muy bueno ellos",
            "start": 10931.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10936.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respetuosos y es un encuentro",
            "start": 10938.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bastante constructivo",
            "start": 10943.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "provechoso porque imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 10946.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenemos de frontera con con",
            "start": 10950.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Texas y hay eh",
            "start": 10957.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "diferencias y es",
            "start": 10962.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mejor dialogar hablar y fue muy",
            "start": 10964.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno de",
            "start": 10971.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las no no no",
            "start": 10974.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10979.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 10981.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respeto cada quien es libre es",
            "start": 10985.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independiente ya saben ellos que",
            "start": 10988.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10991.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este No aceptamos que",
            "start": 10992.479,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "maltraten a mexicanos ni a",
            "start": 10995.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "migrantes Mucho menos a nuestros",
            "start": 11005.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 11007.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicanos pero hablamos",
            "start": 11009.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 11013.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este de que Texas era de",
            "start": 11015.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso",
            "start": 11021.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este les dije hay tantos",
            "start": 11024.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "apellidos en Texas no",
            "start": 11027.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 11032.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 11034.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Garza",
            "start": 11036.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 11038.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Benavente a ver",
            "start": 11041.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme",
            "start": 11045.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda hay un",
            "start": 11049.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 11052.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Trevi\u00f1o ya Gonz\u00e1lez ya lo",
            "start": 11054.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dije lo que hay m\u00e1s es Gonz\u00e1lez y",
            "start": 11058.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Garza",
            "start": 11062.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 11064.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez hay tambi\u00e9n",
            "start": 11066.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11070.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11072.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sada todos los apellidos",
            "start": 11076.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de de Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Coahuila",
            "start": 11078.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 11085.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "parecidos a los apellidos en en",
            "start": 11087.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 11092.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11093.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11097.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1800 Cu\u00e1nto cu\u00e1ndo fue primero la la",
            "start": 11099.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n en el",
            "start": 11103.2,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "366 3 1836 y luego ya fue la",
            "start": 11106.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11110.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "anexi\u00f3n les",
            "start": 11112.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cont\u00e9 de que Ignacio",
            "start": 11115.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Zaragoza naci\u00f3 en un pueblo que hoy es",
            "start": 11120.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de Texas pero",
            "start": 11123.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11125.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando este",
            "start": 11129.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 11132.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda ese pueblo a",
            "start": 11133.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Coahuila el H\u00e9roe de la Batalla de",
            "start": 11139.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11142.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y saben perfectamente de que la frontera",
            "start": 11146.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "El el r\u00edo nuz y",
            "start": 11150.439,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "luego la corrieron hasta al r\u00edo Bravo de",
            "start": 11155.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso si hablamos pero",
            "start": 11160.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bien este bien bien bien me pregunt\u00f3 Uno",
            "start": 11165.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11169.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ellos es que es",
            "start": 11170.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un legislador",
            "start": 11180.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 11182.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informado me dice d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 11186.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Santana",
            "start": 11190.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque en los",
            "start": 11193.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "corredores de el",
            "start": 11197.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Palacio de lo que se no como patio de",
            "start": 11201.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "honor est\u00e1n todos los",
            "start": 11204.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidentes y se",
            "start": 11207.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inicia con Guadalupe",
            "start": 11212.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Victoria y ya no est\u00e1n",
            "start": 11218.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11222.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este d\u00f3nde est\u00e1 santaana No que le llam\u00f3",
            "start": 11225.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11229.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 11230.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Santana veces Bueno fue Texas fue la",
            "start": 11232.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n del",
            "start": 11237.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "47 digo no no no est\u00e1 aqu\u00ed y usted lo",
            "start": 11239.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "quit\u00f3",
            "start": 11242.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no yo no lo",
            "start": 11244.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11246.66,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "quit\u00e9 Eh bueno V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 11248.76,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11254.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ya lo de pero en la p\u00e1gina cu s\u00ed lo",
            "start": 11259.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "public\u00f3 digo para que no digan que no y",
            "start": 11265.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica no",
            "start": 11268.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11270.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah ofrecemos",
            "start": 11275.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "disculpas no le hace que sea en la",
            "start": 11279.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina 24 O cu\u00e1l dijiste ah",
            "start": 11282.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "cuatro Adi\u00f3s adi\u00f3s V\u00e1monos a",
            "start": 11287.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 11292.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah ya fijamos",
            "start": 11298.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11302.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "postura S\u00ed estamos viendo eso ya se fij\u00f3",
            "start": 11305.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "una postura ayer habl\u00e9 de eso ma\u00f1ana si",
            "start": 11309.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quieren platicamos",
            "start": 11314.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo",
            "start": 11320.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pu a Puebla no",
            "start": 11324.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00e9 Puebla",
            "start": 11326.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh Ya te quieren",
            "start": 11329.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11332.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11335.25,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "promover a ver ustedes qu\u00e9",
            "start": 11338.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dicen no ella lo va a decidir",
            "start": 11345.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "libremente libremente ya ella va a",
            "start": 11348.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "decidir y este",
            "start": 11350.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y ya el otro",
            "start": 11354.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles ya este te toca decir me quedo",
            "start": 11358.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o me",
            "start": 11361.479,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 11369.16,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las de dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos instituto nacional electoral en [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] cumplimiento [M\u00fasica] [M\u00fasica] bu F Buenas tardes Buenos d\u00edas nada m\u00e1s que ya llegamos tarde porque tard\u00f3 mucha la reuni\u00f3n de seguridad que hacemos desde las 6 de la ma\u00f1ana mucha informaci\u00f3n pero ya estamos aqu\u00ed y \u00e1nimo Bueno vamos a informar sobre todo lo realizado bueno no todo porque es mucho m\u00e1s lo que hace la Secretar\u00eda de Marina es informar b\u00e1sicamente sobre la contribuci\u00f3n de esta secretar\u00eda al desarrollo del pa\u00eds una de las caracter\u00edsticas del gobierno que represento es que nos hemos apoyado en la secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda de Marina para impulsar del pa\u00eds debe tenerse presente que en todo el periodo neoliberal se destruy\u00f3 el gobierno fue parte de la decadencia se corrompieron las instituciones casi todas y muy pocas se mantuvieron de pie frente al Vendaval neoliberal o neoporfirismo sacar adelante al pa\u00eds que el gobierno funcione acu\u00e9rdense que hac\u00eda yo el s\u00edmil de que hab\u00edamos recibido un elefante acostado reum\u00e1tico ma\u00f1oso que hab\u00eda que ponerlo de pie que eso era el gobierno y empezarlo a empujar para que caminara eso cost\u00f3 trabajo porque Aunque parezca disco rayado tengo que decir que el gobierno no estaba hecho para servir al pueblo el gobierno era un facilitador para realizar negocios sobre todo para facilitar el transferir bienes de la naci\u00f3n del pueblo a particulares era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda m\u00e1s conceptualmente te\u00f3ricamente podr\u00edamos decir que se trataba de una oligarqu\u00eda no de una democracia Entonces c\u00f3mo [M\u00fasica] eh echamos a andar de nuevo al gobierno cost\u00f3 pero fue muy importante el que eh dos instituciones como la defensa y como Marina adem\u00e1s de sus labores que tienen que ver con la defensa del territorio de la naci\u00f3n eh nos ayudaran no solo en labores de seguridad p\u00fablica que esto tambi\u00e9n se logr\u00f3 porque se hizo una reforma constitucional no pod\u00edan la secretar\u00eda de la defensa ni la Secretar\u00eda de Marina ocuparse de tareas de seguridad p\u00fablica hac\u00edan esa labor pero en la [M\u00fasica] ilegalidad porque la instituci\u00f3n No lo permit\u00ed hicimos una reforma constitucional para que pudieran ayudarnos en algo que le preocupa mucho al pueblo que adem\u00e1s es fundamental la seguridad la tranquilidad en nuestro pa\u00eds si es importante la defensa nacional pero lo que m\u00e1s nos afectaba y nos sigue afectando son los problemas de inseguridad p\u00fablica y Ten\u00edamos dos instituciones con profesionalismo con disciplina con elementos equipos sin poder utilizarlas porque la Constituci\u00f3n no lo permit\u00eda entonces hicimos esa reforma fue un avance por eso se cre\u00f3 la guardia nacional Pero adem\u00e1s de eso Como si fuese poco tambi\u00e9n estas dos instituciones nos est\u00e1n ayudando mucho en el desarrollo del pa\u00eds pongo un ejemplo nada m\u00e1s en el 2019 fuimos a Quintana r y hab\u00eda una alarma por el sargazo dec\u00edan se va a acabar la industria tur\u00edstica porque las playas est\u00e1n llenas de sargazo c\u00f3mo lo resolvemos en una situaci\u00f3n de bastante preocupaci\u00f3n de todo el sector tur\u00edstico de Quintana ro dijimos vamos a atender y le ped\u00ed al almirante vamos a definir un plan y vamos a actuar y resolvimos el problema con la Secretar\u00eda de Marina y As\u00ed podr\u00edamos hablar de otros casos pero imag\u00ednense ya no se habla de que las playas est\u00e1n llenas de sargazos no deja de haber la raz\u00f3n as\u00ed le dicen caso Este pero no es lo que pasaba anteriormente Y as\u00ed muchas cosas entonces hemos decidido informarle a la gente de c\u00f3mo nos ayuda la secretar\u00eda de la defensa C\u00f3mo nos ayuda la Secretar\u00eda de Marina y por eso invitamos aqu\u00ed al almirante para que de a conocer todo lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n porque es hist\u00f3rico eh lo que significan eh los dragados de r\u00edos de Arroyos de desembocaduras de r\u00edos al mar cuando no se dragan los cauces de los r\u00edos Pues con las lluvias con Los Huracanes pues se desbordan y producen m\u00e1s inundaci\u00f3n en todos lados por eso hay que estar eh dragando desasolvadora y lo que hemos hecho en esta materia ha sido muy importante para eh atemperar las inundaciones la salida de cauces de los r\u00edos y eso tambi\u00e9n es una labor de la Secretar\u00eda de Marina y muchas cosas un asunto delicad\u00edsimo el control de los puertos qu\u00e9 hab\u00eda los puertos la Consigna de plata o plomo para controlar los puertos sobre todo los del Pac\u00edfico Manzanillo C\u00f3mo se controlan con civiles Y m\u00e1s si se trataba de gente ambiciosa que iba por el dinero tomamos la decisi\u00f3n de que los puertos los manejara la Secretar\u00eda de Marina y el resultado ha sido muy bueno se ha puesto orden y estamos evitando la entrada de drogas qu\u00edmicas precursores qu\u00edmicos por los puertos del Pac\u00edfico con el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina ya este fue muy amplia la introducci\u00f3n el pr\u00f3logo Este pero aqu\u00ed el almirante Ojeda al que le tengo pues mucha confianza y agradecimiento por su trabajo su lealtad va informarnos con su permiso se\u00f1or pres presidente muy buenos d\u00edas Eh en apego a lo que marca la ley de manera muy puntual a nuestra en lo que se refiere a nuestra Constituci\u00f3n adem\u00e1s de esa fuerte Uni\u00f3n que existe entre la Secretar\u00eda de Marina y nuestro pueblo de M\u00e9xico nos hemos sumado al el proyecto de naci\u00f3n impulsando impulsado por el gobierno de M\u00e9xico y lo hacemos a trav\u00e9s de una serie de acciones mismas de las que con mucho gusto vamos a informar a trav\u00e9s de un video que les vamos a presentar a continuaci\u00f3n pero tambi\u00e9n cabe mencionar que todo lo realizado tiene como \u00fanico fin servir a nuestro pa\u00eds y de dar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo para el beneficio de nuestro pueblo y adem\u00e1s cabe decirlo nos sentimos muy orgullosos y honrados de escribir esta importante episodio en la la bit\u00e1cora nacional y se\u00f1or presidente Muchas gracias por tenernos la confianza y por supuesto Muchas gracias al pueblo de M\u00e9xico por tener la confianza que tiene en esta secretar\u00eda a continuaci\u00f3n vamos a ver el video de las acciones que hemos estado realizando a trav\u00e9s de este estos [M\u00fasica] a\u00f1os para servir a M\u00e9xico debemos demostrar que la modernidad puede ser forjada desde abajo y sin excluir a nadie y que el desarrollo no tiene por qu\u00e9 ser contrario a la justicia social licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas corredor interoce\u00e1nico del ismo de teguantepec desde el sur de M\u00e9xico renace el ismo con el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec sectorizado a la Secretar\u00eda de Marina as\u00ed se crea la empresa multimodal interoce\u00e1nica sadb integrada por las administraciones del Sistema portuario Nacional mejor conocidas como aspon de Salina Cruz cuatza cualcos dos bocas y Puerto Chiapas Adem\u00e1s del ferrocarril del ismo de Tehuantepec que con el Sistema carretero Nacional interconecta el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico a trav\u00e9s del Golfo de M\u00e9xico en conjunto con el establecimiento de 12 polos de rollo se fortalecer\u00e1 la actividad Industrial para el desarrollo del pa\u00eds y la mejora de la calidad de vida de los habitantes del sur sureste se modernizan los puertos el de coatzacalcos donde se construye un acceso carretero uno ferroviario y se renueva la aduana y el de Salina Cruz donde se construye un nuevo Puerto comercial con un rompeolas de 1600 m de longitud y una profundidad en la bocana de 25 m lo que lo coloca como uno de los puertos m\u00e1s profundos del mundo para el manejo de carga general y contenerizada a fin de alcanzar en el corto plazo un movimiento de 1,400000 contenedores al a\u00f1o la red ferroviaria est\u00e1 constituida por 100 km de las tres l\u00edneas del ferrocarril la l\u00ednea Z que va de salinacruz acats cualcos que desde el 22 de diciembre brinda servicios de carga y pasajeros la l\u00ednea fa que une Cuatzacualcos con Palenque reiniciar\u00e1 sus servicios de transporte A mediados de 2024 la l\u00ednea K que recorre de ciudad Ixtepec a Ciudad Hidalgo se concluir\u00e1 a finales de septiembre del mismo a\u00f1o a trav\u00e9s del programa para el desarrollo del ismo de Tehuantepec se dirigen recursos para mejorar la calidad de vida de los habitantes de la regi\u00f3n gracias a la colaboraci\u00f3n con los 57 programas federales y 48 de los gobi estatales 105 municipios de los estados de Chiapas Oaxaca Tabasco y Veracruz son beneficiados con un despliegue en el corredor de m\u00e1s de 2500 elementos navales en cuatro batallones de Infanter\u00eda de Marina tres estaciones navales avanzadas y 17 destacamentos navales se brinda seguridad para el crecimiento econ\u00f3mico y la reducci\u00f3n de la pobreza de la regi\u00f3n con una visi\u00f3n integral sustentable sostenible e fluyente seguridad y Administraci\u00f3n portuaria como parte de la salvaguarda de instalaciones estrat\u00e9gicas en favor de millones de personas por acuerdo oficial el 8 de agosto de 2023 qued\u00f3 sectorizada a la secretaria de Marina la entidad paraestatal grupo aeroportuario de la Ciudad de M\u00e9xico la cual administra los aeropuertos de Ciudad del Carmen ciudad Obreg\u00f3n Colima guaimas Loreto y Matamoros sectorizar a nuestra instituci\u00f3n las empresas del Aeropuerto Internacional Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad de M\u00e9xico y se realiz\u00f3 la integraci\u00f3n a la administraci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Toluca a la fecha se han asegurado m\u00e1s de 4 toneladas de droga y realizado 75718 rescates humanitarios de los aeropuertos sectorizados a la Secretar\u00eda de Marina durante 2023 se registr\u00f3 el movimiento de 46,6 962 pasajeros un 28 del total registrado a nivel nacional un transporte de carga de 46244 toneladas equivalente al 42 por del total anual y las operaciones a\u00e9reas fueron de 455,000 lo que represent\u00f3 un 26 por del total nacional todo esto signific\u00f3 una aportaci\u00f3n al producto interno bruto de casi 1.6 por c anual proyecto integral Islas Mar\u00edas a partir del 8 de marzo de 2019 por decreto presidencial el complejo penitenciario Islas Mar\u00edas dej\u00f3 de existir iniciando as\u00ed la transformaci\u00f3n de un espacio que simbolizaba la reclusi\u00f3n y el castigo a una realidad cultural y ambiental para materializarlo se cre\u00f3 la empresa tur\u00edstica integral Islas Mar\u00edas que promueve el turismo de conservaci\u00f3n en este archipi\u00e9lago reconocido como reserva de de la biosfera y patrimonio Mundial de la humanidad por la UNESCO para fortalecer dicho proyecto integral se cre\u00f3 tambi\u00e9n el sector naval de Islas Mar\u00edas una estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima y la unidad de la gobernatura del archipi\u00e9lago mientras que para el traslado de visitantes se adquirieron y adecuaron dos buques transbordadores que zarpan de San Blas Nayarit y Mazatl\u00e1n Sinaloa adem\u00e1s de aumentar la capacidad del buque de apoyo log\u00edstico Isla Mar\u00eda madre en cuanto a la experiencia para las y Los visitantes se cre\u00f3 el centro de Educaci\u00f3n Ambiental y cultural muros de agua Jos\u00e9 Revueltas y se rehabilitaron el muelle de Puerto valleto 173 casas y hostales as\u00ed como 57 km de v\u00edas de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n se acondicionaron la casa de gobierno y un museo adem\u00e1s de construir un restaurante un club de playa una red de agua potable y encontrarse en ampliaci\u00f3n la aeropista y la adecuaci\u00f3n de su torre de control como opci\u00f3n para recibir visitantes v\u00eda a\u00e9rea Islas Mar\u00edas fue reconocido como mejor destino tur\u00edstico emergente de 2023 y Puerto valleto fue denominado pueblo m\u00e1gico de igual manera se encuentra en desarrollo en las costas de Nayarit el sector naval de boca de Chila que contribuir\u00e1 como punto alterno para el traslado de turistas nacionales y extranjeros del complejo Islas Mar\u00edas con estas acciones se contribuye a la promoci\u00f3n del cuidado y la protecci\u00f3n ecol\u00f3gico Ambiental de Islas Mar\u00edas alcanzando al d\u00eda de hoy la visita de 6202 personas impulso a la industria petrolera dos bocas orgullosos de ser un M\u00e9xico con una enorme capacidad en su industria petroqu\u00edmica para brindarle seguridad se construye la quinta regi\u00f3n naval un Batall\u00f3n y cuatro destacamentos de Infanter\u00eda de Marina con un despliegue inicial de 1000 elementos proyectando un incremento total a 3500 mujeres y hombres navales as\u00ed como un mayor n\u00famero de unidades mar\u00edtimas a\u00e9reas y terrestres asignadas en la zona se lleva a un mayor nivel la seguridad y protecci\u00f3n de la zona sus actividades y principalmente de la poblaci\u00f3n protegiendo el valor estrat\u00e9gico de la nueva refiner\u00eda Olmeca de la Sonda de Campeche y de la plataforma log\u00edstica multimodal del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec en su ramal de coatzacalcos a Palenque Adem\u00e1s del incremento de las actividades portuarias de dos bocas con movimiento de buques crudo carga y pasajeros desarrollo e impulso portuario rodeado por el oc\u00e9ano Pac\u00edfico y Atl\u00e1ntico nuestro pa\u00eds cuenta con 17 estados costeros mismos que concentran 103 puertos que significan una fuente de bienestar y desarrollo para nuestro pueblo se sectorizar de Marina la coordinaci\u00f3n general de puerto y marina mercante logrando una coordinaci\u00f3n \u00fanica e integral actualmente se cuenta con 18 administraciones del Sistema portuario Nacional las cuales contribuyen al desarrollo econ\u00f3mico y tur\u00edstico de M\u00e9xico ejemplo de ello fue haber obtenido al cierre de 2023 el primer lugar en la recepci\u00f3n de turistas internacionales en Am\u00e9rica Latina al recibir 2743 cruceros con 9,78 pasajeros adem\u00e1s se movilizan m\u00e1s de la mitad de la carga total del pa\u00eds registrada en casi 290 millones de toneladas y m\u00e1s de 8 millones de contenedores cifra r\u00e9cord en movilidad de carga contenerizada en participaci\u00f3n con los cesionarios dichas administraciones ofrecen m\u00e1s de 200,000 empleos directos e indirectos y generan recursos propios los cuales han mostrado un crecimiento constante En beneficio de nuestro pa\u00eds en 2023 superaron los 14,000 millones de pesos con recursos propios y Fiscales se ha desarrollado y modernizado la infraestructura portuaria actualmente se llevan a cabo 59 proyectos de inversi\u00f3n 33 en los puertos de litoral del Pac\u00edfico y 26 en los puertos del litoral del Golfo de M\u00e9xico entre los que destacan por su relevancia la rehabilitaci\u00f3n de muelles construcci\u00f3n de edificios administrativos patios rehabilitaci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas servicios de dragado mantenimientos y ampliaci\u00f3n de la infraestructura portuaria lo que en m\u00e1s de 20 a\u00f1os no se realizaba en los puertos mexicanos ejemplo de esto se est\u00e1 llevando a cabo en coatzacalcos en senada guaimas Manzanillo progreso y Salina Cruz se tiene el control de 16 aduanas mar\u00edtimas adem\u00e1s de dos aduanas interiores se implement\u00f3 el proyecto de modernizaci\u00f3n de equipamiento aduanero adquiriendo 166 equipos y sistemas de revisi\u00f3n en lo que respecta a la recaudaci\u00f3n por flujo de efectivo en las 18 aduanas portuarias coordinadas por la Secretar\u00eda de Marina durante el a\u00f1o 2023 fue de 66736 millones de pesos lo que corresponde al 58 por de la recaudaci\u00f3n del total de las aduanas nacionales plan integral de dragado al inicio de esta administraci\u00f3n se ten\u00eda una capacidad de dragado de 16 millon Met c\u00fa lo que representaba un 2% de la demanda nacional con equipo y una flota de tan solo 17 dragas lo que resultaba insuficiente para las necesidades del pa\u00eds por tal motivo se realiz\u00f3 la adquisici\u00f3n de una draga autopropulsada 11 estacionarias y seis anfibias la construcci\u00f3n de una estacionaria y cuatro m\u00e1s autopropulsadas en proceso de construcci\u00f3n en los Astilleros de Marina as\u00ed como la repotenciaci\u00f3n de cinco autopropulsadas y la adquisici\u00f3n de maquinaria pesada veh\u00edculos y equipo complementario de dragado fue necesaria la baja de cinco dragas por inexistencia de refacciones bajo rendimiento y altos costos de mantenimiento teniendo un inventario final de 35 dragas actualmente la capacidad se ha elevado a 68 millones de Met c\u00fabicos lo que representa el 95 de la demanda nacional esto nos ha permitido ejecutar el plan integral de dragado de Tabasco que inici\u00f3 a principios de 2021 y que ha logrado el desasolve de m\u00e1s de 153.5 km de r\u00edos de la entidad con un volumen de 10.5 millones de m c\u00fabicos de los 205.1 km totales proyectados A mediados de este a\u00f1o mitigando los efectos causados por las inundaciones y beneficiando a m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de pobladores en dicha entidad federativa se han realizado 36 obras de dragado social en los estados de Baja California Campeche Chiapas Colima Guerrero Hidalgo Jalisco nayarid Oaxaca quintanar Sinaloa Tamaulipas Veracruz y Yucat\u00e1n lo que representa un volumen de dragado de 6.4 millones de metros c\u00fabicos se han llevado a cabo obras de dragado en las administraciones del sistema por portuario nacional lo que ha permitido mantener las profundidades oficiales de los puertos garantizando con ello la seguridad para la navegaci\u00f3n se han ejecutado m\u00e1s de 80 obras de dragado por la Secretar\u00eda de Marina generando la autosuficiencia nacional y de manera simult\u00e1nea fomentando la construcci\u00f3n naval de dragas impulsando con ello nuevas tecnolog\u00edas el uso de materias primas nacionales as\u00ed como creando m\u00e1s de 1000 empleos directos y hasta 10,000 indirectos estrategia Nacional para la atenci\u00f3n al sargazo como respuesta emergente al incremento masivo de la macroalga en 2019 la Secretar\u00eda de Marina en conjunto con dependencias p\u00fablicas y privadas implement\u00f3 la estrategia para la atenci\u00f3n al sargazo en las costas del caribe mexicano los recursos del estado de Quintana ro destinados para la contrataci\u00f3n de empresas que realizaban dicha labor han sido invertidos en la creaci\u00f3n de una flota autosuficiente del estado mexicano para la recolecci\u00f3n gracias a ello se ha construido una flota sargas sera operada por personal naval y conformada por un buque oce\u00e1nico el cual puede recolectar en alta mar 250 toneladas con una autonom\u00eda de 5 d\u00edas adem\u00e1s en nuestros Astilleros se construyeron 11 buques tros costeros con una capacidad de recolecci\u00f3n de 20 toneladas diarias habilit\u00e1ndose adem\u00e1s 16 embarcaciones menores con sus accesorios se adquiri\u00f3 equipo complementario para la recolecci\u00f3n del sargazo en zonas costeras actualmente se cuenta con 12,875 m de Barrera de contenci\u00f3n de sargaso cuatro barredoras y cuatro tractores cada a\u00f1o de marzo a octubre se lleva a cabo la operaci\u00f3n sargazo Mientras que el mantenimiento de Los buques sargas seros costeros se realiza de noviembre a Febrero en el centro de reparaciones n\u00famero 11 en Chetumal Mientras que el buque sargaso oce\u00e1nico natans en El Astillero de Marina n\u00famero 3 en cuatza cualcos con la implementaci\u00f3n de dicha estrategia y en apoyo al sector tur\u00edstico nacional el cual representa m\u00e1s del 8% del producto interno bruto se ha participado en la recolecci\u00f3n en el mar de m\u00e1s de 78 toneladas de esta macroalga y 21779 toneladas de la misma en las playas haciendo un total de 22564 toneladas en la presente administraci\u00f3n colaboraci\u00f3n en la pol\u00edtica migratoria nacional conscientes de la importancia de la pol\u00edtica migratoria del gobierno de M\u00e9xico se colabora con el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n para mantener un desplazamiento seguro y ordenado en apoyo al plan estrat\u00e9gico del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n se llevan a cabo diversos operativos en diferentes puntos establecidos en carreteras aduanas recintos Fiscales secciones aduaneras garitas y puntos de revisi\u00f3n aduaneros proporcionando seguridad en las jurisdicciones de mayor flujo migratorio del sur y sureste del pa\u00eds han participado 1364 elementos navales en los estados costeros del Sur en 22 puestos de rescate humanitario terrestre y tres puestos de rescate humanitario en la mar en los mandos navales en la frontera Sur se han realizado 74847 rescates humanitarios y en coordinaci\u00f3n con el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n un total de 7662 nuestro coraz\u00f3n est\u00e1 con M\u00e9xico apoyo al Sistema Nacional de salud durante la contingencia sanitaria derivada de la pandemia del covid-19 la instituci\u00f3n se uni\u00f3 al esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico para mitigar las afecciones se apoy\u00f3 en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n con la distribuci\u00f3n de 37,13 708 vacunas y la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s de 36,37 453 dosis en 16 entidades federativas en franca coordinaci\u00f3n interinstitucional desde Julio de 2022 se ha implementado la atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso con la cual se apoya a las comunidades que por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica se les dificulta el acceso de los servicios b\u00e1sicos de salud en los 17 estados costeros y en el corredor interoce\u00e1nico con ello hemos logrado beneficiar a 173 comunidades y 5591497280 nuestro pueblo merece lo que estamos construyendo una labor que nos impulsa a continuar navegando en favor del crecimiento econ\u00f3mico el bienestar social y la paz una vez m\u00e1s refrendamos nuestro compromiso para servir a [M\u00fasica] m\u00e9xicoy bien adelante con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quienen las mentiras de la semana hoy es 24 de enero del a\u00f1o 2024 vamos a iniciar reforma inventa declaraciones de director de Conagua y se\u00f1ala que la quinta estaci\u00f3n de bombeo del Acueducto el cuchillo 2 en Nuevo Le\u00f3n no funciona lo cual es falso el pasado 17 de enero el diario reforma public\u00f3 una nota titulada dejan sin operar Quinta Estaci\u00f3n de bombeo del cuchillo dos en la que de muy mala leche tergiversan la declaraci\u00f3n del director de la Comisi\u00f3n Nacional de Conagua Ellos dicen que el director dijo que no podr\u00e1n no Se podr\u00edan pondr\u00e1n a operar La Quinta Estaci\u00f3n de bombeo del cuchillo dos porque ya est\u00e1 satisfecha la necesidad de Agua de la Zona Metropolitana de Monterrey esto es falso esta declaraci\u00f3n no existi\u00f3 lo que publica reforma como casi todo es falso tambi\u00e9n hay que decir lo destac\u00f3 el diario el norte de Nuevo Le\u00f3n la Comisi\u00f3n Nacional del Agua aclar\u00f3 que para la operaci\u00f3n del Acueducto el cuchillo do se construyeron cinco plantas de bombeo que est\u00e1n funcionando de manera simult\u00e1nea al momento se encuentran trabajando las cinco plantas con cuatro bombas cada una con las cuales se abastece ya un caudal de 4700 L por segundo para la Zona Metropolitana de Monterrey desde la presa el cuchillo 2 e la quinta bomba se encuentra lista para operar y su infraestructura se pondr\u00e1n en marcha conforme a las necesidades propias del \u00e1rea metropolitana de Monterrey y lanzamos una pregunta por qu\u00e9 reforma intenta confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica Quiz\u00e1s El af\u00e1n de causar enojo entre la poblaci\u00f3n es de suma importancia para abastecer del vital l\u00edquido a la poblaci\u00f3n de Monterrey y Su zona conurbada Esta obra la cual fue desarrollada en tiempo r\u00e9cord y puesta en marcha en el mes de diciembre por el gobierno de M\u00e9xico Para apoyar a Los afectados por la disminuci\u00f3n de agua de consumo humano como podemos recordar eh que esto sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado bien hasta aqu\u00ed esta nota de reforma pero este pues s\u00ed vamos otra vez con reforma porque volvi\u00f3 a mentir Es falso que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tenga fallas en su red por por una onda fr\u00eda como aseguro otra vez fiel a su Estilo el diario reforma public\u00f3 una nota el pasado 17 de enero en la que acusa fallas en el suministro de luz en algunos estados de la rep\u00fablica debido a la onda fr\u00eda pero va m\u00e1s lejos y asegura que hubo un Macro apago as\u00ed se las Gasta el diario de reforma Pero esto que dijo Es falso el 16 de enero por los vientos fuertes por el paso del frente fr\u00edo n\u00famero 27 se vieron afectados 46,99 servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Nuevo Le\u00f3n lo que representa \u00fanicamente el 2% del total de los servicios del estado de forma inmediata e en e interrumpida el personal trabaj\u00f3 para restablecer el servicio en 4 horas se recuper\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico de 51 por de ellos para las 7 horas se consigui\u00f3 el 83 por y en 12 horas el 100% as\u00ed a mucha honra trabajan los eh trabaja la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para beneficio de la poblaci\u00f3n este tipo de interrupciones suceden en cualquier sistema el\u00e9ctrico del mundo ante un fen\u00f3meno natural no es exclusivo de M\u00e9xico pero aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds M\u00e9xico se cuenta con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que tiene hay que decirlo tambi\u00e9n a mucha honra la experiencia y el compromiso de los trabajadores a quienes les mandamos un saludo y reconocemos su trabajo en favor de la poblaci\u00f3n en M\u00e9xico eh Y esto los trabajadores trabajan para atender las emergencias restablecer la energ\u00eda el\u00e9ctrica en el menor tiempo posible tambi\u00e9n hay que decir que el diario de reforma eh compar\u00f3 una situaci\u00f3n del 2021 con el a\u00f1o 2024 que nada ten\u00eda que ver de Estados Unidos y M\u00e9xico pero vamos a decirle al diario reforma gracias a la infraestructura el\u00e9ctrica de la comisi\u00f3n federal de electricidad en aquel entonces solo se vieron afectados el un el 1 y el 10% de los servicios del pa\u00eds durante 4 d\u00edas solamente 4 d\u00edas mientras que en Estados Unidos El problema dur\u00f3 varias semanas dijera el presidente tengan para que aprendan vamos con la siguiente aqu\u00ed pues vamos con un cliente frecuente de la secci\u00f3n quienes quieren las de la semana porque parece que su deporte favorito Es mentir a trav\u00e9s de su programa de radio y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su cuenta personal de Twitter porque Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa acusa al presidente de mentir sin embargo se descubre que el periodista no sabe leer una lomina el pasado 21 de enero el periodista Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga en su programa de radio y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su cuenta de x o Twitter lanz\u00f3 una pregunta y con ella la intriga sobre el salario que percibe el presidente y la una ministra de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n L\u00f3pez driga escribi\u00f3 y dijo si L\u00f3pez Obrador gana 155000 mensuales y los ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ganan 600,000 al mes como dice amlo Por qu\u00e9 lenia batres dice que devolvi\u00f3 a la tesorer\u00eda solo 82000 no salen las cuentas qui mente lenia oo esto Dijo el periodista L\u00f3pez dor le respondemos se\u00f1or ni el presidente amlo ni la minist mienten y se lo vamos a explicar porque para que no quea ninguna duda la nueva ministra de la \u00f3 el sueldo excedente para cumplir con la Constituci\u00f3n que se\u00f1ala que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica batres que devolvi\u00f3 a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n 8296 pesos monto que fue cuestionado por el periodista Aqu\u00ed vamos a decirle a le van las cuentas para que no se nos haga bolas la ministra batres est\u00e1 regresando solo el excedente nominal la liquidez neta es decir en 12 meses habr\u00e1 devuelto algo as\u00ed como un mill\u00f3n de pesos sin contar aguinaldos y primas de riesgo seguros de gastos m\u00e9dicos etc\u00e9tera ahorita vamos a ser m\u00e1s precisos con eso y esto representa unos 2 millones de pesos m\u00e1s que la ministra regresar\u00eda a la tesorer\u00eda pero en t\u00e9rminos m\u00e1s sencillos as\u00ed con peras y manzanas lenia batres percibe un sueldo de 206,000 pes netos regresa a 82,000 lo que la deja con 124,000 pes mensuales menos de lo que gana el presidente de la rep\u00fablica y vamos a ver as\u00ed lo explic\u00f3 la misma ministra dice lo que devolv\u00ed deriva del pago monetario que recibimos las y los ministros al mes no contabiliza el costo de tres Seguros privados aqu\u00ed hay que poner mucha atenci\u00f3n miren lo que no considera su sueldo tres Seguros privados el fondo de ahorro el pago de riesgo de m\u00e1s de 600,000 al a\u00f1o ni los m\u00e1s de 80,000 pesos al mes que se tienen disponibles para alimentos adem\u00e1s de otras prestaciones no transparentes esto dicho por la ministra eh lenia batres pero vamos a desglosarlo Aqu\u00ed est\u00e1 lo estamos viendo en la pantalla miren dice compensaci\u00f3n garantizada por garantizada o apoyo prestaciones de previsi\u00f3n social e inherentes al cargo prima vacacional aguinaldo seguro de vida seguro de gastos mos m\u00e9dicos mayores seguro de separaci\u00f3n que ya vimos que esto es muy controversial tambi\u00e9n un est\u00edmulo de antig\u00fcedad lo que sea que eso signifique que no los expliquen Eso s\u00ed nos los tienen que explicar los ministros de la corte tambi\u00e9n un pago por riesgo vi\u00e1ticos para restaurantes de lujo no nada m\u00e1s los ministros ya tambi\u00e9n vimos por ah\u00ed que unos usan y siguen usando sus American Express hay un saludo a linay tambi\u00e9n apoyos para gasolinas y apoyos para veh\u00edculos blindados todo esto es lo que tienen dentro de la n\u00f3mina los ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n m\u00e1s o menos en total ya dijimos son 79228 pesos mensuales que perciben los ministros de la corte de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pero con lo que est\u00e1 haciendo la ministra lenia batres parece que ahora s\u00ed Ahora s\u00ed se van a transparentar los excesos a costa del dinero del pueblo a cargo del poder judicial as\u00ed se las gastan Esperamos que haya quedado suficientemente claro vamos con la siguiente por favor [M\u00fasica] e el caso de ausen Uresti es usado por medios y opositores para culpar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de su salida de Milenio televisi\u00f3n lo cual es mentira una verdadera campa\u00f1a se ha desatado para culpar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de la salida de a susena Uresti de Milenio medios y opositores unieron sus mensajes y art\u00edculos bajo la Consigna a su cena Somos todos yo les pregunto a ustedes A qu\u00e9 les recuerda este hashtag eline Somos todos Loret Somos todos parece que se quedaron sin imaginaci\u00f3n Tambi\u00e9n la historia comenz\u00f3 el pasado 19 de enero cuando la periodista sucena Uresti inform\u00f3 a trav\u00e9s de su espacio informativo a sucena a las 10 de grupo Milenio que tras 20 a\u00f1os se desped\u00eda de la empresa Pero que continuar\u00eda en otros espacios informativos en radio como grupo F\u00f3rmula en su despedida aludi\u00f3 a las circunstancias actuales y a momentos de definiciones lo que desat\u00f3 una campa\u00f1a de mentiras sobre una supuesta censura contra la periodista Milenio horas m\u00e1s tarde de este anuncio aclar\u00f3 que se trat\u00f3 de un acuerdo mutuo entre la periodista y la empresa a consecuencia del inicio de un proyecto period\u00edstico de Uresti eh que Uresti emprender\u00e1 en febrero en Radio F\u00f3rmula en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales se dijo que fue despedida de grupo Milenio por presiones del presidente la Rep\u00fablica lo cual es absolutamente falso quiz\u00e1s parezca muy sencillo pero as\u00ed El torrente aparecieron Alejandra Escobar de la revista etc\u00e9tera uno de los due\u00f1os de latinus de Loret Roberto Madrazo el exconsejero del inoo murayama no parece extra\u00f1o lo del INE Somos todos no parecen las mismas campa\u00f1as la candidata del frente opositor los senadores Emilio \u00c1lvarez y tes el se\u00f1or Luis Carlos Ugalde expresidente del extinto IFE Fernando belau usar\u00e1n y el exsecretario de Calder\u00f3n Javier Lozano adem\u00e1s de Sergio Sarmiento para su columna en reforma y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter H\u00e9ctor de maule\u00f3n para el universal V\u00edctor Trujillo El payaso broso y su amigo personal Carlos Loret de Mola tambi\u00e9n apareci\u00f3 en la lista Pamela cerdeira as\u00ed como notas en los peri\u00f3dicos como el pa\u00eds y aqu\u00ed quiero que nos detengamos aqu\u00ed eh me pueden pasar por favor el peri\u00f3dico del pa\u00eds la periodista sucena Uresti deja Milenio y Abre las inc\u00f3gnitas sobre las razones de su salida demasiada especulaci\u00f3n para hacer una nota period\u00edstica no les parece en coro apareci\u00f3 tambi\u00e9n el expresidente Felipe Calder\u00f3n quien muy penosamente y con un una cara duda que hay que ver tuite\u00f3 primero y luego lo borr\u00f3 que la expulsi\u00f3n de Uresti se dio en un contexto de agresi\u00f3n y mentiras del presidente L\u00f3pez Obrador y que ella denunci\u00f3 es un reflejo de autoritarismo presidencial y de la dictadura A la que aspira de veras Se\u00f1or Calder\u00f3n al presidente Calder\u00f3n solo le daremos tres ejemplos de c\u00f3mo no somos iguales en este sexenio ning\u00fan periodista director o due\u00f1o de ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n puede decirse censurado o presionado desde el Gobierno Federal En este gobierno existe plena libertad de expresi\u00f3n y de informaci\u00f3n le recordamos se\u00f1or Felipe Calder\u00f3n por si ya se le olvid\u00f3 en su sexenio usted provoc\u00f3 la salida de Carmen Aristegui de la radio porque no quiso ofrecerle una Disculpa tambi\u00e9n Se\u00f1or usted presion\u00f3 a ruis gily para evitar que se criticara a su gobierno provoc\u00f3 tambi\u00e9n el cierre del programa Monitor de de Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez vi\u00f3 Eso s\u00ed es censura pero mejor que hablen los que saben estos son los \u00faltimos minutos de monitor despu\u00e9s de 33 a\u00f1os la vida porque cuando se dice que se respeta la libertad solo en los discursos pero no en las oficinas privadas hay un choque muy profundo porque finalmente es la libertad la cual incomoda y molesta posiblemente hecho de que nuestro logotipo diga grupo monitor comprometido con la verdad a la mejor es un error grav\u00edsimo alguien me dec\u00eda el otro d\u00eda oig se puso comprometido con la mentira a lo mejor no tendr\u00e9 usted complicaciones No si a la mejor no pero pues no no lo iba a hacer entonces de ese lado pues es es un mu triste de la renovaci\u00f3n comillas de M\u00e9xico haya pasado esto segundo pertenecemos a una industria la cual se los he dicho a ellos pero por supuesto No no han estado interesad en lo que he dicho es una industria desunida es una industria donde est\u00e1n haciendo algo a uno de sus afiliados y toman parte con el delincuente se van delincuente vaya vaya testimonio de Guti\u00e9rrez vivo pero no es el \u00fanico aqu\u00ed ardo un periodista hay que decir mu cr\u00edo de vean lo que dijo hace unas semanas el baile con Calder\u00f3n sufr\u00ed presiones fuert\u00edsima de \u00e9l y de su gente para que yo me cayera la boca las que no he sufrido en este sexeo as\u00ed se lo digo porque Calder\u00f3n era un represor de la libertad de expresi\u00f3n no le gustaba que criticar lo que hac\u00eda y a m\u00ed varias veces me trat\u00f3 de mandar al rancho de L\u00f3pez digo no vale felipito mensajes hasta aqu\u00ed nada m\u00e1s para que ustedes juzguen no por algo una de sus alumnas consentidas la senadora Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n siguiendo a su maestro public\u00f3 y luego borr\u00f3 un mensaje que recuperamos para que veamos hasta d\u00f3nde llega la oposici\u00f3n remover\u00e1n a los periodistas encarcelar Ann a los adversarios empobrecer m\u00e1s a los mexicanos no habr\u00e1 ley ni justicia el narco ser\u00e1 el amo y se\u00f1or no habr\u00e1 empleo Y no habr\u00e1 dinero para pagar los programas sociales tu casa podr\u00e1 ya no ser tu casa si alguien del gobierno se le antoja mientras t\u00fa empobrece Los hijos del presidente ser\u00e1n billonarios la mentira reinar\u00e1 y el valor de la vida se perder\u00e1 no habr\u00e1 INE ni corte ni transparencia lo vamos a dejar ah\u00ed porque lo que sigue est\u00e1 en la pantalla pero no les parece demasiado bajo que se utilice esta mentira con fines pol\u00edtico-electorales la verdad es que no tienen verg\u00fcenza Y en este medio y en medio de esta tormenta de mentiras Uresti volvi\u00f3 a la carga y en su programa de radio de grupo F\u00f3rmula el d\u00eda lunes dijo sobre todo en estos tiempos en el que el periodismo est\u00e1 bajo acoso bajo amenaza y bajo ataques constantes pero se\u00f1ora susena Uresti En este gobierno no hay ataques contra los periodistas de parte del Gobierno Federal se lo decimos fuerte y claro que se escuche fuerte y que se escuche lejos no somos iguales y medios y figuras de la oposici\u00f3n siguen utilizando su nombre para denunciar la supuesta censura del gobierno y el autoritarismo lo cual usted y todos sabemos que es falso el gobierno de M\u00e9xico encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha demostrado su respeto a la libertad de pensamiento de expresi\u00f3n de libre manifestaci\u00f3n de las ideas aunque no se est\u00e9 de acuerdo este gobierno no promueve el pensamiento \u00fanico tampoco los dogmas pero s\u00ed s\u00ed promueve el debate y Argumenta abiertamente lo cual enriquece la democracia y construye ciudadan\u00eda Aunque a esto no le guste a nuestros enemigos Ni a los enemigos de la transformaci\u00f3n porque le tienen miedo a un pueblo informado a un pueblo consciente que no se deja manipular hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar Pero tenemos por \u00faltimo la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre el uso de mentiras falsas para crear la percepci\u00f3n de una crisis de seguridad lo cual por supuesto es falso comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n impulsan una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que busca generar una falsa percepci\u00f3n de aumento de inseguridad en el pa\u00eds a pesar de la disminuci\u00f3n de los homicidios dolosos en un 20% con respecto al inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y de la reducci\u00f3n de 14.6 por de la percepci\u00f3n de inseguridad coloc\u00e1ndose en 59.1 por la m\u00e1s baja en 10 a\u00f1os de acuerdo con datos del Inegi no obstante esta Campa\u00f1a en medios de comunicaci\u00f3n yed redes sociales ha utilizado noticias falsas sobre hechos de inseguridad uno falso homicidio de 30 personas en Guerrero el 8 de enero de 2024 se report\u00f3 falsamente que 30 individuos perdieron la vida en heliodoro Castillo Guerrero debido a distintos actos de violencia la fiscal\u00eda general del estado de Guerrero desminti\u00f3 que 30 personas fueron asesinadas la dependencia inform\u00f3 que fueron cinco personas las que perdieron la vida en un enfrentamiento dos falso video de balacera en Villahermosa el s\u00e1bado 23 de diciembre de 2023 Se gener\u00f3 una ola de noticias falsas que provocaron p\u00e1nico en la poblaci\u00f3n de Tabasco luego de que circulara un video de una supuesta balacera en el Centro de Villahermosa el video Fue manipulado con un audio de detonaciones de armas que nunca ocurrieron tres falso secuestro de cinco personas en Lagos de Moreno en agosto de 2023 se fundi\u00f3 el presunto secuestro de cinco hermanos en Lagos de Moreno Jalisco uno de los supuestos secuestrados Gabriel Hern\u00e1ndez youtuber de 27 a\u00f1os originario de Texas Estados Unidos asegur\u00f3 que \u00e9l y sus familiares estaban bien y que nunca han estado en Jalisco cuatro falso asalto a veh\u00edculos en autopista Puebla Orizaba en julio de 2023 medios de comunicaci\u00f3n y usuarios de redes sociales reportaron un asalto masivo a 300 veh\u00edculos en en la autopista Puebla Orizaba sin embargo autoridades sobrevolaron la zona y verificaron que no hubo ning\u00fan robo infodemia es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias Que todos tengan buen [M\u00fasica] d\u00eda vamos Ahorita nos vamos vamos a a irnos De extremo a extremo los extremos Se van a tocar se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas y antes de Iniciar mi mi intervenci\u00f3n del d\u00eda de hoy Sandra Aguilar de hay grupo informativo me uno el lugar en el que m\u00e1s me he sentido c\u00f3moda libre de poder expresar cualquier tipo de temas Precisamente es aqu\u00ed en la ma\u00f1anera con usted se\u00f1or presidente y bien pues una de magistrados nos vamos a el poder judicial del Estado de Jalisco hace alg\u00fan tiempo inclusive el ex magistrado Arturo Sald\u00edvar hab\u00eda dicho que exist\u00eda ya un foco rojo en en el tema de corrupci\u00f3n Precisamente en este lugar hoy es la magistrada este presidenta del tribunal de justicia de esta localidad la doctora fann Lorena Jim\u00e9nez Aguirre quien hace una denuncia y esta Denuncia ya es p\u00fablica de los magistrados avelino bravo avelino bravo Cacho Jos\u00e9 Ram\u00f3n Jim\u00e9nez Guti\u00e9rrez Horacio Le\u00f3n Hern\u00e1ndez Qui\u00e9nes Pues bueno el tema es que han destituido a personal que contaba ya con nombramiento aprobados abusando obviamente de estas personas en el tema de Derechos Humanos tambi\u00e9n son personas Esta es la denuncia que est\u00e1n haciendo confiables preparadas y honestas que tienen ya mucho tiempo prestando el servicio Precisamente en ese lugar bueno Eh quiero compartirle que bueno el tema es que una vez que han destituido a esas personas estos magistrados quieren imponer Pues a personas de su confianza Obviamente el tema de corrupci\u00f3n est\u00e1 presente en este tema y bueno Pues quiero decirle que adem\u00e1s la presidenta de eh la presidenta de este lugar es tambi\u00e9n presidenta de la asociaci\u00f3n mexicana de magistrados y magistradas de tribunales de justicia de la Administraci\u00f3n administrativa Perd\u00f3n AC y pues bueno est\u00e1 haciendo esta denuncia y a pesar de todos estos se suma a muchos m\u00e1s sucesos que han ocurrido en este lugar en estos momentos se siente pues amenazada han solicitado ya la destituci\u00f3n como presidenta y Pues bueno Esto inicia o este \u00faltimo tema inicia a partir del mes de octubre pues del 2023 en unos d\u00edas Este Obviamente el tema ya es p\u00fablico pero citar\u00e1 algunos medios de comunicaci\u00f3n para seguir exponiendo Pues esta situaci\u00f3n que insisto es un foco rojo que existe en estos momentos Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente Bueno es lo mismo No s\u00e9 si es el el tribunal superior de justicia en Jalisco es correcto s\u00ed es eh algo parecido a lo que sucede en lo Federal se tienen que limpiar eh todos los poderes judiciales en los [M\u00fasica] Estados y el poder judicial Federal y la mejor manera de hacerlo es con la participaci\u00f3n de los ciudadanos con el m\u00e9todo democr\u00e1tico Por eso hay que buscar reformar la Constituci\u00f3n y luego las constituciones estatales para que no se designe a las autoridades del poder judicial que no sea eh de arriba en donde se escoja a los que van a ser jueces magistrados ministros que no sea el poder ejecutivo quien propone al legislativo y ah\u00ed se nombra sino que sea una elecci\u00f3n con voto directo libre secreto de los ciudadanos elegir jueces magistrados ministros repito en lo federal y en los estados Cuando yo fui jefe de gobierno en la ciudad me ped\u00edan que yo presentar a las ternas para jueces y magistrados a la asamblea y yo le solicitaba al presidente del tribunal superior de justicia en la ciudad que ellos me sugirieran Qui\u00e9nes de acuerdo a su trayectoria por profesionalismo por honestidad deb\u00edan ser jueces o magistrados y me enviaban la terna y as\u00ed la eh mandaba a la asamblea nunca impuso a un juez a un magistrado nunca una vez fui a visitar ya no era yo jefe de gobierno al que era presidente de el tribunal superior de justicia en la Ciudad de M\u00e9xico fui con el maestro btis porque est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n y se hac\u00edan tr\u00e1mites para ayudar a la gente y el encargado de esas gestiones era el maestro batis que hab\u00eda estado de procurador y ya no estaba est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n y me pidi\u00f3 es que quiere el presidente del tribunal superior de justicia de la ciudad platicar con usted Nos invita a desayunar y por el trabajo que hac\u00eda el maestro batis para ayudar a gentes en sus asuntos no como Defensores de oficio fui a desar con \u00e9l y con el maestro btis entonces en la pl\u00e1tica me dice Yo le agradezco a usted porque yo estoy aqu\u00ed por usted no yo no recuerdo que le haya yo este nombrado ni propuesto Adem\u00e1s usted entr\u00f3 cuando yo ya no era jefe de gobierno no Pero estoy aqu\u00ed porque usted estableci\u00f3 el m\u00e9todo de que al presidente de el tribunal superior de justicia lo eligieran entre todos los magistrados de modo [M\u00fasica] que considero tener autoridad moral para decir no Solo lo deben de elegir los magistrados al presidente del tribunal superior de justicia en un estado lo tiene que elegir todo el pueblo porque tambi\u00e9n pues son muy pocos 30 40 50 y hay este componendas Como sucede en el poder judicial Federal que se lo entregaron al conservadurismo desde hace tiempo y luego eh los ministros empiezan a recomendar a jueces y hay amiguismo influyentismo nepotismo corrupci\u00f3n se forman grupos al interior del poder judicial comoo est\u00e1 Eh entonces C\u00f3mo resolver el problema que es lo que este al final se debe de de Buscar pues con la elecci\u00f3n no quiere decir que eso sea infalible s\u00ed pero este se equivoca menos el [M\u00fasica] pueblo porque siempre los que se oponen a la democracia participativa hablan de que la gente no sabe de esto qu\u00e9 va a saber de elegir un juez de elegir un magistrado un ministro el pueblo Claro que saben si el pueblo es el soberano y es este el pueblo muy consciente muy inteligente es un pueblo sabio el pueblo de M\u00e9xico no es se hace la promoci\u00f3n como campa\u00f1as y a ver qui\u00e9n es De d\u00f3nde viene Qu\u00e9 estudi\u00f3 porque es muy f\u00e1cil este saber sobre los antecedentes C\u00f3mo han actuado y si se da a conocer la elecci\u00f3n de los jueces magistrados ministros pues va a salir gente a decir yo no quiero que \u00e9l este ocupe ese cargo Porque yo fui v\u00edctima de una resoluci\u00f3n en mi contra eh Por corrupci\u00f3n o yo fui v\u00edctima del influyentismo que llev\u00f3 a cabo este juez este magistrado este ministro es el escrutinio p\u00fablico y lo que estamos planteando no es que los que ya fueron no participen no que puedan todos los que est\u00e1n que sean candidatos pero que entren nuevos y que sea la gente la que los elija pero lo mismo que sucede a nivel Federal se reproduce en los Estados Lamentablemente qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer continuar anunci\u00e1ndolo y eh Buscar una salida porque c\u00f3mo se le hace No es sencillo Porque estamos hablando en el caso del poder judicial Federal Pues no s\u00e9 deben de ser como 100 2000 jueces 500 magistrados 11 de ministros m\u00e1s es un problema estructural tiene que ver con la formaci\u00f3n en las universidades imag\u00ednense c\u00f3mo se formaron muchos durante el periodo neoliberal en 36 a\u00f1os donde lo m\u00e1s importante era el dinero lo material donde en vez de interesarles a los servidores p\u00fablicos la defensa de los ciudadanos del pueblo eran como empleados siguen siendo de los potentados de las minor\u00edas est\u00e1bamos viendo periodismo del caso de la ministra lenia que devuelve parte de su sueldo me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto no lo sabe la mayor\u00eda de la gente Claro Por qu\u00e9 no pones la tabla porque ayuda a entender una cosa es el sueldo mande s\u00ed Ese es sueldo base es es el sueldo pero miren todo lo dem\u00e1s llega casi 800000 mensual pero les voy a poner solo un ejemplo esto seguro de separaci\u00f3n individualizado miren Cu\u00e1nto es 43000 pesos mensuales Qu\u00e9 significa eso significa que les entregan esto mensual a cada uno y se va acumulando Porque es un seguro un fondo y cuando terminan si tardan 10 a\u00f1os se llevan todo ese fondo aparte de el seguro de vida aparte de sus prestaciones que las siguen manteniendo al retirarse esto significa en t\u00e9rminos generales como 5 millones de pesos que se llevan Bueno pero por qu\u00e9 los atienden tambi\u00e9n porque estos sueldos estos privilegios porque est\u00e1n al servicio no del pueblo sino de una minor\u00eda si eso es lo que molesta qui\u00e9n les paga todo esto el pueblo y resulta que trabajan para los verdugos del pueblo es una paradoja una gran injusticia porque no resuelven nada En beneficio del pueblo Bueno aunque les parezca esto un abuso una exageraci\u00f3n no es nada o es poco para lo que gana lor de Mola o el mismo L\u00f3pez origa o el mismo Ciro sea hay sus niveles dir\u00eda en mi pueblo nivelit porque Loret gana el doble de un ministro de esos privilegiados y uno dice Bueno y por qu\u00e9 Por lo mismo es un sistema piramidal claro los jefes de Loret y los jefes de los ministros No pues son de los que ganan m\u00e1s en el mundo por eso es que tenemos que seguir con la transformaci\u00f3n para que el gobierno est\u00e9 al Servicio del pueblo que el amo sea el pueblo que se cumpla de que vivimos en una democracia y que el soberano es el pueblo y que nada ni nadie puede estar por encima del inter\u00e9s colectivo del inter\u00e9s popular del inter\u00e9s p\u00fablico que esto lleva tiempo siempre he dicho de c\u00f3mo Hidalgo proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud la proclama represalia lo Asesinan le cortan la cabeza exhibe su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato como escarmiento por haberse atrevido a enfrentarse a la oligarqu\u00eda el padre de nuestra patria por eso es un orgullo por eso celebramos el grito de Independencia no la consumaci\u00f3n de Independencia porque eso tiene que ver con que lo que quer\u00eda ponerse la corona pero pasa el tiempo y por qu\u00e9 se lucha en la Revoluci\u00f3n por lo mismo por la justicia y si se lleva 100 a\u00f1os pero se logra abolir la esclavitud o la Revoluci\u00f3n por eso es muy importante las ideas mantener las ideas puede ser que se proclama algo y no se convierte en realidad pero esas ideas se mantienen y se dan circunstancias en momentos Estelares en tiempos de transformaci\u00f3n y esas ideas se convierten en realidad esos sue\u00f1os se convierten en en realidad entonces por eso tenemos que seguir adelante porque tambi\u00e9n no podemos caer en lo que suced\u00eda antes eh toda la culpa se la echaban a los pol\u00edticos a los legisladores a los partidos estaba de moda eso Claro que se lo ganaban los pol\u00edticos y los partidos Pero los que mandaban ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad y estaban dedicados a saquear a robar se lleg\u00f3 a sostener toda una corriente de opini\u00f3n en favor de los [M\u00fasica] independientes porque los partidos eran horrorosos los pol\u00edticos todos iguales lo mejor eran los independientes de ah\u00ed surgi\u00f3 lo de la llamada sociedad civil que es como una hija un hijo un reto\u00f1o del conservadurismo neoliberal Pero bueno ese es otro asunto ya dises a conocer lo que quer bueno la semana siguiente va a estar muy probablemente en agenda el tema y Y pues lo compartimos con usted y bueno hablando de corrupci\u00f3n y neoliberalismo y todo esto en algunos estados contin\u00faa estando presente la corrupci\u00f3n la empresa guac\u00e1n muy probablemente tenga tenga usted ya el tema se\u00f1or presidente opera el suministro de agua potable y alcantarillado al menos en cuatro municipios del estado de Quintana r desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os est\u00e1 Pues esta empresa amparada por uno de sus accionistas Jorge Ballesteros y que bueno eh Como todos sabemos Eh tuvo en su momento relaciones con algunos expresidentes como Salinas de Gortari y Ernesto Cedillo recibi\u00f3 inclusive se sabe beneficios del famoso y conocido fobaproa en el 2014 en este a\u00f1o se\u00f1alan Esta es la denuncia que nos comparten un pago il\u00edcito por al menos m\u00e1s de 1000 millones de pesos realizados por Alonso de Garay y su famosa empresa gbm en ese entonces este al gobierno o al gobernador Perd\u00f3n Roberto borge y que bueno Esto da como resultado que en efecto esta empresa ampliara la concesi\u00f3n al menos por 30 a\u00f1os m\u00e1s la gente se\u00f1or presidente ya est\u00e1 cansada est\u00e1 harta porque en efecto a un a\u00f1o a\u00f1o y medio se realiz\u00f3 una consulta popular y quieren que esta empresa deje de operar por el mal servicio por cobros excesivos por la contaminaci\u00f3n y tambi\u00e9n por la falta de l\u00edquido en algunos municipios o en algunas comunidades e existen sabemos investigaciones en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y en la fiscal\u00eda espec\u00edficamente de esta entidad de Quintana r y por estos actos de corrupci\u00f3n y lavado de dinero Esos son los delitos este que est\u00e1n puestos en las fiscal\u00edas qu\u00e9 opina se\u00f1or presidente que esta familia e la familia vallesteros este contin\u00fae pues enriqueci\u00e9ndose con el dinero precisamente de los quitan renses pues eh Ya ten\u00eda este conocimiento de esto se me hace pues un abuso este un acto de prepotencia eh creo que la gobernadora tambi\u00e9n eh est\u00e1 a favor de suspender ese contrato que le entregaron a esta empresa mi recomendaci\u00f3n respetuosa ser\u00eda de que se actuara yo tengo antecedentes no buenos de esa empresa no s\u00e9 si sean los hijos del se\u00f1or que en paz descanse eh pero cuando el fopra resulta que esta familia vallester eh ten\u00eda una empresa constructora y fueron los que hicieron muy amigos de Salinas y de Cedillo hicieron la autopista del sol ellos manejaban la autopista del Sol y de repente viene la crisis a la salida de al t\u00e9rmino del gobierno de Salinas y entrando sedillo 1994 95 y es cuando eh crearon el fopra ten\u00eda un nombre antes fue un f comiso primero y luego fue el fpr y una de las carreteras que rescataron fue la autopista de Cuernavaca a Acapulco lo tengo escrito para los que quieran conocer m\u00e1s a detalle Sobre el asunto lo tengo escrito en un libro que se llama foba proa expediente abierto que escrib\u00ed hace 15 a\u00f1os 20 a\u00f1os El caso es que por las influencias de la empresa solicitaban de rescate volvemos a lo mismo no porque el gobierno tiene que rescatar a una empresa cuando hay una crisis el gobierno no rescata al due\u00f1o de una tienda no rescata a un maestro no rescata a un due\u00f1o de un taller Mucho menos a un campesino a un ind\u00edgena Por qu\u00e9 rescatar en una crisis a los de arriba con dinero de todo el pueblo empiezan a hablar del rescate de la carretera y creo que eh ped\u00edan como 250 300 millones de d\u00f3lares los Ballesteros y de repente cobran como 600 o 700 millones de d\u00f3lares el doble para rescatar las carreteras hab\u00eda que hacer un aval\u00fao no hicieron nada y se fue a la panza del fuego a pra toda la deuda que todav\u00eda se est\u00e1 pagando Pero Qui\u00e9nes eran los se\u00f1ores estos Ballesteros Pues eran empresarios amigos de Salinas y de Cedillo y de los de arriba porque quien ordena esto es Ortiz que era secretario de Hacienda cuando el rescate era el secretario de Hacienda de sedillo y luego fue gurr\u00eda no s\u00e9 si primero fue gurr\u00eda y despu\u00e9s Este Guillermo Ortiz no s\u00e9 pero fueron los dos eso y en ese tiempo que cura canciller que est secretario de Hacienda era este Guillermo Ortiz que tambi\u00e9n estuvo de director del banco de M\u00e9xico Bueno entonces eran tan influyentes de que ten\u00edan un avi\u00f3n en aquel entonces de lujo las vajillas los platos serv\u00edan en el avi\u00f3n a los que usaban ese avi\u00f3n lujoso estaban este bordados los platos con oro los cubiertos igual el vino ah\u00ed ah\u00ed les dejo de tarea que este me den las marcas porque era muy com\u00fan eso hasta hace poco eh botellas de vino famosas petr no Pero hab\u00eda otro todav\u00eda c\u00f3mo es petruz p petruz y hab\u00eda otros otro este m\u00e1s especiales de serie y bueno como est\u00e1bamos nosotros en la lucha Siempre la gente nos apoya mucho y nos da [M\u00fasica] y una compa\u00f1era que trabajaba ah\u00ed en la empresa me busca porque era simpatizante y me da toda la informaci\u00f3n C\u00f3mo eran los viajes se lo prestaban ese avi\u00f3n en aquel entonces al que era jefe de gobierno Pero antes era Espinosa Villarreal para ir de compras ya est\u00e1 se\u00f1or proni qu\u00e9 era proni nuncio apost\u00f3lico pero as\u00ed para personalidades entonces vuelves a hablar de esos no s\u00e9 si sean ellos porque supe despu\u00e9s que lamentablemente el se\u00f1or perdi\u00f3 la vida este un accidente por Valle de Bravo pero si es la misma empresa Pues hay Nanita o sea pero ya son muchas las que quejas de la gente est\u00e1 cansada ya la gente seor pres y hay que poner un hasta aqu\u00ed y siempre recurren a volvemos a lo mismo al poder judicial y se amparan y ah\u00ed tienen a sus empleados yo menciono ac\u00e1 pero d\u00f3nde est\u00e1n est\u00e1 la la corte para ac\u00e1 s\u00ed este no no no no este Eso s\u00ed calienta eh Bueno pero s\u00ed estoy de acuerdo en que se revise S\u00ed este s\u00ed hay muchas que y as\u00ed hay contratos de todo Por eso hay que seguir con la transformaci\u00f3n que fueron muchos a\u00f1os siempre lo repito fueron 36 a\u00f1os de esa pol\u00edtica el porfiliato fueron 34 y no fue f\u00e1cil sacudirse de todas esas pr\u00e1cticas todos esos vicios pero el modelo neoliberal empezaron a aplicar desde 1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os 36 a\u00f1os y pues esto cal\u00f3 profundo no fue nada m\u00e1s la pol\u00edtica econ\u00f3mica no tuvo que ver con lo educativo imag\u00ednes lo que ense\u00f1aban en las universidades lo que desapareci\u00f3 el civismo la \u00e9tica la historia decretaron el fin de la historia ya no quer\u00edan que nos acordaros de Hidalgo me acuerdo que hasta promov\u00edan pel\u00edculas con actores progres buena onita en donde este Hidalgo era un Mujeriego y este Morelos tambi\u00e9n y este s\u00ed y que no hab\u00eda existido El P\u00edpila y que siete lenguas no era caballo en nos yua y todo el tiempo Ah\u00ed estaba la intelectualidad este esta esta misma Aguilar cam\u00edn y krause y todos este ayudando dice no no no no no Qu\u00e9 eso de la soberan\u00eda un t\u00e9rmino un concepto obsoleto anacr\u00f3nico para qu\u00e9 vas a estar pensando en la historia C\u00f3mo est\u00e1s recordando s\u00ed a idalgo y a Morelos y a Ju\u00e1rez y a Villa y a Zapata y a Madero y al general C\u00e1rdenas no no no no no no no no no piensa hacia adelante hacia el futuro entonces eh fue mucho tiempo y a muchos los dejaron Este confundidos es un bombardeo si ustedes se escaparon de milagro que les veo este muy bien Este pero otros no cuesta much\u00edsimo trabajo pero tiene esa explicaci\u00f3n ahora que vamos a presentar el paquete de iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n pues lo que vamos a hacer es regresar un [M\u00fasica] poco de el [M\u00fasica] esp\u00edritu de la letra de la Constituci\u00f3n original del 17 sobre todo lo que tiene que ver con la justicia porque todo eso lo quitaron en el periodo neoliberal y siempre hago la misma pregunta qu\u00e9 reformas se hicieron en 36 a\u00f1os del periodo neoliberal En beneficio del pueblo qu\u00e9 reformas constitucionales hicieron para beneficiar al pueblo todas en contra todas a favor de eh intereses facciosos eh intereses particulares por eso pues Tenemos que continuar esto de los contratos Ahora hay una versi\u00f3n nueva en el mundo como fracas\u00f3 el modelo neoliberal no s\u00e9 si se han dado cuenta que quieren que regrese nada m\u00e1s que con m\u00e1s extravagancia pero es lo mismo quieren que vuelva en otras partes porque aqu\u00ed nuestros adversarios no tienen ninguna propuesta nada Solo es este estar en contra de nosotros sin t niss son Ojal\u00e1 y le sigan as\u00ed no porque este la gente no les no les hace caso pero eh Si fueron muchos a\u00f1os de pillajes de de robos entonces esos contratos que Todav\u00eda existe hay que revisarlos nosotros todav\u00eda estamos revisando contratos les dec\u00eda no hemos podido terminar de limpiar el Iste cu\u00e1nto tiempo llevamos porque lo hicieron pedazos entonces entregaron por partes a grupos de intereses a empresas en donde est\u00e1n exfuncionarios del ise pol\u00edticos desde laboratorio si se requiere un an\u00e1lisis tienes que ir a una empresa privada las ambulancias las manejan privados hasta las camillas entonces lo que queremos es a ver c\u00f3mo integramos otra vez para que sea un servicio p\u00fablico la hemodi\u00e1lisis los servicios hemodialis [M\u00fasica] tambi\u00e9n los de los servidores p\u00fablicos de no cuentan con informaci\u00f3n sobre A cu\u00e1ntos pacientes se les tienen que dar servicios de hemodialisis no cuentan porque la informaci\u00f3n la tiene la empresa que da el servicio entonces hay dos cosas no el funcionario No se atreve por alguna raz\u00f3n porque la instrucci\u00f3n es vamos a tener nosotros el servicio que lo tenga el liste no un servicio subrogado una subcontrataci\u00f3n car\u00edsima Muchas veces ni siquiera se otorga el servicio se cobra bueno por alguna raz\u00f3n el servidor p\u00fablico no ha podido la otra es tambi\u00e9n cierto temor porque dice no si cancelas el contrato se te van a morir los enfermos a ver a ver a ver qu\u00e9 no puedes hacer en tanto se recupera el servicio de modis un acuerdo con el seguro para que los trabajadores del is que requieren ser atendidos los atiende el seguro en tanto reses Pero as\u00ed como esto que les estoy planteando todo es el agua es la basura las c\u00e1rceles Est\u00e1 sacando un reportaje Aristegui sobre el aeropuerto de Texcoco saben a qui\u00e9n le hab\u00edan dado el contrato de para hacer la pista en Texcoco a uno de los due\u00f1os de c\u00f3mo se llama esta cadena de radio no donde est\u00e1 siro imagen qu\u00e9 tiene que ver un medio de comunicaci\u00f3n con Hacer una pista de un aeropuerto y eso es lo que est\u00e1 defendiendo Carmen a lo mejor ni lo sabe o es tanto el enojo porque yo sostengo que ella le ha ayudado mucho o le ayudaba mucho al conservadurismo porque mediatizan hac\u00eda creer a muchos de que hac\u00eda un periodismo independiente no Y tambi\u00e9n como en aquel entonces no hab\u00eda nada Todo estaba completamente controlado y no exist\u00edan las redes sociales o estaban empezando entonces de repente pues era la oposici\u00f3n se convirti\u00f3 se convirti\u00f3 en la paladina de la libertad Entonces como nosotros pues ya eh lo que queremos es que se acabe la simulaci\u00f3n que haya definiciones claras porque hac\u00eda mucho da\u00f1o eh el manejo no el control de los medios Pues por eso le pagan m\u00e1s reciben m\u00e1s Loret que la maestra que la licenciada pi\u00f1a porque el servicio de Loret para la oligarqu\u00eda es m\u00e1s eficaz que el de la licenciada pi\u00f1a porque pues es manipulaci\u00f3n es tener a muchos en una situaci\u00f3n de desinformaci\u00f3n completa completa a partir de montajes de todo tipo al grado de este era un Garc\u00eda Luna Qui\u00e9n hizo h\u00e9roe Garc\u00eda Luna entre otros y as\u00ed no muchas cosas entonces regresando a a estas empresas este tienen que cancelarse esos contratos No es f\u00e1cil pero hay que hacerlo y que la gente Eh sepa si es un asunto del estado que la gobernadora con todo respeto ella es libre y es soberana pero que se [M\u00fasica] pronuncie Y qu\u00e9 pas\u00f3 con el congreso con pero los ampararon se ampararon eso pero entonces Qu\u00e9 bueno que estamos tratando el tema eso hay que denunciarlo ese juez que dio el amparo o sea busquen la informaci\u00f3n o sea de parte de qui\u00e9n Porque por eso este no hay justicia a eso es a lo que me refiero cuando hablo de que estas autoridades est\u00e1n al servicio de traficantes de influencia pero si vale la pena eh denunciarlo es que eso es lo que nos va a a ser verdaderamente libres y eso es la democracia la transparencia no ocultar nada que la gente se entere En una de esas hasta le est\u00e1n echando la culpa a la gobernadora no Qui\u00e9nes son los responsables qui\u00e9n protege para [M\u00fasica] que vivamos en un aut\u00e9ntico estado de derecho no un estado de chueco y que ya nos sigan enga\u00f1ando Entonces si es importante todo eso y yo espero que la gente ahora que vienen las elecciones lo piense lo piensen bien y la decisi\u00f3n la va a tener la gente que no es eh elegir por elegir saber a ver se elige al candidato se elige al partido o al la coalici\u00f3n al grupo La alianza al bloque pero tambi\u00e9n se elige Y eso es lo m\u00e1s importante el proyecto de naci\u00f3n que se quiere quieres que sigan estos contratos quieres que el poder p\u00fablico est\u00e9 subordinado a los intereses de una minor\u00eda rapaz quieres que siga habiendo clasismo y racismo quieres que siga imperando la corrupci\u00f3n que siga imperando la impunidad que sigan habiendo lujos en el gobierno quieres que se siga ignorando al pueblo Pues ah\u00ed est\u00e1 pero eso es lo que va a contar lo dem\u00e1s es que si se r\u00eden si est\u00e1n guapos o guapas este candidatos candidatas no Qui\u00e9n hace este el spot o el mensaje m\u00e1s chistoso no al fondo al fondo quieres que sigan los salarios de antes que el salario aumente por abajo de la inflaci\u00f3n tantas cosas qu\u00e9 es lo que se tiene que revisar Pero en fin finalmente se\u00f1or presidente quiero desde aqu\u00ed agradecer a la comunidad de la bartolina es un una comunidad que est\u00e1 muy cercana con los l\u00edmites de Tamaulipas y y Estados Unidos este algunas familias o algunas integrantes de de estas familias que est\u00e1n en esta comunidad vinieron aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y tuve la oportunidad de platicar con ellas e est\u00e1n denunciando de que lleg\u00f3 un se\u00f1or de nombre Daniel Alejandro Gonz\u00e1lez Mor\u00f3n Eh Al parecer ha colocado cercas y lienzos en esta propiedad en estas comunidades no solamente en las comunidades este tambi\u00e9n Creo que ha ya traspasado los l\u00edmites de \u00e1reas federales que se encuentran en estos l\u00edmites la gente de este lugar una de sus actividades principales es la pesca ante obviamente estos cercos que han puesto pues han impedido que las familias pues puedan hacer pues su trabajo de lo que viven y m\u00e1s all\u00e1 de que impidan hacer su trabajo han empezado Pues a violentar este tenemos algunos videos La verdad no los quise tomar Este pero s\u00ed Hay posibilidad de recuperarlos Pero hay algunos videos en donde est\u00e1n amenazando a las familias est\u00e1n impidiendo inclusive El Paso este para las cas de estas familias que insisto viven en esta comunidad y esta denuncia este pues la la la hacen integrantes insisto de de estas familias han ya implementado o han ya Interpuesto algunas denuncias en derechos humanos tengo entendido que aqu\u00ed Hace algunos d\u00edas tambi\u00e9n ingresaron un documento este tambi\u00e9n en la procuradur\u00eda agraria en la procuradur\u00eda ambiental y urbano y urbana de Tamaulipas este tambi\u00e9n con los diputados locales de esta entidad y bueno el municipio que es Matamoros Pues no ha hecho nada hay al parecer intereses y pues bueno no no pod\u00eda ir sin compartirle Ojal\u00e1 se\u00f1or presidente Pues que pudieran voltear a ver a esta comunidad que pudieran apoyarla A lo mejor de alguna otra manera son personas realmente este de muy escasos recursos son personas que tienen pues este que viven al d\u00eda y que si hay oportunidad inclusive de apoyarlos con algunos de los este pues de algunos de los proyectos que su gobierno brinda a esta comunidad ellos se lo van a agradecer Esta es mi mi Tim vamos a este a pedirle al doctor Am\u00e9rico villarre tiene un buen gobernador Tamaulipas y vamos a pedirle que nos ayude le dejas a Jes\u00fas los datos vamos a ac\u00e1 [M\u00fasica] con para hacerle as\u00ed Buenos d\u00edas presidente Diana 20 del peri\u00f3dico El Financiero ayer Ya dec\u00eda que la oposici\u00f3n no suelta la l\u00ednea de la violencia ayer la gobernadora Maru Campos pues pidi\u00f3 que el Gobierno ya atienda el tema de inseguridad y que deje de hacerse y emiti\u00f3 una groser\u00eda que no voy a repetir aqu\u00ed qu\u00e9 les responde tambi\u00e9n Rub\u00e9n Moreira dec\u00eda que era grosero que los estados donde gobierna morena pues son los que m\u00e1s concentran su respuesta a estos posicionamientos nada nada nada nada no cuando hay groser\u00edas no no cuando hay groser\u00edas no no no ese es el lenguaje de otros y tampoco me quiero meter en asuntos antes este hasta se llegaba no a considerar progre hondita progre buen hondita no a los este que dec\u00edan groser\u00edas y m\u00e1s si eran mujeres y todo el mundo les celebraba no no hay necesidad de eso por eso no no este no respondo a esas cosas y es tambi\u00e9n cuesti\u00f3n de la temporada como hay elecciones pero la ma\u00f1anera pues tiene su prestigio No es cualquier cosa todos quisieran aqu\u00ed que les ayudaramos haci\u00e9ndole propaganda pero no no no ah\u00ed est\u00e1 este siro Loret aqu\u00ed es otra cosa presidente tambi\u00e9n la semana pasada eh un integrantes de un grupo ind\u00edgena en Jalisco difundieron un video en el que le exigen justicia ya no al gobierno sino al propio mencho por aumento de extorsiones de secuestros ah\u00ed en Jalisco Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de que pues ya la poblaci\u00f3n est\u00e9 buscando ayuda de de los propios l\u00edderes del crimen organizado hay que ver el la autenticidad de esos vos y de la informaci\u00f3n porque no se sabe qui\u00e9n sube a la red [M\u00fasica] es Hay que ser precavidos no este caer en trampas nosotros no tenemos ninguna solicitud de comunidades que nos haya llegado alguna solicitud pero si s del video porque los este promueven en las redes hay que estar este atentos nada m\u00e1s Pero lo mismo o sea si aqu\u00ed hablamos de eso les hacemos el juego el caldo gordo no hay necesidad de pedir ayuda al l\u00edderes del crimen organizado el gobierno dicho muchas veces este no tiene Por qu\u00e9 este apoyarse a ning\u00fan grupo del crimen organizado de la delincuencia antes usaban mucho el pretexto de que si roban los de arriba por qu\u00e9 no vamos a robar nosotros S\u00ed pero nosotros no robamos ya es distinto y lo otro no nos dan nada los \u00fanicos que nos dan son los de las bandas que nos traen despensas ahora el gobierno le da al pueblo como nunca a los j\u00f3venes a los campesinos a los estudiantes a los adultos mayores no hay un pueblo una comunidad por apartada que est\u00e9 en donde no llegue un programa de bienestar Es m\u00e1s entre m\u00e1s pobres y m\u00e1s marginadas son las comunidades m\u00e1s les llega y son las primeras en ser atendidas ayer tuve una evaluaci\u00f3n en lo relacionado con educaci\u00f3n lo que hemos hecho en materia educativa que por cierto van a venir aqu\u00ed a exponerles y me informaban hay 500000 escuelas 50000 escuelas en las zonas m\u00e1s pobres de M\u00e9xico en esas 50,000 escuelas donde est\u00e1n los m\u00e1s pobres de M\u00e9xico todos los ni\u00f1os tienen beca entonces regresando a lo que planteas no se tiene necesidad es distinto eso que les estoy planteando de que 50,000 escuelas de las comunidades m\u00e1s pobres tienen becas los que estudian todos los que estudian eso no pasaba antes les dec\u00eda yo hace poco que en cinco sexenios 30 [M\u00fasica] a\u00f1os les entregaron a los j\u00f3venes en todos los programas 7500 millones de pesos y en nuestro gobierno solo en 5 a\u00f1os y solo el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 110,000 millones de pesos no [M\u00fasica] hay comparaci\u00f3n entonces por eso eh No hemos tenido ning\u00fan problema con la gente S\u00ed hay casos no en donde este este la gente por desinformaci\u00f3n por manipulaci\u00f3n tambi\u00e9n de l\u00edderes corruptos llevan al extremo de proteger a delincuentes por despensas por dinero pero ya es eh raro S\u00ed sigue sucediendo pero ya no es como antes por ejemplo les hablaba yo del huachicol e que las mafias eh romp\u00edan los ductos y se llevaban pipas de gasolinas miles de barriles de gasolinas de diesel y como para extraer la gasolina este necesitaban hacer una especie de un dep\u00f3sito le dejaban a la gente que tambi\u00e9n recogiera sus bidones de gasolina eso ya no existe entonces ah\u00ed vamos avanzando pero la campa\u00f1a en efecto como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Elizabeth eh de nuestros opositores por las elecciones es hablar de eh la violencia no eh sali\u00f3 algo en el Reforma en el universal dije dieron algo en Radio F\u00f3rmula sobre el dato del Inegi de ayer de la disminuci\u00f3n de los homicidios A ver por qu\u00e9 no pones la la Gr\u00e1fica del [M\u00fasica] ineji A lo mejor vienen ocho en reforma vamos a ver qu viene en reforma Ah eso s\u00ed viene Eso s\u00ed va a venir pues que estamos empezando el mes y que este van a ir bajando Lo importante es que no pasen de cinco es poquito es un brinquito Ah sube 63 por ventos venta de autos chin acecha Trump crece 66 por la brecha entre lo que cuesta la gasolina en Estados Unidos y lo que cuesta en M\u00e9xico Hubo un tiempo que era al rev\u00e9s pero no sal\u00eda en ocho columnas en el reforma adem\u00e1s esto es nacional este precio en la frontera Son 5 pesos menos la frontera de Tamaulipas con Texas y coahuil qu\u00e9 m\u00e1s suspenden labores por su cumplea\u00f1os qui\u00e9n esa debe ser de Ah claro saturan puertos complica log\u00edstica esa es culpa de la marina [Risas] desaparece historia legislativa Qu\u00e9 cosa es esto eh Ah Es de lo mismo Ah tambi\u00e9n este pero vamos avanzando en el combate a la delincuencia y est\u00e1 funcionando la la estrategia m\u00e1s que tenemos que estar pues contestando todo eh Porque hay eh mucho sensacionalismo alarmismo es modo alarma todo y los [M\u00fasica] entiendo porque ya no es el tiempo de antes e antes la mayor\u00eda de los medios convencionales casi todos con honrosas excepciones se dedicaban a aplaudir a callar en el caso de la violencia cuando estaba la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil no s\u00e9 si con el Pe\u00f1a con Calder\u00f3n llamaron a todos L\u00f3pez dorigo los m\u00e1s famosos y los due\u00f1os de los medios para que no hablaran no s\u00e9 c\u00f3mo le llamaron a eso un pacto este del silencio para no hacer apolog\u00eda de la violencia pero con qu\u00e9 gobierno fue calder no tienes por ah\u00ed las im\u00e1genes ve encontramos ah\u00ed a Junco o al camarada Este samarripa pero es as\u00ed noces ayer dec lo otro lo de la dictadura de d\u00f3nde nosotros no reprimimos a nadie a nadie se garantiza las libertades cuandoo hab\u00edan insultado como ahora a un presidente nada absolutamente ni siquiera hay opositores nuestros en radio televisi\u00f3n p\u00fablica Debe de haber pues y no hay censura para nadie para nadie y tampoco odio lo de Loret es porque no es odio como lo decir pues es a ver a ti te pagan para que se mantenga el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y a m\u00ed me pagan para acabar con la corrupci\u00f3n para eso estoy aqu\u00ed Mira qu\u00e9 cosa Eso es esto s es nota la nota es la nota fue cuando se reunieron con Calder\u00f3n en el 2011 sobre los temas de violencia para la gente que no conoce es Sarmiento que Mon le llamaba de otra manera Sarmiento Sergio Sarmiento atr\u00e1s Qui\u00e9n es bueno est\u00e1n los de las televisoras qui\u00e9n sabe est legal est\u00e1 macr est\u00e1 Loret Loret narro doctor narro Olegario Olegario em Emilio ricard Ricardo estos deben de ser de Radio s\u00ed son dos [M\u00fasica] radios eso eran los acuerdos Nada m\u00e1s eso cu\u00e1ndo fue en marzo de 2011 Pon el el \u00edndice de letalidad del 2011 n Para que vean 2011 Por qu\u00e9 el silencio todo tiene un porqu\u00e9 estos son los enfrentamientos entre delincuencia y Fuerza Armada estos son los heridos y detenidos Y estos son los muertos en los enfrentamientos Este es el \u00edndice de letalidad m\u00e1s muertos que heridos y detenidos Este es el silencio el mata los en caliente y todav\u00eda se [M\u00fasica] enojan ustedes qu\u00e9 opinan no hablamos de estos temas nos quedamos callados es que ayuda mucho para la no repetici\u00f3n y sobre todo para ir mejorando la vida p\u00fablica para alcanzar una sociedad mejor pensar siempre en los que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas generaciones por eso mi libro \u00faltimo se lo dedico a los j\u00f3venes porque ya nosotros ya vamos de salida hasta podemos decir Gracias a la vida adem\u00e1s yo puedo decir Gracias a la vida entonces [M\u00fasica] este c\u00f3mo este pas no tengo este mayor informaci\u00f3n nada m\u00e1s lo que coment\u00f3 la compa\u00f1era un video en donde le piden a el jefe de un grupo de una banda que los proteja o que no les haga da\u00f1o pero no sabemos en qu\u00e9 condiciones se grab\u00f3 se film\u00f3 Entonces no podemos estar le dando visos de autenticidad a cualquier material Si por eso tenemos lo de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y eso es este una muestra porque si no no terminamos presidente eh Tambi\u00e9n Bueno ya para ir cerrando eh la coparmex eh respecto de estas reformas que anticipado que tambi\u00e9n en el paquete vendr\u00e1 una para desaparecer a los aut\u00f3nomos dice ayer coparmex que no es justificaci\u00f3n la austeridad para desaparecer a los aut\u00f3nomos y que no tiene tampoco alguna justificaci\u00f3n l\u00f3gica econ\u00f3mica ni jur\u00eddica porque incluso eh estos organismos representar\u00edan apenas el 0.04 por del presupuesto qu\u00e9 les responde Y tambi\u00e9n si nos regala un comentario de c\u00f3mo estuvo ayer el di\u00e1logo con los congresistas de Estados Unidos uno de ellos coment\u00f3 que no se habl\u00f3 del tema de de Greg abot pero pues tambi\u00e9n uno de los que asisti\u00f3 incluso tuite\u00f3 de retando al presidente biden de Pues que venga a quitar las alambradas el mismo no ser\u00edan esos temas por favor buen lo de la coparmex Pues est\u00e1n en su derecho ellos Siempre han tenido una postura muy a favor de el pan ni parecen ni han sido en sentido estricto Defensores empresarios son como especie de sector pol\u00edtico del pan como era antes la o la CNC acu\u00e9rdense que el finado tascal fue secretario de gobernaci\u00f3n del pan con Fox Pero antes hab\u00eda estado de presidente de la coparmex cuando nos hicieron el fraude del 2006 el que estaba de presidente la cermex el fraude cuando impusieron a Calder\u00f3n lo celebr\u00f3 ahora hace poco se\u00f1or de hoyos tambi\u00e9n de la coparmex fue acusarme con el rey de Espa\u00f1a Entonces no me extra\u00f1a que un dirigente de copex fue el presidente pero derecho de hacerlo nosotros lo que sostenemos a diferencia de ellos es que todos estos organismos los crearon para proteger negocios lucrativos buenos negocios para particulares malos negocios para el pueblo de M\u00e9xico entonces que es lo mismo que habl\u00e1bamos de los ministros que se les paga con dinero del pueblo y no le sirven al pueblo sino est\u00e1n al servicio de los potentados es lo mismo todos estos organismos eh los crearon para proteger intereses particulares para destruir a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para destruir a Pemex todas las empresas p\u00fablicas para simular que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n como el instituto de la transparencia para simular de que ya no hab\u00edan monopolios en la comunicaci\u00f3n que ya no hab\u00edan agentes preponderantes puras pantallas y costos\u00edsimo porque ya vimos cada organismo de esos tien unos organigramas son unas ara\u00f1as direcciones generales asesores vi\u00e1ticos cuesta much\u00edsimo y qui\u00e9n los mantiene del pueblo yo prefiero lo que les dije hace un momento que 50.000 escuelas de los pueblos m\u00e1s pobres de M\u00e9xico y quienes estudian en esas escuelas tengan becas a estos aparatos que est\u00e1n hechos para proteger la corrupci\u00f3n el saqueo porque es el colmo que se les pague por eso entonces Y acerca del encuentro de ayer con los legisladores tejanos fue muy bueno el encuentro mucho muy bueno ellos muy respetuosos y es un encuentro bastante constructivo provechoso porque imag\u00ednense cu\u00e1nto tenemos de frontera con con Texas y hay eh diferencias y es mejor dialogar hablar y fue muy bueno de las no no no por este por respeto cada quien es libre es independiente ya saben ellos que nosotros este No aceptamos que maltraten a mexicanos ni a migrantes Mucho menos a nuestros paisanos mexicanos pero hablamos S\u00ed este de que Texas era de M\u00e9xico por eso este les dije hay tantos apellidos en Texas no mexicanos Gonz\u00e1lez Garza Rodr\u00edguez Benavente a ver Ay\u00fadenme Garc\u00eda hay un se\u00f1or Trevi\u00f1o ya Gonz\u00e1lez ya lo dije lo que hay m\u00e1s es Gonz\u00e1lez y Garza Garc\u00eda Rodr\u00edguez hay tambi\u00e9n este eh Sada todos los apellidos de de Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Coahuila son muy parecidos a los apellidos en en Texas porque pues 1800 Cu\u00e1nto cu\u00e1ndo fue primero la la separaci\u00f3n en el 366 3 1836 y luego ya fue la [M\u00fasica] anexi\u00f3n les cont\u00e9 de que Ignacio Zaragoza naci\u00f3 en un pueblo que hoy es de Texas pero que cuando este naci\u00f3 pertenec\u00eda ese pueblo a Coahuila el H\u00e9roe de la Batalla de pueblo Y saben perfectamente de que la frontera El el r\u00edo nuz y luego la corrieron hasta al r\u00edo Bravo de eso si hablamos pero bien este bien bien bien me pregunt\u00f3 Uno de ellos es que es un legislador republicano informado me dice d\u00f3nde est\u00e1 Santana porque en los corredores de el Palacio de lo que se no como patio de honor est\u00e1n todos los presidentes y se inicia con Guadalupe Victoria y ya no est\u00e1n nosotros este d\u00f3nde est\u00e1 santaana No que le llam\u00f3 la atenci\u00f3n Santana veces Bueno fue Texas fue la invasi\u00f3n del 47 digo no no no est\u00e1 aqu\u00ed y usted lo quit\u00f3 no yo no lo [M\u00fasica] quit\u00e9 Eh bueno V\u00e1monos a desayunar [M\u00fasica] ya lo de pero en la p\u00e1gina cu s\u00ed lo public\u00f3 digo para que no digan que no y la Gr\u00e1fica no est\u00e1 ah ofrecemos disculpas no le hace que sea en la p\u00e1gina 24 O cu\u00e1l dijiste ah cuatro Adi\u00f3s adi\u00f3s V\u00e1monos a desayunar Ah ya fijamos [M\u00fasica] postura S\u00ed estamos viendo eso ya se fij\u00f3 una postura ayer habl\u00e9 de eso ma\u00f1ana si quieren platicamos eso c\u00f3mo pu a Puebla no s\u00e9 Puebla eh Ya te quieren este [M\u00fasica] promover a ver ustedes qu\u00e9 dicen no ella lo va a decidir libremente libremente ya ella va a decidir y este y ya el otro mi\u00e9rcoles ya este te toca decir me quedo o me voy",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:50.848503"
}