{
    "video_id": "YvpwjGkiO38",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YvpwjGkiO38/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCBnxlDcElDHPgLUPNV_NMaGlwBLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YvpwjGkiO38",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Unidad 18 de la Central 'Los Azufres', desde Ciudad Hidalgo, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3667,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en tu inauguraci\u00f3n de la unidad 18",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "central geotermoel\u00e9ctrica los azufres el",
            "start": 2.34,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 5.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 7.259,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 9.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 18.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de michoac\u00e1n",
            "start": 20.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "silvano aureoles conejo",
            "start": 22.519,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda roc\u00edo nahle",
            "start": 29.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 32.52,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 38.079,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 40.089,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz",
            "start": 41.379,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el coordinador regional del sindicato",
            "start": 47.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00fanico de trabajadores electricistas de",
            "start": 49.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana inici\u00f3 lim\u00f3n",
            "start": 51.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "rivera",
            "start": 54.289,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de hidalgo jos\u00e9",
            "start": 60.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lu\u00eds p\u00e9rez mar\u00edn",
            "start": 62.899,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "asimismo los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 69.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de los procesos",
            "start": 72.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n generaci\u00f3n transmisi\u00f3n",
            "start": 73.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y suministro le damos la",
            "start": 76.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida al se\u00f1or",
            "start": 79.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 81.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 82.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 85.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n las palabras de",
            "start": 94.31,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 96.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de michoac\u00e1n",
            "start": 97.939,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ingeniero silvano aureoles conejo",
            "start": 100.03,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 104.15,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 114.409,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 119.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 122.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "7 bienvenido como siempre",
            "start": 125.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a su casa michoac\u00e1n",
            "start": 128.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y en particular a esta regi\u00f3n tan",
            "start": 130.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hermosa de nuestro estado",
            "start": 133.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del municipio de hidalgo",
            "start": 136.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los azufres",
            "start": 139.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me da gusto tambi\u00e9n saludar y agradecer",
            "start": 143.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la presencia de la se\u00f1ora secretaria",
            "start": 145.079,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda racional bienvenida a roc\u00edo",
            "start": 148.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 152.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federal de electricidad licenciado",
            "start": 156.11,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "manuel butler bienvenido",
            "start": 158.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "licenciado saludo a benicio l\u00edder",
            "start": 159.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 163.95,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un respaldar algo",
            "start": 165.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias jos\u00e9 lu\u00eds por",
            "start": 167.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos saludar a todas y a todos a",
            "start": 169.63,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "las trabajadoras trabajadores de la",
            "start": 174.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y en",
            "start": 178.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "particular quienes laboran en esta",
            "start": 181.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "planta en este complejo de producci\u00f3n",
            "start": 184.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "geot\u00e9rmica me da mucho gusto recibirlos",
            "start": 187.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en el oriente de michoac\u00e1n una de las",
            "start": 191.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "zonas sin duda m\u00e1s hermosas del estado",
            "start": 195.34,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con un enorme potencial natural en esta",
            "start": 197.79,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se conserva todav\u00eda una buena",
            "start": 203.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "parte de nuestro patrimonio y riqueza",
            "start": 205.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "natural como nos han explicado de manera",
            "start": 209.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy brillante y muy amplia a los se\u00f1ores",
            "start": 212.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ingenieros aqu\u00ed",
            "start": 216.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la planta tambi\u00e9n es una regi\u00f3n",
            "start": 219.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "socorrida por la presencia de la",
            "start": 222.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mariposa monarca",
            "start": 226.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el oriente michoacano es una de las",
            "start": 229.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regiones con",
            "start": 231.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una reserva importante de distintos",
            "start": 234.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "recursos empezando por el bosque y agua",
            "start": 237.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una zona muy productiva en",
            "start": 241.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n sobre todo la producci\u00f3n de",
            "start": 244.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pera y de manzana famosa la feria de la",
            "start": 247.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pera en lugares",
            "start": 252.63,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "feragua y m\u00e1s hacia los l\u00edmites con",
            "start": 254.15,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sabor a m\u00e9xico la producci\u00f3n de guayaba",
            "start": 258.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que nos hace ser el productor n\u00famero uno",
            "start": 259.669,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de guayaba",
            "start": 262.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante que digamos que",
            "start": 267.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n pues adem\u00e1s tiene este",
            "start": 270.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enorme riqueza este potencial para la",
            "start": 273.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de energ\u00eda y producir la",
            "start": 277.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia que eso nos hace al",
            "start": 279.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n con un estado",
            "start": 282.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pionero en la producci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 284.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 286.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "energ\u00edas sustentables como es el caso de",
            "start": 288.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los azufres tambi\u00e9n presidente decirle",
            "start": 291.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que esta es una de las regiones de mayor",
            "start": 294.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de agua que despu\u00e9s se",
            "start": 297.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "abastece el sistema cutzamala esta es",
            "start": 300.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una parte de la microcuenca que",
            "start": 303.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abastecen el sistema cutzamala a trav\u00e9s",
            "start": 306.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de las presas de el bosque en zit\u00e1cuaro",
            "start": 310.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en tuxpan y con orines",
            "start": 313.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es un ejemplo de producci\u00f3n",
            "start": 317.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hoy he aprendido mucho m\u00e1s de energ\u00eda",
            "start": 321.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "geot\u00e9rmica con la explicaci\u00f3n que he",
            "start": 324.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "escuchado parece una de las grandes",
            "start": 326.86,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "zonas productoras y por ello michoac\u00e1n",
            "start": 332.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se convierte en estrat\u00e9gico en el tema",
            "start": 335.77,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda los azufres y el infiernillo",
            "start": 338.139,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "que son la segunda presa en importancia",
            "start": 342.159,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 346.61,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "algo importante que yo destac\u00f3 porque es",
            "start": 348.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "una convicci\u00f3n personal es que es un",
            "start": 351.099,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sistema de producci\u00f3n amigable con el",
            "start": 354.72,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "medio ambiente que protege al medio",
            "start": 358.419,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ambiente se pens\u00f3 en alg\u00fan momento que",
            "start": 359.949,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "el gas digo los fluidos el vapor podr\u00eda",
            "start": 362.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "generarle alg\u00fan problema a la vegetaci\u00f3n",
            "start": 367.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la zona y con el paso de los a\u00f1os se",
            "start": 370.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha demostrado que no que convive",
            "start": 374.5,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "perfectamente el sistema de producci\u00f3n",
            "start": 376.99,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "con el ecosistema y eso es algo m\u00f3vil",
            "start": 379.259,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n es importante",
            "start": 383.699,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "destacar que nuestro deseo es que estos",
            "start": 387.849,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esfuerzos productivos se conviertan en",
            "start": 391.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una palanca para el desarrollo de",
            "start": 394.259,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "nuestro estado y nuestro pa\u00eds",
            "start": 397.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este contraste que hoy encontramos",
            "start": 400.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene que superarse y estoy seguro con",
            "start": 404.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de compromiso social del se\u00f1or",
            "start": 406.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente va a suceder",
            "start": 409.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las dos regiones est\u00e1 del oriente y la",
            "start": 413.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de manzanillo son de las regiones",
            "start": 415.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marginadas con mayor niveles de",
            "start": 418.35,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "rezago que necesitamos",
            "start": 421.38,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y apuntalar m\u00e1s para generar mejores",
            "start": 424.849,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para nuestra gente",
            "start": 428.959,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "no me resta m\u00e1s que reiterar le la",
            "start": 434.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bienvenida presidente a usted ya todo el",
            "start": 439.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "equipo de",
            "start": 441.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el gobierno federal en materia de",
            "start": 445.35,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "energ\u00eda sientan se viene en michoac\u00e1n es",
            "start": 448.529,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de su casa siempre es un gusto",
            "start": 452.069,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibirlos a todos yo presidente que me",
            "start": 454.799,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "chocan lo quiere que lo quiere muy bien",
            "start": 458.069,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es que quiero compartirle algo que",
            "start": 462.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "apenas public\u00f3 el inegi michoac\u00e1n dej\u00f3",
            "start": 466.26,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de ser de acuerdo a las variables que",
            "start": 471.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mide el inegi dej\u00f3 de estar entre los",
            "start": 475.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estados pobres los estados con mayor",
            "start": 478.45,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "rezago salimos de ese de sus 10 n\u00fameros",
            "start": 481.6,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "pero eso implica perder recursos",
            "start": 487.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "significa que dejamos de recibir",
            "start": 491.61,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "alrededor de 500 millones de pesos al",
            "start": 494.73,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por haber salido de esa condici\u00f3n y",
            "start": 498.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por un lado nos da gusto que avancemos",
            "start": 503.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que haya generaci\u00f3n de empleo que haya",
            "start": 506.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 508.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero creci\u00f3 el bruto interno bruto lo",
            "start": 509.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suficiente para que el inegi nos sacar\u00e1",
            "start": 513.7,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de esa clasificaci\u00f3n as\u00ed es que",
            "start": 515.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ahora lo visitar\u00e9 luego para ver qu\u00e9",
            "start": 521.159,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "proyectos hacemos ac\u00e1",
            "start": 523.05,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed con un p\u00fablico",
            "start": 527.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extraordinario de testigos",
            "start": 530.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y expresarle mi m\u00e1s sincero",
            "start": 532.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "agradecimiento creciente",
            "start": 535.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el trabajo que hemos venido haciendo",
            "start": 538.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 539.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se realizar la 'n\u00famero educativa est\u00e1",
            "start": 542.19,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "muy avanzada",
            "start": 544.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminado y decirle que",
            "start": 546.819,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "junto con la educaci\u00f3n y hacienda se ha",
            "start": 550.489,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "estado haciendo los pagos puntuales a",
            "start": 554.449,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros literalmente",
            "start": 557.36,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "por adelantado les hemos estado pagando",
            "start": 560.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un problema que ven\u00eda arrastrando el",
            "start": 562.629,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n desde hace casi 30",
            "start": 566.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por primera vez un presidente de la",
            "start": 568.399,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 572.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "retoma esta situaci\u00f3n y da instrucciones",
            "start": 574.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que se resuelva y hoy lo estamos",
            "start": 578.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "viendo hecho realidad por ello les",
            "start": 580.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordaremos un aplauso fuerte al se\u00f1or",
            "start": 582.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 585.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "realmente sea usted",
            "start": 590.089,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "bienvenidos gracias amigos de seve por",
            "start": 592.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recibirnos en este lugar tan bonito",
            "start": 594.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 596.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje por parte del",
            "start": 611.959,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 615.209,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de electricidad licenciado manuel",
            "start": 617.339,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bartlett d\u00edaz",
            "start": 619.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 623.87,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "muy bien vamos a",
            "start": 625.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en un peque\u00f1o cambio en el programa",
            "start": 627.649,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "desde antes de manuel bartlett les",
            "start": 631.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presentamos precisamente al coordinador",
            "start": 634.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regional del sindicato \u00fanico de",
            "start": 636.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas de la",
            "start": 638.81,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana",
            "start": 640.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vinicio lim\u00f3n rivera",
            "start": 641.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 649.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 653.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 656.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 659.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico",
            "start": 663.79,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 666.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 669.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y hoy la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 673.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 677.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a nombre de los trabajadores del pa\u00eds",
            "start": 679.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mi l\u00edder v\u00edctor fuentes del villar",
            "start": 683.41,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "queremos agradecerle",
            "start": 686.86,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "primero que haya pensado en un hombre",
            "start": 689.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como el licenciado barker para dirigir a",
            "start": 692.709,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "la cpe",
            "start": 696.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se requieren tama\u00f1os para enderezar a la",
            "start": 698.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cpe del se\u00f1or rus tienda",
            "start": 701.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y agradecerle agradecer",
            "start": 712.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 716.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "usted haya determinado rescatar a una de",
            "start": 719.08,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "las columnas vertebrales de este pa\u00eds",
            "start": 724.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que haya decidido regresar le a la",
            "start": 727.43,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 731.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo que estaban por arrebatarnos",
            "start": 733.329,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y eso tiene un valor hist\u00f3rico",
            "start": 736.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por eso el parang\u00f3n con l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 739.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y como don adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 742.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "son presidente",
            "start": 745.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nosotros como organizaci\u00f3n sindical",
            "start": 748.29,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "v\u00edctor fuentes del villar nos instruy\u00f3",
            "start": 752.18,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para modernizarnos en nuestros estatutos",
            "start": 756.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas transparencia",
            "start": 760.12,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "voto secreto y directo estamos inscritos",
            "start": 765.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el linaje",
            "start": 769.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "luchando precisamente contra la",
            "start": 771.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la que usted tanto empe\u00f1o",
            "start": 773.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene cuente con los trabajadores de",
            "start": 775.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds cuente con los trabajadores",
            "start": 778.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "electricistas todas las obras que usted",
            "start": 781.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ve han sido hechas por todos mis",
            "start": 784.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 786.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n que se tiene de esta gran",
            "start": 787.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empresa ha determinado eficiencia",
            "start": 790.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "calidad productividad competitividad",
            "start": 794.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como las mejores empresas del mundo",
            "start": 798.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos competir con ellas nuestros",
            "start": 800.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros son muy elevados pues gracias",
            "start": 803.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la calidad de los trabajadores que",
            "start": 806.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos en distribuci\u00f3n en transmisi\u00f3n",
            "start": 808.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en suministro b\u00e1sico en generaci\u00f3n en",
            "start": 811.33,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 814.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente secretaria se\u00f1or",
            "start": 815.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gobernador se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 818.83,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director",
            "start": 820.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros nosotros hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 822.27,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tenemos que apoyar al presidente de la",
            "start": 826.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque \u00e9l ha tomado la",
            "start": 829.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n",
            "start": 832.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qatar al hacer de las garras de las",
            "start": 833.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "multinacionales que quer\u00edan finalmente",
            "start": 837.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acabarlos y rematar a la cpe en el",
            "start": 839.769,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mediano y en el largo plazo se\u00f1or",
            "start": 842.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente no nos queda m\u00e1s que decirles",
            "start": 844.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "muchas gracias por ese gran empe\u00f1o y",
            "start": 846.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sabemos que va a invertir en generaci\u00f3n",
            "start": 849.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y la forma de dar la energ\u00eda",
            "start": 852.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata es que en la medida en que le",
            "start": 854.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "metamos dinero a generaci\u00f3n vamos a",
            "start": 857.35,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hacer que los productores extranjeros",
            "start": 860.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "les sea incosteable y finalmente nos",
            "start": 863.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tengan que entregar esas plantas de",
            "start": 865.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 867.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "presidente por estar muchas gracias",
            "start": 870.279,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje del iniciado",
            "start": 882.17,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "manuel d\u00edaz director general de la",
            "start": 884.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 887.149,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 896.61,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "con el enorme gusto estar con ustedes",
            "start": 898.649,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s",
            "start": 901.189,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ya me meti\u00f3 aqu\u00ed el dirigente sindical",
            "start": 904.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en un problema",
            "start": 907.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir por qu\u00e9",
            "start": 911.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque por un lado",
            "start": 913.889,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 915.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "soy poblano de nacimiento y \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 916.649,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "conozco a su pap\u00e1 lo conoc\u00ed aqu\u00ed sea",
            "start": 920.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "presidente entonces me cree un problema",
            "start": 925.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con el presidente de la rep\u00fablica porque",
            "start": 928.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "soy tabasque\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 930.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces ahorita cuando me he hecho el",
            "start": 933.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "elogio mi paisano me mir\u00f3 muy feo el",
            "start": 936.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente de rep\u00fablica",
            "start": 940.089,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "esa es una cuesti\u00f3n de c\u00f3mo se dice en",
            "start": 942.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el derecho romano el dios sol news",
            "start": 946.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sunday",
            "start": 950.46,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "yo soy el poblano",
            "start": 952.05,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "dios sangin",
            "start": 954.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 casa muy bien conoci\u00f3 presidente",
            "start": 958.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o muchas veces",
            "start": 960.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 usted sea presidente",
            "start": 966.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n",
            "start": 969.449,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 971.54,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estas hermosas monta\u00f1as y",
            "start": 974.05,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bosques aqu\u00ed est\u00e1 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 977.709,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 980.709,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 982.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "electricidad est\u00e1 en todo el pa\u00eds",
            "start": 984.19,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed salen esas torres",
            "start": 988.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "suben la energ\u00eda",
            "start": 992.209,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y la llevan a todo el pa\u00eds",
            "start": 994.31,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "54 mil kil\u00f3metros de transmisi\u00f3n",
            "start": 997.359,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otros tantos de distribuci\u00f3n y cada",
            "start": 1002.209,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "casa en donde hay un foco est\u00e1 la",
            "start": 1005.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1009.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n ustedes",
            "start": 1012.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos trabajadores haciendo realidad",
            "start": 1014.39,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ese objetivo que es llevar la",
            "start": 1020.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "electricidad a todos lados en nuestra",
            "start": 1022.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1025.51,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "un poco complicado resultaron los",
            "start": 1027.87,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos hace un rato artistas",
            "start": 1031.199,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porque ellos son los que explicaron c\u00f3mo",
            "start": 1034.819,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "funciona esta instalaci\u00f3n",
            "start": 1038.809,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero no soltaban el micr\u00f3fono",
            "start": 1042.709,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque son en realidad fan\u00e1ticos de la",
            "start": 1046.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "geotermia",
            "start": 1050.29,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y entonces le dec\u00edan al presidente que",
            "start": 1052.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no hay otra mejor que esta",
            "start": 1053.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 trabajando en una de las",
            "start": 1056.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de nuestra empresa generando",
            "start": 1058.99,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 1062.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 1065.539,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "como lo hacemos con las presas",
            "start": 1067.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y como lo hacemos con el objetivo de que",
            "start": 1070.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si bien estamos comprometidos con llevar",
            "start": 1073.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el xxi a todos los mexicanos estamos",
            "start": 1077.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comprometidos con la energ\u00eda",
            "start": 1079.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 1082.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la cogeneraci\u00f3n de pemex con pemex",
            "start": 1083.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la las empresas el buscar m\u00e1s",
            "start": 1086.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica que ha pedido",
            "start": 1091.74,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el presiente con mucho inter\u00e9s todo eso",
            "start": 1094.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1097.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "saben se\u00f1or presidente quienes est\u00e1n",
            "start": 1099.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1102.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "saben que usted tom\u00f3 la bandera de la",
            "start": 1104.14,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "energ\u00eda desde a\u00f1os atr\u00e1s",
            "start": 1106.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "saben que cuando se inici\u00f3 como dec\u00eda",
            "start": 1111.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestro dirigente sindical",
            "start": 1113.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "esta reforma energ\u00e9tica que no aprobamos",
            "start": 1116.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1120.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "saben que moviliz\u00f3 a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1122.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que llen\u00f3 el z\u00f3calo varias veces en",
            "start": 1125.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contra de la reforma en egipto",
            "start": 1128.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y lo acompa\u00f1amos miles y miles de",
            "start": 1131.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1134.59,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "de todos los or\u00edgenes todos los estados",
            "start": 1136.29,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y estuvimos con \u00e9l y ustedes saben por",
            "start": 1139.879,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "eso se\u00f1or presidente",
            "start": 1142.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que esta consciencia",
            "start": 1143.81,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que no es el mismo r\u00e9gimen anterior",
            "start": 1147.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la cf no es una empresa productiva",
            "start": 1152.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 1154.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 veces empresa donde llevaron a los",
            "start": 1158.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "directivos para cambiarles la mentalidad",
            "start": 1161.909,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "a los centros de educaci\u00f3n de los",
            "start": 1166.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "empresarios para que aprendieran los",
            "start": 1168.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ingenieros que aprendieran asuntos de",
            "start": 1170.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "negocios plan de negocios y todo eso",
            "start": 1174.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son ingenieros que tienen la",
            "start": 1177.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayor capacidad que pueda haber en el",
            "start": 1181.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mundo en materia de generaci\u00f3n de",
            "start": 1184.0,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1186.1,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "por eso saben ellos que usted est\u00e1 con",
            "start": 1187.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ustedes que usted est\u00e1 con",
            "start": 1190.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 1194.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y ellos saben esto porque ellos est\u00e1n",
            "start": 1195.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con el presidente de mexico",
            "start": 1199.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1202.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en las visitas que hago",
            "start": 1204.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 1207.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a las plantas",
            "start": 1209.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y me encuentro con los trabajadores",
            "start": 1211.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en 4 siempre en ellos el presidente un",
            "start": 1215.7,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu nacionalista",
            "start": 1218.88,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "encuentro siempre en ellos un compromiso",
            "start": 1221.539,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "social no en este sentido de empresarios",
            "start": 1224.419,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no un compromiso social porque",
            "start": 1228.259,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n la cef en una empresa para",
            "start": 1231.109,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llevar la electricidad a todo el pa\u00eds",
            "start": 1234.71,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sin prop\u00f3sitos de lucro con un objetivo",
            "start": 1236.859,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "social y ese objetivo social y ese",
            "start": 1240.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sentido nacionalista y ese orgullo de la",
            "start": 1243.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sede aqu\u00ed est\u00e1 no se ha ido",
            "start": 1246.169,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica no ha cambiado en",
            "start": 1250.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la mentalidad ni ha cambiado el esp\u00edritu",
            "start": 1253.129,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de esta gran empresa",
            "start": 1255.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque no han olvidado su origen y su",
            "start": 1259.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo en m\u00e9xico y por",
            "start": 1262.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "eso se\u00f1or presidente le reciben con",
            "start": 1265.309,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "afecto y con solidaridad muchas",
            "start": 1267.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1273.35,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la presentaci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 1281.38,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "central geotermoel\u00e9ctrica los azufres",
            "start": 1284.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las centrales las electr\u00f3nicas de nivel",
            "start": 1291.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrictas aprovechan la fuerza del vapor",
            "start": 1293.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del subsuelo para generar energ\u00eda",
            "start": 1295.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "renovable este valor natural producido",
            "start": 1297.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la tierra es utilizado para alimentar",
            "start": 1300.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las bobinas que mueven los generadores",
            "start": 1303.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos las principales emisiones de",
            "start": 1305.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las plantas geotermoel\u00e9ctrica consisten",
            "start": 1308.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en vapor de agua con un contenido m\u00ednimo",
            "start": 1310.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de gases actualmente m\u00e9xico ocupa el",
            "start": 1313.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sexto lugar en el mundo en generaci\u00f3n",
            "start": 1316.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "geotermoel\u00e9ctrica con cuatro campos",
            "start": 1318.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "geot\u00e9rmicos en la operaci\u00f3n cerro",
            "start": 1321.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 1323.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros en puebla tres v\u00edrgenes en",
            "start": 1325.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "baja california sur y los azufres en",
            "start": 1327.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n en conjunto suman una",
            "start": 1329.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n de 928 megawatts",
            "start": 1332.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del total de esta capacidad el 27 por",
            "start": 1336.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciento la tiene el campo geot\u00e9rmico los",
            "start": 1339.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "azufres en michoac\u00e1n estado ejemplar que",
            "start": 1342.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s genera la totalidad de su energ\u00eda",
            "start": 1345.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a partir de fuentes renovables ubicada",
            "start": 1347.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la sierra de san andr\u00e9s a 80",
            "start": 1350.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros al oriente de la ciudad",
            "start": 1352.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la central termoel\u00e9ctrica los azufres",
            "start": 1354.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 operaciones en 1982 con cinco",
            "start": 1357.58,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "unidades de generaci\u00f3n de 5 megawatts",
            "start": 1362.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cada una en 1989 con la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1364.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tres nuevas unidades se incrementa la",
            "start": 1368.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "capacidad instalada a 85 megawatts y as\u00ed",
            "start": 1371.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sucesivamente se ha aumentado de forma",
            "start": 1375.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gradual su capacidad y eficiencia en",
            "start": 1377.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "2015 entr\u00f3 de la operaci\u00f3n el proyecto",
            "start": 1381.26,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los azufres 3 fase 1 con lo que la",
            "start": 1383.809,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "capacidad instalada pas\u00f3 de 191 a 225",
            "start": 1387.049,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "megawatts aumentando su capacidad",
            "start": 1391.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "efectiva en 33 mega watts en octubre de",
            "start": 1394.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "2019 dio inicio a la operaci\u00f3n del",
            "start": 1398.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "proyecto azufres 3 fase 2 que consiste",
            "start": 1400.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la instalaci\u00f3n de una nueva unidad de",
            "start": 1404.419,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n con capacidad instalada de 27",
            "start": 1406.79,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "mega watts esta capacidad reemplaza",
            "start": 1410.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vince mini watts de tecnolog\u00eda menos",
            "start": 1413.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eficiente y aportar\u00e1 17 mega watts",
            "start": 1415.82,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n",
            "start": 1418.94,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "al sistema el\u00e9ctrico nacional durante la",
            "start": 1419.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta nueva unidad en la",
            "start": 1422.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se invirtieron alrededor de 51",
            "start": 1425.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares se generaron hasta",
            "start": 1427.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "550 empleos temporales la energ\u00eda",
            "start": 1430.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "generada en las centrales azufres se",
            "start": 1433.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entrega a la subestaci\u00f3n switcheo a la",
            "start": 1435.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "red nacional de transmisi\u00f3n hacia las",
            "start": 1438.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciudades de morelia",
            "start": 1440.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ac\u00e1mbaro ciudad hidalgo y zinap\u00e9cuaro",
            "start": 1441.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "asimismo se cuenta con la subestaci\u00f3n",
            "start": 1444.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "azufre switch el sur la cual cuenta con",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de mayor confiabilidad",
            "start": 1450.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "menores costos y mayor flexibilidad ante",
            "start": 1452.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los imprevistos las centrales azufres",
            "start": 1455.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actualmente se integra por 10 unidades",
            "start": 1458.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generadoras de energ\u00eda con una capacidad",
            "start": 1460.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "total de 252 megawatts el suministro de",
            "start": 1463.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica anual de la central",
            "start": 1467.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los azufres el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 1469.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nacional se estima cerca de 1600",
            "start": 1471.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gigawatts-hora",
            "start": 1474.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esto representa suministrar",
            "start": 1476.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1.7 veces el consumo",
            "start": 1478.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "total de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la ciudad",
            "start": 1481.41,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de morelia beneficiando",
            "start": 1483.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a 1.1 millones de habitantes conexiones",
            "start": 1485.549,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como estas la cf cumple el compromiso de",
            "start": 1489.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollar una mayor capacidad de",
            "start": 1492.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables en el pa\u00eds en esta",
            "start": 1495.029,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n la cf retoma su",
            "start": 1497.909,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n inicial de otorgar un servicio",
            "start": 1501.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cantidad y",
            "start": 1503.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "calidad requeridas as\u00ed como sin",
            "start": 1506.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "interrupciones y en beneficio de todos",
            "start": 1508.799,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los mexicanos comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1511.739,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1514.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1517.279,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1519.0,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz a la develaci\u00f3n de",
            "start": 1529.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la placa de la unidad de 18 de la",
            "start": 1532.279,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "central geotermoel\u00e9ctrica los azufres",
            "start": 1534.32,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1539.25,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1560.11,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "roca muy atento atentamente tomar sus",
            "start": 1573.799,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "asientos",
            "start": 1576.529,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1583.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1585.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 1587.389,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1590.09,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1592.42,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1599.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1603.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esta central",
            "start": 1607.36,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "generadora de energ\u00eda",
            "start": 1612.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con vapor",
            "start": 1617.48,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "esta central de los azufres",
            "start": 1621.35,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 1626.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trabajadores t\u00e9cnicos directivos",
            "start": 1632.12,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1637.049,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "soy a nuevo gobernador de michoac\u00e1n",
            "start": 1640.95,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "silvano aureoles",
            "start": 1642.99,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el representante de usted",
            "start": 1649.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "inicio lim\u00f3n rivera",
            "start": 1654.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el presidente municipal",
            "start": 1657.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de hidalgo michoac\u00e1n jos\u00e9 lu\u00eds t\u00e9llez",
            "start": 1660.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mar\u00edn",
            "start": 1663.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1666.22,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "desde ayer por la tarde-noche llegamos",
            "start": 1669.63,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos quedamos a dormir",
            "start": 1674.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y hoy temprano",
            "start": 1678.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 1684.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para analizar las finanzas de la",
            "start": 1687.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1691.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en los azufres",
            "start": 1694.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no solo de esta central sino de toda la",
            "start": 1697.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1702.69,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y estuvimos viendo n\u00fameros",
            "start": 1705.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y la conclusi\u00f3n es",
            "start": 1708.61,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad en",
            "start": 1711.95,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa",
            "start": 1714.019,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a ser muy rentable",
            "start": 1717.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos",
            "start": 1722.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1727.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y reestructurar su deuda",
            "start": 1729.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1733.26,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "mejorando mucho la administraci\u00f3n",
            "start": 1735.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con el componente",
            "start": 1739.149,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 1742.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la eficiencia",
            "start": 1745.309,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de la austeridad",
            "start": 1747.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y por eso va",
            "start": 1751.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a consolidarse se va a fortalecer esta",
            "start": 1754.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empresa que es fundamental para el",
            "start": 1758.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 1761.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 1765.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 1768.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son tres prioridades",
            "start": 1771.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las que tenemos en el gobierno",
            "start": 1774.53,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la primera es el bienestar del pueblo",
            "start": 1778.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "podamos sacar de la pobreza",
            "start": 1787.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos",
            "start": 1792.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que podamos darle la mano al que se",
            "start": 1795.51,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje",
            "start": 1797.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y caminemos todos juntos",
            "start": 1800.999,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1804.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s humano",
            "start": 1806.57,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 1809.779,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de un buen gobierno al final",
            "start": 1813.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de cuentas",
            "start": 1817.11,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1818.84,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y lograr la felicidad del pueblo",
            "start": 1820.519,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando",
            "start": 1824.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito",
            "start": 1829.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no son palabras dec\u00eda un michoacano que",
            "start": 1831.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "yo admiro mucho",
            "start": 1835.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para m\u00ed el mejor revolucionario",
            "start": 1839.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el general francisco j m\u00fasica",
            "start": 1842.98,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hechos no palabras",
            "start": 1845.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 1851.559,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica muchas acciones",
            "start": 1854.07,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para atender a la gente m\u00e1s humilde para",
            "start": 1858.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "atender a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1862.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos dispersando recursos en",
            "start": 1865.389,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "programas de bienestar como nunca se",
            "start": 1868.869,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho",
            "start": 1872.019,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay pensi\u00f3n",
            "start": 1875.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 1879.929,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "es un programa universal",
            "start": 1883.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es decir para todos",
            "start": 1887.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n m\u00e1s de 8",
            "start": 1889.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores",
            "start": 1893.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 1898.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan este beneficio recib\u00edan",
            "start": 1900.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos mensuales",
            "start": 1902.67,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 1906.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ahora es el doble de 2.550",
            "start": 1909.309,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y se entrega",
            "start": 1913.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1917.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1919.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan pensi\u00f3n y a los que ten\u00edan",
            "start": 1920.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1924.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el seguro de lista de pemex de la",
            "start": 1926.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad a todos",
            "start": 1931.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por eso hablo de pensi\u00f3n universal un",
            "start": 1934.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1938.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una recompensa",
            "start": 1940.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por todos los que los adultos mayores",
            "start": 1943.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "han aportado en el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 1946.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "independientemente si tienen o no",
            "start": 1949.62,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ingresos si son pobres o son ricos",
            "start": 1954.24,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "es un reconocimiento",
            "start": 1958.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los mayores",
            "start": 1962.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1965.09,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 1969.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1972.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "discapacidad est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 1976.08,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "eso es muy satisfactorio",
            "start": 1979.619,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "porque es repito muy humano",
            "start": 1984.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n otorgando becas",
            "start": 1988.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a 11 millones de estudiantes",
            "start": 1991.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1995.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes pobres de nivel",
            "start": 1997.56,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 2002.15,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "los que estudian preescolar primaria",
            "start": 2004.029,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "secundaria todos los estudiantes",
            "start": 2006.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de nivel medio superior",
            "start": 2010.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo que conoc\u00edamos como preparatoria",
            "start": 2014.07,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 4 millones en el pa\u00eds",
            "start": 2019.049,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "todos tienen beca",
            "start": 2023.999,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo",
            "start": 2026.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante de este programa",
            "start": 2029.84,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que en este caso el nivel",
            "start": 2034.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medio superior",
            "start": 2037.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la beca fuese universal",
            "start": 2039.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2042.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2043.95,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "es la edad",
            "start": 2045.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la adolescencia",
            "start": 2047.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s",
            "start": 2050.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "riesgosa",
            "start": 2052.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se necesita mantener a los j\u00f3venes en la",
            "start": 2057.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2060.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y era el nivel de escolaridad sigue",
            "start": 2063.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siendo todav\u00eda",
            "start": 2066.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mayor deserci\u00f3n",
            "start": 2069.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es el nivel de escolaridad en donde los",
            "start": 2072.669,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2074.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y abandonan la escuela",
            "start": 2075.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entra al primer a\u00f1o y ya no termina",
            "start": 2079.149,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entonces por eso se decidi\u00f3 lo de la",
            "start": 2083.659,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2086.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y ha sucedido en poco tiempo",
            "start": 2088.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en el anterior ciclo escolar",
            "start": 2092.23,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "empezaron a entregarse las becas ya para",
            "start": 2097.06,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "este nuevo ciclo se inscribieron",
            "start": 2100.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "20 por ciento m\u00e1s",
            "start": 2104.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se redujo considerablemente",
            "start": 2109.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la deserci\u00f3n",
            "start": 2113.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entre otras cosas por la beca imag\u00ednense",
            "start": 2117.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene estos apoyos en",
            "start": 2121.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el nivel superior en el nivel",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 2127.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo becas 300.000",
            "start": 2129.859,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2133.46,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 2135.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 2140.569,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de estudiantes",
            "start": 2143.079,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "que tiene la unam",
            "start": 2147.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o",
            "start": 2150.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando",
            "start": 2153.609,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2157.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no tienen empleo",
            "start": 2164.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ni est\u00e1n estudiando",
            "start": 2168.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "solo se les llamaba ninis",
            "start": 2170.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y no se",
            "start": 2174.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hac\u00eda nada por ellos",
            "start": 2177.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 2180.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 2184.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 pagando",
            "start": 2189.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2194.33,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sueldo reciben un salario de 3600 pesos",
            "start": 2196.11,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "mensuales se est\u00e1n formando en talleres",
            "start": 2201.75,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n formando en las plantas en las",
            "start": 2206.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas",
            "start": 2211.31,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que tengan ocupaci\u00f3n que",
            "start": 2213.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no haya joven que se quede sin",
            "start": 2218.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio y de trabajo",
            "start": 2221.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a dos millones",
            "start": 2224.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "trescientos mil j\u00f3venes",
            "start": 2228.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no va a quedar un joven sin estudio y",
            "start": 2231.109,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "sin trabajo porque es",
            "start": 2235.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 2240.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mil veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 2242.88,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 2244.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y trabajando que tenerlos en la calle",
            "start": 2246.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se les abandono a los j\u00f3venes como se",
            "start": 2250.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la actividad productiva c\u00f3mo se",
            "start": 2253.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "abandono al campo c\u00f3mo se dejaron de",
            "start": 2255.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "crear empleos",
            "start": 2258.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se nos desat\u00f3 la inseguridad y la",
            "start": 2261.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2264.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 2266.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "dando atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes de",
            "start": 2269.77,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 2274.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hay un programa para el bienestar del",
            "start": 2276.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2280.74,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "tiene toda la atenci\u00f3n",
            "start": 2284.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 2287.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es impulsar las actividades productivas",
            "start": 2290.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esa es la otra prioridad",
            "start": 2292.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito estamos decididos a",
            "start": 2298.289,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 2302.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2305.79,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sacar adelante a pemex sacar adelante a",
            "start": 2309.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2313.109,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "dos empresas fundamentales de la naci\u00f3n",
            "start": 2316.14,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "y convertir el sector energ\u00e9tico en",
            "start": 2322.299,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "palanca",
            "start": 2324.789,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para el desarrollo nacional",
            "start": 2326.299,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria el\u00e9ctrica es",
            "start": 2329.17,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "un plan totalmente distinto a lo que se",
            "start": 2334.29,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ven\u00eda haciendo",
            "start": 2340.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2343.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "saben que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2345.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "electricidad abastec\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 2348.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2351.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 2353.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os",
            "start": 2356.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 2362.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y a partir de 1989 se reform\u00f3 una ley",
            "start": 2366.99,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "secundaria ni siquiera la constituci\u00f3n",
            "start": 2373.619,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para empezar a dar concesiones",
            "start": 2377.54,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "contratos empresas particulares",
            "start": 2381.329,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2388.19,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 el crecimiento de esta pol\u00edtica",
            "start": 2392.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que fueron",
            "start": 2396.97,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "dejando de lado a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2400.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "electricidad se empezaron a cerrar las",
            "start": 2404.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "plantas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2407.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2409.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a su utilidad",
            "start": 2411.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la capacidad de generaci\u00f3n de las",
            "start": 2415.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plantas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2417.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "electricidad del resultado lo comentaba",
            "start": 2419.299,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yo ayer",
            "start": 2423.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro",
            "start": 2425.329,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2427.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de energ\u00eda ahora",
            "start": 2429.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "44% sector privado",
            "start": 2435.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "56% la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2441.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si continuaban esa pol\u00edtica seg\u00fan las",
            "start": 2446.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "estimaciones a finales del sexenio si no",
            "start": 2451.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "se hubiese llevado a cabo este cambio",
            "start": 2455.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y va a",
            "start": 2460.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estar produciendo",
            "start": 2462.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apenas el 20%",
            "start": 2465.23,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que demanda el",
            "start": 2468.75,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "mercado es decir el prop\u00f3sito era",
            "start": 2472.68,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "acabar con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2477.319,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2479.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "quitarle todo el mercado",
            "start": 2480.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2483.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2486.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "va a suceder",
            "start": 2488.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hablamos con mucha claridad con el",
            "start": 2492.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 2496.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque siempre insist\u00edan en que quer\u00edan",
            "start": 2498.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "certidumbre",
            "start": 2503.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y confianza para invertir",
            "start": 2506.46,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y reglas claras y no anduvimos con",
            "start": 2509.75,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "medias tintas se les dijo",
            "start": 2513.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "claridad de que cuando menos vamos a",
            "start": 2519.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "terminar el sexenio con la misma",
            "start": 2524.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n",
            "start": 2526.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "56% del mercado para la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2529.26,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de electricidad un 44 por ciento para el",
            "start": 2532.99,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 2537.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ese es el planteamiento",
            "start": 2540.21,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "esto significa que vamos a competir",
            "start": 2543.53,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y ellos tienen que invertir",
            "start": 2548.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tienen que",
            "start": 2551.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "abastecer de energ\u00eda al mercado en la",
            "start": 2556.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n que les corresponda de",
            "start": 2560.19,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acuerdo al crecimiento de la demanda",
            "start": 2562.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque nosotros en la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2566.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de electricidad ya est\u00e1bamos preparados",
            "start": 2568.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y si ellos no",
            "start": 2572.559,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e invierten y producen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2576.359,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer nosotros",
            "start": 2578.759,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n es esa pero s\u00ed",
            "start": 2581.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2585.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "invierte el sector privado",
            "start": 2587.329,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer nosotros",
            "start": 2590.95,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "puede ser que terminemos el sexenio con",
            "start": 2593.87,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "el 60 o el 70 por ciento",
            "start": 2600.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n para el mercado a trav\u00e9s",
            "start": 2605.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2608.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es y por qu\u00e9 estamos",
            "start": 2611.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pensando de esta forma por \u00e9l como dije",
            "start": 2616.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es una actividad rentable",
            "start": 2620.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y porque es una actividad rentable",
            "start": 2624.859,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2627.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se tienen condiciones",
            "start": 2630.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 2633.93,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "primero todas estas instalaciones",
            "start": 2636.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2641.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "han hecho",
            "start": 2643.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2645.31,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desde que el general c\u00e1rdenas decidi\u00f3",
            "start": 2647.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crear la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2650.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2652.39,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "una etapa important\u00edsima que se inici\u00f3",
            "start": 2659.23,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "con el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2663.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "1960",
            "start": 2667.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se construyeron las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2671.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2674.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 toda esta infraestructura",
            "start": 2677.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ese es un gran corporativo esta es una",
            "start": 2681.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las empresas m\u00e1s importantes del",
            "start": 2685.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mundo en generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2688.01,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2692.94,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "electricidad entonces tenemos esa",
            "start": 2695.809,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ventaja ya est\u00e1n las instalaciones",
            "start": 2699.149,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tenemos los terrenos",
            "start": 2704.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en el caso del vapor",
            "start": 2707.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2710.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la materia prima es decir hay",
            "start": 2712.96,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "forma de ampliar esta central",
            "start": 2719.9,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "otra ventaja importante desde que se",
            "start": 2725.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tiene un contrato",
            "start": 2731.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2734.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el abasto de gas",
            "start": 2737.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos permite contar con esta materia",
            "start": 2740.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prima",
            "start": 2744.14,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y generar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2745.63,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os",
            "start": 2749.65,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2754.39,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "firmaron estos contratos",
            "start": 2755.98,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 2761.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy ventajosos para las empresas se",
            "start": 2764.81,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "revisaron ahora",
            "start": 2770.45,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esos contratos",
            "start": 2772.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2777.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eran favorables",
            "start": 2779.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- a la hacienda p\u00fablica la",
            "start": 2782.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y se",
            "start": 2786.01,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un ahorro",
            "start": 2788.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en las tarifas de gas",
            "start": 2792.829,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de 4.500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2795.869,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener gas barato",
            "start": 2801.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "es el gas m\u00e1s barato del mundo",
            "start": 2805.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2808.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo contamos con",
            "start": 2815.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2818.56,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los trabajadores con los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 2821.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2824.789,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "ustedes son una garant\u00eda para sacar",
            "start": 2828.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "adelante como lo han venido haciendo",
            "start": 2832.96,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "esta empresa fundamental eso vengo a",
            "start": 2835.41,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "rendirles un homenaje ya decirles de que",
            "start": 2841.23,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vamos juntos a rescatar a la comisi\u00f3n",
            "start": 2846.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "federal de electricidad a impulsar el",
            "start": 2849.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desarrollo de mexico por el bien del",
            "start": 2851.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblo y por el bien de la naci\u00f3n y",
            "start": 2854.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias por todo lo que has",
            "start": 2857.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2868.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 2870.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de ustedes los",
            "start": 2873.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "trabajadores de los t\u00e9cnicos c\u00f3mo vamos",
            "start": 2875.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a rescatar la industria petrolera lo",
            "start": 2878.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mismo igual",
            "start": 2882.73,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "con los trabajadores con los t\u00e9cnicos",
            "start": 2885.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "todos estamos mejorando la educaci\u00f3n",
            "start": 2889.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con los maestros",
            "start": 2892.559,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nada de que se le va a culpar al maestro",
            "start": 2896.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la baja",
            "start": 2900.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "calidad educativa y se le va a satanizar",
            "start": 2903.52,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a estigmatizar",
            "start": 2907.68,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda anteriormente",
            "start": 2911.05,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "nada por eso",
            "start": 2914.71,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e9 el compromiso de cancelar la",
            "start": 2916.549,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 2919.009,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ahora vamos a mejorar la educaci\u00f3n como",
            "start": 2922.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo los maestros de",
            "start": 2925.21,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2926.59,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si se dan cuenta todo este a\u00f1o no hemos",
            "start": 2928.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenido ning\u00fan problema no hay",
            "start": 2931.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y por eso estamos",
            "start": 2932.759,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "apoyando al gobernador para que no le",
            "start": 2937.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "falten los salarios a los maestros que",
            "start": 2940.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no tengan que esperar y que no haya",
            "start": 2945.63,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "diferencia entre un maestro federal y un",
            "start": 2948.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "maestro del estado son maestros y van a",
            "start": 2952.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ganar lo mismo y van a recibir a tiempo",
            "start": 2955.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "su salario y esto que estamos haciendo",
            "start": 2959.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "va a significar mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 2963.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2968.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en todo contamos con el apoyo de los",
            "start": 2970.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajadores lo mismo tenemos que hacer",
            "start": 2975.07,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2978.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s complicada que se habl\u00f3 mucho",
            "start": 2982.92,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "la baja",
            "start": 2988.71,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2992.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n o el bajo nivel educativo",
            "start": 2993.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en todo lo que es el sector",
            "start": 2998.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la ense\u00f1anza",
            "start": 3003.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 mucho sobre eso",
            "start": 3005.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la mala calidad de la ense\u00f1anza por la",
            "start": 3009.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa se polariz\u00f3",
            "start": 3011.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tuvo confrontaci\u00f3n entre maestros la",
            "start": 3015.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n las autoridades bueno hasta",
            "start": 3018.65,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "violencia y nadie habl\u00f3 nada",
            "start": 3022.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del sistema de salud",
            "start": 3026.599,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y resulta que est\u00e1 peor",
            "start": 3029.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica y el sistema",
            "start": 3032.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3035.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso nos va a costar m\u00e1s trabajo",
            "start": 3037.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos hablando de centros de salud de",
            "start": 3041.63,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hospitales abandonados que no se",
            "start": 3045.019,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "terminaron inconclusos",
            "start": 3048.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y centros de salud hospitales sin",
            "start": 3052.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3054.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "sin m\u00e9dicos sin especialistas",
            "start": 3057.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y tenemos que levantar tambi\u00e9n el",
            "start": 3062.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sistema de salud como",
            "start": 3064.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con los trabajadores del sector salud",
            "start": 3066.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos estamos apoyando mucho en los",
            "start": 3069.99,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "trabajadores y la tercera prioridad pues",
            "start": 3072.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es garantizar",
            "start": 3077.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se tiene que dar como resultado de la",
            "start": 3080.32,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de bienestar de la pol\u00edtica de",
            "start": 3084.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impulso a las actividades productivas",
            "start": 3088.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar la paz y la",
            "start": 3090.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds esa es una",
            "start": 3094.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente del que podamos",
            "start": 3097.06,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "reducir la incidencia delictiva de",
            "start": 3102.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds todos los d\u00edas estamos",
            "start": 3106.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajando en este prop\u00f3sito",
            "start": 3108.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 3112.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los azufres con ustedes",
            "start": 3114.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar nada m\u00e1s de la comisi\u00f3n",
            "start": 3117.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de la geotermia",
            "start": 3120.54,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3123.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3125.809,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "son ciudadanos",
            "start": 3127.49,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 3131.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en beneficio de la naci\u00f3n",
            "start": 3133.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a beneficio de los dem\u00e1s",
            "start": 3137.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "genera energ\u00eda el\u00e9ctrica y significa que",
            "start": 3140.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "impulsarse el desarrollo industrial",
            "start": 3149.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "significa que vamos a poder mantener",
            "start": 3153.539,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 3157.68,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "vascos",
            "start": 3159.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3160.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las tarifas de luz",
            "start": 3164.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo hice el compromiso y",
            "start": 3167.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por ustedes y por todo lo que estamos",
            "start": 3170.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "haciendo se est\u00e1 cumpliendo de que no va",
            "start": 3172.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio",
            "start": 3176.79,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de la luz este a\u00f1o no aument\u00f3",
            "start": 3180.93,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 3185.74,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3187.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque le tenemos que ir midiendo tanto",
            "start": 3189.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3193.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como en hacienda",
            "start": 3194.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y no hicieron bien los c\u00e1lculos y yo",
            "start": 3197.48,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "dije no aumento no podemos bajar",
            "start": 3200.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "compromiso es que no aumente",
            "start": 3207.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales del precio de la",
            "start": 3210.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y si tambi\u00e9n el",
            "start": 3212.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso de camino a ver gasolinazos y",
            "start": 3214.829,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "lo estamos cumpliendo",
            "start": 3217.44,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no aumento en t\u00e9rminos reales el precio",
            "start": 3219.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de las gasolinas el di\u00e9sel del gas",
            "start": 3222.43,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "todo esto se cumpli\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 3226.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la otra cosa tambi\u00e9n importante",
            "start": 3229.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dijimos no va a aumentar la deuda",
            "start": 3233.21,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y lo cumplimos no aument\u00f3 la deuda",
            "start": 3236.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "p\u00fablica este a\u00f1o y no va a aumentar en",
            "start": 3239.859,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "el sexo",
            "start": 3243.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces como estamos financiando",
            "start": 3245.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el desarrollo como estamos financiando",
            "start": 3248.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3251.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no permitiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 3255.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque eso deja mucho la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 3258.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que acabarla no s\u00f3lo por razones de",
            "start": 3261.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral sino porque se va mucho",
            "start": 3264.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3268.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3270.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 3273.39,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "rinde alcanza y lo otro que ayuda mucho",
            "start": 3276.48,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 3281.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos para que no se",
            "start": 3284.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cobre m\u00e1s por la luz para que no se",
            "start": 3286.78,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "endeuda el pa\u00eds no otro que ayuda mucho",
            "start": 3289.329,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es que el gobierno sea austero",
            "start": 3291.609,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que no haya lujos en el gobierno",
            "start": 3295.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la presidencia de la",
            "start": 3298.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el a\u00f1o pasado ejerci\u00f3 un",
            "start": 3300.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presupuesto de 3.600 millones de pesos",
            "start": 3303.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3307.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un presupuesto estamos",
            "start": 3309.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "terminando el a\u00f1o con un ejercicio",
            "start": 3312.03,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presupuestal de 800 millones",
            "start": 3315.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "75% menos",
            "start": 3320.98,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3322.9,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "un ahorro",
            "start": 3324.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3326.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos",
            "start": 3329.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aproximada",
            "start": 3333.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hemos tenido ning\u00fan problema vamos",
            "start": 3338.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3341.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3345.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial saben",
            "start": 3347.69,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente 800 8000",
            "start": 3350.839,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 3355.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ya todos esos elementos est\u00e1n",
            "start": 3360.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional la secretaria de",
            "start": 3363.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la defensa para cuidar al pueblo la",
            "start": 3365.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 3368.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 3370.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "temer pero no solo es acabar con esos",
            "start": 3372.82,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "lujos con esa fantocher\u00eda",
            "start": 3377.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 3381.72,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "que no le cueste tanto el gobierno al",
            "start": 3384.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblo reducir el costo del gobierno a",
            "start": 3387.53,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la sociedad porque era un gobierno",
            "start": 3390.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy costoso",
            "start": 3395.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3399.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ineficiente",
            "start": 3403.43,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y muy oneroso",
            "start": 3405.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los sueldos de los altos",
            "start": 3410.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchos los p\u00fablicos",
            "start": 3412.72,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a 700 mil pesos mensuales",
            "start": 3415.38,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya no hay eso",
            "start": 3420.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene",
            "start": 3422.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y yo me",
            "start": 3425.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reduce el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 3427.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que ganaba el presiente pe\u00f1a sin",
            "start": 3429.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "compensaciones",
            "start": 3431.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 3434.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces con austeridad",
            "start": 3436.59,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "con estos ahorros estamos financiando",
            "start": 3439.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 3443.559,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y por eso me da mucho gusto pues",
            "start": 3446.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "compartirles estos",
            "start": 3449.299,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "puntos de vista porque ustedes est\u00e1n",
            "start": 3451.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ayudando sirviendo",
            "start": 3455.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los mexicanos son servidores p\u00fablicos",
            "start": 3460.359,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "no es el t\u00e9cnico que est\u00e1 nada m\u00e1s",
            "start": 3465.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3469.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se produce el vapor para convertir",
            "start": 3470.9,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "el vapor en la energ\u00eda el\u00e9ctrica no es",
            "start": 3475.069,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajador que no sea consciente de que",
            "start": 3482.369,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "contribuye en el desarrollo del pa\u00eds que",
            "start": 3485.199,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando a que se lleve a la",
            "start": 3487.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 3491.349,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico me da mucho gusto",
            "start": 3494.199,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias en",
            "start": 3495.999,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nombre de la rep\u00fablica por lo que hacen",
            "start": 3500.349,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3502.869,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "les deseo tambi\u00e9n porque estamos",
            "start": 3505.59,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a finales de a\u00f1o les deseo mucha",
            "start": 3509.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 3512.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en navidad del a\u00f1o nuevo a ustedes",
            "start": 3515.25,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "a sus familiares y un abrazo por todo mi",
            "start": 3519.97,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o muchas gracias",
            "start": 3524.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 3537.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pie para entonar con respeto nuestro",
            "start": 3539.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 3542.109,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3552.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3575.43,
            "duration": 25.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3598.44,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3600.74,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3613.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 3641.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3644.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3646.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3648.47,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 3650.75,
            "duration": 2.309
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3651.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asistencia pasen todos un excelente",
            "start": 3653.059,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3655.819,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3657.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3660.7,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3664.09,
            "duration": 3.519
        }
    ],
    "transcription_text": " en tu inauguraci\u00f3n de la unidad 18 central geotermoel\u00e9ctrica los azufres el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de michoac\u00e1n silvano aureoles conejo la secretaria de energ\u00eda roc\u00edo nahle garc\u00eda el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett d\u00edaz el coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana inici\u00f3 lim\u00f3n rivera el presidente municipal de hidalgo jos\u00e9 lu\u00eds p\u00e9rez mar\u00edn asimismo los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad de los procesos de construcci\u00f3n generaci\u00f3n transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n y suministro le damos la m\u00e1s cordial bienvenida al se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a continuaci\u00f3n las palabras de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de michoac\u00e1n ingeniero silvano aureoles conejo [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador 7 bienvenido como siempre a su casa michoac\u00e1n y en particular a esta regi\u00f3n tan hermosa de nuestro estado del municipio de hidalgo los azufres me da gusto tambi\u00e9n saludar y agradecer la presencia de la se\u00f1ora secretaria de energ\u00eda racional bienvenida a roc\u00edo el se\u00f1or director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel butler bienvenido licenciado saludo a benicio l\u00edder sindical se\u00f1or presidente un respaldar algo muchas gracias jos\u00e9 lu\u00eds por acompa\u00f1arnos saludar a todas y a todos a las trabajadoras trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad y en particular quienes laboran en esta planta en este complejo de producci\u00f3n geot\u00e9rmica me da mucho gusto recibirlos en el oriente de michoac\u00e1n una de las zonas sin duda m\u00e1s hermosas del estado con un enorme potencial natural en esta regi\u00f3n se conserva todav\u00eda una buena parte de nuestro patrimonio y riqueza natural como nos han explicado de manera muy brillante y muy amplia a los se\u00f1ores ingenieros aqu\u00ed la planta tambi\u00e9n es una regi\u00f3n socorrida por la presencia de la mariposa monarca el oriente michoacano es una de las regiones con una reserva importante de distintos recursos empezando por el bosque y agua es tambi\u00e9n una zona muy productiva en esta regi\u00f3n sobre todo la producci\u00f3n de pera y de manzana famosa la feria de la pera en lugares feragua y m\u00e1s hacia los l\u00edmites con sabor a m\u00e9xico la producci\u00f3n de guayaba que nos hace ser el productor n\u00famero uno del pa\u00eds de guayaba tambi\u00e9n es importante que digamos que esta regi\u00f3n pues adem\u00e1s tiene este enorme riqueza este potencial para la producci\u00f3n de energ\u00eda y producir la energ\u00eda limpia que eso nos hace al estado de michoac\u00e1n con un estado pionero en la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia energ\u00edas sustentables como es el caso de los azufres tambi\u00e9n presidente decirle que esta es una de las regiones de mayor captaci\u00f3n de agua que despu\u00e9s se abastece el sistema cutzamala esta es una parte de la microcuenca que abastecen el sistema cutzamala a trav\u00e9s de las presas de el bosque en zit\u00e1cuaro en tuxpan y con orines esto tambi\u00e9n es un ejemplo de producci\u00f3n hoy he aprendido mucho m\u00e1s de energ\u00eda geot\u00e9rmica con la explicaci\u00f3n que he escuchado parece una de las grandes zonas productoras y por ello michoac\u00e1n se convierte en estrat\u00e9gico en el tema de energ\u00eda los azufres y el infiernillo que son la segunda presa en importancia del pa\u00eds algo importante que yo destac\u00f3 porque es una convicci\u00f3n personal es que es un sistema de producci\u00f3n amigable con el medio ambiente que protege al medio ambiente se pens\u00f3 en alg\u00fan momento que el gas digo los fluidos el vapor podr\u00eda generarle alg\u00fan problema a la vegetaci\u00f3n de la zona y con el paso de los a\u00f1os se ha demostrado que no que convive perfectamente el sistema de producci\u00f3n con el ecosistema y eso es algo m\u00f3vil importante tambi\u00e9n es importante destacar que nuestro deseo es que estos esfuerzos productivos se conviertan en una palanca para el desarrollo de nuestro estado y nuestro pa\u00eds est\u00e1 este contraste que hoy encontramos tiene que superarse y estoy seguro con la visi\u00f3n de compromiso social del se\u00f1or presidente va a suceder las dos regiones est\u00e1 del oriente y la regi\u00f3n de manzanillo son de las regiones m\u00e1s marginadas con mayor niveles de rezago que necesitamos y apuntalar m\u00e1s para generar mejores condiciones de vida para nuestra gente no me resta m\u00e1s que reiterar le la bienvenida presidente a usted ya todo el equipo de el gobierno federal en materia de energ\u00eda sientan se viene en michoac\u00e1n es de su casa siempre es un gusto recibirlos a todos yo presidente que me chocan lo quiere que lo quiere muy bien es que quiero compartirle algo que apenas public\u00f3 el inegi michoac\u00e1n dej\u00f3 de ser de acuerdo a las variables que mide el inegi dej\u00f3 de estar entre los estados pobres los estados con mayor rezago salimos de ese de sus 10 n\u00fameros pero eso implica perder recursos significa que dejamos de recibir alrededor de 500 millones de pesos al a\u00f1o por haber salido de esa condici\u00f3n y por un lado nos da gusto que avancemos que haya generaci\u00f3n de empleo que haya crecimiento pero creci\u00f3 el bruto interno bruto lo suficiente para que el inegi nos sacar\u00e1 de esa clasificaci\u00f3n as\u00ed es que ahora lo visitar\u00e9 luego para ver qu\u00e9 proyectos hacemos ac\u00e1 quiero tambi\u00e9n aqu\u00ed con un p\u00fablico extraordinario de testigos y expresarle mi m\u00e1s sincero agradecimiento creciente el trabajo que hemos venido haciendo para se realizar la 'n\u00famero educativa est\u00e1 muy avanzada pr\u00e1cticamente terminado y decirle que junto con la educaci\u00f3n y hacienda se ha estado haciendo los pagos puntuales a las maestras y los maestros literalmente por adelantado les hemos estado pagando un problema que ven\u00eda arrastrando el estado de michoac\u00e1n desde hace casi 30 a\u00f1os por primera vez un presidente de la rep\u00fablica retoma esta situaci\u00f3n y da instrucciones para que se resuelva y hoy lo estamos viendo hecho realidad por ello les recordaremos un aplauso fuerte al se\u00f1or presidente de mexico realmente sea usted bienvenidos gracias amigos de seve por recibirnos en este lugar tan bonito muchas gracias [Aplausos] procedemos con el mensaje por parte del director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel bartlett d\u00edaz [Aplausos] muy bien vamos a en un peque\u00f1o cambio en el programa desde antes de manuel bartlett les presentamos precisamente al coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana vinicio lim\u00f3n rivera l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo adolfo l\u00f3pez mateos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico independencia de m\u00e9xico la reforma la revoluci\u00f3n de 1910 y hoy la cuarta transformaci\u00f3n presidente a nombre de los trabajadores del pa\u00eds mi l\u00edder v\u00edctor fuentes del villar queremos agradecerle primero que haya pensado en un hombre como el licenciado barker para dirigir a la cpe se requieren tama\u00f1os para enderezar a la cpe del se\u00f1or rus tienda y agradecerle agradecer aqu\u00ed usted haya determinado rescatar a una de las columnas vertebrales de este pa\u00eds que haya decidido regresar le a la revoluci\u00f3n mexicana lo que estaban por arrebatarnos y eso tiene un valor hist\u00f3rico por eso el parang\u00f3n con l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y como don adolfo l\u00f3pez mateos son presidente nosotros como organizaci\u00f3n sindical v\u00edctor fuentes del villar nos instruy\u00f3 para modernizarnos en nuestros estatutos rendici\u00f3n de cuentas transparencia voto secreto y directo estamos inscritos en el linaje luchando precisamente contra la corrupci\u00f3n la que usted tanto empe\u00f1o tiene cuente con los trabajadores de este pa\u00eds cuente con los trabajadores electricistas todas las obras que usted ve han sido hechas por todos mis compa\u00f1eros la operaci\u00f3n que se tiene de esta gran empresa ha determinado eficiencia calidad productividad competitividad como las mejores empresas del mundo podemos competir con ellas nuestros par\u00e1metros son muy elevados pues gracias a la calidad de los trabajadores que tenemos en distribuci\u00f3n en transmisi\u00f3n en suministro b\u00e1sico en generaci\u00f3n en construcci\u00f3n se\u00f1or presidente secretaria se\u00f1or gobernador se\u00f1or presidente municipal se\u00f1or director compa\u00f1eros nosotros hoy m\u00e1s que nunca tenemos que apoyar al presidente de la rep\u00fablica porque \u00e9l ha tomado la determinaci\u00f3n qatar al hacer de las garras de las multinacionales que quer\u00edan finalmente acabarlos y rematar a la cpe en el mediano y en el largo plazo se\u00f1or presidente no nos queda m\u00e1s que decirles muchas gracias por ese gran empe\u00f1o y sabemos que va a invertir en generaci\u00f3n de energ\u00eda y la forma de dar la energ\u00eda m\u00e1s barata es que en la medida en que le metamos dinero a generaci\u00f3n vamos a hacer que los productores extranjeros les sea incosteable y finalmente nos tengan que entregar esas plantas de generaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or presidente por estar muchas gracias escucharemos el mensaje del iniciado manuel d\u00edaz director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad buenos d\u00edas con el enorme gusto estar con ustedes una vez m\u00e1s ya me meti\u00f3 aqu\u00ed el dirigente sindical en un problema despu\u00e9s decir por qu\u00e9 porque por un lado [M\u00fasica] soy poblano de nacimiento y \u00e9l tambi\u00e9n conozco a su pap\u00e1 lo conoc\u00ed aqu\u00ed sea presidente entonces me cree un problema con el presidente de la rep\u00fablica porque soy tabasque\u00f1o tambi\u00e9n entonces ahorita cuando me he hecho el elogio mi paisano me mir\u00f3 muy feo el presidente de rep\u00fablica esa es una cuesti\u00f3n de c\u00f3mo se dice en el derecho romano el dios sol news sunday yo soy el poblano dios sangin qu\u00e9 casa muy bien conoci\u00f3 presidente tabasque\u00f1o muchas veces aqu\u00ed est\u00e1 usted sea presidente en la comisi\u00f3n federal de electricidad aqu\u00ed en estas hermosas monta\u00f1as y bosques aqu\u00ed est\u00e1 la comisi\u00f3n federal de electricidad porque la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1 en todo el pa\u00eds de aqu\u00ed salen esas torres suben la energ\u00eda y la llevan a todo el pa\u00eds 54 mil kil\u00f3metros de transmisi\u00f3n m\u00e1s otros tantos de distribuci\u00f3n y cada casa en donde hay un foco est\u00e1 la comisi\u00f3n federal de electricidad y aqu\u00ed est\u00e1n ustedes t\u00e9cnicos trabajadores haciendo realidad ese objetivo que es llevar la electricidad a todos lados en nuestra patria un poco complicado resultaron los t\u00e9cnicos hace un rato artistas porque ellos son los que explicaron c\u00f3mo funciona esta instalaci\u00f3n pero no soltaban el micr\u00f3fono porque son en realidad fan\u00e1ticos de la geotermia y entonces le dec\u00edan al presidente que no hay otra mejor que esta y aqu\u00ed est\u00e1 trabajando en una de las \u00e1reas de nuestra empresa generando energ\u00eda limpia de verdad como lo hacemos con las presas y como lo hacemos con el objetivo de que si bien estamos comprometidos con llevar el xxi a todos los mexicanos estamos tambi\u00e9n comprometidos con la energ\u00eda limpia aqu\u00ed la cogeneraci\u00f3n de pemex con pemex tambi\u00e9n la las empresas el buscar m\u00e1s generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica que ha pedido el presiente con mucho inter\u00e9s todo eso se est\u00e1 haciendo saben se\u00f1or presidente quienes est\u00e1n aqu\u00ed saben que usted tom\u00f3 la bandera de la energ\u00eda desde a\u00f1os atr\u00e1s saben que cuando se inici\u00f3 como dec\u00eda aqu\u00ed nuestro dirigente sindical esta reforma energ\u00e9tica que no aprobamos nunca saben que moviliz\u00f3 a la poblaci\u00f3n que llen\u00f3 el z\u00f3calo varias veces en contra de la reforma en egipto y lo acompa\u00f1amos miles y miles de mexicanos de todos los or\u00edgenes todos los estados y estuvimos con \u00e9l y ustedes saben por eso se\u00f1or presidente que esta consciencia que no es el mismo r\u00e9gimen anterior en la cf no es una empresa productiva del estado qu\u00e9 veces empresa donde llevaron a los directivos para cambiarles la mentalidad a los centros de educaci\u00f3n de los empresarios para que aprendieran los ingenieros que aprendieran asuntos de negocios plan de negocios y todo eso qui\u00e9nes son ingenieros que tienen la mayor capacidad que pueda haber en el mundo en materia de generaci\u00f3n de electricidad por eso saben ellos que usted est\u00e1 con ustedes que usted est\u00e1 con con usted y ellos saben esto porque ellos est\u00e1n con el presidente de mexico en los en las visitas que hago a los estados a las plantas y me encuentro con los trabajadores en 4 siempre en ellos el presidente un esp\u00edritu nacionalista encuentro siempre en ellos un compromiso social no en este sentido de empresarios no un compromiso social porque asignaci\u00f3n la cef en una empresa para llevar la electricidad a todo el pa\u00eds sin prop\u00f3sitos de lucro con un objetivo social y ese objetivo social y ese sentido nacionalista y ese orgullo de la sede aqu\u00ed est\u00e1 no se ha ido la reforma energ\u00e9tica no ha cambiado en la mentalidad ni ha cambiado el esp\u00edritu de los trabajadores de esta gran empresa porque no han olvidado su origen y su compromiso con el pueblo en m\u00e9xico y por eso se\u00f1or presidente le reciben con afecto y con solidaridad muchas [Aplausos] a continuaci\u00f3n la presentaci\u00f3n del v\u00eddeo central geotermoel\u00e9ctrica los azufres las centrales las electr\u00f3nicas de nivel estrictas aprovechan la fuerza del vapor del subsuelo para generar energ\u00eda renovable este valor natural producido en la tierra es utilizado para alimentar las bobinas que mueven los generadores el\u00e9ctricos las principales emisiones de las plantas geotermoel\u00e9ctrica consisten en vapor de agua con un contenido m\u00ednimo de gases actualmente m\u00e9xico ocupa el sexto lugar en el mundo en generaci\u00f3n geotermoel\u00e9ctrica con cuatro campos geot\u00e9rmicos en la operaci\u00f3n cerro en baja california los n\u00fameros en puebla tres v\u00edrgenes en baja california sur y los azufres en michoac\u00e1n en conjunto suman una capacidad de generaci\u00f3n de 928 megawatts del total de esta capacidad el 27 por ciento la tiene el campo geot\u00e9rmico los azufres en michoac\u00e1n estado ejemplar que adem\u00e1s genera la totalidad de su energ\u00eda a partir de fuentes renovables ubicada en la sierra de san andr\u00e9s a 80 kil\u00f3metros al oriente de la ciudad la central termoel\u00e9ctrica los azufres inici\u00f3 operaciones en 1982 con cinco unidades de generaci\u00f3n de 5 megawatts cada una en 1989 con la instalaci\u00f3n de tres nuevas unidades se incrementa la capacidad instalada a 85 megawatts y as\u00ed sucesivamente se ha aumentado de forma gradual su capacidad y eficiencia en 2015 entr\u00f3 de la operaci\u00f3n el proyecto los azufres 3 fase 1 con lo que la capacidad instalada pas\u00f3 de 191 a 225 megawatts aumentando su capacidad efectiva en 33 mega watts en octubre de 2019 dio inicio a la operaci\u00f3n del proyecto azufres 3 fase 2 que consiste en la instalaci\u00f3n de una nueva unidad de generaci\u00f3n con capacidad instalada de 27 mega watts esta capacidad reemplaza vince mini watts de tecnolog\u00eda menos eficiente y aportar\u00e1 17 mega watts adicci\u00f3n al sistema el\u00e9ctrico nacional durante la construcci\u00f3n de esta nueva unidad en la que se invirtieron alrededor de 51 millones de d\u00f3lares se generaron hasta 550 empleos temporales la energ\u00eda generada en las centrales azufres se entrega a la subestaci\u00f3n switcheo a la red nacional de transmisi\u00f3n hacia las ciudades de morelia ac\u00e1mbaro ciudad hidalgo y zinap\u00e9cuaro asimismo se cuenta con la subestaci\u00f3n azufre switch el sur la cual cuenta con tecnolog\u00eda de mayor confiabilidad menores costos y mayor flexibilidad ante los imprevistos las centrales azufres actualmente se integra por 10 unidades generadoras de energ\u00eda con una capacidad total de 252 megawatts el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica anual de la central los azufres el sistema el\u00e9ctrico nacional se estima cerca de 1600 gigawatts-hora esto representa suministrar aproximadamente 1.7 veces el consumo total de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la ciudad de morelia beneficiando a 1.1 millones de habitantes conexiones como estas la cf cumple el compromiso de desarrollar una mayor capacidad de energ\u00edas renovables en el pa\u00eds en esta nueva administraci\u00f3n la cf retoma su vocaci\u00f3n inicial de otorgar un servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cantidad y calidad requeridas as\u00ed como sin interrupciones y en beneficio de todos los mexicanos comisi\u00f3n federal de electricidad gobierno de mexico [Aplausos] manuel bartlett d\u00edaz a la develaci\u00f3n de la placa de la unidad de 18 de la central geotermoel\u00e9ctrica los azufres [Aplausos] [Aplausos] roca muy atento atentamente tomar sus asientos damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de la comisi\u00f3n federal de electricidad esta central generadora de energ\u00eda con vapor esta central de los azufres amigas amigos todos trabajadores t\u00e9cnicos directivos de la comisi\u00f3n federal de electricidad soy a nuevo gobernador de michoac\u00e1n silvano aureoles el representante de usted inicio lim\u00f3n rivera el presidente municipal de hidalgo michoac\u00e1n jos\u00e9 lu\u00eds t\u00e9llez mar\u00edn me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes desde ayer por la tarde-noche llegamos aqu\u00ed nos quedamos a dormir y hoy temprano tuvimos una reuni\u00f3n para analizar las finanzas de la comisi\u00f3n federal de electricidad aqu\u00ed en los azufres no solo de esta central sino de toda la empresa y estuvimos viendo n\u00fameros y la conclusi\u00f3n es la comisi\u00f3n federal de electricidad en esta nueva etapa va a ser muy rentable en t\u00e9rminos econ\u00f3micos vamos a y reestructurar su deuda se est\u00e1 mejorando mucho la administraci\u00f3n con el componente de la honestidad de la eficiencia de la austeridad y por eso va a consolidarse se va a fortalecer esta empresa que es fundamental para el desarrollo de m\u00e9xico en lo general les comento qu\u00e9 son tres prioridades las que tenemos en el gobierno la primera es el bienestar del pueblo podamos sacar de la pobreza a millones de mexicanos que podamos darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos esto es lo m\u00e1s humano y lo m\u00e1s importante la funci\u00f3n de un buen gobierno al final de cuentas es y lograr la felicidad del pueblo y estamos trabajando en ese prop\u00f3sito no son palabras dec\u00eda un michoacano que yo admiro mucho para m\u00ed el mejor revolucionario el general francisco j m\u00fasica dec\u00eda hechos no palabras ya estamos llevando a la pr\u00e1ctica muchas acciones para atender a la gente m\u00e1s humilde para atender a la gente m\u00e1s pobre estamos dispersando recursos en programas de bienestar como nunca se hab\u00eda hecho hay pensi\u00f3n los adultos mayores es un programa universal es decir para todos est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores y antes los que ten\u00edan este beneficio recib\u00edan mil 160 pesos mensuales bimestrales ahora es el doble de 2.550 y se entrega todos a los que no ten\u00edan pensi\u00f3n y a los que ten\u00edan pensi\u00f3n el seguro de lista de pemex de la comisi\u00f3n federal de electricidad a todos por eso hablo de pensi\u00f3n universal un derecho una recompensa por todos los que los adultos mayores han aportado en el desarrollo del pa\u00eds independientemente si tienen o no ingresos si son pobres o son ricos es un reconocimiento los mayores tambi\u00e9n pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n eso es muy satisfactorio porque es repito muy humano y se est\u00e1n otorgando becas a 11 millones de estudiantes como nunca becas a estudiantes pobres de nivel b\u00e1sico los que estudian preescolar primaria secundaria todos los estudiantes de nivel medio superior lo que conoc\u00edamos como preparatoria son m\u00e1s de 4 millones en el pa\u00eds todos tienen beca f\u00edjense lo importante de este programa se decidi\u00f3 que en este caso el nivel medio superior la beca fuese universal a todos por qu\u00e9 es la edad de la adolescencia la m\u00e1s riesgosa se necesita mantener a los j\u00f3venes en la escuela y era el nivel de escolaridad sigue siendo todav\u00eda mayor deserci\u00f3n es el nivel de escolaridad en donde los j\u00f3venes y abandonan la escuela entra al primer a\u00f1o y ya no termina entonces por eso se decidi\u00f3 lo de la beca y ha sucedido en poco tiempo en el anterior ciclo escolar empezaron a entregarse las becas ya para este nuevo ciclo se inscribieron 20 por ciento m\u00e1s se redujo considerablemente la deserci\u00f3n entre otras cosas por la beca imag\u00ednense la importancia que tiene estos apoyos en el nivel superior en el nivel universitario est\u00e1n recibiendo becas 300.000 estudiantes 2.400 pesos mensuales 300.000 es el n\u00famero de estudiantes que tiene la unam en un a\u00f1o y vamos a seguir apoyando estamos tambi\u00e9n atendiendo a los j\u00f3venes no tienen empleo ni est\u00e1n estudiando solo se les llamaba ninis que ni estudian ni trabajan y no se hac\u00eda nada por ellos y 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n trabajando como aprendices y se les est\u00e1 pagando 1 sueldo reciben un salario de 3600 pesos mensuales se est\u00e1n formando en talleres se est\u00e1n formando en las plantas en las f\u00e1bricas el prop\u00f3sito es que tengan ocupaci\u00f3n que no haya joven que se quede sin oportunidad de estudio y de trabajo y vamos a llegar a dos millones trescientos mil j\u00f3venes no va a quedar un joven sin estudio y sin trabajo porque es mucho mejor mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle se les abandono a los j\u00f3venes como se abandon\u00f3 la actividad productiva c\u00f3mo se abandono al campo c\u00f3mo se dejaron de crear empleos se nos desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por eso estamos dando atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes de modo que hay un programa para el bienestar del pueblo tiene toda la atenci\u00f3n lo segundo es impulsar las actividades productivas esa es la otra prioridad en este prop\u00f3sito estamos decididos a rescatar el sector energ\u00e9tico sacar adelante a pemex sacar adelante a la comisi\u00f3n federal de electricidad dos empresas fundamentales de la naci\u00f3n y convertir el sector energ\u00e9tico en palanca para el desarrollo nacional en el caso de la industria el\u00e9ctrica es un plan totalmente distinto a lo que se ven\u00eda haciendo ustedes saben que la comisi\u00f3n federal de electricidad abastec\u00eda de energ\u00eda el\u00e9ctrica al pa\u00eds hace 30 a\u00f1os 25 a\u00f1os y a partir de 1989 se reform\u00f3 una ley secundaria ni siquiera la constituci\u00f3n para empezar a dar concesiones contratos empresas particulares generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica y empez\u00f3 el crecimiento de esta pol\u00edtica al mismo tiempo que fueron dejando de lado a la comisi\u00f3n federal de electricidad se empezaron a cerrar las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad a su utilidad la capacidad de generaci\u00f3n de las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad del resultado lo comentaba yo ayer en quer\u00e9taro de que la producci\u00f3n de energ\u00eda ahora 44% sector privado 56% la comisi\u00f3n federal de electricidad si continuaban esa pol\u00edtica seg\u00fan las estimaciones a finales del sexenio si no se hubiese llevado a cabo este cambio comisi\u00f3n federal de electricidad y va a estar produciendo apenas el 20% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que demanda el mercado es decir el prop\u00f3sito era acabar con la comisi\u00f3n federal de electricidad quitarle todo el mercado la energ\u00eda el\u00e9ctrica eso ya no va a suceder hablamos con mucha claridad con el sector empresarial porque siempre insist\u00edan en que quer\u00edan certidumbre y confianza para invertir y reglas claras y no anduvimos con medias tintas se les dijo claridad de que cuando menos vamos a terminar el sexenio con la misma proporci\u00f3n 56% del mercado para la comisi\u00f3n federal de electricidad un 44 por ciento para el sector privado ese es el planteamiento esto significa que vamos a competir y ellos tienen que invertir y tienen que abastecer de energ\u00eda al mercado en la proporci\u00f3n que les corresponda de acuerdo al crecimiento de la demanda porque nosotros en la comisi\u00f3n federal de electricidad ya est\u00e1bamos preparados y si ellos no e invierten y producen energ\u00eda el\u00e9ctrica lo vamos a hacer nosotros la proporci\u00f3n es esa pero s\u00ed no invierte el sector privado lo vamos a hacer nosotros puede ser que terminemos el sexenio con el 60 o el 70 por ciento de producci\u00f3n para el mercado a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n federal de electricidad es y por qu\u00e9 estamos pensando de esta forma por \u00e9l como dije es una actividad rentable y porque es una actividad rentable porque se tienen condiciones inmejorables primero todas estas instalaciones qu\u00e9 s\u00e9 han hecho de tiempo atr\u00e1s desde que el general c\u00e1rdenas decidi\u00f3 crear la comisi\u00f3n federal de electricidad una etapa important\u00edsima que se inici\u00f3 con el presidente adolfo l\u00f3pez mateos 1960 se construyeron las hidroel\u00e9ctricas muchas plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda se cre\u00f3 toda esta infraestructura ese es un gran corporativo esta es una de las empresas m\u00e1s importantes del mundo en generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal electricidad entonces tenemos esa ventaja ya est\u00e1n las instalaciones tenemos los terrenos en el caso del vapor tenemos la materia prima es decir hay forma de ampliar esta central otra ventaja importante desde que se tiene un contrato para el abasto de gas que nos permite contar con esta materia prima y generar energ\u00eda el\u00e9ctrica para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os s\u00e9 firmaron estos contratos gasoductos muy ventajosos para las empresas se revisaron ahora esos contratos no eran favorables m\u00e9xico- a la hacienda p\u00fablica la comisi\u00f3n federal de electricidad y se logr\u00f3 un ahorro en las tarifas de gas de 4.500 millones de d\u00f3lares entonces vamos a tener gas barato es el gas m\u00e1s barato del mundo para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica lo m\u00e1s importante de todo contamos con ustedes los trabajadores con los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad ustedes son una garant\u00eda para sacar adelante como lo han venido haciendo esta empresa fundamental eso vengo a rendirles un homenaje ya decirles de que vamos juntos a rescatar a la comisi\u00f3n federal de electricidad a impulsar el desarrollo de mexico por el bien del pueblo y por el bien de la naci\u00f3n y muchas gracias por todo lo que has esto es lo fundamental la participaci\u00f3n de ustedes los trabajadores de los t\u00e9cnicos c\u00f3mo vamos a rescatar la industria petrolera lo mismo igual con los trabajadores con los t\u00e9cnicos todos estamos mejorando la educaci\u00f3n con los maestros nada de que se le va a culpar al maestro de la baja calidad educativa y se le va a satanizar a estigmatizar como suced\u00eda anteriormente nada por eso cumplir\u00e9 el compromiso de cancelar la mal llamada reforma educativa ahora vamos a mejorar la educaci\u00f3n como lo est\u00e1n haciendo los maestros de michoac\u00e1n si se dan cuenta todo este a\u00f1o no hemos tenido ning\u00fan problema no hay confrontaci\u00f3n y por eso estamos apoyando al gobernador para que no le falten los salarios a los maestros que no tengan que esperar y que no haya diferencia entre un maestro federal y un maestro del estado son maestros y van a ganar lo mismo y van a recibir a tiempo su salario y esto que estamos haciendo va a significar mejorar la educaci\u00f3n michoac\u00e1n en todo contamos con el apoyo de los trabajadores lo mismo tenemos que hacer ya se est\u00e1 llevando a cabo ah\u00ed est\u00e1 poco m\u00e1s complicada que se habl\u00f3 mucho la baja [M\u00fasica] situaci\u00f3n o el bajo nivel educativo en todo lo que es el sector y la ense\u00f1anza se habl\u00f3 mucho sobre eso la mala calidad de la ense\u00f1anza por la llamada reforma educativa se polariz\u00f3 tuvo confrontaci\u00f3n entre maestros la poblaci\u00f3n las autoridades bueno hasta violencia y nadie habl\u00f3 nada del sistema de salud y resulta que est\u00e1 peor el sistema de salud p\u00fablica y el sistema educativo eso nos va a costar m\u00e1s trabajo estamos hablando de centros de salud de hospitales abandonados que no se terminaron inconclusos y centros de salud hospitales sin medicamentos sin m\u00e9dicos sin especialistas y tenemos que levantar tambi\u00e9n el sistema de salud como con los trabajadores del sector salud nos estamos apoyando mucho en los trabajadores y la tercera prioridad pues es garantizar se tiene que dar como resultado de la pol\u00edtica de bienestar de la pol\u00edtica de impulso a las actividades productivas vamos a garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds esa es una asignatura pendiente del que podamos reducir la incidencia delictiva de nuestro pa\u00eds todos los d\u00edas estamos trabajando en este prop\u00f3sito por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en los azufres con ustedes podr\u00edamos hablar nada m\u00e1s de la comisi\u00f3n federal de electricidad de la geotermia pero ustedes son ciudadanos est\u00e1n trabajando en beneficio de la naci\u00f3n a beneficio de los dem\u00e1s genera energ\u00eda el\u00e9ctrica y significa que impulsarse el desarrollo industrial significa que vamos a poder mantener precios vascos [M\u00fasica] las tarifas de luz yo hice el compromiso y por ustedes y por todo lo que estamos haciendo se est\u00e1 cumpliendo de que no va a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de la luz este a\u00f1o no aument\u00f3 incluso hasta bajo porque le tenemos que ir midiendo tanto en la comisi\u00f3n federal de electricidad como en hacienda y no hicieron bien los c\u00e1lculos y yo dije no aumento no podemos bajar compromiso es que no aumente en t\u00e9rminos reales del precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y si tambi\u00e9n el compromiso de camino a ver gasolinazos y lo estamos cumpliendo no aumento en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas el di\u00e9sel del gas todo esto se cumpli\u00f3 este a\u00f1o la otra cosa tambi\u00e9n importante dijimos no va a aumentar la deuda y lo cumplimos no aument\u00f3 la deuda p\u00fablica este a\u00f1o y no va a aumentar en el sexo entonces como estamos financiando el desarrollo como estamos financiando el presupuesto p\u00fablico no permitiendo la corrupci\u00f3n porque eso deja mucho la corrupci\u00f3n hay que acabarla no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino porque se va mucho dinero por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza y lo otro que ayuda mucho para que no haya aumentos de impuestos para que no se cobre m\u00e1s por la luz para que no se endeuda el pa\u00eds no otro que ayuda mucho es que el gobierno sea austero que no haya lujos en el gobierno imag\u00ednense la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600 millones de pesos este a\u00f1o vamos a hacer un presupuesto estamos terminando el a\u00f1o con un ejercicio presupuestal de 800 millones 75% menos [M\u00fasica] un ahorro 2000 400 millones de pesos aproximada no hemos tenido ning\u00fan problema vamos que ya no hay avi\u00f3n presidencial ya no hay el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente 800 8000 elementos del estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n en la guardia nacional la secretaria de la defensa para cuidar al pueblo la presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero no solo es acabar con esos lujos con esa fantocher\u00eda a ahorrar que no le cueste tanto el gobierno al pueblo reducir el costo del gobierno a la sociedad porque era un gobierno muy costoso gobierno ineficiente y muy oneroso imag\u00ednense los sueldos de los altos muchos los p\u00fablicos a 700 mil pesos mensuales ya no hay eso nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica y yo me reduce el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presiente pe\u00f1a sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo entonces con austeridad con estos ahorros estamos financiando el desarrollo del pa\u00eds y por eso me da mucho gusto pues compartirles estos puntos de vista porque ustedes est\u00e1n ayudando sirviendo los mexicanos son servidores p\u00fablicos no es el t\u00e9cnico que est\u00e1 nada m\u00e1s viendo c\u00f3mo se produce el vapor para convertir el vapor en la energ\u00eda el\u00e9ctrica no es trabajador que no sea consciente de que contribuye en el desarrollo del pa\u00eds que est\u00e1 ayudando a que se lleve a la pr\u00e1ctica la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias en nombre de la rep\u00fablica por lo que hacen y les deseo tambi\u00e9n porque estamos a finales de a\u00f1o les deseo mucha felicidad en navidad del a\u00f1o nuevo a ustedes a sus familiares y un abrazo por todo mi cari\u00f1o muchas gracias solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar con respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia pasen todos un excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:19.083943"
}