{
    "video_id": "yWvCZ4rgPhw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yWvCZ4rgPhw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLASQqKUERmjkXzLqST_nli0afGOgQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yWvCZ4rgPhw",
    "video_title": "Plan de protecci\u00f3n a candidatas y candidatos contra violencia pol\u00edtica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11325,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1805.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1811.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1813.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1814.07,
            "duration": 17.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1816.35,
            "duration": 18.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1832.01,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pues hoy tenemos este",
            "start": 1867.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una lista",
            "start": 1870.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de ocho compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 1873.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quieren preguntar este vamos a",
            "start": 1876.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a tratar de ser lo m\u00e1s breve posible en",
            "start": 1881.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las exposiciones",
            "start": 1884.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "traemos",
            "start": 1887.389,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es importante y estamos",
            "start": 1889.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "iniciando tarde la conferencia a la",
            "start": 1893.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1896.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 1900.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde las 6 estamos tratando asuntos",
            "start": 1903.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y se nos acumularon pero en fin vamos a",
            "start": 1907.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "empezar con",
            "start": 1910.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez secretaria de",
            "start": 1913.49,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguridad que les va",
            "start": 1915.83,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "dar a conocer y esto desde luego a toda",
            "start": 1919.049,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 1923.46,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1927.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un plan para darle protecci\u00f3n",
            "start": 1930.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 1936.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no los amenacen que est\u00e9",
            "start": 1940.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no los agredan",
            "start": 1945.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que no los intimiden",
            "start": 1948.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no los obliguen a declinar",
            "start": 1950.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por amenazas",
            "start": 1956.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por intereses",
            "start": 1959.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por todo esto que se presenta en",
            "start": 1962.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "procesos electorales",
            "start": 1965.59,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y queremos ahora",
            "start": 1969.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y enfrentarlo",
            "start": 1973.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1975.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se garantice la libertad de todos y que",
            "start": 1978.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sean los ciudadanos los que elijan no",
            "start": 1983.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 1986.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de intereses creados no la delincuencia",
            "start": 1988.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "organizada no la delincuencia de cuello",
            "start": 1991.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 1994.95,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 1998.0,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "candidatos a modo",
            "start": 2000.179,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "que no hayan",
            "start": 2004.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "grandes electores",
            "start": 2006.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "the cheese este va a ser",
            "start": 2012.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a tu lado",
            "start": 2019.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "si no atente a las consecuencias",
            "start": 2021.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y pedirle a todos los candidatos que",
            "start": 2025.639,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "actuemos con",
            "start": 2030.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "firmeza",
            "start": 2034.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con aplomo",
            "start": 2036.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la libertad no se implora se conquista",
            "start": 2039.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y de todas maneras",
            "start": 2047.09,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "va a haber protecci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 2050.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hablando con los gobernadores para qu\u00e9",
            "start": 2055.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hay una acci\u00f3n conjunta de protecci\u00f3n",
            "start": 2060.929,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre todo a candidatos a presidentes",
            "start": 2063.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2066.359,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "son muchos los que se van",
            "start": 2069.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2072.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a elegir",
            "start": 2075.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos cantidades",
            "start": 2078.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entonces vamos a escuchar a los",
            "start": 2082.49,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "oficiales desde luego tambi\u00e9n la",
            "start": 2085.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2088.129,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tiene que ser voluntaria aceptada",
            "start": 2090.889,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "porque no puede ser una intromisi\u00f3n",
            "start": 2096.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 2100.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a un proceso electoral eso no",
            "start": 2103.83,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tiene que ser este de acuerdo con las",
            "start": 2108.77,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "autoridades tambi\u00e9n con los organismos",
            "start": 2112.4,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "y electorales pero nadie podr\u00eda oponerse",
            "start": 2118.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 2123.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2125.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que participar o debe tomarse en",
            "start": 2127.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuenta que participe en la comisi\u00f3n",
            "start": 2131.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos todos",
            "start": 2133.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para proteger a los candidatos y que las",
            "start": 2137.14,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "elecciones sean libres y limpias muy",
            "start": 2141.13,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2143.529,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2148.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2150.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 2153.55,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2156.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los",
            "start": 2158.589,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dice el se\u00f1or presidente el d\u00eda de hoy",
            "start": 2161.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a exponer la estrategia de",
            "start": 2164.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de contexto electoral como",
            "start": 2167.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sabemos el pr\u00f3ximo 6 de junio tendremos",
            "start": 2170.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comicios en los que se elegir\u00e1n 500",
            "start": 2174.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diputaciones federales 15 gubernaturas",
            "start": 2177.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1.900 presidencias municipales",
            "start": 2181.15,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "mil 63 cargos en congresos locales",
            "start": 2184.59,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de 17.000 / regidur\u00edas",
            "start": 2189.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sindicaturas y concejales en suma m\u00e1s de",
            "start": 2193.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "21.000 cargos",
            "start": 2197.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es por eso que la secretaria de",
            "start": 2200.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ha",
            "start": 2202.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unido esfuerzos con la secretaria de",
            "start": 2205.3,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2207.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica la unidad de",
            "start": 2209.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera y el centro",
            "start": 2212.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia para establecer",
            "start": 2214.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una mesa de trabajo con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2216.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tomar las previsiones necesarias el tema",
            "start": 2219.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ocupa en la mesa de estrategia",
            "start": 2224.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n del contexto electoral es",
            "start": 2228.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el instruido por el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2231.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico respecto de prevenir sancionar la",
            "start": 2233.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica y proteger a",
            "start": 2237.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "candidatos o aspirantes amenazados por",
            "start": 2240.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el crimen organizado",
            "start": 2245.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y el crimen de cuello blanco se hered\u00f3",
            "start": 2247.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el partido de la delincuencia organizada",
            "start": 2252.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y la delincuencia de cuello blanco hubo",
            "start": 2254.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds donde decid\u00edan los",
            "start": 2257.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "candidatos y buscan actualmente seguir",
            "start": 2260.31,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "controlando mediante campa\u00f1as de miedo",
            "start": 2263.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para dar un ejemplo de septiembre de",
            "start": 2267.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2020 a febrero de 2021 se han registrado",
            "start": 2270.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "73 delitos relacionados con",
            "start": 2274.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acontecimientos pol\u00edticos en los cuales",
            "start": 2277.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lamentablemente hubo 64 personas",
            "start": 2280.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de homicidio en algunas",
            "start": 2284.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 2287.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de tres meses de la jornada",
            "start": 2290.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para frenar el",
            "start": 2292.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incremento de estos delitos porque las",
            "start": 2295.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales buscan",
            "start": 2297.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortalecer su operaci\u00f3n mediante la",
            "start": 2300.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intimidaci\u00f3n y el aumento de su",
            "start": 2303.34,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "influencia pol\u00edtica",
            "start": 2305.83,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "como ocurre con la incidencia delictiva",
            "start": 2308.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en general tanto la cooptaci\u00f3n criminal",
            "start": 2311.059,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como los asesinatos y dem\u00e1s actos de",
            "start": 2313.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "violencia se concentran en algunos",
            "start": 2316.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s de la mitad de los eventos",
            "start": 2319.13,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de violencia pol\u00edtica como asesinatos y",
            "start": 2322.099,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "heridos se han presentado en esta en",
            "start": 2325.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este periodo en siete entidades oaxaca",
            "start": 2328.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "guanajuato veracruz guerrero morelos",
            "start": 2332.029,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "baja california y jalisco por otra parte",
            "start": 2334.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en los estados de morelos guerrero",
            "start": 2338.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n oaxaca veracruz y sinaloa y",
            "start": 2340.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "jalisco vemos m\u00e1s riesgo de que los",
            "start": 2343.039,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aspirantes y candidatos tengan",
            "start": 2346.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cooptaci\u00f3n por parte de la delincuencia",
            "start": 2349.089,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "por eso decimos que la delincuencia",
            "start": 2352.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "organizada en la delincuencia de cuello",
            "start": 2355.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "blanco cuentan con un repertorio variado",
            "start": 2356.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de acciones para incidir en estas",
            "start": 2359.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elecciones ya sea mediante estrategias",
            "start": 2362.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de complicidad o de presiones violentas",
            "start": 2364.89,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esto pues nos ha llevado a lo que el",
            "start": 2369.23,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ha llamado un partido",
            "start": 2372.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que intenta tambi\u00e9n competir que es el",
            "start": 2376.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "partido del crimen establecen campa\u00f1as",
            "start": 2380.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de miedo para intimidar a la clase",
            "start": 2383.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y al pueblo en general",
            "start": 2385.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "asesinan amenazan optan imponen y",
            "start": 2388.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "financia entre sus estrategias de",
            "start": 2392.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "violencia est\u00e1 el homicidio los",
            "start": 2394.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secuestros la privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 2396.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la intimidaci\u00f3n de familias la quema de",
            "start": 2398.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "domicilios y la extorsi\u00f3n",
            "start": 2401.859,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con tan tambi\u00e9n acerc\u00e1ndose a los",
            "start": 2405.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "precandidatos y se coluden con otros",
            "start": 2407.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos de los partidos o",
            "start": 2409.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gobiernos locales y desde antes del",
            "start": 2412.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "proceso electoral ofrecen financiamiento",
            "start": 2414.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o donativos en especie o les otorgan",
            "start": 2417.299,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y personal capital humano",
            "start": 2420.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para sus campa\u00f1as",
            "start": 2425.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en algunas regiones el crimen designa",
            "start": 2427.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 intentando designar candidatos de",
            "start": 2430.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e1reas completas de los municipios",
            "start": 2434.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tomando el control de las finanzas y",
            "start": 2437.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extorsionan y piden muchos diezmos tanto",
            "start": 2439.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a los gobiernos como a sus proveedores",
            "start": 2443.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en otros estados se ha dado el caso de",
            "start": 2445.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que bloquean a candidatos o partidos",
            "start": 2448.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que no responden a sus",
            "start": 2450.55,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2452.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por eso se hizo necesario prever los",
            "start": 2455.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "riesgos rumbo a la pr\u00f3xima elecci\u00f3n en",
            "start": 2458.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde el objetivo es claro en este",
            "start": 2461.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajo detectarla las amenazas riesgos",
            "start": 2464.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y vulnerabilidades para prevenir evitar",
            "start": 2467.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y sancionar las acciones del partido del",
            "start": 2470.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "crimen y la delincuencia que asesina",
            "start": 2474.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "extorsiona copta secuestra aspirantes",
            "start": 2476.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "candidatos y servidores p\u00fablicos sobre",
            "start": 2479.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "todo sobre todo del \u00e1mbito municipal",
            "start": 2482.39,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "sabemos que el nivel de gobierno m\u00e1s",
            "start": 2486.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vulnerable pues es el municipal m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 2489.259,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n en zona de influencia del",
            "start": 2492.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "crimen organizado de cuello blanco por",
            "start": 2496.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ello es necesario actuar con una gu\u00eda",
            "start": 2499.73,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "clara hoy presentamos este este este",
            "start": 2501.74,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "plan que en primer lugar es hacer un",
            "start": 2507.049,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "llamado a partidos pol\u00edticos y",
            "start": 2511.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "autoridades electorales y otro tipo de",
            "start": 2512.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "autoridades para que los candidatos",
            "start": 2517.069,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cumplan con los requisitos de ley en",
            "start": 2519.109,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "segundo t\u00e9rmino es importante establecer",
            "start": 2522.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo entre la secretaria de",
            "start": 2524.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la de seguridad los partidos",
            "start": 2527.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos las fiscal\u00edas autoridades",
            "start": 2530.589,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "locales para compartir alertas que",
            "start": 2533.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permitan prevenir y atender casos de",
            "start": 2536.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "registro de candidatos con v\u00ednculos con",
            "start": 2539.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada o v\u00ednculos",
            "start": 2541.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 2543.529,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consultaremos estamos",
            "start": 2547.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "consultando con los gobernadores la",
            "start": 2550.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta estrategia en sus",
            "start": 2552.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entidades con \u00e9nfasis en las medidas de",
            "start": 2555.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a personas candidatas",
            "start": 2557.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "amenazadas tambi\u00e9n se reforzar\u00e1 la",
            "start": 2560.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad en las entidades",
            "start": 2563.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "federativas y municipios de alto riesgo",
            "start": 2565.95,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "con presencia de las fuerzas de",
            "start": 2568.829,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "seguridad en quinto lugar se brindar\u00e1",
            "start": 2574.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a aspirantes y candidatos",
            "start": 2577.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amenazados por el crimen organizado",
            "start": 2580.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "previa apertura de carpetas y",
            "start": 2582.74,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de niveles de riesgo y",
            "start": 2585.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n tambi\u00e9n debemos coadyuvar en",
            "start": 2588.569,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2593.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "operativa con autoridades ministeriales",
            "start": 2595.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "e instancias competentes tanto locales",
            "start": 2599.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como federales y a ra\u00edz del di\u00e1logo",
            "start": 2602.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre instituciones entre gobernadores",
            "start": 2605.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos coincidido en la necesidad de",
            "start": 2608.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "establecer protocolos territoriales",
            "start": 2611.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especializados seg\u00fan el nivel de",
            "start": 2613.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica de incidencia",
            "start": 2616.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "delictiva y de riesgos para el proceso",
            "start": 2618.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2620.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "finalmente es conveniente evaluar de",
            "start": 2622.469,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera semanal el avance de esta",
            "start": 2625.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estrategia y presentar un informe en el",
            "start": 2628.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gabinete ir haciendo la evaluaci\u00f3n de en",
            "start": 2631.299,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "donde necesitan m\u00e1s apoyo por eso hemos",
            "start": 2635.289,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "acordado mantener reuniones peri\u00f3dicas",
            "start": 2639.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la mesa de estrategia y en la que",
            "start": 2641.519,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n todas las instituciones que",
            "start": 2645.369,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n colaborando en la elaboraci\u00f3n con",
            "start": 2648.069,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acuerdos espec\u00edficos",
            "start": 2651.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "finalmente decir que hemos podido",
            "start": 2653.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "revisar en la mesa que esta revisi\u00f3n no",
            "start": 2656.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo sirve para este seguimiento sino",
            "start": 2661.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para impulsar acciones muy concretas es",
            "start": 2664.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "claro pues como dijo bien el se\u00f1or",
            "start": 2667.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente que se hered\u00f3 el partido de",
            "start": 2670.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada y no",
            "start": 2673.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "permitiremos que ellos decidan o",
            "start": 2675.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "amenacen haremos todo lo necesario para",
            "start": 2678.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "proteger a los aspirantes en este",
            "start": 2682.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso electoral para que quien decida",
            "start": 2684.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sea el pueblo o sea la ciudadan\u00eda muchas",
            "start": 2688.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 2691.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la otra informaci\u00f3n que queremos",
            "start": 2699.33,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "transmitir es lo que se ha hecho",
            "start": 2702.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en materia de desarrollo urbano",
            "start": 2707.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y de vivienda",
            "start": 2710.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos en el gobierno",
            "start": 2713.23,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "es muy importante el que se conozca como",
            "start": 2717.07,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "desde el gobierno federal se est\u00e1",
            "start": 2723.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "rescatando",
            "start": 2727.32,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "a colonias marginadas de las ciudades",
            "start": 2729.79,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ciudades fronterizas ciudades tur\u00edsticas",
            "start": 2737.98,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "en donde hay un insultante contraste",
            "start": 2742.859,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de hoteles",
            "start": 2749.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de gran turismo",
            "start": 2751.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 5 estrellas y al mismo tiempo",
            "start": 2755.22,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 2760.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sin servicios",
            "start": 2763.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en el abandono",
            "start": 2765.43,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 trabajando",
            "start": 2767.369,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "interviniendo en esas colonias",
            "start": 2771.65,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a cabo este programa",
            "start": 2776.95,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2781.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se conozca c\u00f3mo va el",
            "start": 2784.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "programa de vivienda",
            "start": 2787.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s",
            "start": 2791.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un programa amplio en beneficio de la",
            "start": 2792.91,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s necesitada que no tiene acceso",
            "start": 2796.96,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a cr\u00e9ditos para vivienda",
            "start": 2803.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y que ahora tiene posibilidad de recibir",
            "start": 2806.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "apoyos para",
            "start": 2810.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ampliar su vivienda",
            "start": 2814.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a rehabilitarla",
            "start": 2818.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o ten\u00e9s",
            "start": 2821.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y recursos para una vivienda nueva",
            "start": 2823.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2826.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo lleva a cabo lo coordina la",
            "start": 2829.65,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo urbano y nos",
            "start": 2831.63,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ayuda mucho porque hay toda una",
            "start": 2837.619,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el quehacer p\u00fablico",
            "start": 2840.93,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "del infonavit",
            "start": 2843.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya se dijo basta",
            "start": 2848.63,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "al periodo de saqueo",
            "start": 2852.96,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2856.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 en el infonavit",
            "start": 2858.36,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en constructoras",
            "start": 2863.44,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "inmobiliarias pol\u00edticos",
            "start": 2869.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 como saldo",
            "start": 2873.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "alrededor de 600 mil departamentos",
            "start": 2876.95,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 2881.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seiscientos mil departamentos",
            "start": 2884.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 2887.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ese es el saldo de la corrupci\u00f3n del",
            "start": 2889.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal en materia",
            "start": 2891.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de unidades",
            "start": 2895.77,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 2898.23,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con el prop\u00f3sito del lucro de",
            "start": 2900.829,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "beneficiar",
            "start": 2904.549,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "gente cercana al gobierno",
            "start": 2909.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a familiares de funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2914.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esto construyendo",
            "start": 2919.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales en zonas",
            "start": 2923.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "apartadas en zonas de alto riesgo en",
            "start": 2926.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "zonas donde no hay servicios p\u00fablicos",
            "start": 2931.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 2934.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en zonas",
            "start": 2937.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2939.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2942.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se pusieron escuelas guarder\u00edas centros",
            "start": 2946.15,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2951.369,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "donde no pod\u00eda ir el trabajador y su",
            "start": 2953.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "familia a vivir aqu\u00ed cerca",
            "start": 2957.35,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nuestros de m\u00e9xico",
            "start": 2960.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que de repente una fiebre",
            "start": 2964.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n",
            "start": 2966.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de departamentos unidades habitacionales",
            "start": 2969.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar\u00edan apartadas consegu\u00edan los",
            "start": 2972.92,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 2975.77,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "los compraban a bajo precio por hect\u00e1rea",
            "start": 2979.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y luego los vend\u00edan",
            "start": 2983.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a metro cuadrado",
            "start": 2987.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "constru\u00edan huevitos de 30 metros",
            "start": 2990.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 2994.119,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que trabajadores de la ciudad se",
            "start": 2996.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fuera all\u00e1 a vivir",
            "start": 2999.09,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3002.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando el trabajador",
            "start": 3006.109,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desgraciadamente lamentablemente a veces",
            "start": 3010.09,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este tarda 23 horas para llegar a su",
            "start": 3014.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3018.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3020.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muchos de esos departamentos no fueron",
            "start": 3026.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ocupados",
            "start": 3030.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 3032.18,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "entonces vamos a explicar esto y qu\u00e9 se",
            "start": 3033.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "va a hacer",
            "start": 3038.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tienen tenemos qu\u00e9",
            "start": 3040.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y poner un punto final",
            "start": 3043.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "agreguen todo el coyotaje",
            "start": 3047.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de abogados que compraban los despachos",
            "start": 3052.46,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que compraban supuestamente las carteras",
            "start": 3055.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vencidas y desalojaban a los",
            "start": 3058.849,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "trabajadores de sus departamentos",
            "start": 3063.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todo eso ya se detuvo no hay desalojos",
            "start": 3067.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y tenemos programas para",
            "start": 3073.75,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que la gente vaya regularizando su",
            "start": 3078.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3080.619,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sobre esto vamos a hablar hoy",
            "start": 3082.74,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con rom\u00e1n mail",
            "start": 3086.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 3094.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente bueno pues como comento se\u00f1or",
            "start": 3096.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente vamos a hacer un resumen muy",
            "start": 3098.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "breve muy preciso de lo que conforman",
            "start": 3100.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las acciones del programa mejoramiento",
            "start": 3104.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "urbano desde que inici\u00f3 la",
            "start": 3105.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica del se\u00f1or",
            "start": 3108.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente en la primera l\u00e1mina que",
            "start": 3110.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos lo que es el resumen del 2019 el",
            "start": 3113.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de gobierno tenemos un total",
            "start": 3116.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticamente 350 obras casi 18 mil",
            "start": 3119.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda se realizaron 5.000",
            "start": 3123.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acciones de regularizaci\u00f3n de tenencia",
            "start": 3127.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del suelo se estima haber logrado 70 mil",
            "start": 3129.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empleos directos en lo que corresponde a",
            "start": 3133.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la parte de las obras p\u00fablicas y la",
            "start": 3136.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n beneficiada en el primer a\u00f1o",
            "start": 3139.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue del orden de 2 millones m\u00e1s de 2",
            "start": 3141.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de personas beneficiadas 2.3",
            "start": 3144.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esto considerando radios de influencia",
            "start": 3147.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de 750 metros a un kil\u00f3metro y medio de",
            "start": 3151.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada una de nuestras diferentes",
            "start": 3155.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "intervenciones la poblaci\u00f3n que habita",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en esos radios de influencia",
            "start": 3159.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el total de inversi\u00f3n que se realiz\u00f3 fue",
            "start": 3162.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el orden de casi 7 mil millones de",
            "start": 3165.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pesos y estamos hablando por arriba de",
            "start": 3167.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de metros cuadrados",
            "start": 3170.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "intervenidos exactamente 1 punto 1",
            "start": 3171.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n metros cuadros intervenidos y",
            "start": 3174.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ponemos una comparativa de qu\u00e9 quiere",
            "start": 3177.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir estas son 55 veces la explanada",
            "start": 3179.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del z\u00f3calo de la ciudad de mexico es el",
            "start": 3182.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tenemos el tama\u00f1o de la intervenci\u00f3n",
            "start": 3184.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 son 24 municipios son 11",
            "start": 3187.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica y quisiera yo",
            "start": 3192.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enfatizar en este a\u00f1o hicimos pues mucho",
            "start": 3195.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en la frontera norte",
            "start": 3197.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajamos pr\u00e1cticamente en todas las",
            "start": 3199.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s importantes de la frontera",
            "start": 3201.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "norte y tambi\u00e9n nos enfocamos en lo que",
            "start": 3203.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corresponde en algunas ciudades",
            "start": 3205.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas como comentaba el se\u00f1or",
            "start": 3206.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3208.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "siguiente la mina",
            "start": 3210.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que corresponde en el a\u00f1o pasado el",
            "start": 3213.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020",
            "start": 3216.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "cambiamos un poco la estrategia ya no",
            "start": 3218.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estuvimos operando tanto en la frontera",
            "start": 3220.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "norte estuvimos m\u00e1s lo que corresponde",
            "start": 3222.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el centro sur del pa\u00eds",
            "start": 3225.369,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tenemos 128 obras aqu\u00ed son obras un poco",
            "start": 3227.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes de mayor impacto de mayor",
            "start": 3231.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de 13 mil acciones de vivienda a",
            "start": 3233.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3237.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vivienda y m\u00e1s de 2 mil acciones de",
            "start": 3239.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n m\u00e1s de 30 mil empleos",
            "start": 3242.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "directos solamente en la parte de las",
            "start": 3245.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas la podr\u00edamos los empleos",
            "start": 3247.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generados en las acciones de viviendas",
            "start": 3250.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son una poblaci\u00f3n distinta de empleos",
            "start": 3251.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 1.5 millones de",
            "start": 3254.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pobladores igual en los mismos radios de",
            "start": 3258.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "750 metros a un kil\u00f3metro y medio en",
            "start": 3260.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a cada una de las",
            "start": 3264.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervenciones pr\u00e1cticamente m\u00e1s m\u00e1s de",
            "start": 3265.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de metros cuadrados esto",
            "start": 3270.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "equivale a 50 veces la explanada del",
            "start": 3272.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de mexico y casi 5",
            "start": 3274.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos 22 municipios 10",
            "start": 3276.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estados de la republica eso es digamos",
            "start": 3279.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el cierre muy general de las acciones",
            "start": 3281.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realizadas en este programa en el a\u00f1o",
            "start": 3284.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3286.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tenemos este",
            "start": 3289.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este a\u00f1o como anteriormente lo ha",
            "start": 3291.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentado presidenta de rep\u00fablica es un",
            "start": 3294.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "programa que sirve dos funciones",
            "start": 3296.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principalmente uno es mejorar la calidad",
            "start": 3298.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de vida de la poblaci\u00f3n de las colonias",
            "start": 3301.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de mayor marginaci\u00f3n a nivel nacional es",
            "start": 3303.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "digamos el punto central conformando",
            "start": 3306.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "equipamientos y espacios p\u00fablicos que",
            "start": 3309.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente nunca han tenido estas",
            "start": 3311.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "colonias estamos hablando de parques",
            "start": 3313.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deportivos polideportivos primarias",
            "start": 3315.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "secundarias preparatorias mercados de",
            "start": 3318.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centros para polic\u00edas estaciones de",
            "start": 3321.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bomberos rehabilitaci\u00f3n de mercados",
            "start": 3324.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en dos hist\u00f3ricos corredores",
            "start": 3326.5,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "comerciales etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3328.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el primera fase lo que corresponde a la",
            "start": 3332.529,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "fase 1 zonas los municipios y los",
            "start": 3335.119,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estados que al d\u00eda de hoy ya estamos",
            "start": 3337.699,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "arrancando obra p\u00fablica pr\u00e1cticamente en",
            "start": 3339.469,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su gran mayor\u00eda ya estamos en",
            "start": 3341.809,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n",
            "start": 3343.789,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ese es el estatus que tenemos al d\u00eda de",
            "start": 3344.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy es una fase que arranc\u00f3 luego luego",
            "start": 3346.969,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entrando el a\u00f1o la fase n\u00famero 2",
            "start": 3349.549,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estaremos pensando a finales de este mes",
            "start": 3352.749,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y la primera semana de abril ya empezar",
            "start": 3355.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estas obras en estos diferentes",
            "start": 3359.509,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipios y la fase 3 estar\u00edamos viendo",
            "start": 3361.659,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la \u00faltima fase del a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 3365.329,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una fase muy importante",
            "start": 3367.399,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todas estas digamos acciones que estamos",
            "start": 3369.219,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "realizando este a\u00f1o toman en",
            "start": 3372.109,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n poder reforzar tres de los",
            "start": 3373.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "grandes proyectos del gobierno federal",
            "start": 3376.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos hablando el aeropuerto felipe",
            "start": 3378.979,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles en lo que corresponde al",
            "start": 3381.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corredor del istmo de tehuantepec y lo",
            "start": 3383.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es el corredor maya pueden ver que",
            "start": 3386.299,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en los mismos",
            "start": 3388.039,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipios donde estamos",
            "start": 3389.239,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estos proyectos digamos de",
            "start": 3391.999,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "incidencia federal",
            "start": 3393.919,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "complement\u00e1ndolos con atendiendo a la",
            "start": 3396.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de mayor rezago las comidas de",
            "start": 3399.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mayores hago con estos equipamientos con",
            "start": 3400.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta infraestructura b\u00e1sica con estas",
            "start": 3403.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda y mencionar que",
            "start": 3404.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n actualizamos los programas de",
            "start": 3407.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano ordenamiento",
            "start": 3409.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "territorial de cada uno de los",
            "start": 3410.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "municipios y tenemos cuatro programas",
            "start": 3413.05,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "regionales uno que ya est\u00e1 en su \u00faltima",
            "start": 3416.849,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "etapa que es el programa de desarrollo",
            "start": 3419.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "regional en las inmediaciones del",
            "start": 3421.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles vamos a pronto",
            "start": 3423.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en dos meses ya iniciar los programas de",
            "start": 3426.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desarrollo regional del istmo del",
            "start": 3428.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "corredor del tren maya y lo que",
            "start": 3430.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corresponde el estado de tabasco debido",
            "start": 3432.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a las inundaciones que sufri\u00f3 a",
            "start": 3435.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principios de a\u00f1o estamos hablando en",
            "start": 3437.59,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 300 76 obras 165 mil acciones",
            "start": 3439.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de apoyo directo a las familias son",
            "start": 3443.349,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "apoyos en el orden de 35 mil pesos que",
            "start": 3445.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se les dan los recursos para que ellos",
            "start": 3450.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo administre ellos acaben digamos la",
            "start": 3451.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mejora de la vivienda y apoyos de 90 mil",
            "start": 3453.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3456.849,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "a ampliaciones de viviendas recordar que",
            "start": 3458.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00e9ficit en materia de vivienda a",
            "start": 3461.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nivel nacional de las 9.4 millones de",
            "start": 3463.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "divinas que tienen alguna necesidad el",
            "start": 3466.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "80 por ciento se centra en mejoramientos",
            "start": 3469.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ampliaciones de las viviendas que",
            "start": 3472.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "actualmente existen asimismo se estima",
            "start": 3474.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o poder apoyar con 200 mil",
            "start": 3477.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empleos directos en lo que corresponde a",
            "start": 3479.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la parte de obras 5.000 acciones de",
            "start": 3481.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9gulo 4.000 acciones de regularizaci\u00f3n",
            "start": 3484.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atendemos 17 estados de la republica 80",
            "start": 3485.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "municipios una poblaci\u00f3n beneficiada de",
            "start": 3489.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1.4 millones de pobladores con los",
            "start": 3493.62,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mismos radios de influencia estamos",
            "start": 3496.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hablando de pr\u00e1cticamente 2.7 millones",
            "start": 3498.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de metros cuadrados intervenidos o lo",
            "start": 3501.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "equivalente a 131 veces la explanada del",
            "start": 3503.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de la ciudad de mexico la bolsa",
            "start": 3507.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en conjunto es aproximadamente de 22",
            "start": 3509.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3512.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda digamos el resumen de las",
            "start": 3513.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acciones del programa mejoramiento",
            "start": 3515.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "urbano en lo que corresponde en los",
            "start": 3517.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primeros tres a\u00f1os de esta",
            "start": 3519.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n siguiente de la mina este",
            "start": 3521.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es un resumen muy general 852 obras en",
            "start": 3524.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "total 140 en temas educativos 173 calles",
            "start": 3528.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integrales 23 centros de salud en",
            "start": 3532.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primero de primer contacto en su gran",
            "start": 3535.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda 156 deportivos o polideportivos",
            "start": 3536.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o sea \u00e1reas que como espacios que tienen",
            "start": 3541.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 23 funciones digamos en temas de",
            "start": 3544.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "deporte casi 300 espacios p\u00fablicos",
            "start": 3547.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "plazas p\u00fablicas centros digamos",
            "start": 3551.53,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos corredores urbanos y 61",
            "start": 3555.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mercados 61 nuevos mercados p\u00fablicos",
            "start": 3559.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esos digamos el total 300 mil",
            "start": 3562.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empleos m\u00e1s de 196 mil acciones de",
            "start": 3565.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vivienda m\u00e1s de 10 mil acciones de",
            "start": 3567.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n una poblaci\u00f3n que si se",
            "start": 3569.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "suma los primeros 3 a\u00f1os estamos",
            "start": 3572.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablando por arriba de los 5 millones de",
            "start": 3574.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas beneficiados con los mismos",
            "start": 3577.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "influencia las \u00e1reas completas de",
            "start": 3579.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n pr\u00e1cticamente 5 millones de",
            "start": 3582.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "metros cuadrados equivalentes a",
            "start": 3585.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 240 explanadas del centro",
            "start": 3587.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico la acci\u00f3n de gm\u00e9xico con una",
            "start": 3590.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bolsa total de 33 mil millones de pesos",
            "start": 3593.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda digamos la l\u00e1mina resumen de",
            "start": 3596.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las acciones del programa en estos",
            "start": 3599.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os y la siguiente en lo que",
            "start": 3600.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corresponde una de las atribuciones que",
            "start": 3603.28,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "tiene esta secretar\u00eda que es la",
            "start": 3605.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en materia de pol\u00edtica",
            "start": 3606.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en vivienda podr\u00edamos dar un",
            "start": 3608.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resumen de cu\u00e1les han sido los logros en",
            "start": 3611.109,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este tema sumando los esfuerzos de los",
            "start": 3613.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diferentes \u00f3rganos en materia vivienda",
            "start": 3616.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estamos hablando del fovissste del",
            "start": 3619.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "infonavit de la sociedad hipoteca de",
            "start": 3621.369,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "acceder al y de la propia comisi\u00f3n",
            "start": 3623.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda los primeros tres",
            "start": 3625.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "son instancias que dan cr\u00e9ditos de",
            "start": 3627.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diferentes modalidades y el \u00faltimo la",
            "start": 3630.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de vivienda son",
            "start": 3633.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "subsidios hay que recordar estas dos",
            "start": 3634.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "distinciones en relaci\u00f3n a la naturaleza",
            "start": 3637.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como trabajan estas instancias en lo que",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "corresponde 2019 estamos hablando de",
            "start": 3643.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed estamos viendo son 680 mil",
            "start": 3646.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acciones en total en el ramo de las",
            "start": 3649.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cuales 300.000 pertenecen a materias de",
            "start": 3651.76,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "autoproducci\u00f3n no digamos mecanismos en",
            "start": 3655.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n ya sea a trav\u00e9s de un",
            "start": 3658.089,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "subsidio oa trav\u00e9s de un cr\u00e9dito",
            "start": 3659.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pudieron por cuenta propia resolver el",
            "start": 3661.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tema en materia vivienda con una",
            "start": 3665.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n con un mejoramiento o una",
            "start": 3667.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n que requieran sus viviendas",
            "start": 3670.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el 2020 aumentamos la colocaci\u00f3n de",
            "start": 3672.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acciones estamos hablando pr\u00e1cticamente",
            "start": 3675.099,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de 700 mil acciones a nivel nacional por",
            "start": 3676.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cada una de las diferentes instancias y",
            "start": 3680.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nos mantenemos con un monto muy similar",
            "start": 3682.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente las 300.000 acciones en",
            "start": 3684.91,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "materia de auto producci\u00f3n por las",
            "start": 3687.549,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "distintas instancias y la proyecci\u00f3n que",
            "start": 3689.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos para este a\u00f1o es poder",
            "start": 3691.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 3694.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 870 mil acciones digamos",
            "start": 3695.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dar un esfuerzo muy importante por las",
            "start": 3698.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "diferentes instancias en materia de",
            "start": 3700.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vivienda tambi\u00e9n como un mecanismo de",
            "start": 3702.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poder incentivar la econom\u00eda recordar",
            "start": 3704.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que la producci\u00f3n o la auto producci\u00f3n",
            "start": 3707.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de vivienda pr\u00e1cticamente beneficia a 33",
            "start": 3709.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ramas",
            "start": 3712.51,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda nacional no el acero el",
            "start": 3712.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cemento etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3715.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante que sigamos",
            "start": 3716.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyando al desarrollo de tanto el",
            "start": 3719.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segmento de viviendas nuevas viviendas",
            "start": 3722.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usadas que tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 3724.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como mejoramientos o ampliaciones a las",
            "start": 3726.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 3729.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda digamos el resumen de las",
            "start": 3730.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acciones y creo que concluimos con un",
            "start": 3732.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 3734.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el programa transforma el territorio del",
            "start": 3740.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds llegando a donde nunca se halla en",
            "start": 3744.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un importante durante los dos primeros",
            "start": 3747.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hemos realizado m\u00e1s de 470 obras en",
            "start": 3749.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "46 municipios de 19 estados",
            "start": 3753.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s m\u00e1s de 30.000 familias han podido",
            "start": 3756.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mejorar ampliar o construir su vivienda",
            "start": 3759.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con estas acciones se han generado m\u00e1s",
            "start": 3762.37,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de 100.000 empleos este espacio ya",
            "start": 3765.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estaba olvidado hab\u00eda un buen de tierra",
            "start": 3767.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para todo ya estaban bien la balona est\u00e1",
            "start": 3769.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bien la cuidad se crearon estos espacios",
            "start": 3771.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el fin de impulsar la convivencia",
            "start": 3774.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familiar de integrar m\u00e1s a la sociedad y",
            "start": 3777.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a los sectores m\u00e1s marginados",
            "start": 3780.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya tenemos un espacio",
            "start": 3782.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "recreativo donde pueden venir este los",
            "start": 3784.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y los adolescentes a hacer deporte",
            "start": 3787.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s estamos contentos porque",
            "start": 3790.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3792.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en una l\u00ednea blanca deportiva y el",
            "start": 3794.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n yo pienso que estas obras van a",
            "start": 3797.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficiar a mis hijos en el futuro que",
            "start": 3800.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "son de esta comunidad les va a tocar a",
            "start": 3802.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ellos este es un esfuerzo pues esto es",
            "start": 3804.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un equipo y todos todos ponemos de",
            "start": 3807.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestra parte",
            "start": 3809.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la comparaci\u00f3n de antes ahorita sellada",
            "start": 3810.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se van viendo un cambio se va viendo",
            "start": 3813.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cosas mejores esto va a traer m\u00e1s",
            "start": 3814.45,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "turistas m\u00e1s beneficia comercio para que",
            "start": 3816.7,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "esto pues se levante como debe de ser",
            "start": 3821.349,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "yo como vecina me comprometo a seguir",
            "start": 3824.589,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participando para el cuidado de este",
            "start": 3827.2,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 3830.349,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "me hace feliz porque",
            "start": 3831.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1os van a tener un gran futuro",
            "start": 3835.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3840.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3842.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente con su permiso",
            "start": 3853.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presentarle a la opini\u00f3n p\u00fablica lo que",
            "start": 3856.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando en el instituto",
            "start": 3860.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el presidente desde que",
            "start": 3862.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegamos agarramos dos premisas que nos",
            "start": 3864.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ha ense\u00f1ado el presidente de la",
            "start": 3867.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por el bien de todos primero",
            "start": 3868.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los trabajadores que menos tienen y",
            "start": 3870.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actuar siempre con honestidad y de cara",
            "start": 3872.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al trabajador en ese sentido en la",
            "start": 3874.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina tenemos a cu\u00e1ntos",
            "start": 3877.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajadores hemos beneficiado con",
            "start": 3879.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distintos programas de reestructuras que",
            "start": 3881.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nos ha pedido presidente incluso algunos",
            "start": 3884.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos hemos anunciado aqu\u00ed mismo est\u00e1 el",
            "start": 3886.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "caso de 90 10 que son liquidaci\u00f3n",
            "start": 3888.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anticipada donde al final del periodo de",
            "start": 3890.93,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "pago de la hipoteca de l'infant les hace",
            "start": 3892.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un descuento para que puedan ya tener la",
            "start": 3894.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de su hipoteca liberar su",
            "start": 3897.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "escritura tambi\u00e9n tenemos el programa de",
            "start": 3899.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida donde hemos",
            "start": 3901.55,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "convertido esos cr\u00e9ditos que han",
            "start": 3903.26,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "impagable es que estaban en salarios",
            "start": 3904.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos los hemos transformado a pesos",
            "start": 3906.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con tasas preferenciales y sobre todo",
            "start": 3909.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con pagos fijos que era lo que nos ped\u00eda",
            "start": 3910.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la gente van 260 mil familias de ese",
            "start": 3912.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa y finalmente en estos dos a\u00f1os",
            "start": 3916.19,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3918.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "1.4 millones de reestructuras en todas",
            "start": 3920.43,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "las modalidades que tiene el instituto",
            "start": 3923.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antes me form\u00e9 imag\u00ednese que ten\u00eda hasta",
            "start": 3925.119,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito metro fuera del instituto",
            "start": 3927.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces se obsesionaba con la",
            "start": 3930.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de cr\u00e9dito y vamos a ver las",
            "start": 3932.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consecuencias de esa pol\u00edtica pero no se",
            "start": 3933.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "preocupaba si la gente los pod\u00eda pagar",
            "start": 3936.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1bamos preocupando porque la",
            "start": 3938.25,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gente efectivamente pueda pagar su",
            "start": 3940.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito infonavit tiene que hacer es",
            "start": 3942.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "buscar que el trabajador sea propietario",
            "start": 3945.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de su casa cuando quiera comprar y para",
            "start": 3947.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la propiedad necesita poder",
            "start": 3948.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reestructurar sus cr\u00e9ditos y cuando",
            "start": 3950.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenga problemas de paz y sanda hecho",
            "start": 3952.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "descuentos totales por 100.000 millones",
            "start": 3954.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de pesos a los trabajadores del",
            "start": 3956.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "infonavit el que sigue tenemos cu\u00e1ntos",
            "start": 3958.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos hemos dado en estos dos a\u00f1os",
            "start": 3961.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos puesto \u00e9nfasis en dar",
            "start": 3963.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos tanto a la parte hipotecaria y",
            "start": 3966.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hemos orientado tambi\u00e9n los recursos",
            "start": 3969.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para que el trabajador que ya tiene una",
            "start": 3971.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vivienda en una vivienda existente que",
            "start": 3973.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en este ser mejorada ampliada pueda",
            "start": 3974.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener recursos pues para mejorarla o",
            "start": 3976.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para construir una nueva y por eso mismo",
            "start": 3980.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se han otorgado un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos a",
            "start": 3982.99,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3985.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico 600.000 de",
            "start": 3986.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "676.000 en la parte hipotecaria y un",
            "start": 3990.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s y casi 400.000 en la parte de",
            "start": 3994.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejora construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n de",
            "start": 3998.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vivienda y si se\u00f1alar que la mayor\u00eda de",
            "start": 4000.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos van destinados precisamente",
            "start": 4002.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a trabajadores que ganan menos de 12 mil",
            "start": 4004.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesos incluso eso est\u00e1 un poquito por",
            "start": 4007.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "abajo del promedio del salario",
            "start": 4010.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "registrado ante el seguro social y son",
            "start": 4011.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajadores que normalmente no tienen",
            "start": 4013.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acceso al sistema financiero y por lo",
            "start": 4015.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tanto infonavit es una instituci\u00f3n o",
            "start": 4018.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "debe ser as\u00ed de seguridad social que los",
            "start": 4021.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyar a tener su vivienda a construirla",
            "start": 4024.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que puedan formar un patrimonio vamos",
            "start": 4026.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed arrancamos muy bien 2021 por arriba",
            "start": 4029.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las metas eso desde diciembre",
            "start": 4032.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empezamos a ver como un repunte en toda",
            "start": 4034.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la actividad de la construcci\u00f3n de",
            "start": 4037.08,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos y eso habla",
            "start": 4038.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de c\u00f3mo la econom\u00eda viene",
            "start": 4039.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "creciendo desde finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 4041.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en la que sigue tenemos tambi\u00e9n recordar",
            "start": 4045.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la reforma ley del infonavit que va a",
            "start": 4048.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "profundizar cosas que ya venimos",
            "start": 4050.43,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "transforman",
            "start": 4052.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero que la ley que promulg\u00f3 el",
            "start": 4052.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente en diciembre pasado van a",
            "start": 4055.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "materializar y sobre todo dejar en ley",
            "start": 4057.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "muchos de los elementos con que venimos",
            "start": 4060.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trabajando entonces los estafados van a",
            "start": 4062.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poder adquirir terreno y van a poder",
            "start": 4064.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tener cr\u00e9ditos directos sin",
            "start": 4067.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "intermediarios y con total libertad para",
            "start": 4069.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que puedan construir su vivienda van a",
            "start": 4071.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poder seguir por supuesto comprando",
            "start": 4073.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vivienda nueva o existente en el mercado",
            "start": 4075.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se van a poder refinanciar sus cr\u00e9ditos",
            "start": 4078.29,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de la banca o del propio infonavit del",
            "start": 4080.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasado y van a tambi\u00e9n poder sacar",
            "start": 4082.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos constantes en infonavit antes a",
            "start": 4086.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "infantes est\u00e1 limitado a un solo cr\u00e9dito",
            "start": 4088.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s lo ten\u00eda que hacer por",
            "start": 4090.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fuerza de ley y cofinanciado con la",
            "start": 4093.0,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "banca ahora va a ver un esquema donde se",
            "start": 4095.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "puede trabajar con la banca pero se",
            "start": 4098.009,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "puede trabajar directo y con el",
            "start": 4099.359,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "instituto y encadenar los cr\u00e9ditos y",
            "start": 4101.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre todo apoyar a las familias que",
            "start": 4103.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vayan creciendo su patrimonio aqu\u00ed",
            "start": 4104.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en un di\u00e1logo",
            "start": 4107.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "constante y en acuerdo con los tres",
            "start": 4109.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sectores que integran institutos y",
            "start": 4111.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sindicatos empresas el propio gobierno y",
            "start": 4113.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por mandato de ley en y en el",
            "start": 4116.67,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 4118.62,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "6 de abril el consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 4119.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que aprobar las nuevas reglas de",
            "start": 4121.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otorgamiento de cr\u00e9dito las pol\u00edticas de",
            "start": 4123.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y a partir de ah\u00ed ustedes van a",
            "start": 4126.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ver muchos programas nuevos que surgen",
            "start": 4128.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con la nueva ley va a estar todo el a\u00f1o",
            "start": 4131.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "presentando nuevas modalidades de",
            "start": 4133.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito productos y dem\u00e1s que van a",
            "start": 4135.569,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficiar a la gente sobre todo a",
            "start": 4137.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen finalmente algo que",
            "start": 4140.279,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda pedido el presidente y que ya",
            "start": 4142.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se ha se\u00f1alado aqu\u00ed en la que sigue y",
            "start": 4144.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el tema de las",
            "start": 4147.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "viviendas abandonadas ya lo dec\u00eda el",
            "start": 4149.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s de 600 mil viviendas en",
            "start": 4150.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds equivale m\u00e1s o menos",
            "start": 4153.54,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a toda el \u00e1rea de la zona",
            "start": 4155.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "metropolitana de puebla tener esas 600",
            "start": 4157.529,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mil bien abandonadas",
            "start": 4160.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "entonces con un modelo donde",
            "start": 4162.089,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "verdaderamente s\u00f3lo se privilegia como",
            "start": 4163.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hab\u00eda un cr\u00e9dito metro",
            "start": 4165.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se buscaba solamente colocar cr\u00e9ditos",
            "start": 4167.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sin importar si se iban a abandonar las",
            "start": 4169.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "viviendo despu\u00e9s es m\u00e1s dec\u00edan porque a",
            "start": 4172.699,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00ed me lo dec\u00edan la tensi\u00f3n que que",
            "start": 4175.13,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "importaba lo de la vivienda abandonada",
            "start": 4176.839,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda generado empleo en esa",
            "start": 4178.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se imag\u00ednense c\u00f3mo ve\u00edan en",
            "start": 4180.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la vivienda de m\u00e1s rapaz en todo este",
            "start": 4184.159,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 4187.04,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos no la vivienda genera",
            "start": 4188.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derechos habilita la posibilidad de",
            "start": 4190.759,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ejercer otros derechos e incluso ya lo",
            "start": 4193.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente la propia",
            "start": 4196.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n dice en 123 que es las",
            "start": 4197.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales deben de contar",
            "start": 4201.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con equipamientos municipales servicios",
            "start": 4203.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y probablemente muchos violaron",
            "start": 4206.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y durante d\u00e9cadas",
            "start": 4209.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces lo que hicimos fue llegando",
            "start": 4212.14,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "cancelar los juicios masivos",
            "start": 4214.85,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "una figura jur\u00eddica verdaderamente",
            "start": 4217.949,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "perversa los trabajadores que viv\u00edan o",
            "start": 4221.489,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda hab\u00edan comprado sus casas en",
            "start": 4224.4,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "quintana roo que ni estaban demandados",
            "start": 4226.139,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en nayarit y luego se les de que ni",
            "start": 4228.929,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siquiera se les avisaba del juicio y se",
            "start": 4232.349,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "les declaraba en rebeld\u00eda y se les ha",
            "start": 4234.539,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "adjudicado su casa y la gente sin saber",
            "start": 4236.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces los paramos desde robar las",
            "start": 4237.889,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primeras acciones que tomamos paramos",
            "start": 4240.63,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los juicios y adem\u00e1s paramos las ventas",
            "start": 4242.729,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de cartera en materia subastas entonces",
            "start": 4245.249,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esos se cancelaron se han presentado y",
            "start": 4247.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se ha venido trabajando con la fiscal\u00eda",
            "start": 4250.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica con las",
            "start": 4251.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales en los estados de",
            "start": 4253.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "coahuila y nayarit se han presentado",
            "start": 4255.179,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "denuncias ante la unidad de inteligencia",
            "start": 4257.309,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "financiera para",
            "start": 4258.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y posible deslindado responsabilidades y",
            "start": 4260.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sobre todo que esto fue un atropello",
            "start": 4263.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "verdaderamente enorme a derechos de los",
            "start": 4266.24,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "trabajadores y que adem\u00e1s porque",
            "start": 4268.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "perdieron su ahorro y adem\u00e1s muchas",
            "start": 4270.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas viviendas estaban financiadas con",
            "start": 4272.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un subsidio fiscal o sea una doble",
            "start": 4274.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de recursos tanto de la",
            "start": 4276.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n como del propio ahorro de los",
            "start": 4279.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadores que vamos a hacer bueno ya",
            "start": 4281.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos terminados hacer las acciones",
            "start": 4283.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "judiciales estamos planeando toda la",
            "start": 4285.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ruta de que sigue en lo jur\u00eddico eso es",
            "start": 4287.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un asunto verdaderamente complejo pero",
            "start": 4289.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como hac\u00eda el presidente hay que poner",
            "start": 4291.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el punto final hoy tenemos detectadas al",
            "start": 4293.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menos 100.000 viviendas que se pueden",
            "start": 4297.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "recuperar esto es un panorama inicial",
            "start": 4298.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creo que valdr\u00eda la pena despu\u00e9s",
            "start": 4300.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detallar el programa y sobre todo con la",
            "start": 4302.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posibilidad de resolviendo lo jur\u00eddico",
            "start": 4305.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poder recuperar tambi\u00e9n m\u00e1s viviendas y",
            "start": 4308.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar cu\u00e1les son aquellas que est\u00e1n",
            "start": 4310.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo en zonas de riesgo que ya no",
            "start": 4312.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se pueden recuperar simplemente porque",
            "start": 4314.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la he ley general de protecci\u00f3n civil",
            "start": 4317.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "indica que ser\u00eda un delito recuperar o",
            "start": 4319.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "revender esas viviendas poni\u00e9ndose en",
            "start": 4321.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "riesgo a la poblaci\u00f3n entonces",
            "start": 4323.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una vez que tengamos todo esto vamos a",
            "start": 4325.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ir detallando todos los pasos del",
            "start": 4327.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "programa tanto en la parte jur\u00eddica",
            "start": 4330.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial y de responsabilidades pero",
            "start": 4332.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que nos importa es tambi\u00e9n",
            "start": 4334.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya devolver a la gente todo esto",
            "start": 4337.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regenerar lo humanamente integrarlo a",
            "start": 4339.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las tramas urbanas y que pueda",
            "start": 4342.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verdaderamente ser motivo de desarrollo",
            "start": 4344.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de las de las comunidades no esto es",
            "start": 4347.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "algo que ten\u00edamos pendiente informar con",
            "start": 4349.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto termino presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 4351.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos un v\u00eddeo muchas gracias",
            "start": 4354.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4359.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me nombran jazmines si se me viene",
            "start": 4364.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con su alzamiento fantasma cuando",
            "start": 4366.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nosotros nos entregaron este",
            "start": 4368.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "fraccionamiento dijeron que la tala",
            "start": 4370.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivir dignamente",
            "start": 4371.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4375.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4376.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4379.65,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la casa estaba llena de presi\u00f3n de ello",
            "start": 4383.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tema por dentro pues ellos le",
            "start": 4385.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "dan habilidades de restaurador del",
            "start": 4387.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "principio problemas con el nuestro clima",
            "start": 4388.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son del margen de hecho en mi predial",
            "start": 4390.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaba batallando para cambiar de",
            "start": 4392.679,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n inmobiliaria bastante estable",
            "start": 4393.88,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "\u00e9l me lo vendi\u00f3 radial est\u00e1 nombre del",
            "start": 4395.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "antiguo due\u00f1o y todo eso est\u00e1 no lo",
            "start": 4396.849,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "puedes cambiar hay muy pocas casas",
            "start": 4398.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "habitadas y algunas est\u00e1n vandalizadas",
            "start": 4400.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "quemadas",
            "start": 4402.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "hemos tenido secuestros en casa",
            "start": 4403.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n de aqu\u00ed mismo empezaban a",
            "start": 4405.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prenderle fuego a las casas a ver lo a",
            "start": 4408.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los techos de esos de forma y por r\u00e1pido",
            "start": 4410.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se revienten y empezaban a hacer alg\u00fan",
            "start": 4412.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tipo de maldades se apagan las luces se",
            "start": 4414.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apaga el sol la gente ya no sale que le",
            "start": 4417.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "vaya a salir gente nos asalte el existe",
            "start": 4419.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo poco que ellos est\u00e1n trabajado para",
            "start": 4422.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tener hay muchas madres solteras que va",
            "start": 4424.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a trabajar y regresar una casa porque",
            "start": 4426.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n en la maquiladora y la",
            "start": 4428.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "encontraron vac\u00eda",
            "start": 4430.449,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hacerles un hincapi\u00e9 a todas esas",
            "start": 4432.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inmobiliarias a esas constructoras que",
            "start": 4435.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se dedican a estar haciendo casas de",
            "start": 4437.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casas y casas que las casas se est\u00e1n",
            "start": 4439.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despoblando y siguen haciendo m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 4441.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fraccionamientos en vez de acomodar las",
            "start": 4444.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "casas que est\u00e9n desocupadas hay muchas",
            "start": 4446.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casas que est\u00e1n desperdiciada",
            "start": 4448.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4451.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4453.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuando yo mis hijos me los llevo a",
            "start": 4457.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "limpiar conmigo el parqu\u00e9 que aprendan a",
            "start": 4459.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "amar su entorno escuela hasta aqu\u00ed",
            "start": 4461.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nosotros en nuestras casas empieza",
            "start": 4463.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los vecinos que estamos muchos nos",
            "start": 4468.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "merecemos una oportunidad como cuando se",
            "start": 4471.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vendieron las casas que estaba todo",
            "start": 4473.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bonito debemos de cuidar nuestro entorno",
            "start": 4475.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la ni\u00f1ez y que van a ser nuestros",
            "start": 4477.26,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "representantes a futuro",
            "start": 4480.19,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "como parte del programa de regeneraci\u00f3n",
            "start": 4483.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vivienda abandonada la ciudad t\u00fa y el",
            "start": 4484.979,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "infonavit en colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 4487.889,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales",
            "start": 4489.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajan en elaborar estrategias para",
            "start": 4491.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impulsar metodolog\u00edas y procesos para",
            "start": 4493.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad en las viviendas",
            "start": 4496.079,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "a lo largo del sexenio se regenerar\u00e1n",
            "start": 4499.97,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100.000 viviendas",
            "start": 4502.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4503.989,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 4506.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno pues ya tratamos estos temas que",
            "start": 4513.33,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "son muy importantes y vamos con",
            "start": 4517.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 4524.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este agotar lo de ayer",
            "start": 4526.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque si no se nos va a quedar agust\u00edn",
            "start": 4530.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vadillo",
            "start": 4532.62,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de contral\u00ednea tengo cuatro",
            "start": 4537.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "temas que preguntarle presidente que",
            "start": 4542.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos investigando en la revista el",
            "start": 4543.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primero tiene que ver a finales del",
            "start": 4545.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sexenio pasado hubo una confrontaci\u00f3n en",
            "start": 4547.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un tuvieron diferencias el entonces",
            "start": 4550.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto con el empresario",
            "start": 4552.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez guajardo porque seg\u00fan",
            "start": 4555.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el empresario el gobierno le envi\u00f3 30",
            "start": 4558.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas a sus empresas son due\u00f1os de",
            "start": 4561.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "kimberly clark tienen inmobiliarias",
            "start": 4565.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundaciones asociaciones civiles y al",
            "start": 4568.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "propio claudio x gonz\u00e1lez guajardo ya su",
            "start": 4571.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "padre claudio x gonz\u00e1lez laporte en",
            "start": 4574.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estas investigaciones participaron cisen",
            "start": 4577.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "wef sat aduanas pgr y se integr\u00f3 un",
            "start": 4580.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "amplio expediente de aproximadamente",
            "start": 4585.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "1000 p\u00e1ginas nosotros en contra la l\u00ednea",
            "start": 4588.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos ese expediente estamos",
            "start": 4591.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "trabajando lo que empezaremos a publicar",
            "start": 4592.38,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo domingo y efectivamente hay",
            "start": 4594.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n porque se decide un",
            "start": 4596.969,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguimiento a sus cuentas bancarias",
            "start": 4599.82,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a sus movimientos financieros",
            "start": 4601.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "transferencias est\u00e1 la situaci\u00f3n fiscal",
            "start": 4604.519,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se les tomaron fotograf\u00edas a sus",
            "start": 4608.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "propiedades inclusive hubo",
            "start": 4610.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "intervenciones a sus telef\u00f3nicas a sus",
            "start": 4615.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "comunicaciones esto presidente",
            "start": 4618.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos lleva a la pregunta de si este",
            "start": 4622.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno le est\u00e1 dando seguimiento a",
            "start": 4624.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este expediente que se qued\u00f3 abierto en",
            "start": 4627.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todas estas dependencias y tambi\u00e9n si",
            "start": 4629.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay indicios de evaluaci\u00f3n fiscal sobre",
            "start": 4633.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este grupo empresarial y la presunci\u00f3n",
            "start": 4636.39,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del lavado de dinero",
            "start": 4638.52,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "yo tengo conocimiento de ese expediente",
            "start": 4640.909,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque en efecto lo heredamos",
            "start": 4645.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4649.489,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 4651.07,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4654.26,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4655.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "v\u00e1lida",
            "start": 4656.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4658.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n de que fue un acto de",
            "start": 4661.34,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4666.23,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "este del gobierno anterior",
            "start": 4670.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4672.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez este padre e hijo y",
            "start": 4674.94,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "si existen este",
            "start": 4680.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "elementos o sea si digo es una",
            "start": 4684.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n como t\u00fa lo menciones",
            "start": 4687.11,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si de m\u00e1s de 1000",
            "start": 4690.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hojas cuartillas",
            "start": 4694.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos no presentar ninguna",
            "start": 4698.76,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 4702.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y solo toc\u00f3 el tema porque este",
            "start": 4703.949,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "t\u00fa me lo est\u00e1s preguntando",
            "start": 4710.53,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque ese es tu trabajo la",
            "start": 4713.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n period\u00edstica que por",
            "start": 4717.849,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4719.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la han hecho siempre muy bien ustedes",
            "start": 4721.0,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no tengo yo este",
            "start": 4726.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conocimiento si la fiscal\u00eda",
            "start": 4729.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4733.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenga esos elementos que tenga el",
            "start": 4735.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "expediente nosotros no",
            "start": 4740.09,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos presentado ninguna",
            "start": 4742.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "denuncia a partir de ese expediente eso",
            "start": 4745.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es lo que puedo comentarte y no lo hemos",
            "start": 4749.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hecho entre otras cosas porque decidimos",
            "start": 4751.89,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4755.97,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "perseguir a nadie",
            "start": 4758.389,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4762.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en dar pie",
            "start": 4763.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a que se pueda pensar",
            "start": 4766.73,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "que al ser opositores",
            "start": 4770.65,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "nosotros nos estamos est\u00e9 persiguiendo",
            "start": 4774.739,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aunque hay represalias",
            "start": 4780.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nunca lo hemos hecho y nunca lo vamos a",
            "start": 4783.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4785.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "las cosas de este grupo empresarial",
            "start": 4788.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente uno que esta asociaci\u00f3n civil",
            "start": 4789.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creada por claudio x",
            "start": 4793.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se debe de llamar mexicanos en favor de",
            "start": 4795.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n eso s\u00ed eso se lo sostengo",
            "start": 4797.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la otra que bueno ya se dieron las",
            "start": 4799.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cifras para aproximadamente 400 mil",
            "start": 4803.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos 400 mil millones de",
            "start": 4806.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesos se dejaron de pagar impuestos en",
            "start": 4809.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos excesos si deben",
            "start": 4811.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impuestos pues hay que pagarlos eso s\u00ed",
            "start": 4814.33,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 si ellos est\u00e9n tengan y eso",
            "start": 4816.85,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil de conocer lo deudas con",
            "start": 4823.81,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "informativas presidente esto",
            "start": 4829.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el sat yo cuando hablo de que est\u00e9",
            "start": 4832.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "simulado",
            "start": 4836.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y combatir la corrupci\u00f3n cuando ellos",
            "start": 4839.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4843.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "apoyado al r\u00e9gimen de corrupto",
            "start": 4845.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4848.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez fue asesor",
            "start": 4850.23,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de carlos salinas de gortari",
            "start": 4854.21,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y en el sexenio de salinas",
            "start": 4857.659,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4862.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entrega de bienes de la naci\u00f3n del",
            "start": 4866.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico a particulares y a",
            "start": 4869.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gente allegada",
            "start": 4872.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y salinas",
            "start": 4876.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue cuando se entregaron todos los",
            "start": 4879.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 4882.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me entregaron",
            "start": 4885.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casi un banco por mes",
            "start": 4887.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "simularon",
            "start": 4890.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4892.36,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4894.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "visitaban los bancos",
            "start": 4898.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y ya se sab\u00eda de antemano",
            "start": 4901.03,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "quien iba a quedarse",
            "start": 4905.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4909.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "banamex bancomer con todos los bancos",
            "start": 4912.03,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que entreg\u00f3 salines",
            "start": 4916.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aunque no le dieron banamex este le",
            "start": 4923.13,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "dec\u00edan esp\u00e9rate te va a tocar",
            "start": 4929.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "bancomer",
            "start": 4933.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que participaba simulaba",
            "start": 4935.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de que quer\u00eda comprar",
            "start": 4940.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "vital",
            "start": 4945.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o el banco internacional",
            "start": 4947.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este le dec\u00eda no este no es para ti",
            "start": 4950.73,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n palomeada esa linda su hermano",
            "start": 4954.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aspe",
            "start": 4959.43,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "dejaron hasta un libro blanco",
            "start": 4961.699,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "donde s\u00ed un investiga",
            "start": 4968.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo se da uno cuenta",
            "start": 4972.63,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de como todo",
            "start": 4976.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue falsificado",
            "start": 4979.239,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todo el proceso",
            "start": 4981.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de licitaci\u00f3n de los bancos",
            "start": 4983.909,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4987.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de antemano resolv\u00edan a quien les iban a",
            "start": 4989.69,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entregar los bancos en ese entonces",
            "start": 4993.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4997.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 al negocio",
            "start": 5000.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5004.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces comenz\u00f3 el",
            "start": 5009.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "proceso de privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 5012.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5015.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "salina reform\u00f3 una ley secundaria",
            "start": 5016.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para iniciar la entrega de concesiones a",
            "start": 5021.989,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5025.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y siempre claudio ha defendido pues este",
            "start": 5028.85,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modelo privatizador",
            "start": 5033.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que ha favorecido la corrupci\u00f3n",
            "start": 5038.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero eso se me hizo muy c\u00ednico",
            "start": 5042.29,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cuando le ponen a su asociaci\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 5046.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 5051.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y 10 mexicanos a favor",
            "start": 5056.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5059.35,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 5061.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5063.929,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "defendiendo todas las llamadas reformas",
            "start": 5065.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 5068.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participando en la gran lanzada en",
            "start": 5071.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contra del magisterio",
            "start": 5074.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 5077.66,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5078.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "carteles por todos lados acusando a los",
            "start": 5079.85,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "maestros de irresponsables de flojos",
            "start": 5083.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuando quieren imponer la reforma",
            "start": 5087.49,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "educativa y en contra de nosotros",
            "start": 5090.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 5095.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y con campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 5098.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5102.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desde el 2006",
            "start": 5104.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tengo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5109.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 nada",
            "start": 5112.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez que era el presidente",
            "start": 5115.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del consejo",
            "start": 5119.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 5121.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue el que encabez\u00f3 la campa\u00f1a en contra",
            "start": 5126.199,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 5129.679,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y financiaron la campa\u00f1a pagaban",
            "start": 5132.239,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "en televisa y las televisoras",
            "start": 5137.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 5142.349,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y mensajes",
            "start": 5144.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en contra nuestra y estaba prohibido",
            "start": 5146.93,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 5152.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero proceder\u00e1n ellos eran los due\u00f1os",
            "start": 5155.85,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico o se sent\u00edan los due\u00f1os del",
            "start": 5160.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay una muy buena an\u00e9cdota",
            "start": 5163.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que la voy a recordar como una semana",
            "start": 5168.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 5171.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 5174.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comer con",
            "start": 5176.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 5183.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con bernardo g\u00f3mez",
            "start": 5185.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente con ellos",
            "start": 5189.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5192.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5194.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "me entregan",
            "start": 5199.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un decreto",
            "start": 5202.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "presidencial un proyecto de decreto por",
            "start": 5205.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 5207.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5209.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "supuestamente hab\u00eda elaborado utilizaban",
            "start": 5211.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hasta mis palabras",
            "start": 5214.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo tengo de recuerdo por qu\u00e9",
            "start": 5218.039,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9 con \u00e9l donde yo iba a expropiar",
            "start": 5222.09,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 5225.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque ni",
            "start": 5229.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sab\u00eda yo cu\u00e1ntas empresas ten\u00eda televisa",
            "start": 5233.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero y ven\u00edan",
            "start": 5235.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas todos",
            "start": 5238.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y utilizando",
            "start": 5242.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mi lenguaje",
            "start": 5245.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que iba a ser la primera acci\u00f3n",
            "start": 5247.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mi gobierno",
            "start": 5250.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tambi\u00e9n supe",
            "start": 5255.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que le dec\u00eda",
            "start": 5259.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este claudio a",
            "start": 5262.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 5266.239,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo hay que dejarlo",
            "start": 5269.28,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que una persona",
            "start": 5273.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "creo que eso fue antes",
            "start": 5279.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque emilio se resist\u00eda",
            "start": 5281.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5286.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y la credibilidad",
            "start": 5289.119,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "nombre no te preocupes en un mes las",
            "start": 5294.15,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "recuperas si pierdes credibilidad",
            "start": 5298.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es que no pase",
            "start": 5304.51,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y ya saben ustedes lo que hicieron se",
            "start": 5309.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "robaron la elecci\u00f3n presencia",
            "start": 5312.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quieren m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto de",
            "start": 5319.949,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e9 act\u00faan pues este el d\u00eda de la",
            "start": 5322.349,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5328.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en mi departamento",
            "start": 5330.65,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y s\u00e1bado recibiendo reportes desde la",
            "start": 5334.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5338.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de encuestas de salida",
            "start": 5340.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos arriba arriba arriba arriba",
            "start": 5342.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "arriba arriba el d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 5344.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sra",
            "start": 5350.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "covarrubias",
            "start": 5353.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5358.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si nada en paz descanse buena se\u00f1ora",
            "start": 5360.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5363.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ella este nos hizo",
            "start": 5366.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo este trabajo",
            "start": 5370.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5373.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las encuestas de salida y en todos",
            "start": 5376.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5378.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y mitofsky",
            "start": 5380.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lee",
            "start": 5383.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y eso es lo mismo a televisa",
            "start": 5385.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y al cierre pues ya vamos arriba",
            "start": 5392.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me cuesta salir creo que tres puntos",
            "start": 5395.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5398.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ya ganamos",
            "start": 5401.909,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "y como a las seis de la tarde recib\u00ed una",
            "start": 5404.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 5406.57,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5411.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "verdad los bombers de televisa",
            "start": 5413.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya ganaron",
            "start": 5417.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "roger ganaste",
            "start": 5418.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5425.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "defiendan",
            "start": 5427.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "the truth porque no va a querer",
            "start": 5429.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entrega antes la presidencia",
            "start": 5434.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue",
            "start": 5437.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "creo que despu\u00e9s",
            "start": 5441.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este calder\u00f3n",
            "start": 5443.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en represalia este",
            "start": 5446.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le sugiri\u00f3",
            "start": 5452.239,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a verdad lo de que se fuera en el pa\u00eds",
            "start": 5454.75,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "porque seguramente grabaron la llamada",
            "start": 5458.489,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es interesante todo esto y entonces",
            "start": 5463.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue cuando me dijo un campesino",
            "start": 5467.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 5469.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ganaste es pero no saliste",
            "start": 5472.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es un gran fraude y en ese fraude estuvo",
            "start": 5478.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 5481.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "x gonz\u00e1lez esta investigaci\u00f3n presidente",
            "start": 5482.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que orden\u00f3 pe\u00f1a abarca desde el a\u00f1o 2000",
            "start": 5486.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al 2017 por eso es tan extensa pero",
            "start": 5489.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que la maestra raquel",
            "start": 5492.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "buenrostro - nos llega una tarjeta",
            "start": 5493.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informativa de la situaci\u00f3n fiscal",
            "start": 5497.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "yo tengo datos de que al parecer habr\u00eda",
            "start": 5499.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 5501.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una falta de pago de impuestos pero de",
            "start": 5503.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "50 millones me parece que es poco para",
            "start": 5505.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este grupo este que es muy poderoso son",
            "start": 5507.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de kimberly clark tiene",
            "start": 5510.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "inmobiliarias etc\u00e9tera y en las",
            "start": 5511.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "operaciones que muestra el expediente se",
            "start": 5514.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "habla de triangulaci\u00f3n es de dinero que",
            "start": 5515.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entra y sale del pa\u00eds etc\u00e9tera por lo",
            "start": 5518.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos se trata de operaciones que se le",
            "start": 5521.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llaman sospechosas o relevantes si no",
            "start": 5522.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 5526.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "raquel y le pedimos que informe en",
            "start": 5527.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "segundo tema usted ayer hablaba de la",
            "start": 5530.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transparencia de la importancia la",
            "start": 5534.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importancia de la transparencia para la",
            "start": 5536.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "democracia y hablaba tambi\u00e9n del debido",
            "start": 5538.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5540.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente en la fiscal\u00eda",
            "start": 5541.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica hay una carpeta",
            "start": 5543.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n que orden\u00f3 el doctor",
            "start": 5546.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n ero",
            "start": 5549.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sobre una organizaci\u00f3n de lavado de",
            "start": 5550.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dinero muy importante que habr\u00eda en",
            "start": 5553.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexico y en medio de esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5554.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3 la autorizaci\u00f3n de los",
            "start": 5557.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "jueces federales",
            "start": 5559.53,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para la intervenci\u00f3n de las",
            "start": 5561.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicaciones de este grupo esto se",
            "start": 5562.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 se intervinieron las llamadas y",
            "start": 5565.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en estas conversaciones que yo tuve",
            "start": 5570.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "oportuna vender el expediente",
            "start": 5574.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala el lavado de dinero de hasta",
            "start": 5576.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por 500 mil millones de pesos presidente",
            "start": 5578.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se habla de que habr\u00eda complicidad de",
            "start": 5581.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "directivos de bancos como banamex",
            "start": 5584.469,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "bancomer scotiabank hsbc banorte es",
            "start": 5586.84,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mucho dinero pues tambi\u00e9n se mencionan",
            "start": 5593.05,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "algunos funcionarios gubernamentales",
            "start": 5596.14,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 5597.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "se menciona al ex secretario de hacienda",
            "start": 5599.57,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "se menciona tambi\u00e9n funcionarios de",
            "start": 5604.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aduanas se menciona una funcionaria de",
            "start": 5607.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la unidad inteligencia financiera porque",
            "start": 5610.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se menciona o porque lo mencionan ah\u00ed",
            "start": 5612.4,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "estas conversaciones",
            "start": 5614.05,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pareciera que daban daban protecci\u00f3n a",
            "start": 5615.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n obviamente se tratan",
            "start": 5617.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de dichos presidentes que esto habr\u00eda",
            "start": 5620.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que comprobarse confirmarse la pregunta",
            "start": 5622.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente es decir usted est\u00e1",
            "start": 5626.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enterado de esta investigaci\u00f3n tiene m\u00e1s",
            "start": 5628.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o y medio que empez\u00f3 y tambi\u00e9n si",
            "start": 5630.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 5632.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "in this bueno hay siete agentes",
            "start": 5635.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federales y a presos por este motivo es",
            "start": 5637.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "decir en todos estos casos",
            "start": 5639.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5643.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "confiamos",
            "start": 5647.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en las investigaciones de la fiscal\u00eda y",
            "start": 5649.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "partimos",
            "start": 5655.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el principio de la autonom\u00eda pero",
            "start": 5659.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5661.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5662.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "honorabilidad",
            "start": 5665.789,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del fiscal",
            "start": 5667.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5670.19,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 5671.59,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que \u00e9l",
            "start": 5674.13,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "no va a tapar nada",
            "start": 5678.179,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tiene va a proteger a nadie",
            "start": 5683.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en las instituciones en todas",
            "start": 5689.63,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ejecutivo en la presidencia",
            "start": 5693.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pues hay servidores p\u00fablicos",
            "start": 5698.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5702.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 5705.01,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a veces de manera equivocada o indebida",
            "start": 5707.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y tratan de proteger a alguien",
            "start": 5712.289,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5715.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de castigar indebidamente a alguien de",
            "start": 5718.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "fabricarle un delito",
            "start": 5721.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de actuar",
            "start": 5725.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de manera vengativa eso se da",
            "start": 5727.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5732.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si el responsable de la instituci\u00f3n es",
            "start": 5733.7,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una gente \u00edntegra",
            "start": 5737.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso ya es una garant\u00eda",
            "start": 5739.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5742.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5744.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no se sepan cosas que se hagan",
            "start": 5747.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este abajo por eso yo no descarto que lo",
            "start": 5751.87,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 con la auditor\u00eda superior de",
            "start": 5756.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 5759.76,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se haya armado abajo porque son equipos",
            "start": 5762.469,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "que vienen de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5766.309,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y que el auditor",
            "start": 5769.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no reviso",
            "start": 5773.969,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 5779.769,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5781.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5783.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puedo asegurar",
            "start": 5784.67,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que el acto de mala fe no descarto",
            "start": 5788.16,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "del que como se dice coloquialmente",
            "start": 5794.16,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "se ha metido un gol",
            "start": 5797.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque eso pasa sucede",
            "start": 5803.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5806.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "viendo papeles",
            "start": 5808.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5810.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 5813.15,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "se cometan actos indebidos entonces en",
            "start": 5816.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el caso de la fiscal\u00eda le tengo",
            "start": 5821.219,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "confianza alejandro que el manera y si",
            "start": 5822.9,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay estas investigaciones se les va a",
            "start": 5827.01,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "dar su curso seguramente no va alejandro",
            "start": 5829.469,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a terminar de tapadera no va a terminar",
            "start": 5833.719,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "su vida p\u00fablica",
            "start": 5839.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5842.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es encubridor como c\u00f3mplice no lo",
            "start": 5844.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conozco s\u00e9",
            "start": 5847.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5849.679,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5851.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a trascender por lo que es un coco con",
            "start": 5853.62,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "su caracter\u00edstica de ser un hombre al",
            "start": 5859.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recto \u00edntegro entonces hay que esperar",
            "start": 5863.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s yo entiendo de autonom\u00eda de la",
            "start": 5865.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y tambi\u00e9n el debido proceso",
            "start": 5867.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda bueno ya lleva a\u00f1o y medio de",
            "start": 5870.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tal vez pudiera haber",
            "start": 5872.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alguna nota informativa me parece que es",
            "start": 5874.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un tema relevante que la sociedad",
            "start": 5877.2,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de conocer el presidente que ese",
            "start": 5878.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "informe mire usted yo no soy",
            "start": 5880.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5883.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando se trata de servidores",
            "start": 5886.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5888.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tiene que haber transparencia",
            "start": 5890.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sin duda lo del debido proceso",
            "start": 5894.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "debe quedar en segundo plano",
            "start": 5898.489,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y se debe de privilegiar la",
            "start": 5902.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "transparencia cuando se trata de delitos",
            "start": 5904.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presuntamente cometidos por servidores",
            "start": 5910.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5914.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el servidor p\u00fablico corrupto ratero",
            "start": 5917.31,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hacen m\u00e1s da\u00f1o a la sociedad",
            "start": 5921.69,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que el ladr\u00f3n callejero",
            "start": 5926.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5934.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es el representante de la sociedad",
            "start": 5937.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y otro act\u00faa de manera individual",
            "start": 5943.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 5947.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5949.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es delincuente",
            "start": 5952.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero el servidor p\u00fablico",
            "start": 5954.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5958.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y traiciona la confianza del ciudadano",
            "start": 5964.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y roba",
            "start": 5969.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es doblemente responsable",
            "start": 5974.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "o sea por robar y por traicionar la",
            "start": 5978.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "confianza del ciudadano",
            "start": 5981.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces no es lo mismo",
            "start": 5983.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5987.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5990.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "acudir a esto de",
            "start": 5993.09,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el debido proceso",
            "start": 5995.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5998.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6000.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ocultar informaci\u00f3n",
            "start": 6002.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y la transparencia donde queda",
            "start": 6007.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "yo estoy convocando a un debate sobre",
            "start": 6011.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 6015.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6017.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6020.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es casual que en el per\u00edodo de m\u00e1s",
            "start": 6023.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "saqueo en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 6026.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se haya establecido esto",
            "start": 6031.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del debido proceso",
            "start": 6034.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como no es casual",
            "start": 6039.49,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de que reformaron el c\u00f3digo penal",
            "start": 6042.43,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de salinas para que",
            "start": 6045.749,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6049.469,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no se considerar\u00e1 como delito grave",
            "start": 6051.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "paj\u00edn es",
            "start": 6056.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 6060.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con impunidad legal",
            "start": 6063.969,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s simulando",
            "start": 6067.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n bueno",
            "start": 6071.47,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "creando estos institutos",
            "start": 6073.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6078.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 6081.94,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6084.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 6086.989,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 6090.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque esas lindas",
            "start": 6092.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "jefe de todos ellos cuando menos en lo",
            "start": 6097.75,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico",
            "start": 6102.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6105.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 6107.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se fue salinas pero se dijo- sigui\u00f3 con",
            "start": 6112.679,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6115.829,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "salio zedillo y fox",
            "start": 6117.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 con lo mismo",
            "start": 6121.849,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "se fue fox",
            "start": 6124.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n sigui\u00f3 con el salinismo como",
            "start": 6127.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica las privatizaciones",
            "start": 6130.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "favorecer a las empresas extranjeras",
            "start": 6134.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto que vimos ayer de odebrecht",
            "start": 6137.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quien dio",
            "start": 6141.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n para que se firmara ese",
            "start": 6143.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "contrato leonino en contra de la",
            "start": 6146.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 6150.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6151.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y con pe\u00f1a nieto sigue",
            "start": 6154.57,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 6158.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6162.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "toda esta simulaci\u00f3n debe de desaparecer",
            "start": 6166.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6172.67,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y repito cuando menos en el caso de",
            "start": 6177.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos tiene que haber",
            "start": 6180.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 6183.34,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 6185.11,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6187.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "guardar",
            "start": 6188.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n lo que hicieron crearon",
            "start": 6191.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 6197.09,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "eso fue el colmo",
            "start": 6199.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y su primera decisi\u00f3n importante de ese",
            "start": 6201.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituto que no voy a dejar de decir",
            "start": 6204.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que cuesta mil millones de pesos",
            "start": 6207.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y no es que yo tenga",
            "start": 6210.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6214.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una animadversi\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 6217.77,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 6221.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n hasta cuanto",
            "start": 6224.53,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "papel sanitario se consume",
            "start": 6228.67,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en el palacio y en particular en el",
            "start": 6233.099,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "departamento donde vivo",
            "start": 6236.249,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "cuesta mil millones de pesos mantener",
            "start": 6239.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ese organismo pero su primera decisi\u00f3n",
            "start": 6241.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "fue reservar",
            "start": 6246.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 6250.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de los grandes empresarios",
            "start": 6253.14,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a los que se les condon\u00f3 impuestos",
            "start": 6257.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de fox",
            "start": 6262.07,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "esa fue su primera decisi\u00f3n del",
            "start": 6265.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instituto de la transparencia m\u00e1s",
            "start": 6268.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que eso ya nada ya no hay",
            "start": 6271.28,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es el instituto tambi\u00e9n",
            "start": 6275.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "reserv\u00f3 la informaci\u00f3n de odebrecht",
            "start": 6278.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6283.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hablando del presidente estuve aqu\u00ed",
            "start": 6285.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer y escuchar la explicaci\u00f3n",
            "start": 6288.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 pas\u00f3 con los funcionarios que",
            "start": 6290.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cometieron este il\u00edcito de otorgar este",
            "start": 6294.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tipo de contratos entiendo que fue en",
            "start": 6296.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "2010 se les est\u00e1 siguiendo proceso anal",
            "start": 6298.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada denunci\u00f3 ya prescribi\u00f3 porque ha",
            "start": 6301.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pasado mucho tiempo oficial eso no",
            "start": 6303.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sabemos \u00e9ste no podr\u00eda yo contestar pero",
            "start": 6305.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "si existe una denuncia sobre este tema",
            "start": 6308.77,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "este que se present\u00f3 en la fiscal\u00eda",
            "start": 6313.2,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "y yo recuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 6319.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6323.7,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "en el caso de que hubiese",
            "start": 6325.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "responsabilidad del presidente calder\u00f3n",
            "start": 6326.989,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "o en otros casos de otros expresidentes",
            "start": 6330.699,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "va a haber una consulta que no hay que",
            "start": 6335.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "olvidarlo",
            "start": 6338.239,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o en el mes de agosto",
            "start": 6341.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y si le va a preguntar a todos los",
            "start": 6346.94,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ciudadanos si se inician procesos",
            "start": 6348.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de conformidad con el marco legal",
            "start": 6353.489,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "respetando les su derecho a la defensa",
            "start": 6357.23,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en contra de los expresidentes",
            "start": 6362.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eso ya fue aprobado",
            "start": 6365.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tanto por el poder legislativo como por",
            "start": 6371.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el poder judicial hay que esperar del",
            "start": 6374.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "expresidente desde que sali\u00f3 el dejo la",
            "start": 6377.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretaria general carlos romero",
            "start": 6380.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "deschamps el sindicato petrolero est\u00e1 de",
            "start": 6382.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vacaciones en desde la direcci\u00f3n general",
            "start": 6385.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de pemex se ha hecho tr\u00e1mite pero se le",
            "start": 6387.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha pedido a la direcci\u00f3n corporativa y",
            "start": 6390.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "administrativa de pemex que tramite en",
            "start": 6392.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la jubilaci\u00f3n de este l\u00edder sindical \u00e9l",
            "start": 6394.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha contestado que se mantendr\u00e1 en",
            "start": 6398.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacaciones hasta el a\u00f1o 2024 y el motivo",
            "start": 6400.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n es porque durante los 27 a\u00f1os",
            "start": 6404.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que fue el l\u00edder sindical no tom\u00f3",
            "start": 6407.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacaciones no trabajaba pero dice que",
            "start": 6410.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tampoco tom\u00f3 vacaciones y que entonces",
            "start": 6413.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sumado todos esos a\u00f1os en vacaciones",
            "start": 6416.159,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "permisos con goce de sueldo d\u00edas",
            "start": 6419.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos etc\u00e9tera acumulando todo eso",
            "start": 6423.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues no va a dejar de ser trabajador en",
            "start": 6426.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "activo de pemex hasta el a\u00f1o 2024 y se",
            "start": 6429.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "va a mantener de vacaciones porque 2024",
            "start": 6432.119,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "presidente porque es cuando este",
            "start": 6434.969,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "gobierno termina",
            "start": 6436.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces este l\u00edder octogenario no dudo",
            "start": 6437.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que pretenda regresar al sindicato una",
            "start": 6441.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vez que este gobierno concluya la",
            "start": 6444.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta aqu\u00ed es porque se permite eso",
            "start": 6446.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00eda porque no se jubila que esa",
            "start": 6448.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era la justificaci\u00f3n no lo conoc\u00eda no",
            "start": 6450.99,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sab\u00eda yo de eso entonces si voy a pedir",
            "start": 6454.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae y est\u00e1n presionando",
            "start": 6458.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "presidente que eso s\u00ed es una burla o sea",
            "start": 6461.11,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed de que se le est\u00e1 acumulando",
            "start": 6464.52,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "todo el tiempo que supuestamente no tuvo",
            "start": 6470.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vacaciones y que \u00e9ste va a estar as\u00ed",
            "start": 6473.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 6478.51,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6480.43,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "independientemente de lo legal eso es",
            "start": 6483.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 6486.239,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y eso es una ofensa a los mexicanos y al",
            "start": 6489.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobierno que representa que eso lo voy a",
            "start": 6493.349,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "revisar que no sab\u00eda y lo digo",
            "start": 6496.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sinceramente tenemos que ser \u00e9l",
            "start": 6500.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 6505.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la manera de justificar en este",
            "start": 6507.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "momento el algunos l\u00edderes sindicales",
            "start": 6511.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seccionales de la secci\u00f3n 34 por ejemplo",
            "start": 6514.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que es sector soccer que es la que tiene",
            "start": 6517.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el control de las cuatro terminales del",
            "start": 6520.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico y que suministran algo",
            "start": 6523.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a m\u00ed de gasolineras combustible",
            "start": 6526.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planeando o ya presentaron una",
            "start": 6528.739,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "queja en la junta de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 6531.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arbitraje o no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora",
            "start": 6533.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque no han cubierto ciertas plazas",
            "start": 6536.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que le pertenecen al sindicato y",
            "start": 6538.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces hay una movilizaci\u00f3n muy",
            "start": 6541.55,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "intensa y muy fuerte al interior de",
            "start": 6543.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pemex para exigir estas estas plazas que",
            "start": 6544.909,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicen les pertenecen o de lo contrario",
            "start": 6548.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerando paralizar estas",
            "start": 6550.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "terminales presidentes pero adem\u00e1s \u00e9ste",
            "start": 6552.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor sosa l\u00edder de la secci\u00f3n 34 es",
            "start": 6554.57,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "compadre de carlos romero deschamps",
            "start": 6558.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy vinculados realmente romero",
            "start": 6560.139,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "deschamps se ha ido presente sigue",
            "start": 6563.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dirigiendo al sindicato vamos a ver este",
            "start": 6564.86,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "este tema lo de que despu\u00e9s del 24 el",
            "start": 6567.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueda regresar",
            "start": 6571.369,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6572.51,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 6575.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque los trabajadores petroleros",
            "start": 6579.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6582.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 6584.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 6586.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en el rescate de pemex",
            "start": 6589.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 6592.67,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los trabajadores de planta los",
            "start": 6595.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "transitorios",
            "start": 6598.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n ayudantes y les agradecemos",
            "start": 6600.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mucho y hemos hecho el compromiso de que",
            "start": 6604.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6608.65,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 despidos no ha habido despidos",
            "start": 6610.869,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "como era antes de trabajadores que les",
            "start": 6614.309,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mantienen sus derechos",
            "start": 6619.659,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando igual que con los",
            "start": 6622.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas para sacar",
            "start": 6625.349,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adelante a pemex ya la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6628.11,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de electricidad y hay muchas conciencias",
            "start": 6630.019,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en los trabajadores",
            "start": 6637.969,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y tenemos el compromiso de la",
            "start": 6640.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de los sindicatos",
            "start": 6643.67,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por la pandemia",
            "start": 6647.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se detuvo ese proceso pero hay una nueva",
            "start": 6650.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ley laboral que se tiene que llevar a la",
            "start": 6653.61,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica ya no se va a permitir como era",
            "start": 6658.17,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6663.57,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6664.909,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el voto",
            "start": 6667.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se manifestar\u00e1 en secreto",
            "start": 6670.48,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y de manera directa y libre",
            "start": 6675.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ahora en todas las secciones tiene que",
            "start": 6680.22,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "haber elecciones con voto libre secreto",
            "start": 6683.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y tenemos que avanzar en la",
            "start": 6689.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de los sindicatos",
            "start": 6691.79,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "acerca de alg\u00fan incumplimiento al",
            "start": 6696.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contrato pues hay instancias legales",
            "start": 6699.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nosotros no aceptamos ya presi\u00f3n como",
            "start": 6703.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 6707.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 6710.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6712.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n",
            "start": 6715.679,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "de que los dirigentes de pemex de los",
            "start": 6719.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "trabajadores de pemex del sindicato",
            "start": 6724.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entregaron dinero para una campa\u00f1a de un",
            "start": 6727.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6731.46,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3",
            "start": 6733.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "llevar un dinero",
            "start": 6735.58,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en efectivo en bolsas en camionetas",
            "start": 6738.659,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "desde transporte de valores",
            "start": 6743.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a ese partido es una denuncia",
            "start": 6747.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viene el gobierno de fox",
            "start": 6752.28,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "el gobierno llamado del cambio",
            "start": 6756.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y estaba la denuncia",
            "start": 6762.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y se hab\u00eda demostrado",
            "start": 6768.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda utilizarse de dinero",
            "start": 6772.219,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a del s\u00ed",
            "start": 6774.94,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 llegaron a acuerdos",
            "start": 6781.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "es lo que se conoci\u00f3 como pemexgate el",
            "start": 6787.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tema es que si llegaron a acuerdos",
            "start": 6789.57,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y este a por qu\u00e9",
            "start": 6793.09,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "lo recuerdo que era el jefe del gobierno",
            "start": 6796.409,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y amenazaron",
            "start": 6798.499,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "de que si \u00e9ste se afectaba al dirigente",
            "start": 6801.25,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or deschamps",
            "start": 6807.24,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y van a parar la industria petrolera",
            "start": 6810.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6814.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3",
            "start": 6816.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un exceso era el jefe de gobierno y le",
            "start": 6818.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 estos en trenes entonces al",
            "start": 6821.86,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente fox puente",
            "start": 6824.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por nosotros",
            "start": 6826.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que act\u00fae",
            "start": 6829.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6832.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 6834.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3",
            "start": 6837.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 6840.99,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sindicat ahora ya",
            "start": 6843.19,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "dejo la direcci\u00f3n del sindicato",
            "start": 6848.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6852.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya no tiene por qu\u00e9",
            "start": 6854.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6857.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "interviniendo y no sab\u00eda yo parate no yo",
            "start": 6860.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tengo escuchar pero para este pero s\u00ed",
            "start": 6864.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero para terroristas te voy a escuchar",
            "start": 6867.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a todos listas verdes que esto es muy",
            "start": 6870.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "interesante a todos voces s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6872.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero todos tienen derecho y hay tiempo",
            "start": 6877.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 6879.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s tiempo que vida",
            "start": 6881.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6885.21,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ahora vamos a investigar y",
            "start": 6887.719,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6891.409,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "si existe amenaza de parar instalaciones",
            "start": 6892.91,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s",
            "start": 6898.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y eso se tiene que ver por la v\u00eda legal",
            "start": 6901.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como se ha abierto expediente a romero",
            "start": 6905.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "deschamps el enriquecimiento de este",
            "start": 6907.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "l\u00edderes es que no hay denuncias sobre",
            "start": 6909.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enriquecimiento es p\u00fablico s\u00ed s\u00ed pero no",
            "start": 6914.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hay denuncia y proviene de dinero de las",
            "start": 6918.02,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cuotas de los trabajadores y tambi\u00e9n",
            "start": 6920.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proviene de dinero que la empresa de",
            "start": 6921.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo con los acuerdos de entre otras",
            "start": 6925.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda si hab\u00eda",
            "start": 6927.469,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "denuncias sobre esto",
            "start": 6931.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6933.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al parecer no hay",
            "start": 6936.67,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "al menos",
            "start": 6940.199,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "hasta as\u00ed",
            "start": 6943.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando sali\u00f3 \u00e9l",
            "start": 6945.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del sindicat",
            "start": 6948.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero eso lo tiene que ver la fiscal\u00eda",
            "start": 6950.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente en enero y febrero hablando",
            "start": 6953.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de pemex se destinaron algo as\u00ed como 32",
            "start": 6955.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para pagarle a",
            "start": 6958.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proveedores que de pemex de bienes y",
            "start": 6960.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servicios pero son atrasados que vienen",
            "start": 6964.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del gobierno de pena sobre todo creo que",
            "start": 6966.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay hasta del gobierno de calder\u00f3n y",
            "start": 6969.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "supongo que en los \u00faltimos dos a\u00f1os y",
            "start": 6971.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos proveedores se han quejado que",
            "start": 6974.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 pidiendo comisiones",
            "start": 6976.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "precisamente no se trata ya del diezmo",
            "start": 6977.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "famoso 10% que se le est\u00e1 pidiendo desde",
            "start": 6980.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 20 hasta el 30 por ciento de esas",
            "start": 6982.99,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "comisiones para que pod\u00e9is sres",
            "start": 6985.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "algo relativamente sencillo",
            "start": 6989.989,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 denuncia",
            "start": 6992.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que presenten pruebas",
            "start": 6995.05,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 6998.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se destituye el regional",
            "start": 7001.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7004.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay denuncia penal",
            "start": 7008.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sea nada m\u00e1s quiero adem\u00e1s no hace",
            "start": 7011.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7015.74,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "este mucho tr\u00e1mite",
            "start": 7017.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que me dirijan a m\u00ed",
            "start": 7020.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el escrito que me presenta presidente",
            "start": 7023.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 la tarjeta de rosa",
            "start": 7027.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "isela le encarg\u00f3 hace dos semanas lo del",
            "start": 7028.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "caso de los refugios de esta comisi\u00f3n",
            "start": 7031.79,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "unidos contra la trata que en agosto",
            "start": 7036.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasado dos ni\u00f1os fueron violados",
            "start": 7040.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abusados sexualmente por otros dos",
            "start": 7042.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adolescentes de este mismo lugar y le",
            "start": 7044.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda encargado a la secretaria que",
            "start": 7047.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revisar el caso este se trata de una",
            "start": 7048.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de un asunto pues muy delicado pues",
            "start": 7052.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque estos ni\u00f1os ya vienen de ser",
            "start": 7054.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual laboral",
            "start": 7056.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esclavitud los meten en estos refugios",
            "start": 7060.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin ninguna protecci\u00f3n sin ninguna",
            "start": 7063.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada son es una",
            "start": 7065.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil que dirige rosi orozco",
            "start": 7068.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y en la presidencia del consejo est\u00e1",
            "start": 7070.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7073.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "un acuerdo es un empresario el punto ac\u00e1",
            "start": 7075.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es porque no se ha revisado estos",
            "start": 7078.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estos refugios presidente no hay",
            "start": 7083.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n no hay revisi\u00f3n no hay",
            "start": 7085.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas ser\u00eda bueno que el sat que el",
            "start": 7087.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agua revisar\u00e1n las cuentas de estas",
            "start": 7090.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas porque hay se est\u00e1 explotando y",
            "start": 7092.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "usando a los ni\u00f1os",
            "start": 7096.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si efectivamente nosotros llevamos un a",
            "start": 7101.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una mesa este miguel miguel badillo",
            "start": 7105.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "space llevamos una mesa con las",
            "start": 7110.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoridades del estado de m\u00e9xico porque",
            "start": 7113.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "efectivamente all\u00e1 fue donde se levant\u00f3",
            "start": 7117.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la denuncia en donde tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 7119.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "participando el \u00e9l",
            "start": 7122.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el dif de la ciudad de mexico",
            "start": 7124.72,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos digamos en la atenci\u00f3n a",
            "start": 7129.099,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de ese refugio y pues",
            "start": 7133.659,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "siguiendo digamos los pasos que tienen",
            "start": 7137.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que ver con la investigaci\u00f3n que est\u00e1 en",
            "start": 7141.55,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "manos de autoridades del estado de",
            "start": 7143.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero si efectivamente hay una",
            "start": 7145.689,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y est\u00e1 en la cancha de las",
            "start": 7148.899,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "autoridades competentes y digamos que",
            "start": 7152.999,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "hay una investigaci\u00f3n que si est\u00e1 en lo",
            "start": 7158.05,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "que hemos visto nosotros apegado a",
            "start": 7162.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "derecho por parte del fiscal estatal ya",
            "start": 7164.979,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el tom\u00f3 el caso y le vamos a dar el",
            "start": 7168.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguimiento y efectivamente como bien",
            "start": 7171.129,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dice usted este si hay",
            "start": 7174.55,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial sobre ese y otros",
            "start": 7177.729,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "albergues a partir de esta de este",
            "start": 7180.519,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "delito de la comisi\u00f3n de este delito que",
            "start": 7183.669,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1ala pero s\u00ed efectivamente",
            "start": 7186.189,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1 referido a la atenci\u00f3n",
            "start": 7190.799,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "especial de los ni\u00f1os que fueron a los",
            "start": 7193.739,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que se les cometieron delitos que son",
            "start": 7198.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de delitos entonces hay una",
            "start": 7200.469,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial para este caso",
            "start": 7203.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretaria est\u00e1 todo fabricado los",
            "start": 7204.699,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "delitos se cometieron en cuajimalpa en",
            "start": 7206.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el refugio de cuajimalpa y ma\u00f1osamente",
            "start": 7209.439,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo llevaron al estado de mexico para",
            "start": 7212.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tener control sobre este proceso de",
            "start": 7213.969,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho son dos expedientes uno de ellos",
            "start": 7216.669,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la violaci\u00f3n del ni\u00f1o de 99 a\u00f1os ya",
            "start": 7218.709,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fue sobrese\u00eddo y el otro expediente",
            "start": 7221.649,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando de que se libere al otro",
            "start": 7224.679,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o todo se est\u00e1 haciendo para que los",
            "start": 7227.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directivos de esta comisi\u00f3n unidos",
            "start": 7230.169,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contra la trata no tengan",
            "start": 7232.359,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7233.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no bueno en la parte del sobreseimiento",
            "start": 7235.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de una de las de las carpetas de",
            "start": 7238.05,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n quiero decir que este caso",
            "start": 7243.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "efectivamente se est\u00e1 llevando en el",
            "start": 7246.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico pero que si hay un",
            "start": 7247.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimiento por parte nuestra",
            "start": 7249.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en segundo lugar nosotros si estamos",
            "start": 7251.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "viendo la realidad de que si ocurrieron",
            "start": 7254.56,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los delitos o sea no est\u00e1 sobrese\u00eddo el",
            "start": 7259.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso no si se le est\u00e1 dando seguimiento",
            "start": 7262.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 7264.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias y tengo mercado decir jes\u00fas de",
            "start": 7266.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que a las seis tienen una cita con la",
            "start": 7269.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 7274.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n muy bien para que les",
            "start": 7276.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atiendan soy gracias",
            "start": 7280.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a la lista pero alg\u00fan compa\u00f1ero que vino",
            "start": 7283.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a postrarse a ver adelante si vamos",
            "start": 7286.59,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a darle oportunidad",
            "start": 7291.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas disculpe que me haya",
            "start": 7294.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante adelante vengo de tamaulipas es",
            "start": 7296.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que tamaulipas vengamos para",
            "start": 7299.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 los periodistas y pues yo tengo un",
            "start": 7302.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente una vez participaci\u00f3n entonces",
            "start": 7305.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si lo que estaba pasando pues me iba a",
            "start": 7308.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ir sin poder tomar la palabra este y",
            "start": 7311.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues era parte del tema aunque traigo",
            "start": 7315.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos porque muchos ciudadanos est\u00e1n",
            "start": 7317.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confiando en su servidor",
            "start": 7320.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "igual que mente que conf\u00edan en usted y",
            "start": 7323.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues tengo muchos temas pero ahorita que",
            "start": 7326.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hablamos del tema del partido de la",
            "start": 7329.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y la",
            "start": 7331.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco pues es lo",
            "start": 7333.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 pasando en tamaulipas desde",
            "start": 7337.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os con los gobernadores",
            "start": 7339.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 7341.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s y\u00e1rrington eugenio hern\u00e1ndez",
            "start": 7343.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eg\u00eddio que no entr\u00f3 porque lo est\u00e1",
            "start": 7346.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "protegiendo el otro que est\u00e1 por entrar",
            "start": 7348.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verdad que est\u00e1 ahora s\u00ed que nos tiene",
            "start": 7350.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds en un estado en gobernable",
            "start": 7355.31,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "el domingo pasado el sol se organiz\u00f3 una",
            "start": 7359.06,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "marcha en favor de que no lo que el",
            "start": 7364.6,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "gobierno que usted representa pues no lo",
            "start": 7368.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e9 victimizando porque \u00e9l es inocente",
            "start": 7371.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ni siquiera lo acusaron el guachi col",
            "start": 7375.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es lo \u00faltimo que ha dicho s\u00ed pero est\u00e1",
            "start": 7378.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la pandemia muy fuerte en el pa\u00eds y en",
            "start": 7381.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el mundo y resulta que \u00e9l ese d\u00eda lo",
            "start": 7384.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abren para que ciudad victoria la",
            "start": 7387.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "capital del estado los 5.000 que dicen",
            "start": 7389.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que estuvieron ah\u00ed presentes la mayor\u00eda",
            "start": 7392.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empleados del estado se expusieran y",
            "start": 7394.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expusieron a todo el estado a la",
            "start": 7397.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pandemia a la epidemia de verdad de esa",
            "start": 7399.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es una sola una cosa pero la",
            "start": 7403.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad se demuestra por todos",
            "start": 7406.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 7407.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el jogo adaptar a la gobernatura apoyado",
            "start": 7409.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por esto esta delincuencia organizada",
            "start": 7412.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "toda esta delincuencia de cuello blanco",
            "start": 7414.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este si usted recuerda usted visit\u00f3 el",
            "start": 7417.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "municipio de hidalgo ah\u00ed est\u00e1 un grupo",
            "start": 7420.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "armado",
            "start": 7423.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este grupo armado lo recibieron a usted",
            "start": 7426.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero cuando \u00e9l cuando lo reciben a usted",
            "start": 7428.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice es un grupo de delincuentes que",
            "start": 7430.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes se van a reunir en tamaulipas",
            "start": 7434.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con un grupo de delincuentes que antes",
            "start": 7436.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eran sus amigos y ahora ya no porque son",
            "start": 7438.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enemigos suyo s\u00ed pero \u00e9ste tienen",
            "start": 7440.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "controlado varios municipios y ellos",
            "start": 7444.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ponen a los presidentes municipales y la",
            "start": 7446.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00edder de ellos es una una diputada local",
            "start": 7449.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "noem\u00ed estrella leal y hace y deshace en",
            "start": 7453.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el estado en esa \u00e1rea",
            "start": 7455.92,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional la han dejado le",
            "start": 7458.489,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han quitado sus insignias ellos no van",
            "start": 7461.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "all\u00ed si no van primeramente a hablar con",
            "start": 7463.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ella por eso yo dec\u00eda la otra vez tuvo",
            "start": 7465.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que tocar la puerta para poder entrar y",
            "start": 7469.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "luego dijeron que ricardo peralta desde",
            "start": 7471.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hab\u00eda este todav\u00eda puesto a",
            "start": 7473.699,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted en manos del crimen organizado si",
            "start": 7476.73,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estas gentes se evitaron que los",
            "start": 7479.909,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "candidatos del pp pudieran participar",
            "start": 7483.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del pri pudieran participar pero ellos",
            "start": 7486.329,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "levantaron la mano la cabeza de vaca",
            "start": 7489.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca el domingo que ten\u00eda la",
            "start": 7492.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gente marchando en su favor ten\u00eda a",
            "start": 7495.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grupos de polic\u00edas del estado",
            "start": 7498.989,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protestando por las vejaciones que hacen",
            "start": 7501.17,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en contra de ellos porque tampoco \u00e9ste",
            "start": 7504.15,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "les no tiene dinero para la comida se",
            "start": 7507.389,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "quejaban los produces de los polic\u00edas ni",
            "start": 7512.969,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dinero para comer comen muy poquito si",
            "start": 7516.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "no le dan sus vi\u00e1ticos",
            "start": 7520.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces se protestaban \u00edtem y mientras",
            "start": 7521.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "eso pasaba",
            "start": 7524.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ven\u00edan unos diputados locales viajando",
            "start": 7525.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la frontera en jets ingl\u00e9s de este",
            "start": 7530.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del extranjero rentado en el extranjero",
            "start": 7534.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esa es la forma en que est\u00e1 gobernando",
            "start": 7536.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tamaulipas o sea es una forma induce a",
            "start": 7538.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ingobernabilidad porque a los",
            "start": 7541.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "demon\u00edacos no lo que ya no queremos",
            "start": 7543.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estos ya estamos hartos de eso nosotros",
            "start": 7544.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos ver de qu\u00e9 manera se puede",
            "start": 7548.04,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "solicitar el establecida ya sea que",
            "start": 7552.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "usted lo haga o que los ciudadanos",
            "start": 7556.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos que hacer de sus temas verdad",
            "start": 7558.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este es una de las preguntas",
            "start": 7561.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este ya sobre este caso hay un proceso",
            "start": 7565.87,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "iniciado que es el",
            "start": 7571.54,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7575.309,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 7578.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7583.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n",
            "start": 7586.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7589.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 7593.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un juicio en contra de una autoridad",
            "start": 7596.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n que inicia la",
            "start": 7600.889,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda si se trata de una autoridad",
            "start": 7603.769,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "que tiene fuera",
            "start": 7608.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda tiene que solicitar",
            "start": 7611.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en este caso a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 7615.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para que se lee",
            "start": 7618.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "suspenda el fuero",
            "start": 7622.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y ya esa autoridad puede hacer juzgar",
            "start": 7626.37,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por los delitos",
            "start": 7630.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7633.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala",
            "start": 7636.389,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 7638.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "existe la controversia pero eso no va a",
            "start": 7641.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 7645.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los legisladores los jueces si",
            "start": 7646.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "una vez que se decida sobre",
            "start": 7650.32,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "la procedencia del desafuero si hay",
            "start": 7654.84,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "elementos para hacerlo y se decide que",
            "start": 7660.06,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "haya desafuero si el expediente se va al",
            "start": 7663.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "congreso local",
            "start": 7667.349,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "a tamaulipas y ah\u00ed decide",
            "start": 7669.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 7675.639,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda env\u00eda el expediente al juez",
            "start": 7678.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que es el que va",
            "start": 7684.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a resolver en definitiva",
            "start": 7686.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ese es el procedimiento eso ya est\u00e1",
            "start": 7690.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "iniciado un caso de tamaulipas",
            "start": 7692.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ser respetuosos de ese",
            "start": 7697.909,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "procedimiento y lo \u00fanico que quiero",
            "start": 7701.869,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dejar claro desde el principio lo",
            "start": 7705.679,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "exprese es de que nosotros no fabricamos",
            "start": 7708.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "delitos en contra de nadie",
            "start": 7712.429,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n",
            "start": 7715.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no somos tapadera de nadie",
            "start": 7717.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 7723.449,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a encubrir a nadie",
            "start": 7727.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso yo soy partidario de la",
            "start": 7730.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "transparencia en estos casos",
            "start": 7733.93,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "porque eso despeja mucho las dudas",
            "start": 7738.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7745.21,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la gente conoce",
            "start": 7746.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 7749.409,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "se conoce toda la informaci\u00f3n",
            "start": 7751.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por los mexicanos",
            "start": 7756.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes",
            "start": 7759.719,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7763.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avispados",
            "start": 7765.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy politizados",
            "start": 7769.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "si hay algo en lo que hemos avanzado",
            "start": 7771.829,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7776.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo en los \u00faltimos",
            "start": 7777.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7779.76,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n de las conciencias un",
            "start": 7782.81,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cambio de mentalidad",
            "start": 7786.68,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico desde los pueblos",
            "start": 7788.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzados del mundo",
            "start": 7790.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 7794.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a toma de conciencia",
            "start": 7796.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7800.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "confiar mucho en el pueblo",
            "start": 7803.18,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenerle respeto al pueblo",
            "start": 7808.46,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "que estos asuntos no sean",
            "start": 7813.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7817.269,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "casos de abogados o de tribunales",
            "start": 7819.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o de la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 7826.679,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sino de todos",
            "start": 7831.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es mi argumento para que se tenga",
            "start": 7835.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 7840.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando se trata de",
            "start": 7843.85,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7845.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar",
            "start": 7848.099,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "acerca de lo que me dices",
            "start": 7851.03,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "creo que si algo no el municipio ir\u00e1",
            "start": 7856.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alg\u00fan simple hidalgo les voy a contar",
            "start": 7859.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7863.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7865.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me pas\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 7867.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 7871.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "yo como siempre recorriendo los pueblos",
            "start": 7873.02,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 ir a esa regi\u00f3n de tamaulipas",
            "start": 7877.12,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y estuve",
            "start": 7882.829,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "creo que visitaba yo tres municipios 4",
            "start": 7885.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ya les suena ma\u00f1ana en un municipio",
            "start": 7890.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aviso",
            "start": 7897.79,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pero yo creo que llegaron como tres o",
            "start": 7899.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 7902.489,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "a la plaza",
            "start": 7903.84,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y ya pues habl\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 7905.679,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque nosotros as\u00ed empezamos",
            "start": 7909.409,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con un micr\u00f3fono",
            "start": 7913.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho yo me sub\u00ed a los camiones",
            "start": 7916.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "urbanos",
            "start": 7919.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya por",
            "start": 7922.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "88 89",
            "start": 7924.54,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "villahermosa nos parada con mis volantes",
            "start": 7927.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me sub\u00eda yo le ped\u00eda permiso al ch\u00f3fer",
            "start": 7934.1,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed le hablaba yo a la gente",
            "start": 7938.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 7941.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes hablaba yo m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 7944.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hablando de corrido y este no como ahora",
            "start": 7947.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y all\u00ed",
            "start": 7952.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "terminaba de hablar",
            "start": 7954.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7957.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "casi casi es despierten hay que cambiar",
            "start": 7958.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hay que acabar con la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 7963.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "mucha pobreza es por el mal gobierno",
            "start": 7966.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les entrego esto",
            "start": 7969.409,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "al volante los camiones ten\u00edan la puerta",
            "start": 7972.3,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de atr\u00e1s baja",
            "start": 7976.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y me sub\u00ed a otro",
            "start": 7979.829,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y as\u00ed me subi\u00f3 a 20 a 30 camiones",
            "start": 7982.34,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "hasta que aguantaba pero ve\u00eda yo",
            "start": 7986.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como a 300 400 500 gentes",
            "start": 7993.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque iba yo a veces a las comunidades",
            "start": 7999.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y era uno los dos o tres que ten\u00edan",
            "start": 8001.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "miedo que los amenazaban",
            "start": 8005.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8010.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en el caso de tamaulipas hace poco",
            "start": 8013.81,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "hace como 5 a\u00f1os 6",
            "start": 8017.57,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "voy a ese municipio y como tres o cuatro",
            "start": 8021.409,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "luego a otros municipios cercanos",
            "start": 8024.559,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como 10",
            "start": 8028.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y luego se me acerca una persona y vamos",
            "start": 8030.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a ir algo",
            "start": 8034.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me dicen hidalgo si va a haber gente ah\u00ed",
            "start": 8035.29,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 8038.68,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "le van a recibir",
            "start": 8040.739,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "como 2000",
            "start": 8043.469,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8046.929,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si es tan raro",
            "start": 8050.94,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan 2000 hab\u00edan como 4000 o 5000",
            "start": 8054.139,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lleno todo",
            "start": 8061.23,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me encontr\u00e9 porque yo no sab\u00eda con",
            "start": 8063.739,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n",
            "start": 8068.599,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8070.67,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tiene mucha presencia en esa zona y en",
            "start": 8072.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en este en ida",
            "start": 8079.949,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "entonces ya vamos al meeting",
            "start": 8083.2,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "y habla alguien",
            "start": 8088.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empieza a leer un texto de que ellos",
            "start": 8094.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hab\u00edan puesto orden all\u00ed porque \u00e9ste",
            "start": 8096.679,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "dominaba no s\u00e9 qu\u00e9 organizaci\u00f3n",
            "start": 8100.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y que ya hab\u00eda paz",
            "start": 8106.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con m\u00e9todos",
            "start": 8109.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "violentos respuestas",
            "start": 8112.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por ellos",
            "start": 8115.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de antiguos presidentes municipales o",
            "start": 8117.579,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los regidores o autoridades",
            "start": 8120.579,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8125.71,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "quer\u00edan saber lo que opinaba yo",
            "start": 8127.719,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la plaza llena",
            "start": 8133.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8136.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y fue como un emplazamiento",
            "start": 8138.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegar el micr\u00f3fono",
            "start": 8143.53,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y dije que la lucha nuestra era pac\u00edfica",
            "start": 8145.75,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "que no compart\u00eda yo",
            "start": 8151.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "su punto de vista",
            "start": 8154.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00edan expresado que respetaba",
            "start": 8157.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8163.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acciones pero que no las comparte",
            "start": 8165.389,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que nosotros quer\u00edamos el cambio por la",
            "start": 8168.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica y que nunca \u00edbamos a",
            "start": 8171.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "recurrir",
            "start": 8175.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 8176.36,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "esa es as\u00ed",
            "start": 8179.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8182.969,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que enfrente la primera vez",
            "start": 8186.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "luego he ido dos tres veces a m\u00ed me",
            "start": 8189.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respetan",
            "start": 8192.12,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "como en todo el pa\u00eds",
            "start": 8194.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este y escucho a todos",
            "start": 8197.969,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "convivo con todos",
            "start": 8201.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en el caso de tamaulipas ya platiqu\u00e9 ya",
            "start": 8203.75,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "te des pr\u00e9s ya inform\u00e9 de que es un",
            "start": 8207.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "proceso que se ha iniciado hay que",
            "start": 8212.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 8215.45,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que resulte",
            "start": 8217.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir se lo voy a",
            "start": 8219.719,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pedir un favor muy especial muy",
            "start": 8221.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humanitario en esa parte de hidalgo est\u00e1",
            "start": 8223.889,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "el ejido buenavista es un poblado que",
            "start": 8227.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen encapsulado porque supuestamente",
            "start": 8229.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay delincuentes que han sido",
            "start": 8231.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detenidos pero ah\u00ed tambi\u00e9n existen ni\u00f1os",
            "start": 8234.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujeres adultos mayores ah\u00ed no llega",
            "start": 8236.76,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa social el a\u00f1o pasado",
            "start": 8239.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vine y le coment\u00e9 de un asesinato de una",
            "start": 8242.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque todos los d\u00edas los bala sean en",
            "start": 8246.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana en la tarde en la noche todos",
            "start": 8248.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los d\u00edas entonces \u00e9l el a\u00f1o pasado vine",
            "start": 8250.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y le coment\u00e9 qu\u00e9 es lo que hab\u00eda pasado",
            "start": 8253.29,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y vieron a un hombre a un joven como de",
            "start": 8255.33,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os y fue la polic\u00eda del estado y",
            "start": 8258.149,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fue una patrulla una ambulancia de",
            "start": 8262.319,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil sacaron al muchacho con",
            "start": 8265.649,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la esposa y una t\u00eda en \u00e9l y un ni\u00f1o de",
            "start": 8268.109,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un como de ocho a\u00f1os siete a\u00f1os salieron",
            "start": 8271.229,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed y saliendo la polic\u00eda le dio para",
            "start": 8273.719,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "adelante m\u00e1s r\u00e1pido y dej\u00f3 en manos al",
            "start": 8277.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de procesal de protecci\u00f3n civil de los",
            "start": 8280.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "desde ese grupo",
            "start": 8283.319,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "la columna armada pedrojota",
            "start": 8285.239,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo mataron a la se\u00f1ora y a la t\u00eda",
            "start": 8287.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y al ni\u00f1o se lo llevaron",
            "start": 8291.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo pusieron al muchacho",
            "start": 8293.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "asesinado en ese tiempo",
            "start": 8295.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la gente del ejido ha apoyado por la",
            "start": 8299.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "polic\u00eda sal\u00edan a comprar alimentos",
            "start": 8302.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aunque les hac\u00eda la vida imposible los",
            "start": 8305.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dejaban de ir a comprar alimentos de ese",
            "start": 8307.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda ya no van",
            "start": 8310.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ellos tienen sembrado unos palitos",
            "start": 8313.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunos dan algunas legumbres pero",
            "start": 8315.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahorita con el fr\u00edo se quem\u00f3 ellos ya",
            "start": 8319.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen desde el a\u00f1o pasado que no salen",
            "start": 8321.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a comprar mandado y nadie va a apoyarlos",
            "start": 8323.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya hablamos en derechos humanos y",
            "start": 8326.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablamos de gobernaci\u00f3n en todas las",
            "start": 8328.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y hasta ahorita nadie nos",
            "start": 8330.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a por por humanidad a comprar",
            "start": 8334.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alimento ni una despensa llega ah\u00ed ni un",
            "start": 8337.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa alimentario nada de las becas",
            "start": 8340.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os nada de eso paz es nada",
            "start": 8342.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es una petici\u00f3n y el otro tema el",
            "start": 8344.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otro tema que quiero decir es una lucha",
            "start": 8348.05,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de hace 32 a\u00f1os d",
            "start": 8350.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los trabajadores trabajadores de euless",
            "start": 8354.559,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mexicanos en aquel tiempo se hizo un",
            "start": 8356.719,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "decreto por parte del presidente miguel",
            "start": 8360.29,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "de la madrid",
            "start": 8362.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "este decreto este como se estaba carlos",
            "start": 8362.979,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "salinas de gortari como de de",
            "start": 8368.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n y presupuesto y fue cuando",
            "start": 8370.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se hizo la privatizaci\u00f3n de empresas",
            "start": 8372.949,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como el de mexicanos",
            "start": 8375.439,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para poder privatizar y llegar a un",
            "start": 8378.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acuerdo y si ese hizo un decreto en el",
            "start": 8381.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se dio m\u00ednimo del 2% del total del",
            "start": 8384.33,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "valor para los trabajadores ex",
            "start": 8388.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trabajadores que iban a ser liquidados",
            "start": 8390.931,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un problema",
            "start": 8392.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la forma en que se",
            "start": 8394.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "liquidaron unos adeudos que quedaron",
            "start": 8397.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "all\u00ed pero lo m\u00e1s importante de todo es",
            "start": 8399.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que ese decreto nunca se cumpli\u00f3",
            "start": 8402.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y estas familias han pasado por tantas",
            "start": 8405.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosas este",
            "start": 8408.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "suicidios",
            "start": 8411.28,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ya no pudieron trabajar perdieron",
            "start": 8414.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "familias hay viudas o sea est\u00e1n",
            "start": 8417.47,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esperando que conf\u00edan en usted y yo",
            "start": 8419.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado en algunos eventos donde ellos",
            "start": 8422.689,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dicen es un honor luchar con obrador",
            "start": 8425.149,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tienen fe en que usted les haga justicia",
            "start": 8427.729,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y que se investigue d\u00f3nde qued\u00f3 el",
            "start": 8429.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "decreto porque mientras palencia les han",
            "start": 8432.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mostrado completo el decreto y hacienda",
            "start": 8434.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no ha cumplido con estos trabajadores",
            "start": 8437.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "eran alrededor 700 y han muertos pero",
            "start": 8440.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene mucha fe en usted muy bien pero se",
            "start": 8443.479,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "parece porque tenemos que darle la",
            "start": 8447.35,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "palabra a otros compa\u00f1eros te parece que",
            "start": 8450.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8454.069,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "rosa isela la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 8455.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana te va a",
            "start": 8459.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atender ahora mismo para estos dos",
            "start": 8461.75,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "asuntos lo de la protecci\u00f3n a estos este",
            "start": 8465.45,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "integrantes elegidos en",
            "start": 8471.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el municipio de hidalgo y lo de los",
            "start": 8475.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "trabajadores si te parece muy bien que",
            "start": 8478.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "est\u00e9 vamos si no nos alcanza",
            "start": 8482.16,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "queda la lista para \u00e9l para ma\u00f1ana a",
            "start": 8486.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alejandra",
            "start": 8489.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente alejandra",
            "start": 8492.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "barrilete de mexicanos contra la",
            "start": 8495.58,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n presidente la semana pasada",
            "start": 8497.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "publicamos que en 2006 odebrecht pag\u00f3",
            "start": 8499.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "sobornos para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 8502.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presa francisco j mujica en michoac\u00e1n",
            "start": 8505.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "uno de los funcionarios que en aquel",
            "start": 8508.29,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "momento firm\u00f3 estos contratos con",
            "start": 8510.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "odebrecht fue gabriel gabriel mendoza",
            "start": 8512.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "quien hoy es responsable de seguridad",
            "start": 8515.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nacional de su gabinete me gustar\u00eda",
            "start": 8517.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "saber presidente si va a ver alguna",
            "start": 8519.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al respecto si todos los",
            "start": 8521.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n involucrados",
            "start": 8524.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero es un todo delito deben de ser",
            "start": 8529.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "investigados no hay impunidad en meego",
            "start": 8532.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "abierta entonces",
            "start": 8535.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8539.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a informar a mexicanos contra la",
            "start": 8542.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8545.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este de este asunto",
            "start": 8547.86,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hago ese compromiso gracias presidente",
            "start": 8551.0,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "antonio baranda",
            "start": 8555.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas presente",
            "start": 8564.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy ser\u00e1 conocer que las obras",
            "start": 8567.09,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de dos bocas son operadas legalmente por",
            "start": 8569.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una filial de pemex que es petit pero en",
            "start": 8572.011,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "realidad de estar en manos de una",
            "start": 8575.37,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "empresa que opera como outsourcing de",
            "start": 8576.84,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "acuerdo con la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 8579.511,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y es una empresa fachada",
            "start": 8580.891,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que no tiene empleados por lo que sus",
            "start": 8583.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "servicios tanto administrativos legales",
            "start": 8586.261,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "como financieros est\u00e1n a cargo de m&g y",
            "start": 8588.15,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "otra empresa que fue creada durante el",
            "start": 8590.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sexenio de enrique pe\u00f1a nieto para la",
            "start": 8593.011,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda este esquema se trata de lo",
            "start": 8596.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ellos denominan una tercerizaci\u00f3n de",
            "start": 8599.011,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servicios que dificultan la rendici\u00f3n de",
            "start": 8601.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuentas quisiera preguntarle en este",
            "start": 8604.021,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sentido si est\u00e1 justificado el uso de",
            "start": 8605.91,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esta empresa que opera como outsourcing",
            "start": 8607.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para las obras de \u00e9sta",
            "start": 8609.931,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n para las obras de dos bocas",
            "start": 8613.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n si est\u00e1 justificado no conozco el",
            "start": 8615.271,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "detalle lo que s\u00ed s\u00e9 es de qu\u00e9",
            "start": 8620.01,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta obra est\u00e1 bajo",
            "start": 8624.68,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de la secretaria de",
            "start": 8630.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 8633.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "racional que es una mujer \u00edntegra",
            "start": 8634.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "honesta recta",
            "start": 8637.55,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "desde las mejores",
            "start": 8641.43,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "uno de los mejores servidores p\u00fablicos",
            "start": 8645.48,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "es un motivo de orgullo tener a racionar",
            "start": 8648.761,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "colaborando",
            "start": 8654.421,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el gobierno de la transformaci\u00f3n y",
            "start": 8658.539,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo muy bien las cosas no es",
            "start": 8661.599,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 8664.689,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "o sea no es la 6 bueno",
            "start": 8666.989,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "no lo es",
            "start": 8671.35,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "no son los secretarios de energ\u00eda",
            "start": 8673.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed que hab\u00edan antes",
            "start": 8677.811,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se lo dejo a ustedes el reforma",
            "start": 8681.36,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer la investigaci\u00f3n presidente",
            "start": 8684.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 justificado a\u00fan cuando se",
            "start": 8688.051,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "utilice una empresa que aparece mente",
            "start": 8689.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "avanzada clara como autor de los con el",
            "start": 8691.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "detalle este pero roc\u00edo puede explicar",
            "start": 8693.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8698.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8701.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que por cierto lee",
            "start": 8703.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "le mando un abrazo le habl\u00e9 ayer pero",
            "start": 8705.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8709.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este falleci\u00f3 su mam\u00e1 pero",
            "start": 8711.619,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ella bien",
            "start": 8715.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la semana que investigar\u00e1 est\u00e1",
            "start": 8718.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "terminando no ella va a venir a",
            "start": 8721.27,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "explicarle a la reforma",
            "start": 8722.439,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "porque el reforma si este",
            "start": 8724.46,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "siempre nos est\u00e1 atacando sin fundamento",
            "start": 8729.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el reforma este",
            "start": 8734.351,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "est\u00e1 convertido en un pasqu\u00edn",
            "start": 8737.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en contra nuestra ella a favor",
            "start": 8744.6,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "del conservadurismo y de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8747.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces quiero que venga",
            "start": 8751.819,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es buen debate",
            "start": 8754.95,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que venga este",
            "start": 8756.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "roc\u00edo y que aclare esta informaci\u00f3n de",
            "start": 8759.149,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la fuerza pero",
            "start": 8762.72,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "ya sabemos",
            "start": 8764.999,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que no se enteraron ustedes",
            "start": 8767.229,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de que la auditor\u00eda fiscal de la",
            "start": 8770.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se equivoc\u00f3",
            "start": 8774.29,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en sus cuentas",
            "start": 8778.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en 200 mil millones de pesos",
            "start": 8782.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "paso de noche eso",
            "start": 8789.84,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9 aqu\u00ed aprovecho para decirles",
            "start": 8792.341,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este fueron los de reforma haya",
            "start": 8796.091,
            "duration": 7.138
        },
        {
            "text": "tranviarios porque es aqu\u00ed un v\u00eddeo",
            "start": 8799.181,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en el estoy bateando",
            "start": 8803.229,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "porque ya estoy marcando de nuevo porque",
            "start": 8805.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no ponen el v\u00eddeo y es que fueron",
            "start": 8809.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haciendo el gran reportaje",
            "start": 8812.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 en primera plana lo",
            "start": 8815.51,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pusieron",
            "start": 8817.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en donde entrevistan la guerrita",
            "start": 8819.0,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el administrador",
            "start": 8822.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del deportivo que no",
            "start": 8824.721,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "y viene aqu\u00ed y s\u00f3lo camina pues tambi\u00e9n",
            "start": 8829.28,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "camino para calentar pero hay 10 vueltas",
            "start": 8833.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a todo el campo",
            "start": 8838.311,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y corro",
            "start": 8840.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cacho",
            "start": 8844.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y agarro rolas",
            "start": 8846.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bate\u00f3 marca neo",
            "start": 8851.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero no tienes el v\u00eddeo",
            "start": 8854.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pero la reforma me quiso",
            "start": 8857.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8863.57,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "miren miren como estoy",
            "start": 8864.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8874.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8883.14,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "tengan para que aprendan",
            "start": 8893.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero fueron al d\u00eda siguiente f\u00edjense el",
            "start": 8899.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "periodismo del reforma es un asunto",
            "start": 8901.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8906.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 8911.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremista",
            "start": 8916.261,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 8918.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "banal",
            "start": 8922.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al deportivo",
            "start": 8925.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y entrevistan al administrador que s\u00ed",
            "start": 8927.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "era cierto que yo bateaba",
            "start": 8930.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8935.96,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "guerrita les dice pues si viene aqu\u00ed a",
            "start": 8937.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "caminar tambi\u00e9n juegue al d\u00eda siguiente",
            "start": 8940.529,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "el reforma s\u00f3lo camina",
            "start": 8945.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero yo creo que si fue 8 nos los tuvo",
            "start": 8951.74,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "en la primera p\u00e1gina de la primera plana",
            "start": 8954.681,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en la nota as\u00ed a ver con el triunfo",
            "start": 8959.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es el portal",
            "start": 8963.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero no es contigo",
            "start": 8966.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 8969.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "t\u00fa mereces todo nuestro respeto",
            "start": 8971.41,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y todos nuestros respetos regresando el",
            "start": 8975.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tema de dos bocas presidente entonces",
            "start": 8977.909,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "considera que hubo equivocaciones",
            "start": 8979.68,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la auditor\u00eda en este",
            "start": 8981.21,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 8982.71,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "seguramente pero yo ya no quiero solo",
            "start": 8984.961,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "tratar ese tema el de la auditor\u00eda",
            "start": 8990.391,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "lo que quiero es",
            "start": 8995.011,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8998.801,
            "duration": 3.388
        },
        {
            "text": "el roc\u00edo",
            "start": 9000.31,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "le expliqu\u00e9 lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 9002.189,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "mientras bocas",
            "start": 9006.359,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9009.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "le informe a la gente y al mismo tiempo",
            "start": 9013.601,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9016.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "utilic\u00e9 el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 9018.181,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "contra el reforma",
            "start": 9021.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9026.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constantemente todos los d\u00edas hablando",
            "start": 9028.58,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del b\u00e9isbol",
            "start": 9031.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero en todo",
            "start": 9034.131,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces como este es un asunto",
            "start": 9036.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "interesante importante",
            "start": 9037.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque es una insinuaci\u00f3n",
            "start": 9042.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "de que puede haber corrupci\u00f3n cuando",
            "start": 9046.079,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 9050.009,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un mal procedimiento",
            "start": 9052.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que viola",
            "start": 9055.46,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la norma",
            "start": 9058.82,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9062.95,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 9064.8,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9068.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se maneja",
            "start": 9070.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en la prensa",
            "start": 9075.699,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "vendida o alquilada",
            "start": 9078.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en el hampa del periodismo",
            "start": 9084.391,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima de que la calumnia cuando no",
            "start": 9087.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mancha tis na",
            "start": 9091.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces hay que este",
            "start": 9095.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y actuar con \u00e9tica",
            "start": 9099.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con mucho profesionalismo con",
            "start": 9106.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 9109.521,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y esto no s\u00f3lo es un asunto de reforma",
            "start": 9113.21,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "con universal la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 9117.319,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n como rosas excepciones y",
            "start": 9121.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con los de m\u00e9xico",
            "start": 9124.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ayer en your time",
            "start": 9130.24,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "este se lanza en contra de nosotros",
            "start": 9134.13,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "hablando de que estamos en contra de las",
            "start": 9138.83,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 9143.6,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "es el de orden pues no tiene \u00e9tica",
            "start": 9147.05,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n el cual es el journal",
            "start": 9154.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds ya ni hablar de espa\u00f1a",
            "start": 9159.68,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "hace falta tambi\u00e9n",
            "start": 9164.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 9167.761,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 9171.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 9175.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento de los medios",
            "start": 9179.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a la falta de profesionalismo",
            "start": 9184.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9186.62,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9189.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n",
            "start": 9191.789,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "dominados ni por el poder econ\u00f3mico ni",
            "start": 9194.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por el poder pol\u00edtico",
            "start": 9198.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que los medios",
            "start": 9200.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le sirvan a la sociedad",
            "start": 9204.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y",
            "start": 9208.511,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s distante que se pueda del poder",
            "start": 9211.331,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico pero tambi\u00e9n del",
            "start": 9215.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico",
            "start": 9217.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque estos grandes peri\u00f3dicos",
            "start": 9219.51,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "mundiales no dejan de estar vinculadas",
            "start": 9223.05,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a intereses",
            "start": 9229.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "creados en crisis econ\u00f3micos",
            "start": 9233.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces se requiere que haya \u00e9tica",
            "start": 9238.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y que se tenga respeto",
            "start": 9243.66,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "por los ciudadanos",
            "start": 9246.3,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9250.101,
            "duration": 4.378
        },
        {
            "text": "a la honestidad",
            "start": 9251.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el manejo de los medios",
            "start": 9254.479,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "ya sabemos que los del reform\u00f3 pues no",
            "start": 9259.499,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo con nosotros",
            "start": 9263.369,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 9266.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que el reforma me estuviese",
            "start": 9270.931,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al abandonos",
            "start": 9277.689,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar\u00eda yo preocupado",
            "start": 9280.64,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "porque pues ese es un peri\u00f3dico",
            "start": 9285.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conservador de siempre",
            "start": 9288.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 con salinas",
            "start": 9292.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l es defensor",
            "start": 9299.93,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 9302.801,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 en contra por eso ese peri\u00f3dico",
            "start": 9307.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo que nosotros representamos de la",
            "start": 9312.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que queremos llevar a",
            "start": 9314.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cabo y acabar con la corrupci\u00f3n en",
            "start": 9315.69,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 9318.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9320.439,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "que no haya injusticias",
            "start": 9322.479,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de que se fortalezcan valores que no",
            "start": 9326.89,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "haya el doble discurso la hipocres\u00eda",
            "start": 9330.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9336.75,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es decir una cosa y hacer otra",
            "start": 9338.771,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 es",
            "start": 9345.851,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan en el conservadurismo",
            "start": 9347.71,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces por eso es pero no es contra ti",
            "start": 9353.021,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 9356.351,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "haciendo t\u00fa tu trabajo y a ti te vamos a",
            "start": 9359.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "respetar siempre y si yo te hablo a ti",
            "start": 9363.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este lo hago porque t\u00fa representas el",
            "start": 9367.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico pero no es contra ti es contra",
            "start": 9371.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los machucones contra",
            "start": 9374.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los camajanes me permite un segundo tema",
            "start": 9377.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas se dio a conocer que en",
            "start": 9380.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el consulado de m\u00e9xico en san antonio se",
            "start": 9383.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dio una matr\u00edcula consular a una",
            "start": 9385.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ministra de esquivel preguntarle si ya",
            "start": 9387.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se tiene avance en avances en estas",
            "start": 9390.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "investigaciones del \u00f3rgano interno de",
            "start": 9392.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "control de la canciller\u00eda qu\u00e9 es lo que",
            "start": 9394.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 si est\u00e1 justificado que se le",
            "start": 9396.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "haya dado esta matr\u00edcula consular a la",
            "start": 9398.45,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ministra ya inform\u00f3 ayer",
            "start": 9400.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y relaciones",
            "start": 9403.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tengo entendido de que ya envi\u00f3 una",
            "start": 9408.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 9411.729,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ministra al reforma",
            "start": 9414.17,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a ver si sacan o la publicaron",
            "start": 9417.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero a ver si la publicaron a la raz\u00f3n",
            "start": 9424.44,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "y que dice vamos",
            "start": 9428.93,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ella argumenta que su esposo tiene una",
            "start": 9434.681,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propiedad en san antonio que por ese",
            "start": 9437.141,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "motivo pidi\u00f3 esta matr\u00edcula sin embargo",
            "start": 9440.141,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este documento se expide b\u00e1sicamente a",
            "start": 9442.301,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "personas que son residentes de ese lugar",
            "start": 9444.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en este caso quer\u00eda preguntarle si est\u00e1",
            "start": 9446.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justificado que se le haya dado esa",
            "start": 9449.23,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula precisamente por esa raz\u00f3n hay",
            "start": 9450.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que verlo con relaciones exteriores",
            "start": 9453.041,
            "duration": 6.858
        },
        {
            "text": "si corresponde a ellos atender este",
            "start": 9457.26,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9459.899,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed aclar\u00f3 no",
            "start": 9462.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 9465.239,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9467.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay que transparentar todo",
            "start": 9469.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 9473.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9475.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y solo si me permite un \u00faltimo tema el",
            "start": 9476.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer la secretaria",
            "start": 9479.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 a todos una persona se\u00f1alada de",
            "start": 9481.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser el l\u00edder de una red rumana una mafia",
            "start": 9484.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rumana de clonaci\u00f3n de tarjetas",
            "start": 9487.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "preguntarle a la secretaria",
            "start": 9489.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "particularmente qu\u00e9 es lo que hablo con",
            "start": 9491.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta persona que le dijo y si est\u00e1",
            "start": 9493.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "justificado que una persona que es",
            "start": 9495.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigada por autoridades mexicanas e",
            "start": 9497.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluso extranjeras en eeuu sea recibido",
            "start": 9499.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por una secretaria de estado en este",
            "start": 9501.91,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9503.41,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9506.63,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cumpliendo instrucciones como aqu\u00ed se",
            "start": 9508.939,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "dijo recibimos al ciudadano de origen",
            "start": 9511.789,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "rumano florian sudor y lo que hablamos",
            "start": 9515.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "solamente es lo que hicimos es darle una",
            "start": 9521.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "audiencia para escuchar todo lo que \u00e9l",
            "start": 9524.39,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "quer\u00eda expresar y al final despu\u00e9s de",
            "start": 9528.079,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hizo sus alegatos que \u00e9l hizo una",
            "start": 9532.609,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n general en donde hay",
            "start": 9536.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "documentos muchos de los cuales son",
            "start": 9540.489,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos lo escuchamos y le dimos la",
            "start": 9542.659,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "fecha para la audiencia para la garant\u00eda",
            "start": 9547.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de audiencia que tiene con la wef y eso",
            "start": 9551.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fue todo los documentos que le entreg\u00f3",
            "start": 9554.659,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este para que nuestra en nuestras",
            "start": 9557.39,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "manos en nuestras manos en nuestra",
            "start": 9564.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oficina y en general es informaci\u00f3n",
            "start": 9566.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces pues solamente le dimos",
            "start": 9570.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el derecho de audiencia no",
            "start": 9573.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "somos \u00e9l la persona o la instancia",
            "start": 9575.28,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "encargada de investigar su caso as\u00ed lo",
            "start": 9579.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dijimos est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda",
            "start": 9582.521,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces pues no tenemos nosotros el",
            "start": 9584.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conocimiento de una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 9588.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer entonces pues no",
            "start": 9590.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "era una persona se\u00f1alada",
            "start": 9593.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para la secretaria con una orden de",
            "start": 9597.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n entonces pues nuestro trato",
            "start": 9600.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fue como a cualquier ciudadano de",
            "start": 9603.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "escucharlo pero no dimos ninguna opini\u00f3n",
            "start": 9605.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al respecto su caso est\u00e1 en manos de la",
            "start": 9607.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fiscal y por \u00faltimo una disculpa que me",
            "start": 9610.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estoy alargando est\u00e1 el tema de la",
            "start": 9613.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia en zacatecas presidente quer\u00eda",
            "start": 9616.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntarle si se prev\u00e9 un reforzamiento",
            "start": 9618.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de la seguridad en este estado que es lo",
            "start": 9620.58,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que observan en las \u00faltimas semanas ha",
            "start": 9622.32,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "habido incluso el asesinato de un",
            "start": 9624.271,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "empresario l\u00edder de la coparmex y ya se",
            "start": 9625.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "exig\u00eda mayor seguridad en esa entidad",
            "start": 9628.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tanto los pobladores como este gremio y",
            "start": 9631.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el asesinato lamentablemente fue en san",
            "start": 9634.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lu\u00eds",
            "start": 9637.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ya se tiene detenidos",
            "start": 9638.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9643.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quemando relaci\u00f3n",
            "start": 9644.869,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9646.67,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "si pierdes",
            "start": 9648.279,
            "duration": 7.352
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda lo resuelve pero fue en san",
            "start": 9651.221,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lu\u00eds en zacatecas yo estuve el fin de",
            "start": 9655.631,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "semana y en efecto han crecido mucho los",
            "start": 9658.811,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "homicidios y por eso hice el compromiso",
            "start": 9663.101,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de reforzar la presencia de guardia",
            "start": 9666.601,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nacional en zacatecas",
            "start": 9671.051,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 9676.561,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "en guanajuato y en michoac\u00e1n",
            "start": 9678.58,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les expliqu\u00e9 de c\u00f3mo en estos",
            "start": 9682.65,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "cuatro estados",
            "start": 9686.49,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento en la incidencia",
            "start": 9689.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "delictiva en especial en homicidios",
            "start": 9692.859,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 9696.68,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de la diferencia de otros cuatro",
            "start": 9698.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 9701.931,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de esa misma regi\u00f3n",
            "start": 9704.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sinaloa durango nayarit y baja",
            "start": 9707.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "california sur",
            "start": 9712.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en donde hay una baja",
            "start": 9713.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la incidencia delictiva y en",
            "start": 9717.04,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "particular de gomis",
            "start": 9719.53,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero es una cuesti\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 9724.31,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "excepcional los de san luis o sea d\u00f3nde",
            "start": 9729.45,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el registro de homicidios es mayor en",
            "start": 9734.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos de zacatecas",
            "start": 9737.32,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y desde luego el primer lugar lo tiene",
            "start": 9741.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "guanajuato desde hac\u00eda alg\u00fan tiempo y",
            "start": 9744.771,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 9748.19,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n y estamos trabajando en eso",
            "start": 9749.97,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente s\u00ed bueno pero ya ahora si",
            "start": 9753.649,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vayan a miren",
            "start": 9757.8,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 9761.76,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "si salieron las tienen",
            "start": 9765.641,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mire es como si fuese una",
            "start": 9774.69,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "esta gran noticia",
            "start": 9778.159,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lleg\u00f3 a caminar no bate\u00f3 ya es",
            "start": 9784.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ya no macaneo estoy bateando arriba",
            "start": 9787.23,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 9791.04,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "temporada post comit\u00e9s",
            "start": 9794.369,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 9800.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s mostrar",
            "start": 9802.511,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde",
            "start": 9804.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9808.061,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ustedes son reportera son",
            "start": 9810.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reporteros",
            "start": 9814.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 9816.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9819.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 9820.479,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "conocimiento porque no es",
            "start": 9823.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 9827.9,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9830.07,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "tan familiar",
            "start": 9832.811,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y no saben",
            "start": 9836.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9839.211,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "los reporteros tienen a un director de",
            "start": 9841.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9846.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como le llama",
            "start": 9848.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "efe de informaci\u00f3n",
            "start": 9851.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y por lo general incluso hay medios",
            "start": 9853.99,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sobre todas las televisoras que en la",
            "start": 9859.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana los re\u00fanen a todos los",
            "start": 9861.669,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "responsables de noticias conductores y",
            "start": 9869.18,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todo y ah\u00ed definen",
            "start": 9872.359,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se decide",
            "start": 9875.221,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9878.11,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "los temas",
            "start": 9881.021,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9884.949,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se da la orden",
            "start": 9886.319,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estos jefes de informaci\u00f3n",
            "start": 9891.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9",
            "start": 9894.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 9896.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "investigar",
            "start": 9899.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9902.221,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "los reporteros por lo general",
            "start": 9904.7,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "entonces lo que hacen es cumplir",
            "start": 9908.77,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "t\u00fa fuiste periodista",
            "start": 9913.54,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "no sabes entonces",
            "start": 9916.14,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "como le vamos a echar la culpa",
            "start": 9919.211,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a ustedes no",
            "start": 9922.521,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ni siquiera a los jefes de informaci\u00f3n",
            "start": 9926.631,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "bueno ni siquiera a los responsables",
            "start": 9929.061,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "de las secciones editoriales",
            "start": 9934.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a veces ni siquiera los directores",
            "start": 9939.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque arriba",
            "start": 9942.931,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1n 2",
            "start": 9946.301,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 9949.249,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque es muy poco",
            "start": 9952.199,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "el periodismo en m\u00e9xico que no est\u00e1",
            "start": 9955.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vinculado",
            "start": 9959.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 9962.02,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "predomina el periodismo empresarial",
            "start": 9964.16,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9971.149,
            "duration": 5.522
        },
        {
            "text": "es muy injusto",
            "start": 9973.351,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces que se le culpe a un periodista",
            "start": 9977.109,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que cumplir con su trabajo al",
            "start": 9982.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 9985.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 corre riesgos que este es",
            "start": 9987.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el que enfrenta",
            "start": 9992.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a los inconformes a la luz",
            "start": 9997.81,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este que se sienten ofendidos y los de",
            "start": 10001.729,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 10006.17,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ni se despeinan",
            "start": 10008.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los de mero arriba ni se despeina",
            "start": 10012.33,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s si acaso",
            "start": 10015.43,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "denle otra vuelta a la tuerca",
            "start": 10020.061,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no pretende m\u00e1s",
            "start": 10023.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a ver si afloja",
            "start": 10026.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que nos dan la orden arriba",
            "start": 10029.19,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se viene en cascada",
            "start": 10032.029,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces ese periodismo empresarial pues",
            "start": 10035.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es el que no todos e incluso",
            "start": 10043.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no ven",
            "start": 10046.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con buenos ojos",
            "start": 10049.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n pero no s\u00f3lo es porque",
            "start": 10053.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dejaron de recibir publicidad",
            "start": 10057.48,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "o ya no reciben lo que se les daba antes",
            "start": 10060.86,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10065.931,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si antes",
            "start": 10069.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 10072.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recib\u00edan 12 mil millones de pesos",
            "start": 10075.14,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "en publicidad pues ahora son 3 mil 2 mil",
            "start": 10079.18,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero no es eso",
            "start": 10084.729,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no es eso",
            "start": 10087.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "son los negocios",
            "start": 10089.93,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "porque en los contratos de obra",
            "start": 10093.729,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del reclusorio",
            "start": 10098.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "o de los reclusorios estos ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 10102.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de medios",
            "start": 10104.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen los due\u00f1os de medios",
            "start": 10108.84,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "metidos en",
            "start": 10112.59,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de reclusorios",
            "start": 10116.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen los medios los due\u00f1os de",
            "start": 10120.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 10123.41,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajando para pemex",
            "start": 10124.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con contratos para pymes",
            "start": 10132.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen los due\u00f1os de los medios",
            "start": 10138.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con plantas generadoras de electricidad",
            "start": 10146.43,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues claro que ahora que se aprob\u00f3 la",
            "start": 10149.91,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica pues esos medios",
            "start": 10154.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 10159.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero a todos les ofrezco disculpa",
            "start": 10162.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos",
            "start": 10168.35,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "defender es nuestro trabajo",
            "start": 10172.739,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos defender",
            "start": 10176.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica el dinero del",
            "start": 10181.909,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero de todos para",
            "start": 10184.819,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "eso nos eligieron",
            "start": 10186.919,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 10189.29,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "mantener la corrupci\u00f3n",
            "start": 10192.23,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "eso ya pas\u00f3",
            "start": 10195.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 10200.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque el otro ser\u00eda una traici\u00f3n",
            "start": 10204.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda traicionar al pueblo",
            "start": 10208.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces que nos entendamos",
            "start": 10213.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s podamos con mucho respeto",
            "start": 10217.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mantener el debate",
            "start": 10221.85,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que es muy bueno",
            "start": 10224.9,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 10227.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10229.739,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y no aspiramos nosotros",
            "start": 10231.359,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "silenciar a nadie",
            "start": 10235.189,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no hay censura",
            "start": 10238.109,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poniendo el ejemplo de como",
            "start": 10242.74,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 10248.16,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "joven rapero",
            "start": 10249.57,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a'",
            "start": 10252.851,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hace una canci\u00f3n",
            "start": 10255.551,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cuestiona",
            "start": 10259.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "al rey",
            "start": 10261.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y supuestamente que exalta al terrorismo",
            "start": 10265.17,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y a la c\u00e1rcel",
            "start": 10270.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y eso nosotros no lo vamos a hacer",
            "start": 10276.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10280.761,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este libertad",
            "start": 10283.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a todos y cu\u00e1l es el l\u00edmite pues el que",
            "start": 10288.029,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "uno mismo",
            "start": 10291.479,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10294.859,
            "duration": 3.952
        },
        {
            "text": "ponga",
            "start": 10296.39,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "porque cuando alguien es grosero",
            "start": 10298.811,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y se pasa",
            "start": 10302.659,
            "duration": 6.252
        },
        {
            "text": "se le revierte",
            "start": 10305.681,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en nuestro pa\u00eds",
            "start": 10310.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que la gente es muy respetuosa",
            "start": 10312.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10319.16,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "es auto limitarnos nada m\u00e1s",
            "start": 10320.71,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edan los liberales cuando",
            "start": 10325.811,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se propon\u00edan",
            "start": 10330.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reformas o leyes mordazas",
            "start": 10332.58,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la prensa se regula con la prensa",
            "start": 10337.54,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "entre nosotros mismos",
            "start": 10343.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora que viene el d\u00eda",
            "start": 10347.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "internacional de las mujeres dec\u00eda",
            "start": 10351.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablaba de tambi\u00e9n el ejemplo de espa\u00f1a",
            "start": 10353.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y eso por qu\u00e9",
            "start": 10358.22,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10360.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que tengo porque no",
            "start": 10362.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estoy todo el tiempo viendo peri\u00f3dicos y",
            "start": 10364.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para que no se piense que es una",
            "start": 10368.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fijaci\u00f3n en contra la de espa\u00f1a respeto",
            "start": 10370.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 10372.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un pueblo ejemplar trabajador",
            "start": 10376.06,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y amante de la justicia",
            "start": 10380.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10386.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me refiero a",
            "start": 10389.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "autoridades a la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 10391.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque eso no s\u00f3lo es de un pa\u00eds es de",
            "start": 10394.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10397.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esto de que en",
            "start": 10398.94,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico del pa\u00eds nos critica",
            "start": 10402.36,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que porque estamos en contra d",
            "start": 10406.27,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "el feminismo bogot\u00e1 a las mujeres pues",
            "start": 10410.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10413.271,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos mucho a las mujeres",
            "start": 10415.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre siempre lo hemos hecho hemos",
            "start": 10417.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "defendido a las mujeres",
            "start": 10420.82,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "somos precursores en la defensa y el",
            "start": 10423.78,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "respeto a las mujeres",
            "start": 10428.311,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero el conservadurismo que anda",
            "start": 10430.351,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "buscando como",
            "start": 10432.801,
            "duration": 4.648
        },
        {
            "text": "nos este",
            "start": 10435.25,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "etiqueta de algo",
            "start": 10437.449,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quieren este proyectar esa imagen de",
            "start": 10442.859,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "nosotros de mala fe",
            "start": 10447.869,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "esto de new york time de ayer",
            "start": 10450.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no he le\u00eddo la nota pero",
            "start": 10454.591,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en primera plana no lo tienes ah\u00ed",
            "start": 10457.45,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "imaginen s\u00ed pero",
            "start": 10461.28,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10466.7,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "no les parece un exceso bueno en el caso",
            "start": 10468.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 10471.601,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "les dijimos ayer en espa\u00f1a- ahora que se",
            "start": 10476.601,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "va a conmemorar el aniversario",
            "start": 10480.831,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de la lucha de las mujeres",
            "start": 10484.47,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ya se prohibi\u00f3",
            "start": 10487.82,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "el que se movilicen no pueden",
            "start": 10491.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "movilizarse",
            "start": 10494.601,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600 mujeres",
            "start": 10496.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en madrid",
            "start": 10500.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 10504.47,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10507.28,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "bienvenidas al z\u00f3calo a las plazas",
            "start": 10512.529,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "a ejercer su derecho",
            "start": 10517.97,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n",
            "start": 10520.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ejercer",
            "start": 10523.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "las libertades de todos de mujeres y de",
            "start": 10525.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 10529.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y es distinto",
            "start": 10531.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nosotros estamos construyendo una",
            "start": 10537.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 10538.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10542.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con el autoritarismo",
            "start": 10548.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con las dictaduras",
            "start": 10551.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es una diferencia entre el",
            "start": 10554.721,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador y el pensamiento",
            "start": 10558.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 10560.631,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "los conservadores son muy autoritarios",
            "start": 10562.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 10567.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 10572.69,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y decir m\u00e1s cosas pero",
            "start": 10574.699,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "son muy dados al uso",
            "start": 10578.101,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de la fuerza la mano dura",
            "start": 10581.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "recuerda como dec\u00edan antes que no les",
            "start": 10586.609,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "iba a temblar la mano",
            "start": 10588.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "caiga quien caiga y la guerra",
            "start": 10591.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "desde atender las causas de la violencia",
            "start": 10596.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se pusieron",
            "start": 10603.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 10608.17,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "como si se pudiese apagar el fuego con",
            "start": 10611.909,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el fuego",
            "start": 10614.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como si se pudiese enfrentar el mal con",
            "start": 10616.07,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el mal",
            "start": 10618.38,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 10620.261,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 10622.721,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 10625.04,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 10627.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 10629.221,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota no an\u00e9cdota un hecho una vez",
            "start": 10633.259,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or que fue gobernador de",
            "start": 10637.229,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 10639.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que fueron dos hermanos",
            "start": 10646.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "moreira pero el primero",
            "start": 10649.271,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "humberto",
            "start": 10653.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saco un v\u00eddeo que hay debe estar en las",
            "start": 10655.25,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 10658.04,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no dir\u00eda el calder\u00f3n entrando entrando y",
            "start": 10660.061,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "todav\u00eda era el gobernador moreira",
            "start": 10663.961,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "llega a coahuila",
            "start": 10666.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dice moreira",
            "start": 10673.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que lo recibe",
            "start": 10677.601,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entre las cosas que le pregunta calder\u00f3n",
            "start": 10682.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es sobre",
            "start": 10685.09,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la delincuencia y sobre alguien en",
            "start": 10687.78,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 10689.971,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y dice moreira que la respuesta de",
            "start": 10694.6,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n fue",
            "start": 10698.529,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo voy a",
            "start": 10703.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a poner en orden",
            "start": 10706.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y dice modera me diste miedo felipe",
            "start": 10710.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10713.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me diste miedo",
            "start": 10716.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10719.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando vi ah\u00ed",
            "start": 10722.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10728.97,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed lo dejo para el otro cap\u00edtulo",
            "start": 10738.921,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y voy a hablar de \u00e9l",
            "start": 10741.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de pan",
            "start": 10743.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que era muy amigo de obreg\u00f3n",
            "start": 10745.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y le dije en una ocasi\u00f3n hay una",
            "start": 10750.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muy buena sobre eso",
            "start": 10753.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10757.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 documentado",
            "start": 10759.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10764.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamaba tan",
            "start": 10767.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "albert",
            "start": 10770.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este lo remodel\u00f3 pues que fue secretario",
            "start": 10773.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 10777.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10779.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 10782.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "le dice un amigo oiga usted es tan",
            "start": 10785.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 10790.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "represente abrigo",
            "start": 10793.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10797.479,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es presidente",
            "start": 10802.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "b\u00fasquela",
            "start": 10808.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y le contesta pan",
            "start": 10811.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no puedo yo",
            "start": 10814.391,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 10816.561,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque para ser presidente",
            "start": 10820.26,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "se necesita mandar a matar",
            "start": 10823.84,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "yo no podr\u00eda hacerlo",
            "start": 10829.44,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "eso contest\u00f3 pan",
            "start": 10833.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 10839.149,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y eso no vuelva nunca",
            "start": 10840.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 10845.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 10849.131,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las malas entra\u00f1as",
            "start": 10852.91,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10858.261,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los funcionarios en",
            "start": 10860.98,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 10863.211,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y eso desaparezca para siempre",
            "start": 10867.03,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ese af\u00e1n autoritario",
            "start": 10873.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que se reflej\u00f3 en el 68",
            "start": 10877.05,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las memorias",
            "start": 10883.739,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no acreditadas",
            "start": 10887.48,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10891.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo parece indicar",
            "start": 10893.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 10896.63,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10897.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 10899.229,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "de d\u00edaz ordaz",
            "start": 10902.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "glass",
            "start": 10906.31,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "comento o se las entregaron a krauze",
            "start": 10908.38,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se lee",
            "start": 10916.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este lo que pensaba presidente d\u00edaz",
            "start": 10921.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ordaz",
            "start": 10924.7,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "su pensamiento",
            "start": 10926.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por ejemplo el ponerse",
            "start": 10930.13,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuestionar pero",
            "start": 10937.29,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "casi como dio",
            "start": 10940.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el que el ingeniero heberto castillo",
            "start": 10944.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "haya participado dando el grito de",
            "start": 10950.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "independencia en estudio universitaria",
            "start": 10952.85,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda el presidente",
            "start": 10957.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10960.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sentirse ofendido por eso",
            "start": 10963.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y otras revelaciones",
            "start": 10968.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del autoritarismo",
            "start": 10973.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10978.81,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10982.039,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "debemos de dar cabida a ese pensamiento",
            "start": 10985.29,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 10990.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a ver el norte",
            "start": 10993.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 11015.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "esto es lo de f\u00e9lix",
            "start": 11017.239,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en estos casos",
            "start": 11027.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 11031.351,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quien firma es el corresponsal",
            "start": 11033.239,
            "duration": 10.382
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n es que toman partido",
            "start": 11036.431,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a",
            "start": 11044.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e9",
            "start": 11049.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vienen aqu\u00ed",
            "start": 11052.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 11055.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este recopilan lo que hemos dicho",
            "start": 11057.551,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "sobre este caso aqu\u00ed",
            "start": 11063.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 11070.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que tienen que resolver los ciudadanos",
            "start": 11072.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de guerrero las mujeres y los hombres de",
            "start": 11078.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 11081.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 11083.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si hay una acusaci\u00f3n",
            "start": 11085.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es una autoridad",
            "start": 11088.74,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tiene que juzgar",
            "start": 11091.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que no pueden haber linchamientos",
            "start": 11094.939,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 11098.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no sabr\u00e1n el 'new york times'",
            "start": 11101.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de que f\u00e9lix hace",
            "start": 11105.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os y medio que electo senador",
            "start": 11110.05,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que guerrero",
            "start": 11115.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es exactamente ahora",
            "start": 11120.021,
            "duration": 8.088
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 participando",
            "start": 11124.43,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "buscando ser candidato cuando surge todo",
            "start": 11129.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "este esc\u00e1ndalo",
            "start": 11133.1,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que no saben los del 'new york times'",
            "start": 11135.5,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "de que el acusador principal",
            "start": 11139.431,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de f\u00e9lix",
            "start": 11144.511,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 11146.681,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el exprocurador de guerrero",
            "start": 11148.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del gobierno del pri",
            "start": 11154.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no investigan",
            "start": 11165.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y calumnia",
            "start": 11168.87,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ya estoy es meternos en otros",
            "start": 11172.72,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 11176.17,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11181.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no es un asunto de m\u00e9xico",
            "start": 11184.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11188.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 11190.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene que haber una",
            "start": 11193.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sacudida mundial",
            "start": 11195.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en el manejo de medios en todo lo que",
            "start": 11202.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hicieron los este",
            "start": 11205.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "the face",
            "start": 11207.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de twister",
            "start": 11210.479,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 11213.92,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "censuran al presidente eeuu",
            "start": 11215.62,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son ellos",
            "start": 11221.489,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se erigen",
            "start": 11225.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en los grandes sensores del mundo",
            "start": 11228.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 11233.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "puedo no estar de acuerdo con lo que",
            "start": 11239.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo pero voy a respetar",
            "start": 11241.631,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "tu derecho a decirlo",
            "start": 11246.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 11252.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la estatua de la libertad",
            "start": 11254.801,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 11257.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es un s\u00edmbolo vac\u00edo",
            "start": 11259.26,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s fue el regalo de los franceses",
            "start": 11263.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a los estadounidenses",
            "start": 11267.569,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "una estatua",
            "start": 11271.279,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 11273.48,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11274.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 11276.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 la libertad",
            "start": 11280.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces no es nada m\u00e1s m\u00e9xico son temas",
            "start": 11287.271,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "importantes a nivel mundial",
            "start": 11289.7,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para que no se vaya a pensar que nada",
            "start": 11296.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el reforma bueno nos vemos",
            "start": 11299.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "miren quedo",
            "start": 11302.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carlos calzada",
            "start": 11305.199,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "alberto morales yan salazar diego",
            "start": 11307.64,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "zedillo y rodolfo montes",
            "start": 11311.779,
            "duration": 4.401
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pues hoy tenemos este una lista de ocho compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que quieren preguntar este vamos a a tratar de ser lo m\u00e1s breve posible en las exposiciones traemos pero tambi\u00e9n es importante y estamos iniciando tarde la conferencia a la ma\u00f1ana porque tambi\u00e9n desde las 6 estamos tratando asuntos y se nos acumularon pero en fin vamos a empezar con rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad que les va dar a conocer y esto desde luego a toda la poblaci\u00f3n sobre un plan para darle protecci\u00f3n candidatos que no los amenacen que est\u00e9 no los agredan que no los intimiden que no los obliguen a declinar por amenazas por intereses por todo esto que se presenta en procesos electorales y queremos ahora y enfrentarlo para qu\u00e9 se garantice la libertad de todos y que sean los ciudadanos los que elijan no los grupos de intereses creados no la delincuencia organizada no la delincuencia de cuello blanco que no haya candidatos a modo que no hayan grandes electores the cheese este va a ser a tu lado si no atente a las consecuencias y pedirle a todos los candidatos que actuemos con firmeza con aplomo la libertad no se implora se conquista y de todas maneras va a haber protecci\u00f3n se est\u00e1 hablando con los gobernadores para qu\u00e9 hay una acci\u00f3n conjunta de protecci\u00f3n sobre todo a candidatos a presidentes municipales son muchos los que se van este a elegir much\u00edsimos cantidades entonces vamos a escuchar a los oficiales desde luego tambi\u00e9n la protecci\u00f3n tiene que ser voluntaria aceptada porque no puede ser una intromisi\u00f3n por la fuerza a un proceso electoral eso no tiene que ser este de acuerdo con las autoridades tambi\u00e9n con los organismos y electorales pero nadie podr\u00eda oponerse a esto incluso tendr\u00eda que participar o debe tomarse en cuenta que participe en la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos todos para proteger a los candidatos y que las elecciones sean libres y limpias muy bien con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes as\u00ed como los dice el se\u00f1or presidente el d\u00eda de hoy vamos a exponer la estrategia de protecci\u00f3n de contexto electoral como sabemos el pr\u00f3ximo 6 de junio tendremos comicios en los que se elegir\u00e1n 500 diputaciones federales 15 gubernaturas m\u00e1s de 1.900 presidencias municipales mil 63 cargos en congresos locales y m\u00e1s de 17.000 / regidur\u00edas sindicaturas y concejales en suma m\u00e1s de 21.000 cargos es por eso que la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ha unido esfuerzos con la secretaria de gobernaci\u00f3n la consejer\u00eda jur\u00eddica la unidad de inteligencia financiera y el centro nacional de inteligencia para establecer una mesa de trabajo con el prop\u00f3sito de tomar las previsiones necesarias el tema que m\u00e1s ocupa en la mesa de estrategia de protecci\u00f3n del contexto electoral es el instruido por el se\u00f1or presidente de m\u00e9xico respecto de prevenir sancionar la violencia pol\u00edtica y proteger a candidatos o aspirantes amenazados por el crimen organizado y el crimen de cuello blanco se hered\u00f3 el partido de la delincuencia organizada y la delincuencia de cuello blanco hubo regiones del pa\u00eds donde decid\u00edan los candidatos y buscan actualmente seguir controlando mediante campa\u00f1as de miedo para dar un ejemplo de septiembre de 2020 a febrero de 2021 se han registrado 73 delitos relacionados con acontecimientos pol\u00edticos en los cuales lamentablemente hubo 64 personas v\u00edctimas de homicidio en algunas regiones del pa\u00eds a m\u00e1s de tres meses de la jornada estamos trabajando para frenar el incremento de estos delitos porque las organizaciones criminales buscan fortalecer su operaci\u00f3n mediante la intimidaci\u00f3n y el aumento de su influencia pol\u00edtica como ocurre con la incidencia delictiva en general tanto la cooptaci\u00f3n criminal como los asesinatos y dem\u00e1s actos de violencia se concentran en algunos estados m\u00e1s de la mitad de los eventos de violencia pol\u00edtica como asesinatos y heridos se han presentado en esta en este periodo en siete entidades oaxaca guanajuato veracruz guerrero morelos baja california y jalisco por otra parte en los estados de morelos guerrero michoac\u00e1n oaxaca veracruz y sinaloa y jalisco vemos m\u00e1s riesgo de que los aspirantes y candidatos tengan cooptaci\u00f3n por parte de la delincuencia por eso decimos que la delincuencia organizada en la delincuencia de cuello blanco cuentan con un repertorio variado de acciones para incidir en estas elecciones ya sea mediante estrategias de complicidad o de presiones violentas esto pues nos ha llevado a lo que el se\u00f1or presidente ha llamado un partido que intenta tambi\u00e9n competir que es el partido del crimen establecen campa\u00f1as de miedo para intimidar a la clase pol\u00edtica y al pueblo en general asesinan amenazan optan imponen y financia entre sus estrategias de violencia est\u00e1 el homicidio los secuestros la privaci\u00f3n de la libertad la intimidaci\u00f3n de familias la quema de domicilios y la extorsi\u00f3n con tan tambi\u00e9n acerc\u00e1ndose a los precandidatos y se coluden con otros actores pol\u00edticos de los partidos o gobiernos locales y desde antes del proceso electoral ofrecen financiamiento o donativos en especie o les otorgan protecci\u00f3n y personal capital humano para sus campa\u00f1as en algunas regiones el crimen designa est\u00e1 intentando designar candidatos de \u00e1reas completas de los municipios tomando el control de las finanzas y extorsionan y piden muchos diezmos tanto a los gobiernos como a sus proveedores en otros estados se ha dado el caso de que bloquean a candidatos o partidos pol\u00edticos que no responden a sus intereses por eso se hizo necesario prever los riesgos rumbo a la pr\u00f3xima elecci\u00f3n en donde el objetivo es claro en este trabajo detectarla las amenazas riesgos y vulnerabilidades para prevenir evitar y sancionar las acciones del partido del crimen y la delincuencia que asesina extorsiona copta secuestra aspirantes candidatos y servidores p\u00fablicos sobre todo sobre todo del \u00e1mbito municipal sabemos que el nivel de gobierno m\u00e1s vulnerable pues es el municipal m\u00e1s a\u00fan cuando est\u00e1n en zona de influencia del crimen organizado de cuello blanco por ello es necesario actuar con una gu\u00eda clara hoy presentamos este este este plan que en primer lugar es hacer un llamado a partidos pol\u00edticos y autoridades electorales y otro tipo de autoridades para que los candidatos cumplan con los requisitos de ley en segundo t\u00e9rmino es importante establecer mesas de trabajo entre la secretaria de gobernaci\u00f3n la de seguridad los partidos pol\u00edticos las fiscal\u00edas autoridades locales para compartir alertas que permitan prevenir y atender casos de registro de candidatos con v\u00ednculos con la delincuencia organizada o v\u00ednculos con la delincuencia de cuello blanco tambi\u00e9n consultaremos estamos consultando con los gobernadores la aplicaci\u00f3n de esta estrategia en sus entidades con \u00e9nfasis en las medidas de protecci\u00f3n a personas candidatas amenazadas tambi\u00e9n se reforzar\u00e1 la estrategia de seguridad en las entidades federativas y municipios de alto riesgo con presencia de las fuerzas de seguridad en quinto lugar se brindar\u00e1 atenci\u00f3n a aspirantes y candidatos amenazados por el crimen organizado previa apertura de carpetas y determinaci\u00f3n de niveles de riesgo y protecci\u00f3n tambi\u00e9n debemos coadyuvar en la protecci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n operativa con autoridades ministeriales e instancias competentes tanto locales como federales y a ra\u00edz del di\u00e1logo entre instituciones entre gobernadores hemos coincidido en la necesidad de establecer protocolos territoriales especializados seg\u00fan el nivel de violencia pol\u00edtica de incidencia delictiva y de riesgos para el proceso electoral finalmente es conveniente evaluar de manera semanal el avance de esta estrategia y presentar un informe en el gabinete ir haciendo la evaluaci\u00f3n de en donde necesitan m\u00e1s apoyo por eso hemos acordado mantener reuniones peri\u00f3dicas en la mesa de estrategia y en la que participar\u00e1n todas las instituciones que est\u00e1n colaborando en la elaboraci\u00f3n con acuerdos espec\u00edficos finalmente decir que hemos podido revisar en la mesa que esta revisi\u00f3n no s\u00f3lo sirve para este seguimiento sino para impulsar acciones muy concretas es claro pues como dijo bien el se\u00f1or presidente que se hered\u00f3 el partido de la delincuencia organizada y no permitiremos que ellos decidan o amenacen haremos todo lo necesario para proteger a los aspirantes en este proceso electoral para que quien decida sea el pueblo o sea la ciudadan\u00eda muchas gracias por su atenci\u00f3n la otra informaci\u00f3n que queremos transmitir es lo que se ha hecho en materia de desarrollo urbano y de vivienda en el tiempo que llevamos en el gobierno es muy importante el que se conozca como desde el gobierno federal se est\u00e1 rescatando a colonias marginadas de las ciudades ciudades fronterizas ciudades tur\u00edsticas en donde hay un insultante contraste de hoteles de gran turismo de m\u00e1s de 5 estrellas y al mismo tiempo colonias sin servicios en el abandono entonces est\u00e1 trabajando interviniendo en esas colonias y se est\u00e1 llevando a cabo este programa en todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n que se conozca c\u00f3mo va el programa de vivienda qu\u00e9 s un programa amplio en beneficio de la gente m\u00e1s necesitada que no tiene acceso a cr\u00e9ditos para vivienda y que ahora tiene posibilidad de recibir apoyos para ampliar su vivienda a rehabilitarla o ten\u00e9s y recursos para una vivienda nueva todo esto lo lleva a cabo lo coordina la secretaria de desarrollo urbano y nos ayuda mucho porque hay toda una transformaci\u00f3n en el quehacer p\u00fablico del infonavit ya se dijo basta al periodo de saqueo qu\u00e9 se registr\u00f3 en el infonavit de corrupci\u00f3n en constructoras inmobiliarias pol\u00edticos que dej\u00f3 como saldo alrededor de 600 mil departamentos abandonados seiscientos mil departamentos abandonados ese es el saldo de la corrupci\u00f3n del periodo neoliberal en materia de construcci\u00f3n de unidades habitacionales s\u00f3lo con el prop\u00f3sito del lucro de beneficiar gente cercana al gobierno a familiares de funcionarios p\u00fablicos esto construyendo unidades habitacionales en zonas apartadas en zonas de alto riesgo en zonas donde no hay servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos en zonas en d\u00f3nde nunca se pusieron escuelas guarder\u00edas centros de salud donde no pod\u00eda ir el trabajador y su familia a vivir aqu\u00ed cerca nuestros de m\u00e9xico que de repente una fiebre de construcci\u00f3n de departamentos unidades habitacionales estar\u00edan apartadas consegu\u00edan los terrenos los compraban a bajo precio por hect\u00e1rea y luego los vend\u00edan a metro cuadrado constru\u00edan huevitos de 30 metros cuadrados quer\u00edan que trabajadores de la ciudad se fuera all\u00e1 a vivir este cuando el trabajador desgraciadamente lamentablemente a veces este tarda 23 horas para llegar a su trabajo aqu\u00ed en la ciudad de mexico muchos de esos departamentos no fueron ocupados por lo mismo entonces vamos a explicar esto y qu\u00e9 se va a hacer tienen tenemos qu\u00e9 y poner un punto final agreguen todo el coyotaje de abogados que compraban los despachos que compraban supuestamente las carteras vencidas y desalojaban a los trabajadores de sus departamentos todo eso ya se detuvo no hay desalojos y tenemos programas para que la gente vaya regularizando su situaci\u00f3n econ\u00f3mica sobre esto vamos a hablar hoy entonces empezamos con rom\u00e1n mail muy buenos d\u00edas muchas gracias se\u00f1or presidente bueno pues como comento se\u00f1or presidente vamos a hacer un resumen muy breve muy preciso de lo que conforman las acciones del programa mejoramiento urbano desde que inici\u00f3 la administraci\u00f3n p\u00fablica del se\u00f1or presidente en la primera l\u00e1mina que tenemos lo que es el resumen del 2019 el primer a\u00f1o de gobierno tenemos un total de pr\u00e1cticamente 350 obras casi 18 mil acciones de vivienda se realizaron 5.000 acciones de regularizaci\u00f3n de tenencia del suelo se estima haber logrado 70 mil empleos directos en lo que corresponde a la parte de las obras p\u00fablicas y la poblaci\u00f3n beneficiada en el primer a\u00f1o fue del orden de 2 millones m\u00e1s de 2 millones de personas beneficiadas 2.3 esto considerando radios de influencia de 750 metros a un kil\u00f3metro y medio de cada una de nuestras diferentes intervenciones la poblaci\u00f3n que habita en esos radios de influencia el total de inversi\u00f3n que se realiz\u00f3 fue en el orden de casi 7 mil millones de pesos y estamos hablando por arriba de un mill\u00f3n de metros cuadrados intervenidos exactamente 1 punto 1 mill\u00f3n metros cuadros intervenidos y ponemos una comparativa de qu\u00e9 quiere decir estas son 55 veces la explanada del z\u00f3calo de la ciudad de mexico es el que tenemos el tama\u00f1o de la intervenci\u00f3n que se realiz\u00f3 son 24 municipios son 11 estados de la rep\u00fablica y quisiera yo enfatizar en este a\u00f1o hicimos pues mucho hincapi\u00e9 en la frontera norte trabajamos pr\u00e1cticamente en todas las ciudades m\u00e1s importantes de la frontera norte y tambi\u00e9n nos enfocamos en lo que corresponde en algunas ciudades tur\u00edsticas como comentaba el se\u00f1or presidente siguiente la mina lo que corresponde en el a\u00f1o pasado el a\u00f1o 2020 cambiamos un poco la estrategia ya no estuvimos operando tanto en la frontera norte estuvimos m\u00e1s lo que corresponde el centro sur del pa\u00eds tenemos 128 obras aqu\u00ed son obras un poco m\u00e1s grandes de mayor impacto de mayor tama\u00f1o de 13 mil acciones de vivienda a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional de vivienda y m\u00e1s de 2 mil acciones de regularizaci\u00f3n m\u00e1s de 30 mil empleos directos solamente en la parte de las obras p\u00fablicas la podr\u00edamos los empleos generados en las acciones de viviendas son una poblaci\u00f3n distinta de empleos beneficiando a m\u00e1s de 1.5 millones de pobladores igual en los mismos radios de 750 metros a un kil\u00f3metro y medio en relaci\u00f3n a cada una de las intervenciones pr\u00e1cticamente m\u00e1s m\u00e1s de un mill\u00f3n de metros cuadrados esto equivale a 50 veces la explanada del centro de la ciudad de mexico y casi 5 mil millones de pesos 22 municipios 10 estados de la republica eso es digamos el cierre muy general de las acciones realizadas en este programa en el a\u00f1o pasado cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tenemos este a\u00f1o este a\u00f1o como anteriormente lo ha comentado presidenta de rep\u00fablica es un programa que sirve dos funciones principalmente uno es mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n de las colonias de mayor marginaci\u00f3n a nivel nacional es digamos el punto central conformando equipamientos y espacios p\u00fablicos que hist\u00f3ricamente nunca han tenido estas colonias estamos hablando de parques deportivos polideportivos primarias secundarias preparatorias mercados de centros para polic\u00edas estaciones de bomberos rehabilitaci\u00f3n de mercados p\u00fablicos en dos hist\u00f3ricos corredores comerciales etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera el primera fase lo que corresponde a la fase 1 zonas los municipios y los estados que al d\u00eda de hoy ya estamos arrancando obra p\u00fablica pr\u00e1cticamente en su gran mayor\u00eda ya estamos en cimentaci\u00f3n ese es el estatus que tenemos al d\u00eda de hoy es una fase que arranc\u00f3 luego luego entrando el a\u00f1o la fase n\u00famero 2 estaremos pensando a finales de este mes y la primera semana de abril ya empezar estas obras en estos diferentes municipios y la fase 3 estar\u00edamos viendo que ser\u00eda la \u00faltima fase del a\u00f1o tambi\u00e9n una fase muy importante todas estas digamos acciones que estamos realizando este a\u00f1o toman en consideraci\u00f3n poder reforzar tres de los grandes proyectos del gobierno federal estamos hablando el aeropuerto felipe \u00e1ngeles en lo que corresponde al corredor del istmo de tehuantepec y lo que es el corredor maya pueden ver que estamos trabajando en los mismos municipios donde estamos est\u00e1n estos proyectos digamos de incidencia federal complement\u00e1ndolos con atendiendo a la poblaci\u00f3n de mayor rezago las comidas de mayores hago con estos equipamientos con esta infraestructura b\u00e1sica con estas acciones de vivienda y mencionar que tambi\u00e9n actualizamos los programas de desarrollo urbano ordenamiento territorial de cada uno de los municipios y tenemos cuatro programas regionales uno que ya est\u00e1 en su \u00faltima etapa que es el programa de desarrollo regional en las inmediaciones del aeropuerto felipe \u00e1ngeles vamos a pronto en dos meses ya iniciar los programas de desarrollo regional del istmo del corredor del tren maya y lo que corresponde el estado de tabasco debido a las inundaciones que sufri\u00f3 a principios de a\u00f1o estamos hablando en este a\u00f1o 300 76 obras 165 mil acciones de apoyo directo a las familias son apoyos en el orden de 35 mil pesos que se les dan los recursos para que ellos lo administre ellos acaben digamos la mejora de la vivienda y apoyos de 90 mil pesos a ampliaciones de viviendas recordar que el d\u00e9ficit en materia de vivienda a nivel nacional de las 9.4 millones de divinas que tienen alguna necesidad el 80 por ciento se centra en mejoramientos y ampliaciones de las viviendas que actualmente existen asimismo se estima este a\u00f1o poder apoyar con 200 mil empleos directos en lo que corresponde a la parte de obras 5.000 acciones de r\u00e9gulo 4.000 acciones de regularizaci\u00f3n atendemos 17 estados de la republica 80 municipios una poblaci\u00f3n beneficiada de 1.4 millones de pobladores con los mismos radios de influencia estamos hablando de pr\u00e1cticamente 2.7 millones de metros cuadrados intervenidos o lo equivalente a 131 veces la explanada del z\u00f3calo de la ciudad de mexico la bolsa en conjunto es aproximadamente de 22 millones eso ser\u00eda digamos el resumen de las acciones del programa mejoramiento urbano en lo que corresponde en los primeros tres a\u00f1os de esta administraci\u00f3n siguiente de la mina este es un resumen muy general 852 obras en total 140 en temas educativos 173 calles integrales 23 centros de salud en primero de primer contacto en su gran mayor\u00eda 156 deportivos o polideportivos o sea \u00e1reas que como espacios que tienen m\u00e1s de 23 funciones digamos en temas de deporte casi 300 espacios p\u00fablicos plazas p\u00fablicas centros digamos hist\u00f3ricos corredores urbanos y 61 mercados 61 nuevos mercados p\u00fablicos tambi\u00e9n esos digamos el total 300 mil empleos m\u00e1s de 196 mil acciones de vivienda m\u00e1s de 10 mil acciones de regularizaci\u00f3n una poblaci\u00f3n que si se suma los primeros 3 a\u00f1os estamos hablando por arriba de los 5 millones de personas beneficiados con los mismos influencia las \u00e1reas completas de intervenci\u00f3n pr\u00e1cticamente 5 millones de metros cuadrados equivalentes a pr\u00e1cticamente 240 explanadas del centro hist\u00f3rico la acci\u00f3n de gm\u00e9xico con una bolsa total de 33 mil millones de pesos esa ser\u00eda digamos la l\u00e1mina resumen de las acciones del programa en estos primeros a\u00f1os y la siguiente en lo que corresponde una de las atribuciones que tiene esta secretar\u00eda que es la coordinaci\u00f3n en materia de pol\u00edtica p\u00fablica en vivienda podr\u00edamos dar un resumen de cu\u00e1les han sido los logros en este tema sumando los esfuerzos de los diferentes \u00f3rganos en materia vivienda estamos hablando del fovissste del infonavit de la sociedad hipoteca de acceder al y de la propia comisi\u00f3n nacional de vivienda los primeros tres son instancias que dan cr\u00e9ditos de diferentes modalidades y el \u00faltimo la comisi\u00f3n nacional de vivienda son subsidios hay que recordar estas dos distinciones en relaci\u00f3n a la naturaleza como trabajan estas instancias en lo que corresponde 2019 estamos hablando de lo que aqu\u00ed estamos viendo son 680 mil acciones en total en el ramo de las cuales 300.000 pertenecen a materias de autoproducci\u00f3n no digamos mecanismos en que la poblaci\u00f3n ya sea a trav\u00e9s de un subsidio oa trav\u00e9s de un cr\u00e9dito pudieron por cuenta propia resolver el tema en materia vivienda con una ampliaci\u00f3n con un mejoramiento o una adecuaci\u00f3n que requieran sus viviendas en el 2020 aumentamos la colocaci\u00f3n de acciones estamos hablando pr\u00e1cticamente de 700 mil acciones a nivel nacional por cada una de las diferentes instancias y nos mantenemos con un monto muy similar pr\u00e1cticamente las 300.000 acciones en materia de auto producci\u00f3n por las distintas instancias y la proyecci\u00f3n que nosotros tenemos para este a\u00f1o es poder aumentar pr\u00e1cticamente 870 mil acciones digamos dar un esfuerzo muy importante por las diferentes instancias en materia de vivienda tambi\u00e9n como un mecanismo de poder incentivar la econom\u00eda recordar que la producci\u00f3n o la auto producci\u00f3n de vivienda pr\u00e1cticamente beneficia a 33 ramas de la econom\u00eda nacional no el acero el cemento etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces es muy importante que sigamos apoyando al desarrollo de tanto el segmento de viviendas nuevas viviendas usadas que tambi\u00e9n es muy importante como mejoramientos o ampliaciones a las viviendas esto ser\u00eda digamos el resumen de las acciones y creo que concluimos con un v\u00eddeo el programa transforma el territorio del pa\u00eds llegando a donde nunca se halla en un importante durante los dos primeros a\u00f1os hemos realizado m\u00e1s de 470 obras en 46 municipios de 19 estados adem\u00e1s m\u00e1s de 30.000 familias han podido mejorar ampliar o construir su vivienda con estas acciones se han generado m\u00e1s de 100.000 empleos este espacio ya estaba olvidado hab\u00eda un buen de tierra para todo ya estaban bien la balona est\u00e1 bien la cuidad se crearon estos espacios con el fin de impulsar la convivencia familiar de integrar m\u00e1s a la sociedad y a los sectores m\u00e1s marginados afortunadamente ya tenemos un espacio recreativo donde pueden venir este los ni\u00f1os y los adolescentes a hacer deporte para atr\u00e1s estamos contentos porque bueno en una l\u00ednea blanca deportiva y el malec\u00f3n yo pienso que estas obras van a beneficiar a mis hijos en el futuro que son de esta comunidad les va a tocar a ellos este es un esfuerzo pues esto es es un equipo y todos todos ponemos de nuestra parte la comparaci\u00f3n de antes ahorita sellada se van viendo un cambio se va viendo cosas mejores esto va a traer m\u00e1s turistas m\u00e1s beneficia comercio para que esto pues se levante como debe de ser yo como vecina me comprometo a seguir participando para el cuidado de este espacio me hace feliz porque las ni\u00f1os van a tener un gran futuro [M\u00fasica] gobierno de mexico muchas gracias presidente con su permiso presentarle a la opini\u00f3n p\u00fablica lo que hemos venido trabajando en el instituto como dec\u00eda el presidente desde que llegamos agarramos dos premisas que nos ha ense\u00f1ado el presidente de la rep\u00fablica por el bien de todos primero los trabajadores que menos tienen y actuar siempre con honestidad y de cara al trabajador en ese sentido en la primera l\u00e1mina tenemos a cu\u00e1ntos trabajadores hemos beneficiado con distintos programas de reestructuras que nos ha pedido presidente incluso algunos nos hemos anunciado aqu\u00ed mismo est\u00e1 el caso de 90 10 que son liquidaci\u00f3n anticipada donde al final del periodo de pago de la hipoteca de l'infant les hace un descuento para que puedan ya tener la cancelaci\u00f3n de su hipoteca liberar su escritura tambi\u00e9n tenemos el programa de responsabilidad compartida donde hemos convertido esos cr\u00e9ditos que han impagable es que estaban en salarios m\u00ednimos los hemos transformado a pesos con tasas preferenciales y sobre todo con pagos fijos que era lo que nos ped\u00eda la gente van 260 mil familias de ese programa y finalmente en estos dos a\u00f1os hemos 1.4 millones de reestructuras en todas las modalidades que tiene el instituto antes me form\u00e9 imag\u00ednese que ten\u00eda hasta un cr\u00e9dito metro fuera del instituto entonces se obsesionaba con la colocaci\u00f3n de cr\u00e9dito y vamos a ver las consecuencias de esa pol\u00edtica pero no se preocupaba si la gente los pod\u00eda pagar nos est\u00e1bamos preocupando porque la gente efectivamente pueda pagar su cr\u00e9dito infonavit tiene que hacer es buscar que el trabajador sea propietario de su casa cuando quiera comprar y para la propiedad necesita poder reestructurar sus cr\u00e9ditos y cuando tenga problemas de paz y sanda hecho descuentos totales por 100.000 millones de pesos a los trabajadores del infonavit el que sigue tenemos cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos hemos dado en estos dos a\u00f1os tambi\u00e9n hemos puesto \u00e9nfasis en dar cr\u00e9ditos tanto a la parte hipotecaria y hemos orientado tambi\u00e9n los recursos para que el trabajador que ya tiene una vivienda en una vivienda existente que en este ser mejorada ampliada pueda tener recursos pues para mejorarla o para construir una nueva y por eso mismo se han otorgado un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos a los trabajadores de mexico 600.000 de 676.000 en la parte hipotecaria y un poco m\u00e1s y casi 400.000 en la parte de mejora construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n de vivienda y si se\u00f1alar que la mayor\u00eda de los cr\u00e9ditos van destinados precisamente a trabajadores que ganan menos de 12 mil pesos incluso eso est\u00e1 un poquito por abajo del promedio del salario registrado ante el seguro social y son trabajadores que normalmente no tienen acceso al sistema financiero y por lo tanto infonavit es una instituci\u00f3n o debe ser as\u00ed de seguridad social que los apoyar a tener su vivienda a construirla y que puedan formar un patrimonio vamos as\u00ed arrancamos muy bien 2021 por arriba de las metas eso desde diciembre empezamos a ver como un repunte en toda la actividad de la construcci\u00f3n de colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos y eso habla tambi\u00e9n de c\u00f3mo la econom\u00eda viene creciendo desde finales del a\u00f1o pasado en la que sigue tenemos tambi\u00e9n recordar la reforma ley del infonavit que va a profundizar cosas que ya venimos transforman pero que la ley que promulg\u00f3 el presidente en diciembre pasado van a materializar y sobre todo dejar en ley muchos de los elementos con que venimos trabajando entonces los estafados van a poder adquirir terreno y van a poder tener cr\u00e9ditos directos sin intermediarios y con total libertad para que puedan construir su vivienda van a poder seguir por supuesto comprando vivienda nueva o existente en el mercado se van a poder refinanciar sus cr\u00e9ditos de la banca o del propio infonavit del pasado y van a tambi\u00e9n poder sacar cr\u00e9ditos constantes en infonavit antes a infantes est\u00e1 limitado a un solo cr\u00e9dito y todo lo dem\u00e1s lo ten\u00eda que hacer por fuerza de ley y cofinanciado con la banca ahora va a ver un esquema donde se puede trabajar con la banca pero se puede trabajar directo y con el instituto y encadenar los cr\u00e9ditos y sobre todo apoyar a las familias que vayan creciendo su patrimonio aqu\u00ed estamos trabajando en un di\u00e1logo constante y en acuerdo con los tres sectores que integran institutos y sindicatos empresas el propio gobierno y por mandato de ley en y en el transitorio 6 de abril el consejo de administraci\u00f3n tendr\u00e1 que aprobar las nuevas reglas de otorgamiento de cr\u00e9dito las pol\u00edticas de cr\u00e9dito y a partir de ah\u00ed ustedes van a ver muchos programas nuevos que surgen con la nueva ley va a estar todo el a\u00f1o presentando nuevas modalidades de cr\u00e9dito productos y dem\u00e1s que van a beneficiar a la gente sobre todo a quienes menos tienen finalmente algo que nos hab\u00eda pedido el presidente y que ya se ha se\u00f1alado aqu\u00ed en la que sigue y tiene que ver con el tema de las viviendas abandonadas ya lo dec\u00eda el presidente m\u00e1s de 600 mil viviendas en todo el pa\u00eds equivale m\u00e1s o menos imag\u00ednense a toda el \u00e1rea de la zona metropolitana de puebla tener esas 600 mil bien abandonadas entonces con un modelo donde verdaderamente s\u00f3lo se privilegia como dec\u00eda hab\u00eda un cr\u00e9dito metro se buscaba solamente colocar cr\u00e9ditos sin importar si se iban a abandonar las viviendo despu\u00e9s es m\u00e1s dec\u00edan porque a m\u00ed me lo dec\u00edan la tensi\u00f3n que que importaba lo de la vivienda abandonada ya hab\u00eda generado empleo en esa construcci\u00f3n se imag\u00ednense c\u00f3mo ve\u00edan en la vivienda de m\u00e1s rapaz en todo este periodo nosotros hicimos no la vivienda genera derechos habilita la posibilidad de ejercer otros derechos e incluso ya lo dec\u00eda el presidente la propia constituci\u00f3n dice en 123 que es las unidades habitacionales deben de contar con equipamientos municipales servicios etc\u00e9tera y probablemente muchos violaron la constituci\u00f3n y durante d\u00e9cadas entonces lo que hicimos fue llegando cancelar los juicios masivos una figura jur\u00eddica verdaderamente perversa los trabajadores que viv\u00edan o que ten\u00eda hab\u00edan comprado sus casas en quintana roo que ni estaban demandados en nayarit y luego se les de que ni siquiera se les avisaba del juicio y se les declaraba en rebeld\u00eda y se les ha adjudicado su casa y la gente sin saber entonces los paramos desde robar las primeras acciones que tomamos paramos los juicios y adem\u00e1s paramos las ventas de cartera en materia subastas entonces esos se cancelaron se han presentado y se ha venido trabajando con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con las fiscal\u00edas estatales en los estados de coahuila y nayarit se han presentado denuncias ante la unidad de inteligencia financiera para y posible deslindado responsabilidades y sobre todo que esto fue un atropello verdaderamente enorme a derechos de los trabajadores y que adem\u00e1s porque perdieron su ahorro y adem\u00e1s muchas estas viviendas estaban financiadas con un subsidio fiscal o sea una doble p\u00e9rdida de recursos tanto de la federaci\u00f3n como del propio ahorro de los trabajadores que vamos a hacer bueno ya estamos terminados hacer las acciones judiciales estamos planeando toda la ruta de que sigue en lo jur\u00eddico eso es un asunto verdaderamente complejo pero como hac\u00eda el presidente hay que poner el punto final hoy tenemos detectadas al menos 100.000 viviendas que se pueden recuperar esto es un panorama inicial creo que valdr\u00eda la pena despu\u00e9s detallar el programa y sobre todo con la posibilidad de resolviendo lo jur\u00eddico poder recuperar tambi\u00e9n m\u00e1s viviendas y se\u00f1alar cu\u00e1les son aquellas que est\u00e1n por ejemplo en zonas de riesgo que ya no se pueden recuperar simplemente porque la he ley general de protecci\u00f3n civil indica que ser\u00eda un delito recuperar o revender esas viviendas poni\u00e9ndose en riesgo a la poblaci\u00f3n entonces una vez que tengamos todo esto vamos a ir detallando todos los pasos del programa tanto en la parte jur\u00eddica judicial y de responsabilidades pero sobre todo lo que nos importa es tambi\u00e9n ya devolver a la gente todo esto regenerar lo humanamente integrarlo a las tramas urbanas y que pueda verdaderamente ser motivo de desarrollo de las de las comunidades no esto es algo que ten\u00edamos pendiente informar con esto termino presidente y tambi\u00e9n tendr\u00edamos un v\u00eddeo muchas gracias [Aplausos] a m\u00ed me nombran jazmines si se me viene con su alzamiento fantasma cuando nosotros nos entregaron este fraccionamiento dijeron que la tala vivir dignamente ahora [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la casa estaba llena de presi\u00f3n de ello est\u00e1 el tema por dentro pues ellos le dan habilidades de restaurador del principio problemas con el nuestro clima son del margen de hecho en mi predial estaba batallando para cambiar de posici\u00f3n inmobiliaria bastante estable \u00e9l me lo vendi\u00f3 radial est\u00e1 nombre del antiguo due\u00f1o y todo eso est\u00e1 no lo puedes cambiar hay muy pocas casas habitadas y algunas est\u00e1n vandalizadas quemadas hemos tenido secuestros en casa habitaci\u00f3n de aqu\u00ed mismo empezaban a prenderle fuego a las casas a ver lo a los techos de esos de forma y por r\u00e1pido se revienten y empezaban a hacer alg\u00fan tipo de maldades se apagan las luces se apaga el sol la gente ya no sale que le vaya a salir gente nos asalte el existe lo poco que ellos est\u00e1n trabajado para tener hay muchas madres solteras que va a trabajar y regresar una casa porque llegar\u00e1n en la maquiladora y la encontraron vac\u00eda hacerles un hincapi\u00e9 a todas esas inmobiliarias a esas constructoras que se dedican a estar haciendo casas de casas y casas que las casas se est\u00e1n despoblando y siguen haciendo m\u00e1s m\u00e1s fraccionamientos en vez de acomodar las casas que est\u00e9n desocupadas hay muchas casas que est\u00e1n desperdiciada [M\u00fasica] a cuando yo mis hijos me los llevo a limpiar conmigo el parqu\u00e9 que aprendan a amar su entorno escuela hasta aqu\u00ed nosotros en nuestras casas empieza todos los vecinos que estamos muchos nos merecemos una oportunidad como cuando se vendieron las casas que estaba todo bonito debemos de cuidar nuestro entorno a la ni\u00f1ez y que van a ser nuestros representantes a futuro como parte del programa de regeneraci\u00f3n de vivienda abandonada la ciudad t\u00fa y el infonavit en colaboraci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales trabajan en elaborar estrategias para impulsar metodolog\u00edas y procesos para mejorar la calidad en las viviendas a lo largo del sexenio se regenerar\u00e1n m\u00e1s de 100.000 viviendas en el pa\u00eds gobierno de mexico bueno pues ya tratamos estos temas que son muy importantes y vamos con pero vamos este agotar lo de ayer porque si no se nos va a quedar agust\u00edn vadillo los d\u00edas de contral\u00ednea tengo cuatro temas que preguntarle presidente que estamos investigando en la revista el primero tiene que ver a finales del sexenio pasado hubo una confrontaci\u00f3n en un tuvieron diferencias el entonces presidente pe\u00f1a nieto con el empresario claudio x gonz\u00e1lez guajardo porque seg\u00fan el empresario el gobierno le envi\u00f3 30 auditor\u00edas a sus empresas son due\u00f1os de kimberly clark tienen inmobiliarias fundaciones asociaciones civiles y al propio claudio x gonz\u00e1lez guajardo ya su padre claudio x gonz\u00e1lez laporte en estas investigaciones participaron cisen wef sat aduanas pgr y se integr\u00f3 un amplio expediente de aproximadamente 1000 p\u00e1ginas nosotros en contra la l\u00ednea tenemos ese expediente estamos trabajando lo que empezaremos a publicar el pr\u00f3ximo domingo y efectivamente hay mucha informaci\u00f3n porque se decide un seguimiento a sus cuentas bancarias a sus movimientos financieros transferencias est\u00e1 la situaci\u00f3n fiscal se les tomaron fotograf\u00edas a sus propiedades inclusive hubo intervenciones a sus telef\u00f3nicas a sus comunicaciones esto presidente nos lleva a la pregunta de si este gobierno le est\u00e1 dando seguimiento a este expediente que se qued\u00f3 abierto en todas estas dependencias y tambi\u00e9n si hay indicios de evaluaci\u00f3n fiscal sobre este grupo empresarial y la presunci\u00f3n tambi\u00e9n del lavado de dinero yo tengo conocimiento de ese expediente porque en efecto lo heredamos y puede ser que sea [Aplausos] v\u00e1lida la argumentaci\u00f3n de que fue un acto de persecuci\u00f3n pol\u00edtica este del gobierno anterior [Aplausos] claudio x gonz\u00e1lez este padre e hijo y si existen este elementos o sea si digo es una investigaci\u00f3n como t\u00fa lo menciones si de m\u00e1s de 1000 hojas cuartillas nosotros decidimos no presentar ninguna denuncia y solo toc\u00f3 el tema porque este t\u00fa me lo est\u00e1s preguntando porque ese es tu trabajo la investigaci\u00f3n period\u00edstica que por cierto la han hecho siempre muy bien ustedes no tengo yo este conocimiento si la fiscal\u00eda e tenga esos elementos que tenga el expediente nosotros no nosotros no hemos presentado ninguna denuncia a partir de ese expediente eso es lo que puedo comentarte y no lo hemos hecho entre otras cosas porque decidimos no perseguir a nadie no en dar pie a que se pueda pensar que al ser opositores nosotros nos estamos est\u00e9 persiguiendo aunque hay represalias nunca lo hemos hecho y nunca lo vamos a hacer las cosas de este grupo empresarial presidente uno que esta asociaci\u00f3n civil creada por claudio x se debe de llamar mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n eso s\u00ed eso se lo sostengo y la otra que bueno ya se dieron las cifras para aproximadamente 400 mil millones de pesos 400 mil millones de pesos se dejaron de pagar impuestos en los \u00faltimos dos excesos si deben impuestos pues hay que pagarlos eso s\u00ed pero no s\u00e9 si ellos est\u00e9n tengan y eso es f\u00e1cil de conocer lo deudas con informativas presidente esto el sat yo cuando hablo de que est\u00e9 simulado y combatir la corrupci\u00f3n cuando ellos siempre apoyado al r\u00e9gimen de corrupto [M\u00fasica] el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez fue asesor econ\u00f3mico de carlos salinas de gortari y en el sexenio de salinas se llev\u00f3 a cabo entrega de bienes de la naci\u00f3n del pueblo de mexico a particulares y a gente allegada y salinas fue cuando se entregaron todos los bancos me entregaron casi un banco por mes simularon de que s\u00ed visitaban los bancos y ya se sab\u00eda de antemano quien iba a quedarse con banamex bancomer con todos los bancos que entreg\u00f3 salines aunque no le dieron banamex este le dec\u00edan esp\u00e9rate te va a tocar bancomer que participaba simulaba de que quer\u00eda comprar vital o el banco internacional este le dec\u00eda no este no es para ti qui\u00e9n palomeada esa linda su hermano aspe dejaron hasta un libro blanco donde s\u00ed un investiga ah\u00ed mismo se da uno cuenta de como todo fue falsificado todo el proceso de licitaci\u00f3n de los bancos que est\u00e9 de antemano resolv\u00edan a quien les iban a entregar los bancos en ese entonces claudio x gonz\u00e1lez se meti\u00f3 al negocio de la industria el\u00e9ctrica porque en ese entonces comenz\u00f3 el proceso de privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica salina reform\u00f3 una ley secundaria para iniciar la entrega de concesiones a particulares y siempre claudio ha defendido pues este modelo privatizador que ha favorecido la corrupci\u00f3n pero eso se me hizo muy c\u00ednico cuando le ponen a su asociaci\u00f3n m\u00e9xico mexicanos contra la corrupci\u00f3n y 10 mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n sin duda y defendiendo todas las llamadas reformas estructurales participando en la gran lanzada en contra del magisterio ten\u00edan [M\u00fasica] carteles por todos lados acusando a los maestros de irresponsables de flojos cuando quieren imponer la reforma educativa y en contra de nosotros abiertamente y con campa\u00f1as de desprestigio bueno desde el 2006 tengo toda la informaci\u00f3n invent\u00f3 nada claudio x gonz\u00e1lez que era el presidente del consejo empresarial fue el que encabez\u00f3 la campa\u00f1a en contra de nosotros y financiaron la campa\u00f1a pagaban en televisa y las televisoras pagaban y mensajes en contra nuestra y estaba prohibido por ley pero proceder\u00e1n ellos eran los due\u00f1os de m\u00e9jico o se sent\u00edan los due\u00f1os del pa\u00eds hay una muy buena an\u00e9cdota que la voy a recordar como una semana antes de la elecci\u00f3n me toco comer con emilio azc\u00e1rraga con bernardo g\u00f3mez b\u00e1sicamente con ellos y este me entregan un decreto presidencial un proyecto de decreto por ciencia que yo supuestamente hab\u00eda elaborado utilizaban hasta mis palabras ah\u00ed lo tengo de recuerdo por qu\u00e9 me qued\u00e9 con \u00e9l donde yo iba a expropiar televisa hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque ni sab\u00eda yo cu\u00e1ntas empresas ten\u00eda televisa pero y ven\u00edan se\u00f1aladas todos y utilizando mi lenguaje que iba a ser la primera acci\u00f3n de mi gobierno y ah\u00ed tambi\u00e9n supe de que le dec\u00eda este claudio a emilio azc\u00e1rraga por ning\u00fan motivo hay que dejarlo que una persona creo que eso fue antes porque emilio se resist\u00eda y no y la credibilidad nombre no te preocupes en un mes las recuperas si pierdes credibilidad lo que hay que hacer es que no pase y ya saben ustedes lo que hicieron se robaron la elecci\u00f3n presencia quieren m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto de c\u00f3mo est\u00e9 act\u00faan pues este el d\u00eda de la elecci\u00f3n en mi departamento y s\u00e1bado recibiendo reportes desde la ma\u00f1ana de encuestas de salida tenemos arriba arriba arriba arriba arriba arriba el d\u00eda de la elecci\u00f3n sra covarrubias s\u00ed si nada en paz descanse buena se\u00f1ora profesional ella este nos hizo todo este trabajo d las encuestas de salida y en todos arriba y mitofsky lee y eso es lo mismo a televisa y al cierre pues ya vamos arriba me cuesta salir creo que tres puntos arriba pues ya ganamos y como a las seis de la tarde recib\u00ed una llamada d verdad los bombers de televisa ya ganaron roger ganaste nada m\u00e1s qu\u00e9 defiendan the truth porque no va a querer entrega antes la presidencia y as\u00ed fue creo que despu\u00e9s este calder\u00f3n en represalia este le sugiri\u00f3 a verdad lo de que se fuera en el pa\u00eds porque seguramente grabaron la llamada es interesante todo esto y entonces tambi\u00e9n fue cuando me dijo un campesino de la laguna ganaste es pero no saliste es un gran fraude y en ese fraude estuvo claudia x gonz\u00e1lez esta investigaci\u00f3n presidente que orden\u00f3 pe\u00f1a abarca desde el a\u00f1o 2000 al 2017 por eso es tan extensa pero ser\u00eda bueno que la maestra raquel buenrostro - nos llega una tarjeta informativa de la situaci\u00f3n fiscal yo tengo datos de que al parecer habr\u00eda hay una una falta de pago de impuestos pero de 50 millones me parece que es poco para este grupo este que es muy poderoso son due\u00f1os de kimberly clark tiene inmobiliarias etc\u00e9tera y en las operaciones que muestra el expediente se habla de triangulaci\u00f3n es de dinero que entra y sale del pa\u00eds etc\u00e9tera por lo menos se trata de operaciones que se le llaman sospechosas o relevantes si no tiene que ver raquel y le pedimos que informe en segundo tema usted ayer hablaba de la transparencia de la importancia la importancia de la transparencia para la democracia y hablaba tambi\u00e9n del debido proceso en ese sentido presidente en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay una carpeta de investigaci\u00f3n que orden\u00f3 el doctor germ\u00e1n ero sobre una organizaci\u00f3n de lavado de dinero muy importante que habr\u00eda en mexico y en medio de esta investigaci\u00f3n se solicit\u00f3 la autorizaci\u00f3n de los jueces federales para la intervenci\u00f3n de las comunicaciones de este grupo esto se otorg\u00f3 se intervinieron las llamadas y en estas conversaciones que yo tuve oportuna vender el expediente se se\u00f1ala el lavado de dinero de hasta por 500 mil millones de pesos presidente se habla de que habr\u00eda complicidad de directivos de bancos como banamex bancomer scotiabank hsbc banorte es mucho dinero pues tambi\u00e9n se mencionan algunos funcionarios gubernamentales presidentes se menciona al ex secretario de hacienda se menciona tambi\u00e9n funcionarios de aduanas se menciona una funcionaria de la unidad inteligencia financiera porque se menciona o porque lo mencionan ah\u00ed estas conversaciones pareciera que daban daban protecci\u00f3n a esta organizaci\u00f3n obviamente se tratan de dichos presidentes que esto habr\u00eda que comprobarse confirmarse la pregunta aqu\u00ed presidente es decir usted est\u00e1 enterado de esta investigaci\u00f3n tiene m\u00e1s de a\u00f1o y medio que empez\u00f3 y tambi\u00e9n si hay este in this bueno hay siete agentes federales y a presos por este motivo es decir en todos estos casos nosotros confiamos en las investigaciones de la fiscal\u00eda y partimos el principio de la autonom\u00eda pero tambi\u00e9n d honorabilidad del fiscal d alejandro gertz manero yo estoy seguro que \u00e9l no va a tapar nada tiene va a proteger a nadie en las instituciones en todas aqu\u00ed el ejecutivo en la presidencia pues hay servidores p\u00fablicos qu\u00e9 act\u00faan a veces de manera equivocada o indebida y tratan de proteger a alguien o de castigar indebidamente a alguien de fabricarle un delito de actuar de manera vengativa eso se da pero si el responsable de la instituci\u00f3n es una gente \u00edntegra eso ya es una garant\u00eda puede ser que est\u00e9 no se sepan cosas que se hagan este abajo por eso yo no descarto que lo que sucedi\u00f3 con la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se haya armado abajo porque son equipos que vienen de tiempo atr\u00e1s y que el auditor no reviso adecuadamente ya no puedo asegurar que el acto de mala fe no descarto del que como se dice coloquialmente se ha metido un gol porque eso pasa sucede aqu\u00ed est\u00e1n viendo papeles [M\u00fasica] para que no se cometan actos indebidos entonces en el caso de la fiscal\u00eda le tengo confianza alejandro que el manera y si hay estas investigaciones se les va a dar su curso seguramente no va alejandro a terminar de tapadera no va a terminar su vida p\u00fablica c\u00f3mo es encubridor como c\u00f3mplice no lo conozco s\u00e9 que est\u00e9 bah a trascender por lo que es un coco con su caracter\u00edstica de ser un hombre al recto \u00edntegro entonces hay que esperar nada m\u00e1s yo entiendo de autonom\u00eda de la fiscal\u00eda y tambi\u00e9n el debido proceso pero ser\u00eda bueno ya lleva a\u00f1o y medio de investigaci\u00f3n que tal vez pudiera haber alguna nota informativa me parece que es un tema relevante que la sociedad deber\u00eda de conocer el presidente que ese informe mire usted yo no soy de acuerdo sobre todo cuando se trata de servidores p\u00fablicos tiene que haber transparencia sin duda lo del debido proceso debe quedar en segundo plano y se debe de privilegiar la transparencia cuando se trata de delitos presuntamente cometidos por servidores p\u00fablicos el servidor p\u00fablico corrupto ratero hacen m\u00e1s da\u00f1o a la sociedad que el ladr\u00f3n callejero por qu\u00e9 es el representante de la sociedad y otro act\u00faa de manera individual claro qu\u00e9 este es delincuente pero el servidor p\u00fablico qu\u00e9 y traiciona la confianza del ciudadano y roba es doblemente responsable o sea por robar y por traicionar la confianza del ciudadano entonces no es lo mismo entonces por qu\u00e9 acudir a esto de el debido proceso y [M\u00fasica] ocultar informaci\u00f3n y la transparencia donde queda yo estoy convocando a un debate sobre este tema a todos por qu\u00e9 no es casual que en el per\u00edodo de m\u00e1s saqueo en la historia de m\u00e9xico se haya establecido esto del debido proceso como no es casual de que reformaron el c\u00f3digo penal durante el gobierno de salinas para que la corrupci\u00f3n no se considerar\u00e1 como delito grave paj\u00edn es m\u00e1s de 20 a\u00f1os con impunidad legal pero adem\u00e1s simulando que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n bueno creando estos institutos mexicanos contra la corrupci\u00f3n cu\u00e1ndo no era delito grave y la corrupci\u00f3n porque esas lindas jefe de todos ellos cuando menos en lo pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico por qu\u00e9 es el salinismo como pol\u00edtica se fue salinas pero se dijo- sigui\u00f3 con lo mismo salio zedillo y fox sigui\u00f3 con lo mismo se fue fox calder\u00f3n sigui\u00f3 con el salinismo como pol\u00edtica las privatizaciones favorecer a las empresas extranjeras esto que vimos ayer de odebrecht quien dio la autorizaci\u00f3n para que se firmara ese contrato leonino en contra de la hacienda p\u00fablica calder\u00f3n y con pe\u00f1a nieto sigue el salinismo como pol\u00edtica entonces toda esta simulaci\u00f3n debe de desaparecer y acabar con la corrupci\u00f3n y repito cuando menos en el caso de servidores p\u00fablicos tiene que haber transparencia completa nada de guardar la informaci\u00f3n lo que hicieron crearon el instituto de la transparencia eso fue el colmo y su primera decisi\u00f3n importante de ese instituto que no voy a dejar de decir que cuesta mil millones de pesos y no es que yo tenga este una animadversi\u00f3n por qu\u00e9 solicitan un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n hasta cuanto papel sanitario se consume en el palacio y en particular en el departamento donde vivo cuesta mil millones de pesos mantener ese organismo pero su primera decisi\u00f3n fue reservar los nombres de los grandes empresarios a los que se les condon\u00f3 impuestos durante el gobierno de fox esa fue su primera decisi\u00f3n del instituto de la transparencia m\u00e1s simulaci\u00f3n que eso ya nada ya no hay es el instituto tambi\u00e9n reserv\u00f3 la informaci\u00f3n de odebrecht y entonces hablando del presidente estuve aqu\u00ed tambi\u00e9n ayer y escuchar la explicaci\u00f3n pero qu\u00e9 pas\u00f3 con los funcionarios que cometieron este il\u00edcito de otorgar este tipo de contratos entiendo que fue en 2010 se les est\u00e1 siguiendo proceso anal nada denunci\u00f3 ya prescribi\u00f3 porque ha pasado mucho tiempo oficial eso no sabemos \u00e9ste no podr\u00eda yo contestar pero si existe una denuncia sobre este tema este que se present\u00f3 en la fiscal\u00eda y yo recuerdo tambi\u00e9n qu\u00e9 en el caso de que hubiese responsabilidad del presidente calder\u00f3n o en otros casos de otros expresidentes va a haber una consulta que no hay que olvidarlo en este a\u00f1o en el mes de agosto y si le va a preguntar a todos los ciudadanos si se inician procesos de conformidad con el marco legal respetando les su derecho a la defensa en contra de los expresidentes eso ya fue aprobado tanto por el poder legislativo como por el poder judicial hay que esperar del expresidente desde que sali\u00f3 el dejo la secretaria general carlos romero deschamps el sindicato petrolero est\u00e1 de vacaciones en desde la direcci\u00f3n general de pemex se ha hecho tr\u00e1mite pero se le ha pedido a la direcci\u00f3n corporativa y administrativa de pemex que tramite en la jubilaci\u00f3n de este l\u00edder sindical \u00e9l ha contestado que se mantendr\u00e1 en vacaciones hasta el a\u00f1o 2024 y el motivo y la raz\u00f3n es porque durante los 27 a\u00f1os que fue el l\u00edder sindical no tom\u00f3 vacaciones no trabajaba pero dice que tampoco tom\u00f3 vacaciones y que entonces sumado todos esos a\u00f1os en vacaciones permisos con goce de sueldo d\u00edas econ\u00f3micos etc\u00e9tera acumulando todo eso pues no va a dejar de ser trabajador en activo de pemex hasta el a\u00f1o 2024 y se va a mantener de vacaciones porque 2024 presidente porque es cuando este gobierno termina entonces este l\u00edder octogenario no dudo que pretenda regresar al sindicato una vez que este gobierno concluya la pregunta aqu\u00ed es porque se permite eso no lo sab\u00eda porque no se jubila que esa era la justificaci\u00f3n no lo conoc\u00eda no sab\u00eda yo de eso entonces si voy a pedir que se act\u00fae y est\u00e1n presionando presidente que eso s\u00ed es una burla o sea si es as\u00ed de que se le est\u00e1 acumulando todo el tiempo que supuestamente no tuvo vacaciones y que \u00e9ste va a estar as\u00ed hasta el 24 pues este independientemente de lo legal eso es inmoral y eso es una ofensa a los mexicanos y al gobierno que representa que eso lo voy a revisar que no sab\u00eda y lo digo sinceramente tenemos que ser \u00e9l mecanismo es la manera de justificar en este momento el algunos l\u00edderes sindicales seccionales de la secci\u00f3n 34 por ejemplo que es sector soccer que es la que tiene el control de las cuatro terminales del valle de m\u00e9xico y que suministran algo as\u00ed como a m\u00ed de gasolineras combustible est\u00e1n planeando o ya presentaron una queja en la junta de conciliaci\u00f3n y arbitraje o no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora porque no han cubierto ciertas plazas que le pertenecen al sindicato y entonces hay una movilizaci\u00f3n muy intensa y muy fuerte al interior de pemex para exigir estas estas plazas que dicen les pertenecen o de lo contrario est\u00e1n considerando paralizar estas terminales presidentes pero adem\u00e1s \u00e9ste h\u00e9ctor sosa l\u00edder de la secci\u00f3n 34 es compadre de carlos romero deschamps est\u00e1n muy vinculados realmente romero deschamps se ha ido presente sigue dirigiendo al sindicato vamos a ver este este tema lo de que despu\u00e9s del 24 el pueda regresar y eso est\u00e1 muy dif\u00edcil porque los trabajadores petroleros d y est\u00e1n ayudando mucho en el rescate de pemex todos los trabajadores los trabajadores de planta los transitorios todos est\u00e1n ayudantes y les agradecemos mucho y hemos hecho el compromiso de que no habr\u00e1 despidos no ha habido despidos como era antes de trabajadores que les mantienen sus derechos y estamos trabajando igual que con los trabajadores electricistas para sacar adelante a pemex ya la comisi\u00f3n federal de electricidad y hay muchas conciencias en los trabajadores y tenemos el compromiso de la democratizaci\u00f3n de los sindicatos que est\u00e9 por la pandemia se detuvo ese proceso pero hay una nueva ley laboral que se tiene que llevar a la pr\u00e1ctica ya no se va a permitir como era antes qu\u00e9 el voto no se manifestar\u00e1 en secreto y de manera directa y libre ahora en todas las secciones tiene que haber elecciones con voto libre secreto y tenemos que avanzar en la democratizaci\u00f3n de los sindicatos acerca de alg\u00fan incumplimiento al contrato pues hay instancias legales nosotros no aceptamos ya presi\u00f3n como era antes qu\u00e9 pas\u00f3 cu\u00e1ndo el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n de que los dirigentes de pemex de los trabajadores de pemex del sindicato entregaron dinero para una campa\u00f1a de un partido se demostr\u00f3 llevar un dinero en efectivo en bolsas en camionetas desde transporte de valores a ese partido es una denuncia viene el gobierno de fox el gobierno llamado del cambio y estaba la denuncia y se hab\u00eda demostrado de que se hab\u00eda utilizarse de dinero para la campa\u00f1a del s\u00ed qu\u00e9 sucedi\u00f3 llegaron a acuerdos es lo que se conoci\u00f3 como pemexgate el tema es que si llegaron a acuerdos y este a por qu\u00e9 lo recuerdo que era el jefe del gobierno y amenazaron de que si \u00e9ste se afectaba al dirigente al se\u00f1or deschamps y van a parar la industria petrolera esto es me pareci\u00f3 un exceso era el jefe de gobierno y le plante\u00e9 estos en trenes entonces al presidente fox puente por nosotros que act\u00fae no negocio y sigui\u00f3 el mismo sindicat ahora ya dejo la direcci\u00f3n del sindicato este ya no tiene por qu\u00e9 estar interviniendo y no sab\u00eda yo parate no yo tengo escuchar pero para este pero s\u00ed pero para terroristas te voy a escuchar a todos listas verdes que esto es muy interesante a todos voces s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero todos tienen derecho y hay tiempo para todo hay m\u00e1s tiempo que vida entonces ahora vamos a investigar y este si existe amenaza de parar instalaciones y dem\u00e1s y eso se tiene que ver por la v\u00eda legal como se ha abierto expediente a romero deschamps el enriquecimiento de este l\u00edderes es que no hay denuncias sobre enriquecimiento es p\u00fablico s\u00ed s\u00ed pero no hay denuncia y proviene de dinero de las cuotas de los trabajadores y tambi\u00e9n proviene de dinero que la empresa de acuerdo con los acuerdos de entre otras informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda si hab\u00eda denuncias sobre esto este al parecer no hay al menos hasta as\u00ed cuando sali\u00f3 \u00e9l del sindicat pero eso lo tiene que ver la fiscal\u00eda presidente en enero y febrero hablando de pemex se destinaron algo as\u00ed como 32 mil millones de pesos para pagarle a proveedores que de pemex de bienes y servicios pero son atrasados que vienen del gobierno de pena sobre todo creo que hay hasta del gobierno de calder\u00f3n y supongo que en los \u00faltimos dos a\u00f1os y algunos proveedores se han quejado que se le est\u00e1 pidiendo comisiones precisamente no se trata ya del diezmo famoso 10% que se le est\u00e1 pidiendo desde el 20 hasta el 30 por ciento de esas comisiones para que pod\u00e9is sres algo relativamente sencillo qu\u00e9 denuncia que presenten pruebas y no solo se destituye el regional ah\u00ed s\u00ed hay denuncia penal o sea nada m\u00e1s quiero adem\u00e1s no hace falta este mucho tr\u00e1mite que me dirijan a m\u00ed el escrito que me presenta presidente aprovechando que est\u00e1 la tarjeta de rosa isela le encarg\u00f3 hace dos semanas lo del caso de los refugios de esta comisi\u00f3n unidos contra la trata que en agosto pasado dos ni\u00f1os fueron violados abusados sexualmente por otros dos adolescentes de este mismo lugar y le hab\u00eda encargado a la secretaria que revisar el caso este se trata de una de un asunto pues muy delicado pues porque estos ni\u00f1os ya vienen de ser v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual laboral esclavitud los meten en estos refugios sin ninguna protecci\u00f3n sin ninguna atenci\u00f3n especializada son es una asociaci\u00f3n civil que dirige rosi orozco y en la presidencia del consejo est\u00e1 este un acuerdo es un empresario el punto ac\u00e1 es porque no se ha revisado estos estos refugios presidente no hay atenci\u00f3n no hay revisi\u00f3n no hay auditor\u00edas ser\u00eda bueno que el sat que el agua revisar\u00e1n las cuentas de estas personas porque hay se est\u00e1 explotando y usando a los ni\u00f1os si efectivamente nosotros llevamos un a una mesa este miguel miguel badillo space llevamos una mesa con las autoridades del estado de m\u00e9xico porque efectivamente all\u00e1 fue donde se levant\u00f3 la denuncia en donde tambi\u00e9n est\u00e1 participando el \u00e9l el dif de la ciudad de mexico tambi\u00e9n estamos digamos en la atenci\u00f3n a los ni\u00f1os de ese refugio y pues siguiendo digamos los pasos que tienen que ver con la investigaci\u00f3n que est\u00e1 en manos de autoridades del estado de m\u00e9xico pero si efectivamente hay una investigaci\u00f3n y est\u00e1 en la cancha de las autoridades competentes y digamos que hay una investigaci\u00f3n que si est\u00e1 en lo que hemos visto nosotros apegado a derecho por parte del fiscal estatal ya el tom\u00f3 el caso y le vamos a dar el seguimiento y efectivamente como bien dice usted este si hay atenci\u00f3n especial sobre ese y otros albergues a partir de esta de este delito de la comisi\u00f3n de este delito que usted se\u00f1ala pero s\u00ed efectivamente solamente est\u00e1 referido a la atenci\u00f3n especial de los ni\u00f1os que fueron a los que se les cometieron delitos que son v\u00edctimas de delitos entonces hay una atenci\u00f3n especial para este caso secretaria est\u00e1 todo fabricado los delitos se cometieron en cuajimalpa en el refugio de cuajimalpa y ma\u00f1osamente lo llevaron al estado de mexico para tener control sobre este proceso de hecho son dos expedientes uno de ellos en la violaci\u00f3n del ni\u00f1o de 99 a\u00f1os ya fue sobrese\u00eddo y el otro expediente est\u00e1n tratando de que se libere al otro ni\u00f1o todo se est\u00e1 haciendo para que los directivos de esta comisi\u00f3n unidos contra la trata no tengan responsabilidad no bueno en la parte del sobreseimiento de una de las de las carpetas de investigaci\u00f3n quiero decir que este caso efectivamente se est\u00e1 llevando en el estado de m\u00e9xico pero que si hay un seguimiento por parte nuestra en segundo lugar nosotros si estamos viendo la realidad de que si ocurrieron los delitos o sea no est\u00e1 sobrese\u00eddo el caso no si se le est\u00e1 dando seguimiento mil gracias y tengo mercado decir jes\u00fas de que a las seis tienen una cita con la secretaria de gobernaci\u00f3n muy bien para que les atiendan soy gracias a la lista pero alg\u00fan compa\u00f1ero que vino aqu\u00ed a postrarse a ver adelante si vamos a darle oportunidad buenos d\u00edas disculpe que me haya adelante adelante vengo de tamaulipas es muy dif\u00edcil que tamaulipas vengamos para ac\u00e1 los periodistas y pues yo tengo un solamente una vez participaci\u00f3n entonces si lo que estaba pasando pues me iba a ir sin poder tomar la palabra este y pues era parte del tema aunque traigo muchos porque muchos ciudadanos est\u00e1n confiando en su servidor igual que mente que conf\u00edan en usted y pues tengo muchos temas pero ahorita que hablamos del tema del partido de la delincuencia organizada y la delincuencia de cuello blanco pues es lo que nos est\u00e1 pasando en tamaulipas desde hace muchos a\u00f1os con los gobernadores que est\u00e1n en la c\u00e1rcel tom\u00e1s y\u00e1rrington eugenio hern\u00e1ndez eg\u00eddio que no entr\u00f3 porque lo est\u00e1 protegiendo el otro que est\u00e1 por entrar verdad que est\u00e1 ahora s\u00ed que nos tiene un pa\u00eds en un estado en gobernable el domingo pasado el sol se organiz\u00f3 una marcha en favor de que no lo que el gobierno que usted representa pues no lo est\u00e9 victimizando porque \u00e9l es inocente y ni siquiera lo acusaron el guachi col es lo \u00faltimo que ha dicho s\u00ed pero est\u00e1 la pandemia muy fuerte en el pa\u00eds y en el mundo y resulta que \u00e9l ese d\u00eda lo abren para que ciudad victoria la capital del estado los 5.000 que dicen que estuvieron ah\u00ed presentes la mayor\u00eda empleados del estado se expusieran y expusieron a todo el estado a la pandemia a la epidemia de verdad de esa es una sola una cosa pero la ingobernabilidad se demuestra por todos lados el jogo adaptar a la gobernatura apoyado por esto esta delincuencia organizada toda esta delincuencia de cuello blanco este si usted recuerda usted visit\u00f3 el municipio de hidalgo ah\u00ed est\u00e1 un grupo armado este grupo armado lo recibieron a usted pero cuando \u00e9l cuando lo reciben a usted \u00e9l dice es un grupo de delincuentes que ustedes se van a reunir en tamaulipas con un grupo de delincuentes que antes eran sus amigos y ahora ya no porque son enemigos suyo s\u00ed pero \u00e9ste tienen controlado varios municipios y ellos ponen a los presidentes municipales y la l\u00edder de ellos es una una diputada local noem\u00ed estrella leal y hace y deshace en el estado en esa \u00e1rea a la guardia nacional la han dejado le han quitado sus insignias ellos no van all\u00ed si no van primeramente a hablar con ella por eso yo dec\u00eda la otra vez tuvo que tocar la puerta para poder entrar y luego dijeron que ricardo peralta desde gobernaci\u00f3n hab\u00eda este todav\u00eda puesto a usted en manos del crimen organizado si estas gentes se evitaron que los candidatos del pp pudieran participar del pri pudieran participar pero ellos levantaron la mano la cabeza de vaca cabeza de vaca el domingo que ten\u00eda la gente marchando en su favor ten\u00eda a grupos de polic\u00edas del estado protestando por las vejaciones que hacen en contra de ellos porque tampoco \u00e9ste les no tiene dinero para la comida se quejaban los produces de los polic\u00edas ni dinero para comer comen muy poquito si no le dan sus vi\u00e1ticos entonces se protestaban \u00edtem y mientras eso pasaba ven\u00edan unos diputados locales viajando de la frontera en jets ingl\u00e9s de este del extranjero rentado en el extranjero esa es la forma en que est\u00e1 gobernando tamaulipas o sea es una forma induce a la ingobernabilidad porque a los demon\u00edacos no lo que ya no queremos estos ya estamos hartos de eso nosotros quisi\u00e9ramos ver de qu\u00e9 manera se puede solicitar el establecida ya sea que usted lo haga o que los ciudadanos tuvi\u00e9ramos que hacer de sus temas verdad este es una de las preguntas este ya sobre este caso hay un proceso iniciado que es el m\u00e1s le gall qu\u00e9 establece la constituci\u00f3n para llevar a cabo un juicio en contra de una autoridad es una investigaci\u00f3n que inicia la fiscal\u00eda si se trata de una autoridad que tiene fuera la fiscal\u00eda tiene que solicitar en este caso a la c\u00e1mara de diputados para que se lee suspenda el fuero y ya esa autoridad puede hacer juzgar por los delitos qu\u00e9 se\u00f1ala la fiscal\u00eda existe la controversia pero eso no va a resolver tambi\u00e9n los legisladores los jueces si una vez que se decida sobre la procedencia del desafuero si hay elementos para hacerlo y se decide que haya desafuero si el expediente se va al congreso local a tamaulipas y ah\u00ed decide de manera directa la fiscal\u00eda env\u00eda el expediente al juez que es el que va a resolver en definitiva ese es el procedimiento eso ya est\u00e1 iniciado un caso de tamaulipas nosotros vamos a ser respetuosos de ese procedimiento y lo \u00fanico que quiero dejar claro desde el principio lo exprese es de que nosotros no fabricamos delitos en contra de nadie como tambi\u00e9n no somos tapadera de nadie no vamos a encubrir a nadie por eso yo soy partidario de la transparencia en estos casos porque eso despeja mucho las dudas s\u00ed la gente conoce el expediente se conoce toda la informaci\u00f3n por los mexicanos estamos muy conscientes muy avispados muy politizados si hay algo en lo que hemos avanzado es que se ha llevado a cabo en los \u00faltimos tiempos una revoluci\u00f3n de las conciencias un cambio de mentalidad el pueblo de mexico desde los pueblos m\u00e1s avanzados del mundo en cu\u00e1nto a toma de conciencia entonces confiar mucho en el pueblo tenerle respeto al pueblo que estos asuntos no sean nada m\u00e1s casos de abogados o de tribunales o de la llamada clase pol\u00edtica sino de todos ese es mi argumento para que se tenga toda la informaci\u00f3n sobre todo cuando se trata de autoridades entonces hay que esperar acerca de lo que me dices creo que si algo no el municipio ir\u00e1 alg\u00fan simple hidalgo les voy a contar este lo que sucedi\u00f3 porque a m\u00ed me pas\u00f3 ah\u00ed llegu\u00e9 yo como siempre recorriendo los pueblos y me toc\u00f3 ir a esa regi\u00f3n de tamaulipas y estuve creo que visitaba yo tres municipios 4 ya les suena ma\u00f1ana en un municipio aviso pero yo creo que llegaron como tres o cuatro a la plaza y ya pues habl\u00e9 con \u00e9l porque nosotros as\u00ed empezamos con un micr\u00f3fono ya lo he dicho yo me sub\u00ed a los camiones urbanos ya por 88 89 villahermosa nos parada con mis volantes me sub\u00eda yo le ped\u00eda permiso al ch\u00f3fer y ah\u00ed le hablaba yo a la gente r\u00e1pido antes hablaba yo m\u00e1s r\u00e1pido hablando de corrido y este no como ahora y all\u00ed terminaba de hablar este casi casi es despierten hay que cambiar hay que acabar con la corrupci\u00f3n hay mucha pobreza es por el mal gobierno aqu\u00ed les entrego esto al volante los camiones ten\u00edan la puerta de atr\u00e1s baja y me sub\u00ed a otro y as\u00ed me subi\u00f3 a 20 a 30 camiones hasta que aguantaba pero ve\u00eda yo como a 300 400 500 gentes porque iba yo a veces a las comunidades y era uno los dos o tres que ten\u00edan miedo que los amenazaban entonces en el caso de tamaulipas hace poco hace como 5 a\u00f1os 6 voy a ese municipio y como tres o cuatro luego a otros municipios cercanos tambi\u00e9n como 10 y luego se me acerca una persona y vamos a ir algo me dicen hidalgo si va a haber gente ah\u00ed va a haber le van a recibir como 2000 personas si es tan raro no hab\u00edan 2000 hab\u00edan como 4000 o 5000 lleno todo y ah\u00ed me encontr\u00e9 porque yo no sab\u00eda con esta organizaci\u00f3n qu\u00e9 tiene mucha presencia en esa zona y en en este en ida entonces ya vamos al meeting y habla alguien empieza a leer un texto de que ellos hab\u00edan puesto orden all\u00ed porque \u00e9ste dominaba no s\u00e9 qu\u00e9 organizaci\u00f3n y que ya hab\u00eda paz con m\u00e9todos violentos respuestas por ellos de antiguos presidentes municipales o los regidores o autoridades y qu\u00e9 quer\u00edan saber lo que opinaba yo est\u00e1 la plaza llena este y fue como un emplazamiento llegar el micr\u00f3fono y dije que la lucha nuestra era pac\u00edfica que no compart\u00eda yo su punto de vista lo que hab\u00edan expresado que respetaba sus acciones pero que no las comparte que nosotros quer\u00edamos el cambio por la v\u00eda pac\u00edfica y que nunca \u00edbamos a recurrir a la violencia esa es as\u00ed una situaci\u00f3n que enfrente la primera vez luego he ido dos tres veces a m\u00ed me respetan como en todo el pa\u00eds este y escucho a todos convivo con todos en el caso de tamaulipas ya platiqu\u00e9 ya te des pr\u00e9s ya inform\u00e9 de que es un proceso que se ha iniciado hay que esperar qu\u00e9 es lo que resulte eso es lo que puedo decir se lo voy a pedir un favor muy especial muy humanitario en esa parte de hidalgo est\u00e1 el ejido buenavista es un poblado que tienen encapsulado porque supuestamente all\u00ed hay delincuentes que han sido detenidos pero ah\u00ed tambi\u00e9n existen ni\u00f1os mujeres adultos mayores ah\u00ed no llega ning\u00fan programa social el a\u00f1o pasado vine y le coment\u00e9 de un asesinato de una porque todos los d\u00edas los bala sean en la ma\u00f1ana en la tarde en la noche todos los d\u00edas entonces \u00e9l el a\u00f1o pasado vine y le coment\u00e9 qu\u00e9 es lo que hab\u00eda pasado y vieron a un hombre a un joven como de 26 a\u00f1os y fue la polic\u00eda del estado y fue una patrulla una ambulancia de protecci\u00f3n civil sacaron al muchacho con la esposa y una t\u00eda en \u00e9l y un ni\u00f1o de un como de ocho a\u00f1os siete a\u00f1os salieron de ah\u00ed y saliendo la polic\u00eda le dio para adelante m\u00e1s r\u00e1pido y dej\u00f3 en manos al de procesal de protecci\u00f3n civil de los desde ese grupo la columna armada pedrojota ah\u00ed mismo mataron a la se\u00f1ora y a la t\u00eda y al ni\u00f1o se lo llevaron despu\u00e9s lo pusieron al muchacho asesinado en ese tiempo la gente del ejido ha apoyado por la polic\u00eda sal\u00edan a comprar alimentos aunque les hac\u00eda la vida imposible los dejaban de ir a comprar alimentos de ese d\u00eda ya no van ellos tienen sembrado unos palitos algunos dan algunas legumbres pero ahorita con el fr\u00edo se quem\u00f3 ellos ya tienen desde el a\u00f1o pasado que no salen a comprar mandado y nadie va a apoyarlos ya hablamos en derechos humanos y hablamos de gobernaci\u00f3n en todas las polic\u00edas y hasta ahorita nadie nos acompa\u00f1a por por humanidad a comprar alimento ni una despensa llega ah\u00ed ni un programa alimentario nada de las becas para los ni\u00f1os nada de eso paz es nada m\u00e1s es una petici\u00f3n y el otro tema el otro tema que quiero decir es una lucha de hace 32 a\u00f1os d los trabajadores trabajadores de euless mexicanos en aquel tiempo se hizo un decreto por parte del presidente miguel de la madrid este decreto este como se estaba carlos salinas de gortari como de de programaci\u00f3n y presupuesto y fue cuando se hizo la privatizaci\u00f3n de empresas como el de mexicanos para poder privatizar y llegar a un acuerdo y si ese hizo un decreto en el que se dio m\u00ednimo del 2% del total del valor para los trabajadores ex trabajadores que iban a ser liquidados aqu\u00ed hay un problema qu\u00e9 tiene que ver con la forma en que se liquidaron unos adeudos que quedaron all\u00ed pero lo m\u00e1s importante de todo es que ese decreto nunca se cumpli\u00f3 y estas familias han pasado por tantas cosas este suicidios ya no pudieron trabajar perdieron familias hay viudas o sea est\u00e1n esperando que conf\u00edan en usted y yo estado en algunos eventos donde ellos dicen es un honor luchar con obrador tienen fe en que usted les haga justicia y que se investigue d\u00f3nde qued\u00f3 el decreto porque mientras palencia les han mostrado completo el decreto y hacienda no ha cumplido con estos trabajadores eran alrededor 700 y han muertos pero tiene mucha fe en usted muy bien pero se parece porque tenemos que darle la palabra a otros compa\u00f1eros te parece que ahora rosa isela la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana te va a atender ahora mismo para estos dos asuntos lo de la protecci\u00f3n a estos este integrantes elegidos en el municipio de hidalgo y lo de los trabajadores si te parece muy bien que est\u00e9 vamos si no nos alcanza queda la lista para \u00e9l para ma\u00f1ana a alejandra buenos d\u00edas presidente alejandra barrilete de mexicanos contra la corrupci\u00f3n presidente la semana pasada publicamos que en 2006 odebrecht pag\u00f3 sobornos para la construcci\u00f3n de la presa francisco j mujica en michoac\u00e1n uno de los funcionarios que en aquel momento firm\u00f3 estos contratos con odebrecht fue gabriel gabriel mendoza quien hoy es responsable de seguridad nacional de su gabinete me gustar\u00eda saber presidente si va a ver alguna investigaci\u00f3n al respecto si todos los que est\u00e9n involucrados pero es un todo delito deben de ser investigados no hay impunidad en meego abierta entonces vamos a a informar a mexicanos contra la corrupci\u00f3n este de este asunto hago ese compromiso gracias presidente antonio baranda gracias presidente buenos d\u00edas presente el d\u00eda de hoy ser\u00e1 conocer que las obras de dos bocas son operadas legalmente por una filial de pemex que es petit pero en realidad de estar en manos de una empresa que opera como outsourcing de acuerdo con la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y es una empresa fachada que no tiene empleados por lo que sus servicios tanto administrativos legales como financieros est\u00e1n a cargo de m&g y otra empresa que fue creada durante el sexenio de enrique pe\u00f1a nieto para la auditor\u00eda este esquema se trata de lo que ellos denominan una tercerizaci\u00f3n de servicios que dificultan la rendici\u00f3n de cuentas quisiera preguntarle en este sentido si est\u00e1 justificado el uso de esta empresa que opera como outsourcing para las obras de \u00e9sta perd\u00f3n para las obras de dos bocas perd\u00f3n si est\u00e1 justificado no conozco el detalle lo que s\u00ed s\u00e9 es de qu\u00e9 la construcci\u00f3n de esta obra est\u00e1 bajo la responsabilidad de la secretaria de energ\u00eda racional que es una mujer \u00edntegra honesta recta desde las mejores uno de los mejores servidores p\u00fablicos es un motivo de orgullo tener a racionar colaborando y el gobierno de la transformaci\u00f3n y est\u00e1 haciendo muy bien las cosas no es corrupta o sea no es la 6 bueno no lo es no son los secretarios de energ\u00eda as\u00ed que hab\u00edan antes y ah\u00ed se lo dejo a ustedes el reforma podr\u00eda hacer la investigaci\u00f3n presidente pero est\u00e1 justificado a\u00fan cuando se utilice una empresa que aparece mente avanzada clara como autor de los con el detalle este pero roc\u00edo puede explicar muy bien este que por cierto lee le mando un abrazo le habl\u00e9 ayer pero por qu\u00e9 este falleci\u00f3 su mam\u00e1 pero ella bien la semana que investigar\u00e1 est\u00e1 terminando no ella va a venir a explicarle a la reforma porque el reforma si este siempre nos est\u00e1 atacando sin fundamento el reforma este est\u00e1 convertido en un pasqu\u00edn que est\u00e1 en contra nuestra ella a favor del conservadurismo y de la corrupci\u00f3n entonces quiero que venga qu\u00e9 es buen debate que venga este roc\u00edo y que aclare esta informaci\u00f3n de la auditor\u00eda superior de la fuerza pero ya sabemos que no se enteraron ustedes de que la auditor\u00eda fiscal de la federaci\u00f3n se equivoc\u00f3 en sus cuentas nada m\u00e1s en 200 mil millones de pesos paso de noche eso aunque est\u00e9 aqu\u00ed aprovecho para decirles este fueron los de reforma haya tranviarios porque es aqu\u00ed un v\u00eddeo en el estoy bateando porque ya estoy marcando de nuevo porque no ponen el v\u00eddeo y es que fueron haciendo el gran reportaje creo que est\u00e1 en primera plana lo pusieron en donde entrevistan la guerrita el administrador del deportivo que no y viene aqu\u00ed y s\u00f3lo camina pues tambi\u00e9n camino para calentar pero hay 10 vueltas a todo el campo y corro cacho y agarro rolas bate\u00f3 marca neo pero no tienes el v\u00eddeo pero la reforma me quiso [Aplausos] miren miren como estoy [M\u00fasica] [M\u00fasica] tengan para que aprendan pero fueron al d\u00eda siguiente f\u00edjense el periodismo del reforma es un asunto este excesivo extremista al d\u00eda siguiente banal al deportivo y entrevistan al administrador que s\u00ed era cierto que yo bateaba y guerrita les dice pues si viene aqu\u00ed a caminar tambi\u00e9n juegue al d\u00eda siguiente el reforma s\u00f3lo camina pero yo creo que si fue 8 nos los tuvo en la primera p\u00e1gina de la primera plana en la nota as\u00ed a ver con el triunfo es el portal pero no es contigo t\u00fa t\u00fa mereces todo nuestro respeto y todos nuestros respetos regresando el tema de dos bocas presidente entonces considera que hubo equivocaciones tambi\u00e9n de la auditor\u00eda en este seguramente seguramente pero yo ya no quiero solo tratar ese tema el de la auditor\u00eda lo que quiero es qu\u00e9 el roc\u00edo le expliqu\u00e9 lo que se est\u00e1 haciendo mientras bocas y qu\u00e9 le informe a la gente y al mismo tiempo e utilic\u00e9 el derecho de r\u00e9plica contra el reforma por qu\u00e9 constantemente todos los d\u00edas hablando del b\u00e9isbol pero en todo entonces como este es un asunto interesante importante porque es una insinuaci\u00f3n de que puede haber corrupci\u00f3n cuando menos un mal procedimiento que viola la norma es exactamente lo que se maneja en la prensa vendida o alquilada en el hampa del periodismo la m\u00e1xima de que la calumnia cuando no mancha tis na entonces hay que este y actuar con \u00e9tica con mucho profesionalismo con objetividad y esto no s\u00f3lo es un asunto de reforma con universal la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n como rosas excepciones y no s\u00f3lo con los de m\u00e9xico ayer en your time este se lanza en contra de nosotros hablando de que estamos en contra de las mujeres es el de orden pues no tiene \u00e9tica y as\u00ed tambi\u00e9n el cual es el journal y el pa\u00eds ya ni hablar de espa\u00f1a hace falta tambi\u00e9n una revisi\u00f3n desde luego autocr\u00edtica sobre el comportamiento de los medios a la falta de profesionalismo [M\u00fasica] y que no est\u00e9n dominados ni por el poder econ\u00f3mico ni por el poder pol\u00edtico que los medios le sirvan a la sociedad lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda del poder del poder pol\u00edtico pero tambi\u00e9n del poder econ\u00f3mico porque estos grandes peri\u00f3dicos mundiales no dejan de estar vinculadas a intereses creados en crisis econ\u00f3micos entonces se requiere que haya \u00e9tica y que se tenga respeto por los ciudadanos qu\u00e9 a la honestidad en el manejo de los medios ya sabemos que los del reform\u00f3 pues no est\u00e1n de acuerdo con nosotros es un timbre de orgullo que el reforma me estuviese al abandonos estar\u00eda yo preocupado porque pues ese es un peri\u00f3dico conservador de siempre surgi\u00f3 con salinas \u00e9l es defensor de la pol\u00edtica neoliberal \u00e9l est\u00e1 en contra por eso ese peri\u00f3dico lo que nosotros representamos de la transformaci\u00f3n que queremos llevar a cabo y acabar con la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico d que no haya injusticias de que se fortalezcan valores que no haya el doble discurso la hipocres\u00eda d es decir una cosa y hacer otra eso qu\u00e9 es muy com\u00fan en el conservadurismo entonces por eso es pero no es contra ti t\u00fa est\u00e1s haciendo t\u00fa tu trabajo y a ti te vamos a respetar siempre y si yo te hablo a ti este lo hago porque t\u00fa representas el peri\u00f3dico pero no es contra ti es contra los machucones contra los camajanes me permite un segundo tema hace unos d\u00edas se dio a conocer que en el consulado de m\u00e9xico en san antonio se dio una matr\u00edcula consular a una ministra de esquivel preguntarle si ya se tiene avance en avances en estas investigaciones del \u00f3rgano interno de control de la canciller\u00eda qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 si est\u00e1 justificado que se le haya dado esta matr\u00edcula consular a la ministra ya inform\u00f3 ayer y relaciones y tengo entendido de que ya envi\u00f3 una carta ministra al reforma a ver si sacan o la publicaron pero a ver si la publicaron a la raz\u00f3n y que dice vamos ella argumenta que su esposo tiene una propiedad en san antonio que por ese motivo pidi\u00f3 esta matr\u00edcula sin embargo este documento se expide b\u00e1sicamente a personas que son residentes de ese lugar en este caso quer\u00eda preguntarle si est\u00e1 justificado que se le haya dado esa matr\u00edcula precisamente por esa raz\u00f3n hay que verlo con relaciones exteriores si corresponde a ellos atender este asunto pero s\u00ed aclar\u00f3 no s\u00ed pero [M\u00fasica] hay que transparentar todo que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y solo si me permite un \u00faltimo tema el presidente el d\u00eda de ayer la secretaria recibi\u00f3 a todos una persona se\u00f1alada de ser el l\u00edder de una red rumana una mafia rumana de clonaci\u00f3n de tarjetas preguntarle a la secretaria particularmente qu\u00e9 es lo que hablo con esta persona que le dijo y si est\u00e1 justificado que una persona que es investigada por autoridades mexicanas e incluso extranjeras en eeuu sea recibido por una secretaria de estado en este caso s\u00ed cumpliendo instrucciones como aqu\u00ed se dijo recibimos al ciudadano de origen rumano florian sudor y lo que hablamos solamente es lo que hicimos es darle una audiencia para escuchar todo lo que \u00e9l quer\u00eda expresar y al final despu\u00e9s de que \u00e9l hizo sus alegatos que \u00e9l hizo una exposici\u00f3n general en donde hay documentos muchos de los cuales son p\u00fablicos lo escuchamos y le dimos la fecha para la audiencia para la garant\u00eda de audiencia que tiene con la wef y eso fue todo los documentos que le entreg\u00f3 est\u00e1n este para que nuestra en nuestras manos en nuestras manos en nuestra oficina y en general es informaci\u00f3n p\u00fablica entonces pues solamente le dimos el derecho de audiencia no somos \u00e9l la persona o la instancia encargada de investigar su caso as\u00ed lo dijimos est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda entonces pues no tenemos nosotros el conocimiento de una orden de aprensi\u00f3n hasta el d\u00eda de ayer entonces pues no era una persona se\u00f1alada para la secretaria con una orden de aprensi\u00f3n entonces pues nuestro trato fue como a cualquier ciudadano de escucharlo pero no dimos ninguna opini\u00f3n al respecto su caso est\u00e1 en manos de la fiscal y por \u00faltimo una disculpa que me estoy alargando est\u00e1 el tema de la violencia en zacatecas presidente quer\u00eda preguntarle si se prev\u00e9 un reforzamiento de la seguridad en este estado que es lo que observan en las \u00faltimas semanas ha habido incluso el asesinato de un empresario l\u00edder de la coparmex y ya se exig\u00eda mayor seguridad en esa entidad tanto los pobladores como este gremio y el asesinato lamentablemente fue en san lu\u00eds y ya se tiene detenidos este quemando relaci\u00f3n s\u00ed si pierdes la fiscal\u00eda lo resuelve pero fue en san lu\u00eds en zacatecas yo estuve el fin de semana y en efecto han crecido mucho los homicidios y por eso hice el compromiso de reforzar la presencia de guardia nacional en zacatecas jalisco en guanajuato y en michoac\u00e1n aqu\u00ed les expliqu\u00e9 de c\u00f3mo en estos cuatro estados hay un crecimiento en la incidencia delictiva en especial en homicidios y les habl\u00e9 de la diferencia de otros cuatro estados de esa misma regi\u00f3n sinaloa durango nayarit y baja california sur en donde hay una baja en la incidencia delictiva y en particular de gomis s\u00ed pero es una cuesti\u00f3n m\u00e1s excepcional los de san luis o sea d\u00f3nde el registro de homicidios es mayor en los \u00faltimos tiempos de zacatecas y desde luego el primer lugar lo tiene guanajuato desde hac\u00eda alg\u00fan tiempo y jalisco en michoac\u00e1n y estamos trabajando en eso b\u00e1sicamente s\u00ed bueno pero ya ahora si ma\u00f1ana vayan a miren desde luego si salieron las tienen mire es como si fuese una esta gran noticia nada m\u00e1s lleg\u00f3 a caminar no bate\u00f3 ya es que ya no macaneo estoy bateando arriba de 300 temporada post comit\u00e9s pero es nada m\u00e1s mostrar hasta d\u00f3nde claro la mayor\u00eda de ustedes son reportera son reporteros para la gente qu\u00e9 no tiene conocimiento porque no es algo pues tan familiar y no saben qu\u00e9 los reporteros tienen a un director de informaci\u00f3n como le llama efe de informaci\u00f3n y por lo general incluso hay medios sobre todas las televisoras que en la ma\u00f1ana los re\u00fanen a todos los responsables de noticias conductores y todo y ah\u00ed definen ah\u00ed se decide sobre los temas y se da la orden estos jefes de informaci\u00f3n sobre qu\u00e9 se va investigar entonces los reporteros por lo general entonces lo que hacen es cumplir t\u00fa fuiste periodista no sabes entonces como le vamos a echar la culpa a ustedes no y ni siquiera a los jefes de informaci\u00f3n bueno ni siquiera a los responsables de las secciones editoriales a veces ni siquiera los directores porque arriba est\u00e1n 2 due\u00f1os porque es muy poco el periodismo en m\u00e9xico que no est\u00e1 vinculado a empresas predomina el periodismo empresarial entonces es muy injusto entonces que se le culpe a un periodista pens\u00e9 que cumplir con su trabajo al contrario pero si est\u00e1 corre riesgos que este es el que enfrenta a los inconformes a la luz este que se sienten ofendidos y los de arriba ni se despeinan los de mero arriba ni se despeina nada m\u00e1s si acaso denle otra vuelta a la tuerca no pretende m\u00e1s a ver si afloja que nos dan la orden arriba y ah\u00ed se viene en cascada entonces ese periodismo empresarial pues es el que no todos e incluso no ven con buenos ojos la transformaci\u00f3n pero no s\u00f3lo es porque dejaron de recibir publicidad o ya no reciben lo que se les daba antes por qu\u00e9 si antes en general recib\u00edan 12 mil millones de pesos en publicidad pues ahora son 3 mil 2 mil pero no es eso no es eso son los negocios porque en los contratos de obra por ejemplo en el caso del reclusorio o de los reclusorios estos ah\u00ed est\u00e1n due\u00f1os de medios qu\u00e9 hacen los due\u00f1os de medios metidos en la construcci\u00f3n de reclusorios qu\u00e9 hacen los medios los due\u00f1os de medios trabajando para pemex con contratos para pymes qu\u00e9 hacen los due\u00f1os de los medios con plantas generadoras de electricidad pues claro que ahora que se aprob\u00f3 la reforma el\u00e9ctrica pues esos medios est\u00e1n en contra de nosotros pero a todos les ofrezco disculpa porque nosotros tenemos defender es nuestro trabajo a los ciudadanos defender la hacienda p\u00fablica el dinero del presupuesto que es dinero de todos para eso nos eligieron no para mantener la corrupci\u00f3n eso ya pas\u00f3 entonces y as\u00ed vamos a seguir porque el otro ser\u00eda una traici\u00f3n ser\u00eda traicionar al pueblo entonces que nos entendamos y que adem\u00e1s podamos con mucho respeto mantener el debate que es muy bueno muy bueno este y no aspiramos nosotros silenciar a nadie no hay censura poniendo el ejemplo de como 1 joven rapero en espa\u00f1a' hace una canci\u00f3n cuestiona al rey y supuestamente que exalta al terrorismo y a la c\u00e1rcel y eso nosotros no lo vamos a hacer aqu\u00ed este libertad a todos y cu\u00e1l es el l\u00edmite pues el que uno mismo s\u00ed ponga porque cuando alguien es grosero y se pasa se le revierte m\u00e1s en nuestro pa\u00eds que la gente es muy respetuosa entonces es auto limitarnos nada m\u00e1s lo que dec\u00edan los liberales cuando se propon\u00edan reformas o leyes mordazas dec\u00eda la prensa se regula con la prensa entre nosotros mismos ahora que viene el d\u00eda internacional de las mujeres dec\u00eda hablaba de tambi\u00e9n el ejemplo de espa\u00f1a y eso por qu\u00e9 este es la informaci\u00f3n que tengo porque no estoy todo el tiempo viendo peri\u00f3dicos y para que no se piense que es una fijaci\u00f3n en contra la de espa\u00f1a respeto mucho al pueblo espa\u00f1ol es un pueblo ejemplar trabajador y amante de la justicia no me refiero a autoridades a la llamada clase pol\u00edtica porque eso no s\u00f3lo es de un pa\u00eds es de todos esto de que en el peri\u00f3dico del pa\u00eds nos critica que porque estamos en contra d el feminismo bogot\u00e1 a las mujeres pues no nosotros respetamos mucho a las mujeres siempre siempre lo hemos hecho hemos defendido a las mujeres somos precursores en la defensa y el respeto a las mujeres pero el conservadurismo que anda buscando como nos este etiqueta de algo quieren este proyectar esa imagen de nosotros de mala fe esto de new york time de ayer que no he le\u00eddo la nota pero en primera plana no lo tienes ah\u00ed imaginen s\u00ed pero este no les parece un exceso bueno en el caso del pa\u00eds les dijimos ayer en espa\u00f1a- ahora que se va a conmemorar el aniversario de la lucha de las mujeres ya se prohibi\u00f3 el que se movilicen no pueden movilizarse m\u00e1s de 600 mujeres en madrid aqu\u00ed no aqu\u00ed bienvenidas al z\u00f3calo a las plazas a ejercer su derecho de manifestaci\u00f3n ejercer las libertades de todos de mujeres y de hombres y es distinto nosotros estamos construyendo una aut\u00e9ntica democracia nada que tenga que ver con el autoritarismo con las dictaduras esto tambi\u00e9n es una diferencia entre el pensamiento conservador y el pensamiento liberal los conservadores son muy autoritarios represores no quiero y decir m\u00e1s cosas pero son muy dados al uso de la fuerza la mano dura recuerda como dec\u00edan antes que no les iba a temblar la mano caiga quien caiga y la guerra desde atender las causas de la violencia se pusieron enfrentar la violencia con la violencia como si se pudiese apagar el fuego con el fuego como si se pudiese enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia hay una an\u00e9cdota no an\u00e9cdota un hecho una vez este se\u00f1or que fue gobernador de coahuila que fueron dos hermanos moreira pero el primero humberto saco un v\u00eddeo que hay debe estar en las redes sociales no dir\u00eda el calder\u00f3n entrando entrando y todav\u00eda era el gobernador moreira llega a coahuila dice moreira que lo recibe entre las cosas que le pregunta calder\u00f3n es sobre la delincuencia y sobre alguien en particular y dice moreira que la respuesta de calder\u00f3n fue lo voy a a poner en orden y dice modera me diste miedo felipe [Risas] me diste miedo imag\u00ednense cuando vi ah\u00ed al hasta ah\u00ed lo dejo para el otro cap\u00edtulo y voy a hablar de \u00e9l de pan que era muy amigo de obreg\u00f3n y le dije en una ocasi\u00f3n hay una investigaci\u00f3n muy buena sobre eso es cierto est\u00e1 documentado este c\u00f3mo se llamaba tan albert este lo remodel\u00f3 pues que fue secretario de hacienda este l le dice un amigo oiga usted es tan cercano represente abrigo por qu\u00e9 no es presidente b\u00fasquela y le contesta pan no puedo yo se presenta porque para ser presidente se necesita mandar a matar yo no podr\u00eda hacerlo eso contest\u00f3 pan ojal\u00e1 y eso no vuelva nunca a m\u00e1s el autoritarismo las malas entra\u00f1as en los funcionarios en las autoridades ojal\u00e1 y eso desaparezca para siempre ese af\u00e1n autoritario lo que se reflej\u00f3 en el 68 est\u00e1n las memorias no acreditadas pero todo parece indicar qu\u00e9 son [M\u00fasica] ciertas de d\u00edaz ordaz glass comento o se las entregaron a krauze y ah\u00ed se lee este lo que pensaba presidente d\u00edaz ordaz su pensamiento por ejemplo el ponerse cuestionar pero casi como dio el que el ingeniero heberto castillo haya participado dando el grito de independencia en estudio universitaria le dec\u00eda el presidente imag\u00ednense sentirse ofendido por eso y otras revelaciones del autoritarismo entonces no debemos de dar cabida a ese pensamiento autoritaria a ver el norte est\u00e1n esto es lo de f\u00e9lix tambi\u00e9n en estos casos e quien firma es el corresponsal si tambi\u00e9n es que toman partido es una campa\u00f1a porque no est\u00e9 vienen aqu\u00ed o este recopilan lo que hemos dicho sobre este caso aqu\u00ed d que tienen que resolver los ciudadanos de guerrero las mujeres y los hombres de guerrero de qu\u00e9 si hay una acusaci\u00f3n es una autoridad tiene que juzgar que no pueden haber linchamientos pol\u00edticos no sabr\u00e1n el 'new york times' de que f\u00e9lix hace dos a\u00f1os y medio que electo senador que guerrero y qu\u00e9 es exactamente ahora que est\u00e1 participando buscando ser candidato cuando surge todo este esc\u00e1ndalo que no saben los del 'new york times' de que el acusador principal de f\u00e9lix fue el exprocurador de guerrero del gobierno del pri no investigan y calumnia s\u00ed pero ya estoy es meternos en otros asuntos entonces no es un asunto de m\u00e9xico es mundial tiene que haber una sacudida mundial en el manejo de medios en todo lo que hicieron los este the face de twister qu\u00e9 censuran al presidente eeuu qui\u00e9nes son ellos se erigen en los grandes sensores del mundo y la libertad puedo no estar de acuerdo con lo que est\u00e1s diciendo pero voy a respetar tu derecho a decirlo y qu\u00e9 la estatua de la libertad adi\u00f3s es un s\u00edmbolo vac\u00edo nada m\u00e1s fue el regalo de los franceses a los estadounidenses una estatua sin [M\u00fasica] sentido entonces est\u00e1 la libertad entonces no es nada m\u00e1s m\u00e9xico son temas importantes a nivel mundial para que no se vaya a pensar que nada m\u00e1s es el reforma bueno nos vemos miren quedo carlos calzada alberto morales yan salazar diego zedillo y rodolfo montes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:12.237503"
}