{
    "video_id": "YX-fqRJjMC4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YX-fqRJjMC4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxmFH1ug1-WoNL02ZScI8Y08lcuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YX-fqRJjMC4",
    "video_title": "Gobierno puede aportar a pensiones si aumenta austeridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11959,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 943.56,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 950.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 954.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pol\u00edtica de de los Estados Unidos",
            "start": 957.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Mexicanos la propaganda bajo cualquier",
            "start": 959.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "modalidad de comunicaci\u00f3n social que",
            "start": 962.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "difundan como tales los poderes p\u00fablicos",
            "start": 964.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y",
            "start": 967.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 970.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 973.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 975.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 978.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 981.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 984.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de con",
            "start": 986.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 989.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 991.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 993.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 996.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 999.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1005.3,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1012.48,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1017.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1018.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1035.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1047.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "per",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1127.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gen",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1201.45,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1214.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "bueno Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presente",
            "start": 1227.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "su se\u00f1or\u00eda matatero",
            "start": 1230.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "terol",
            "start": 1235.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo hoy vamos",
            "start": 1238.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1240.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "informar como todos los",
            "start": 1241.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1245.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 1246.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1250.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "semana y tambi\u00e9n queremos eh dar a",
            "start": 1253.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1257.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "todos los proyectos o buena parte de los",
            "start": 1260.76,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "proyectos que se est\u00e1n realizando",
            "start": 1265.919,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de distritos de",
            "start": 1269.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "riego En beneficio de productores del",
            "start": 1275.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "campo y tambi\u00e9n de",
            "start": 1279.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acueductos",
            "start": 1284.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1287.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para ciudades",
            "start": 1289.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para municipios que han padecido durante",
            "start": 1292.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de falta de",
            "start": 1296.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agua y son",
            "start": 1299.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "proyectos muy",
            "start": 1303.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "importantes les dir\u00eda",
            "start": 1305.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1310.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan llevado a cabo",
            "start": 1311.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en muchos a\u00f1os",
            "start": 1315.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 1320.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de instalar sistemas de",
            "start": 1323.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "riego para la",
            "start": 1327.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "agricultura en seis sexenios anteriores",
            "start": 1330.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se sexenios",
            "start": 1335.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anteriores 36",
            "start": 1338.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1os signific\u00f3",
            "start": 1341.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incorporar al",
            "start": 1344.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ri 2000",
            "start": 1346.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hectas y nosotros y esto es un",
            "start": 1350.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "orgullo pero no se",
            "start": 1355.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conoce vamos a",
            "start": 1359.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dejar incorporadas al sistema de",
            "start": 1363.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "riego 100000",
            "start": 1367.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de 22000",
            "start": 1372.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 36",
            "start": 1381.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a 100000",
            "start": 1384.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en 5",
            "start": 1388.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero ni por",
            "start": 1394.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le pasa a",
            "start": 1398.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muchos entonces sobre esto vamos",
            "start": 1405.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "informar y tambi\u00e9n sobre",
            "start": 1409.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh Como les",
            "start": 1412.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el abasto de",
            "start": 1415.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "agua son las dos cosas el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1418.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en las mentiras eso nada m\u00e1s",
            "start": 1422.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 1425.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "alertando a la poblaci\u00f3n que tengan",
            "start": 1429.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuidado porque L\u00f3pez",
            "start": 1433.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "doriga y Ciro y Loret",
            "start": 1436.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y muchos est\u00e1n",
            "start": 1441.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1444.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "modo C\u00f3mo se llama modo no es modo",
            "start": 1446.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n No no vamos a",
            "start": 1452.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ponerle modo",
            "start": 1456.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "amarillismo modo sensacionalismo",
            "start": 1459.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "modo Nota",
            "start": 1464.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Roja modo alarma me gusta m\u00e1s modo",
            "start": 1466.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "alarma este nada m\u00e1s",
            "start": 1471.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n pendientes porque ayer un",
            "start": 1475.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "accidente se cay\u00f3 al momento",
            "start": 1479.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de El montaje una",
            "start": 1483.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trave qu\u00e9",
            "start": 1486.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "barbaridad Qu\u00e9 esc\u00e1ndalo",
            "start": 1488.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todos s\u00ed solo le falt\u00f3 decir este",
            "start": 1492.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima que no se muri\u00f3",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1503.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1505.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vergonzoso pero s\u00ed",
            "start": 1507.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos que estar",
            "start": 1509.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1511.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "advirtiendo de que hay",
            "start": 1513.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 1517.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a es una guerra sucia muy",
            "start": 1519.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "intensificada porque",
            "start": 1524.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1528.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 1530.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral estamos en v\u00edsperas de",
            "start": 1535.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 1539.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidenciales entonces",
            "start": 1542.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1544.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desatados nada m\u00e1s que la gente Eh",
            "start": 1547.88,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "tenga este antecedente para que se cub",
            "start": 1553.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tenga un",
            "start": 1559.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "filtro",
            "start": 1562.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y act\u00fae de manera",
            "start": 1565.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precavida porque si est\u00e1",
            "start": 1569.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuerte el",
            "start": 1572.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "bombardeo por eso vamos a seguir este",
            "start": 1577.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informando eh",
            "start": 1580.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "replicando sobre todas estas mentiras",
            "start": 1584.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toda esta campa\u00f1a de calumnias que tiene",
            "start": 1590.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1594.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1595.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1598.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayudar al bloque conservador a los que",
            "start": 1599.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se oponen a la",
            "start": 1603.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a los que quieren que",
            "start": 1605.919,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "regresen",
            "start": 1611.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a saquear al pa\u00eds a",
            "start": 1614.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "robarse el presupuesto a dejar en estado",
            "start": 1617.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de indefensi\u00f3n al pueblo de",
            "start": 1621.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces est\u00e1n",
            "start": 1624.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "desesperados se quedaron muy mal",
            "start": 1628.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acostumbrados y yo repito s\u00ed quiero que",
            "start": 1632.559,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "regresen pero lo que se",
            "start": 1638.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "llevaron Entonces vamos",
            "start": 1643.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a a la secci\u00f3n de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1645.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mentiras Ah tambi\u00e9n S\u00ed eso s\u00ed",
            "start": 1648.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es lamentamos mucho el fallecimiento del",
            "start": 1652.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Gran escalor Jos\u00e9",
            "start": 1654.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn para los j\u00f3venes",
            "start": 1659.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh Son muy recomendables sus",
            "start": 1667.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "textos porque",
            "start": 1673.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mezclaba eh Jos\u00e9 Agust\u00edn la parte",
            "start": 1676.519,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cultural con la",
            "start": 1681.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1685.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y escrib\u00eda para",
            "start": 1688.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1693.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus textos que llam\u00f3 la",
            "start": 1695.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tragicomedia",
            "start": 1699.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicana son de lectura",
            "start": 1701.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "obligada para comprender",
            "start": 1704.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00f3m",
            "start": 1709.0,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1710.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "eh funcionaba el r\u00e9gimen",
            "start": 1711.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "autoritario y la corrupci\u00f3n que",
            "start": 1716.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "imperaba son textos muy",
            "start": 1719.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos y un abrazo a sus",
            "start": 1724.24,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "familiares a sus amigos un gran gran",
            "start": 1727.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 1734.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1736.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo me quedo con lo de la tragicomedia",
            "start": 1739.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicana porque tiene cosas",
            "start": 1743.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "excepcionales hace",
            "start": 1746.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 1750.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "relato del funcionamiento del sistema",
            "start": 1753.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1756.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano de los",
            "start": 1757.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acuerdos que se hac\u00edan entre el poder",
            "start": 1761.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico",
            "start": 1764.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "narra como",
            "start": 1768.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pocos como",
            "start": 1772.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que hay un",
            "start": 1774.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 1777.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entre el gobierno del General",
            "start": 1779.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas con la oligarqu\u00eda de",
            "start": 1783.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces sobre todo el grupo",
            "start": 1790.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 1796.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al llegar a vil Camacho Aunque el grupo",
            "start": 1798.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Monterrey y otros grupos econ\u00f3micos",
            "start": 1803.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hab\u00edan apoyado al al\u00e1n en la",
            "start": 1806.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial al llegar a vilac",
            "start": 1812.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Camacho que era",
            "start": 1815.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "moderado se",
            "start": 1819.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "re\u00fanen",
            "start": 1824.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el nuevo presidente y",
            "start": 1830.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pactan para que el",
            "start": 1836.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estado les",
            "start": 1842.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "apoye no pagando",
            "start": 1846.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1851.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos",
            "start": 1852.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "baratos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llegan a",
            "start": 1859.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "confesar que ya era distinto el",
            "start": 1863.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobierno que no se pod\u00edan entender con",
            "start": 1867.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas pero que con \u00c1vila Camacho s\u00ed",
            "start": 1870.399,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque era moderado y buscaba la",
            "start": 1873.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n lo",
            "start": 1881.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuenta la magistral y son historias que",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1889.399,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "repiten porque",
            "start": 1894.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cuando el presidente cheverr\u00eda",
            "start": 1898.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "quiere congraciarse",
            "start": 1902.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 1904.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "empresarios despu\u00e9s de que",
            "start": 1907.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Asesinan",
            "start": 1912.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "malamente a donio",
            "start": 1914.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "asada y hay",
            "start": 1920.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 1924.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda",
            "start": 1926.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 1928.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concede lo que se conoce como",
            "start": 1930.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n",
            "start": 1933.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "fiscal un sistema por el",
            "start": 1936.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cual alguien tiene una empresa fuerte y",
            "start": 1941.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obtiene",
            "start": 1945.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 1946.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tiene que pagar impuestos por esas",
            "start": 1948.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "utilidades pero mediante este sistema de",
            "start": 1951.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n",
            "start": 1954.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fiscal esa empresa esa",
            "start": 1957.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda puede crear 3 cu 5 10",
            "start": 1962.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresas como las",
            "start": 1967.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "factureras",
            "start": 1970.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fantasmas y en",
            "start": 1973.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esas empresas",
            "start": 1976.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fantasmas tiene",
            "start": 1979.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas no hay",
            "start": 1982.44,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "utilidad Entonces se une todo la que",
            "start": 1984.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "gana y las que supuestamente",
            "start": 1990.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pierden y al",
            "start": 1995.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "final no hay",
            "start": 1998.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "utilidades Y si no hay",
            "start": 2000.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilidades pues no se paga",
            "start": 2003.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2012.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Portillo hace lo",
            "start": 2014.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2016.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mismo se habla del fopra",
            "start": 2021.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2024.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2028.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Cedillo que convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 2030.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privadas tambi\u00e9n de banqueros y de",
            "start": 2032.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empresarios en deuda",
            "start": 2035.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica bueno L\u00f3pez Portillo tambi\u00e9n",
            "start": 2040.84,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 al grupo",
            "start": 2045.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Alfa con",
            "start": 2049.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de",
            "start": 2053.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "manobras",
            "start": 2058.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2064.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "baratos",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero esa ha sido la historia",
            "start": 2070.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "entonces Jos\u00e9",
            "start": 2074.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn",
            "start": 2078.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2081.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "precursor",
            "start": 2084.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2087.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "iniciador con su",
            "start": 2089.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "talento como",
            "start": 2091.919,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 2094.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 2095.879,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de poner al",
            "start": 2097.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "descubierto todos esos",
            "start": 2099.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "enjuagues porque ni modo que krause",
            "start": 2103.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hable de eso",
            "start": 2106.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no O Aguilar",
            "start": 2108.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2111.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cam\u00edn o volpi o",
            "start": 2113.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sherida no En cambio este se\u00f1or que",
            "start": 2120.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 2124.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo nuestro respeto y toda nuestra",
            "start": 2127.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y",
            "start": 2131.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh recomendado a los",
            "start": 2134.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Bueno",
            "start": 2139.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ya con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2144.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la",
            "start": 2147.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 2150.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la semana hoy es 17 de enero del a\u00f1o",
            "start": 2153.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "2024 y vamos a iniciar con que es falso",
            "start": 2155.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que haya hospitales en M\u00e9xico que se",
            "start": 2162.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encuentren saturados al 100% por repunte",
            "start": 2163.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de covid-19 esta semana han proliferado",
            "start": 2167.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las notas y comentarios en medios y",
            "start": 2171.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "redes acerca de un aumento de casos de",
            "start": 2173.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "covid-19 y la supuesta saturaci\u00f3n de 16",
            "start": 2176.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitales con ocupaci\u00f3n del 100% lo",
            "start": 2179.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cual hay que decirlo es falso la",
            "start": 2182.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud desminti\u00f3 e esto",
            "start": 2184.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero las notas contin\u00faan circulando Tal",
            "start": 2187.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parece que se busca crear psicosis entre",
            "start": 2190.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n lo cual la verdad es que es",
            "start": 2193.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy muy irresponsable salud aclar\u00f3 que",
            "start": 2196.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se cuenta con alta disponibil",
            "start": 2200.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas hospitalarias",
            "start": 2202.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de covid-19 al 13 de",
            "start": 2204.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enero pasado la ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 2206.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generales era del 5% y con ventilador",
            "start": 2209.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solo del 1% imag\u00ednense De qu\u00e9 tama\u00f1o es",
            "start": 2212.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta mentira de decir que es del 100%",
            "start": 2215.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cuando solamente el 1% de las camas con",
            "start": 2218.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ventilador est\u00e1n ocupadas Y por supuesto",
            "start": 2224.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que para nada es el 100% de saturaci\u00f3n",
            "start": 2227.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que han publicado diversos medios como",
            "start": 2230.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "El Financiero Milenio imagen el heraldo",
            "start": 2233.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula reporte \u00edndigo",
            "start": 2237.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adn40 de TV Azteca entre muchos otros de",
            "start": 2240.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un total de 54 89 camas reportadas por",
            "start": 2244.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las unidades hospitalarias para la",
            "start": 2248.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes con covid solo 183",
            "start": 2250.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "camas generales y 25 con ventilador",
            "start": 2254.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estaban ocupadas adem\u00e1s la secretar\u00eda de",
            "start": 2257.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud Federal informa que existe un",
            "start": 2260.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "descenso en la demanda de atenci\u00f3n",
            "start": 2262.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hospitalaria eh respecto a las olas eh",
            "start": 2264.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas previas como resultado",
            "start": 2268.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de",
            "start": 2271.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si bien hay que decirlo",
            "start": 2273.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay hospitales con un porcentaje",
            "start": 2276.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor de camas ocupadas en el sistema de",
            "start": 2278.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la red Esto se debe a que",
            "start": 2282.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se atiende a personas con otras",
            "start": 2284.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermedades en camas que en 2020 fueron",
            "start": 2286.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consideradas para atender a pacientes",
            "start": 2290.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con covid pero que ahora no se han",
            "start": 2292.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "requerido con ese fin Pero ahora les",
            "start": 2296.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos a profundizar un poquito m\u00e1s en el",
            "start": 2299.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema porque les vamos a presentar un",
            "start": 2302.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajo sobre esta campa\u00f1a de noticias",
            "start": 2304.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falsas acerca del covid-19 este",
            "start": 2306.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reportaje que vamos a ver fue difundido",
            "start": 2309.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el nuevo noticiero de medios p\u00fablicos",
            "start": 2312.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llamado punto de referencia vamos a",
            "start": 2314.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "verlo que no te",
            "start": 2319.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuenten los hospitales en M\u00e9xico no",
            "start": 2322.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saturados por casos de covid-19 D",
            "start": 2324.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta hay preocupaci\u00f3n en el",
            "start": 2327.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sector salud pues se registran 16",
            "start": 2329.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hospitales llenos por covid-19 en todo",
            "start": 2332.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds covid ha resurgido cuando",
            "start": 2336.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensamos que hab\u00eda dejado de ser un",
            "start": 2339.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "problema de salud nos encontramos ante",
            "start": 2342.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuevas variantes que est\u00e1n dominando el",
            "start": 2345.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escenario estamos apenas empezando el",
            "start": 2348.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "periodo invernal y el n\u00famero de casos no",
            "start": 2352.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deja de crecer el incremento pues ya se",
            "start": 2356.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reflejando tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2358.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "donde este fin de semana hasta 16",
            "start": 2359.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hospitales del territorio se quedaron",
            "start": 2362.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sin camas para atender a pacientes con",
            "start": 2364.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esta enfer justo en efecto son 12",
            "start": 2365.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hospitales que se encuentran a su m\u00e1xima",
            "start": 2367.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "capacidad una situaci\u00f3n que no se hab\u00eda",
            "start": 2370.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "visto en olas anteriores desde el",
            "start": 2372.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "viernes 12 de enero medios de",
            "start": 2374.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y comentaristas lanzaron",
            "start": 2376.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que",
            "start": 2378.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que hab\u00eda un repunte de casos",
            "start": 2380.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de covid-19 en el pa\u00eds adem\u00e1s que los",
            "start": 2382.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hospitales se encontraban saturados por",
            "start": 2385.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pacientes con covid lo que es falso la",
            "start": 2387.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "variante pirola ha sido utilizada por",
            "start": 2390.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 2393.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "argumentar La falsa satura de hospitales",
            "start": 2394.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y siguen creciendo los casos de covid en",
            "start": 2397.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la nueva variante llamada",
            "start": 2399.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pirola all\u00e1 en todo el pa\u00eds 16",
            "start": 2402.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales saturados con",
            "start": 2404.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pacientes lo anterior es falso la",
            "start": 2406.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud p\u00fablica a trav\u00e9s de",
            "start": 2409.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "un comunicado del d\u00eda 15 de enero",
            "start": 2411.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que seg\u00fan los datos de la red de",
            "start": 2414.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave Irak",
            "start": 2417.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actualizados al 13 de enero la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2420.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de camas generales para pacientes con",
            "start": 2422.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "covid-19 en el pa\u00eds era de 5% y las de",
            "start": 2424.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "camas con ventilador solo del 1% por su",
            "start": 2428.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parte la secretar\u00eda de salud Federal",
            "start": 2432.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que hay un notable descenso en la",
            "start": 2434.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "demanda de atenci\u00f3n de Salud por los",
            "start": 2437.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casos de covid-19 En comparaci\u00f3n con las",
            "start": 2439.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "solas epidemiol\u00f3gicas previas lo cual se",
            "start": 2442.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "debe a la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 2445.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars cov 2",
            "start": 2446.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de covid-19 en M\u00e9xico",
            "start": 2449.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la secretar\u00eda de salud de la",
            "start": 2452.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico inform\u00f3 el 15 de enero",
            "start": 2454.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que con respecto a la situaci\u00f3n de",
            "start": 2457.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "covid-19 en la capital del pa\u00eds solo se",
            "start": 2459.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuenta con un m\u00ednimo hist\u00f3rico de 11",
            "start": 2462.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en la red de",
            "start": 2464.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hospitales cedesa Ims bienestar que no",
            "start": 2467.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 2470.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cuenten C\u00f3mo",
            "start": 2471.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ven vamos a aprovechar para hacer un",
            "start": 2474.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "comercial porque este nuevo noticiero",
            "start": 2477.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "punto de referencia se llama se",
            "start": 2479.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transmite de lunes a viernes a partir de",
            "start": 2481.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las 9 de la noche",
            "start": 2485.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por Canal 11 y tambi\u00e9n por el canal 14",
            "start": 2486.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Les pedimos que no se los no se lo",
            "start": 2490.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pierdan para que est\u00e9n muy bien",
            "start": 2492.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informados Hasta aqu\u00ed esta nota pero",
            "start": 2494.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vamos con algo",
            "start": 2497.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y bueno esto ya no es novedad es",
            "start": 2500.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cliente frecuente de esta secci\u00f3n no Por",
            "start": 2503.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las razones correctas vamos a decir",
            "start": 2507.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque vamos a hablar de c\u00f3 Joaqu\u00edn",
            "start": 2509.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez dorga afirma que no es Es cierto",
            "start": 2513.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se hayan reconstruidos las casas",
            "start": 2516.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "destruidas por el huracan otis en",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Acapulco vamos a ver c\u00f3mo",
            "start": 2523.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "miente porque s\u00ed hay que decirlo miente",
            "start": 2525.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como respira seg\u00fan Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga",
            "start": 2528.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el periodista que por cierto m\u00e1s dinero",
            "start": 2530.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 de gobiernos pasados",
            "start": 2533.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh dice \u00e9l que enga\u00f1an al presidente",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuando Informa que ya se han distribuido",
            "start": 2539.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la ayuda para reconstruir las casas",
            "start": 2542.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "destruidas por otis en Acapulco dice que",
            "start": 2544.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2547.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "miente pero aqu\u00ed les vamos a mostrar",
            "start": 2549.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas casas reconstruidas en colonias",
            "start": 2552.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "populares del puerto de Acapulco Pero",
            "start": 2555.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 2557.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh presentemos nuestros otros datos",
            "start": 2560.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porque nosotros s\u00ed tenemos vamos a ver",
            "start": 2563.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo que dice L\u00f3pez",
            "start": 2565.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "doriga estuvo de nuevo en la base naval",
            "start": 2568.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Acapulco no sali\u00f3 de la base nunca ha",
            "start": 2571.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salido en los viajes que ha hecho y",
            "start": 2573.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contaron una serie de",
            "start": 2576.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mentiras no no no no no no presidente le",
            "start": 2578.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "digo que lo entrampan",
            "start": 2582.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente mentiras como cu\u00e1les pues",
            "start": 2584.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "mentiras como esto de que ya recibieron",
            "start": 2588.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ayuda s\u00ed las 250,000 familias que perdi\u00f3",
            "start": 2592.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que perdieron sus casas eso es falso",
            "start": 2596.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente quien se lo haya dicho le",
            "start": 2599.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 presidente lo",
            "start": 2600.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3 no es verdad que hayan entregado",
            "start": 2603.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya la ayuda para los 250,000 familias",
            "start": 2606.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s pero vamos 250,000 familias",
            "start": 2609.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que perdieron sus casas no es verdad",
            "start": 2612.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quien le dijo presidente le minti\u00f3 lo",
            "start": 2615.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3 y usted lo repite confiado en que",
            "start": 2618.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le dicen la verdad que a estas alturas",
            "start": 2621.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya deber\u00eda poner cierta distancia entre",
            "start": 2623.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que le dicen porque como le tienen",
            "start": 2625.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico presidente pues no se atreven a",
            "start": 2627.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decirle la verdad porque luego ustedes",
            "start": 2630.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2632.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "balconea Entonces no ya presidente gente",
            "start": 2633.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya las 250000 familias que pron su casa",
            "start": 2636.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya tien su apoyo mentira preg\u00fantele",
            "start": 2638.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "salga y pregunte pero es que no sale y",
            "start": 2641.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no pregunta as\u00ed luego el presidente del",
            "start": 2643.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Consejo coordinador empresarial que es",
            "start": 2645.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "el presidente del Consejo coordinador",
            "start": 2646.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empresarial de la 4t Francisco Cervantes",
            "start": 2649.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "D\u00edaz dijo que gracias a trabajo de las",
            "start": 2652.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "autoridades s\u00ed ha regresado la vida",
            "start": 2655.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "activa de Acapulco mentira otra mentira",
            "start": 2658.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no ha regresado la vida activa de",
            "start": 2661.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Acapulco a",
            "start": 2663.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay hay por lo menos 400000 personas sin",
            "start": 2666.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "empleo en Acapulco de qu\u00e9 van a vivir",
            "start": 2671.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estamos hablando que peg\u00f3 en octubre 22",
            "start": 2674.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de octubre y que estamos hoy a 10 de",
            "start": 2677.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "enero ahora en 12 d\u00edas se cumplen 3",
            "start": 2681.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses Bueno aqu\u00ed voy a necesitar de su",
            "start": 2688.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2692.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "period\u00edstica edes pued Cu\u00e1l es la fuente",
            "start": 2693.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 2697.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "doriga O cu\u00e1l pues nada m\u00e1s es su dicho",
            "start": 2700.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el presidente miente Nosotros le vamos a",
            "start": 2706.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decir Ay no no no Joaqu\u00edn te mintieron",
            "start": 2707.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque lo que dices es falso aqu\u00ed",
            "start": 2711.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mostramos los datos de la ayuda",
            "start": 2714.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entregada a los damnificados con",
            "start": 2717.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes aqu\u00ed todo es comprobable",
            "start": 2719.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de decenas de casas",
            "start": 2723.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reparadas por los propios pobladores con",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recursos distribuidos por el Gobierno",
            "start": 2727.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Federal y si y s\u00ed hay que decirle al",
            "start": 2729.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga eh que",
            "start": 2733.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "transmite su programa por Radio F\u00f3rmula",
            "start": 2735.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed se repartieron los 250,000 paquetes",
            "start": 2738.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de ayuda a las familias afectadas vamos",
            "start": 2741.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ver primero vamos a decir que se han",
            "start": 2743.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 2746.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "8766 paquetes como vemos aqu\u00ed tambi\u00e9n ha",
            "start": 2749.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "habido los traslados de de seres",
            "start": 2754.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procedentes de",
            "start": 2757.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "China tambi\u00e9n existe el plan de",
            "start": 2758.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n Aqu\u00ed vemos como el por",
            "start": 2761.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tipo de apoyo est\u00e1 el apoyo a limpieza",
            "start": 2764.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que ha sido",
            "start": 2767.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "265,000 El Avance es de",
            "start": 2768.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "96.6 la entrega de apoyos para la",
            "start": 2771.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y vivienda y locales de",
            "start": 2773.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "300 13,000 eh es un avance del 97 en",
            "start": 2777.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vivienda local vivienda y local digamos",
            "start": 2782.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es entre",
            "start": 2785.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de apoyos para la reconstrucci\u00f3n entre",
            "start": 2786.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "un periodo del 20 al 31 de diciembre son",
            "start": 2789.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "312,000 con un e avance del",
            "start": 2793.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "997.1 por. tambi\u00e9n el pago a Los",
            "start": 2797.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "afectados pago de rezago del 2 al 7 de",
            "start": 2800.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enero 29 m\u00f3dulos de bienestar que",
            "start": 2804.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajan de las 10 de la ma\u00f1ana a las 3",
            "start": 2807.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la tarde m\u00f3dulos de pago de rezago en",
            "start": 2809.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acapulca en el centro de convenciones y",
            "start": 2812.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Yuca en el mercado municipal",
            "start": 2815.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed Bueno se va a enojar pero no nos",
            "start": 2817.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importa porque les vamos a decir la",
            "start": 2822.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verdad vamos a pasar las fotos de",
            "start": 2823.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh las casas Bueno antes de de esto",
            "start": 2826.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "queremos decir que los",
            "start": 2831.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas de apoyo",
            "start": 2833.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "emergente en Acapulco han sido m\u00e1s de",
            "start": 2836.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "26,000 campesinos de m\u00e1s casi 8000",
            "start": 2838.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pescadores y",
            "start": 2843.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto suman",
            "start": 2846.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "34609 beneficiarios vamos a ver las",
            "start": 2848.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fotos del Antes y",
            "start": 2851.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para que no le digan a \u00e9l es \u00c9l",
            "start": 2857.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es quien miente",
            "start": 2862.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deliberadamente Con qu\u00e9 prop\u00f3sito habr\u00e1",
            "start": 2864.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2867.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "preguntarle ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 2871.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vamos con la",
            "start": 2877.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "siguiente miren este tambi\u00e9n Perd\u00f3n S\u00ed",
            "start": 2879.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno vemos las fotos Aqu\u00ed est\u00e1n la",
            "start": 2884.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 2886.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que los propios pobladores de Acapulco y",
            "start": 2888.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Coyuca de benitez hacen en sus",
            "start": 2890.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viviendas con el apoyo del gobierno",
            "start": 2894.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Bueno vamos con la siguiente porque esta",
            "start": 2898.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguramente la vieron en medios de",
            "start": 2901.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n en redes sociales y",
            "start": 2903.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por grupos de WhatsApp fue eh",
            "start": 2906.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ampliamente difundida esto porque les",
            "start": 2908.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a decir que es falso que la",
            "start": 2911.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reforma del presidente tenga como",
            "start": 2913.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito robar las pensiones de los",
            "start": 2916.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajadores S\u00ed ya se volaron la verdad",
            "start": 2919.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pasado 9 de enero se hizo p\u00fablica la",
            "start": 2922.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2924.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador de revertir la Reforma de",
            "start": 2926.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pensiones de 1997 esto en el sexenio de",
            "start": 2928.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo la cual solo permite que",
            "start": 2932.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quien en su \u00e9poca de retiro solo reciba",
            "start": 2935.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el 50% de su salario Y que con la nueva",
            "start": 2937.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reforma que propone el presidente se",
            "start": 2940.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "busca beneficiar eh a los trabajadores",
            "start": 2942.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "retirados y puedan ganar hasta el 100%",
            "start": 2946.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de su sueldo percibido al momento del",
            "start": 2950.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "retiro el anuncio ya saben les da mucho",
            "start": 2953.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coraje que este gobierno tenga como",
            "start": 2958.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n eh el bienestar con la justicia",
            "start": 2961.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "social Y entonces desat\u00f3 una campa\u00f1a de",
            "start": 2964.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n medios periodistas",
            "start": 2968.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "columnistas eh y figuras estas del",
            "start": 2971.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internet que inflan tendencias",
            "start": 2974.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "inventaron que el presidente se quer\u00eda",
            "start": 2977.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "robar las pensiones as\u00ed as\u00ed De ese",
            "start": 2979.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o por supuesto esto es falso sin",
            "start": 2981.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "embargo Sergio Sarmiento no solamente en",
            "start": 2985.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una columna para el reforma sino tambi\u00e9n",
            "start": 2988.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en sus redes sociales public\u00f3 esta",
            "start": 2990.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mentira Denise Dresser Jos\u00e9 Antonio garc",
            "start": 2993.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Crespo Leti Robles Laura Garza el ex",
            "start": 2996.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo de Calder\u00f3n Javier",
            "start": 3000.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Lozano quien tambi\u00e9n es colaborador de",
            "start": 3002.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aas raki en este programa de atipical",
            "start": 3006.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "donde se la pasan diciendo Yo creo que",
            "start": 3009.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es uno de los productores de noticias",
            "start": 3011.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "falsas m\u00e1s grandes de este pa\u00eds y el ex",
            "start": 3014.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colaborador por supuesto y no se cansa",
            "start": 3018.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de insultar",
            "start": 3020.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "denostar atacar y mentir pero tambi\u00e9n",
            "start": 3022.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Javier Lozano es el exsecretario de",
            "start": 3026.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo de Felipe Calder\u00f3n nada m\u00e1s y",
            "start": 3029.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada menos Y qu\u00e9 creen es el mismo que",
            "start": 3032.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despidi\u00f3 44000 trabajadores",
            "start": 3036.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electricistas de luz y fuerza del centro",
            "start": 3039.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en 2009 Esa fichita es la que miente",
            "start": 3042.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como respira aqu\u00ed quien tambi\u00e9n",
            "start": 3045.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "le entr\u00f3 al nado sincronizado fue Pascal",
            "start": 3048.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n del r\u00edo director de exelcior",
            "start": 3050.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Teresa Castel El Universal Radio F\u00f3rmula",
            "start": 3053.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "otra vez Radio F\u00f3rmula W radio imagen",
            "start": 3057.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n entre muchos",
            "start": 3060.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "otros al respecto el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3062.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador ya aclar\u00f3 que esta reforma es",
            "start": 3065.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy importante para los trabajadores eh",
            "start": 3068.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si al momento de Porque si al momento de",
            "start": 3072.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "jubilarse perciben dos o tres salarios",
            "start": 3074.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos esto sea lo que obtenga como",
            "start": 3076.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Aqu\u00ed vemos en la pantalla C\u00f3mo",
            "start": 3080.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "difundieron esta mentira dice Endo",
            "start": 3083.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "palabras como robo y us\u00e1ndolo como un",
            "start": 3086.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tema electoral ya sabemos que Esto va a",
            "start": 3090.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser el pan de cada d\u00eda de aqu\u00ed a que",
            "start": 3092.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Eh pues se lleve a cabo la los comicios",
            "start": 3095.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de junio pr\u00f3ximo pero para terminar la",
            "start": 3100.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n vamos a a presentar en este",
            "start": 3103.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contexto la colaboraci\u00f3n con infodemia",
            "start": 3107.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sobre las mentiras que se han difundido",
            "start": 3110.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sobre esta propuesta anunciada por el",
            "start": 3113.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3118.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidente tres aportaciones de mentiras",
            "start": 3121.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contra la reforma de",
            "start": 3124.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensiones el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3126.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador adelant\u00f3 que el pr\u00f3ximo 5",
            "start": 3129.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de febrero presentar\u00e1 una serie de",
            "start": 3131.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "iniciativas entre las que se encuentra",
            "start": 3133.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una reforma a las pensiones a pesar de",
            "start": 3136.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no se conoce el contenido de",
            "start": 3138.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n constitucional en",
            "start": 3140.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3142.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lanzaron tres l\u00edneas de desinformaci\u00f3n",
            "start": 3145.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en contra de la propuesta uno falso que",
            "start": 3147.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la iniciativa amenaza los ahorros de los",
            "start": 3150.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicanos pol\u00edticos de oposici\u00f3n y",
            "start": 3153.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodistas aseguraron sin ning\u00fan",
            "start": 3155.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sustento que la propuesta facilitar\u00eda",
            "start": 3158.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que el gobierno de M\u00e9xico tomara el",
            "start": 3160.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dinero de las pensiones y Afores para",
            "start": 3163.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "financiar sus proyectos poniendo en",
            "start": 3165.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "riesgo la jubilaci\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 3167.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esto es falso el presidente adelant\u00f3 que",
            "start": 3170.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la propuesta buscar\u00eda que los",
            "start": 3173.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores reciban su sueldo completo",
            "start": 3175.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Al momento de jubilarse y no solo la",
            "start": 3178.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mitad Como sucede en la actualidad",
            "start": 3180.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incluso ser\u00eda el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3183.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quien aportara una parte del dinero de",
            "start": 3185.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3187.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jubilaciones dos falso que sea una",
            "start": 3188.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3191.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "electorero",
            "start": 3193.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aseguraba falsamente que la iniciativa",
            "start": 3195.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene un trasfondo electoral y buscar\u00eda",
            "start": 3197.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atraer el voto de los ciudadanos sin",
            "start": 3200.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "embargo la jubilaci\u00f3n de los",
            "start": 3203.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "trabajadores es un derecho contemplado",
            "start": 3205.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 3207.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3210.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "junto con otras bases de seguridad",
            "start": 3213.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "social por lo que el ejercicio de este",
            "start": 3215.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecho no puede ser condicionado ni",
            "start": 3218.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "usado de manera electoral el 12 de enero",
            "start": 3220.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante la conferencia matutina el",
            "start": 3224.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidente adelant\u00f3 que uno de los",
            "start": 3226.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "objetivos de la Reforma ser\u00eda revertir",
            "start": 3228.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la reforma de Ernesto Cedillo de",
            "start": 3230.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "1997 o ley del sistema tema del ahorro",
            "start": 3233.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para el retiro y la crisis de seguridad",
            "start": 3235.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "social que implica al precarizar la",
            "start": 3238.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n de millones de trabajadores",
            "start": 3240.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que como m\u00e1ximo podr\u00e1n recibir el 50%",
            "start": 3242.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del monto que recib\u00edan estando activos",
            "start": 3246.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tres falso que no existe dinero para",
            "start": 3249.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "financiar la propuesta el presidente",
            "start": 3252.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que en su",
            "start": 3254.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma a las jubilaciones",
            "start": 3256.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico va a ir aportando",
            "start": 3259.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo que no se ha aportado antes al fondo",
            "start": 3261.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de ahorro de de los trabajadores para",
            "start": 3264.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que progresivamente se logre que el",
            "start": 3266.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajador reciba cuando se jubile su",
            "start": 3268.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sueldo \u00edntegro para que de esta manera",
            "start": 3272.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se pueda reparar el da\u00f1o que causaron",
            "start": 3274.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas neoliberales",
            "start": 3277.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "infodemia C\u00f3mo bien Bueno hasta aqu\u00ed la",
            "start": 3280.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de hoy Muchas gracias Se\u00f1or",
            "start": 3283.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 3284.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3291.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a a los representantes de",
            "start": 3294.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy",
            "start": 3296.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros representantes encargados",
            "start": 3299.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de proyectos prioritarios hidr\u00e1ulicos eh",
            "start": 3302.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les vamos a presentar los avances que se",
            "start": 3305.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tienen eh se\u00f1alando que el presidente",
            "start": 3308.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 en",
            "start": 3311.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este periodo en su gobierno la",
            "start": 3314.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de proyectos prioritarios",
            "start": 3317.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para garantizar el acceso a las personas",
            "start": 3320.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a su derecho humano al agua y fortalecer",
            "start": 3322.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda alimentaria Son obras de",
            "start": 3325.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abastecimiento a centros urbanos a",
            "start": 3328.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de",
            "start": 3331.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acueductos incremento de la superficie",
            "start": 3332.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de riego en al menos 100,000 hect\u00e1reas",
            "start": 3334.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aumento de la productividad en el campo",
            "start": 3337.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en Sinaloa Sonora Nayarit y obras de",
            "start": 3340.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ante fen\u00f3menos",
            "start": 3343.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3347.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos la siguiente por",
            "start": 3348.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "favor la suma de estos proyectos",
            "start": 3352.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos prioritarios",
            "start": 3355.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh van a tener una inversi\u00f3n total de",
            "start": 3357.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "96,000 millones de pesos beneficiar\u00e1n a",
            "start": 3361.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "22.2 millones de habitantes entre los",
            "start": 3365.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuales 9.6 millones son beneficiarios de",
            "start": 3368.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agua potable y",
            "start": 3373.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "55566 usuarios agr\u00edcolas 151,000",
            "start": 3376.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se van a incorporar al riego",
            "start": 3380.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en estos proyectos prioritarios aqu\u00ed",
            "start": 3384.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos un mapa de todos los proyectos",
            "start": 3386.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n empezaremos con",
            "start": 3390.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el plan de Justicia para el pueblo Yaqui",
            "start": 3393.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este proyecto lo lleva el ingeniero",
            "start": 3396.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Aar\u00f3n mastache y se\u00f1alamos que como",
            "start": 3399.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respuesta del gobierno de M\u00e9xico al",
            "start": 3402.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "despojo territorial y a los agravios",
            "start": 3404.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos en contra de la etnia Yi el",
            "start": 3407.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente instruy\u00f3 crear el distrito de",
            "start": 3410.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "riego 018 que fue entregado ya en",
            "start": 3412.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diciembre pasado a las autoridades de",
            "start": 3415.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los ocho pueblos Yaquis Asimismo",
            "start": 3418.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la construcci\u00f3n del Acueducto",
            "start": 3421.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Yaki que llevar\u00e1 agua en cantidad y",
            "start": 3423.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "calidad suficiente a 34,000 habitantes",
            "start": 3426.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de 50 comunidades con una visi\u00f3n de",
            "start": 3429.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 3432.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el acueducto",
            "start": 3433.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Yi tiene un inversi\u00f3n de",
            "start": 3437.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "294 millones de pesos beneficiar\u00e1 a",
            "start": 3440.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "34000",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "habitantes de las de las ocho",
            "start": 3446.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunidades de los ocho pueblos Yaqui",
            "start": 3448.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Loma de huamuchil Loma de bacum torim",
            "start": 3450.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bicam potam raum hbis y",
            "start": 3454.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Bel\u00e9n 34000 habitantes van a ser",
            "start": 3459.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "beneficiados con agua potable de buena",
            "start": 3462.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "calidad de excelente calidad eh Y vamos",
            "start": 3465.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a entregar el presidente va a entregar a",
            "start": 3468.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la comunidad Yi en febrero de 2024 este",
            "start": 3471.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "importante proyecto est\u00e1 constituido por",
            "start": 3475.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "241 km de acueductos de los cuales 166",
            "start": 3479.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "km son de l\u00ednea principal y 75 km de",
            "start": 3484.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ramales una planta potabilizadora con",
            "start": 3488.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacidad de 200 L por segundo que",
            "start": 3490.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 que el agua que se",
            "start": 3493.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distribuya tenga eh la la calidad",
            "start": 3495.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "potable de acuerdo a las normas",
            "start": 3498.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "oficiales mexicanas tendr\u00e1 una obra de",
            "start": 3500.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "toma un reto t\u00e9cnico eh que se combino",
            "start": 3503.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con los representantes del de las",
            "start": 3507.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidades Yaqui una obra de toma en la",
            "start": 3509.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presa oviachic con plantas de bombeo de",
            "start": 3512.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tres bombas que cada una de ellas",
            "start": 3515.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 106 L por segundo tenemos",
            "start": 3517.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes de los procesos",
            "start": 3520.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "constructivos",
            "start": 3523.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a se est\u00e1 construyendo y y",
            "start": 3525.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo",
            "start": 3529.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh coordinadamente Y de la mano con los",
            "start": 3530.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representantes de del pueblo de los",
            "start": 3533.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblos Yaqui el distrito de riego 018",
            "start": 3535.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 3539.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "9915 millones de pesos llevamos un",
            "start": 3540.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "avance del 55 por y se van a beneficiar",
            "start": 3543.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "42,200",
            "start": 3548.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh eh productores y se van a incorporar",
            "start": 3549.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "61223 hect\u00e1reas son hect\u00e1reas",
            "start": 3554.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "potenciales de ser regadas los",
            "start": 3557.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "componentes del distrito de riego es una",
            "start": 3560.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de 34,000 \u00e1reas nuevas",
            "start": 3562.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "34.666667 Aqu\u00ed vemos unas im\u00e1genes de",
            "start": 3593.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 3596.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "etivos los compromisos que realiz\u00f3 el",
            "start": 3598.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidente con el la comunidad Yaqui con",
            "start": 3602.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los ocho pueblos Yaqui en su \u00faltima",
            "start": 3605.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "visita el 13 de noviembre de",
            "start": 3607.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2023 fue el primer compromiso la",
            "start": 3610.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transferencia del distrito de riego",
            "start": 3613.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Yaqui esto se realiz\u00f3 el 2 de diciembre",
            "start": 3615.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3618.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "2023 el otro compromiso puesta en marcha",
            "start": 3619.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del Acueducto Yi se va ser a finales de",
            "start": 3622.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "febrero de",
            "start": 3625.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "2024 y la conclusi\u00f3n de la ampliaci\u00f3n",
            "start": 3626.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del distrito de riego",
            "start": 3629.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "018 a finales de julio de",
            "start": 3633.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "2024 con el apoyo del gobierno de",
            "start": 3637.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa se concluy\u00f3 con \u00e9xito la",
            "start": 3640.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda el",
            "start": 3643.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente la entreg\u00f3 en diciembre",
            "start": 3646.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado y ya se encuentra captando agua",
            "start": 3648.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como estaba",
            "start": 3652.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "previsto picachos y Santa Mar\u00eda son ya",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "12 presas aqu\u00ed dice 13 pero son 12",
            "start": 3656.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presas en el estado permitiendo el",
            "start": 3659.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desarrollo agr\u00edcola en el sur de Sinaloa",
            "start": 3661.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Y aprovechar \u00edntegramente el agua del",
            "start": 3664.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sistema presidio Baluarte este proyecto",
            "start": 3667.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo lleva y lo lo ha administrado el",
            "start": 3670.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingeniero cedric Escalante se invierten",
            "start": 3674.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "9659 millones de pesos y los objetivos",
            "start": 3678.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "son almacenar a nivel de aguas m\u00e1ximo",
            "start": 3682.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ordinarias 8811 millon de m c\u00fa para",
            "start": 3685.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "abastecer al riego control de",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inundaciones generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 3692.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica con una generaci\u00f3n media anual",
            "start": 3694.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3697.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "192 gwh y agua potable para los",
            "start": 3698.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "municipios de Rosario y esquinapa aqu\u00ed",
            "start": 3702.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tenemos unas im\u00e1genes de ya la el",
            "start": 3705.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "almacenamiento que est\u00e1 en proceso en la",
            "start": 3709.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la presa Santa Mar\u00eda en este punto",
            "start": 3712.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fue donde se dieron el presidente dio la",
            "start": 3714.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n las \u00f3rdenes para que se",
            "start": 3718.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cerrara el desv\u00edo y se empiece almacenar",
            "start": 3720.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el agua las componentes de esta presa",
            "start": 3723.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son la obra de desv\u00edo con atagu\u00eda aguas",
            "start": 3727.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "arriba atagu\u00eda aguas",
            "start": 3729.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abajo t\u00faneles uno y dos para desviar el",
            "start": 3731.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "agua del r\u00edo una obra de",
            "start": 3734.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "toma tres t\u00faneles equipados ya",
            "start": 3737.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicamente obras de contenci\u00f3n",
            "start": 3741.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cortina pared moldeada punto plinto",
            "start": 3743.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "flotante la cimentaci\u00f3n de la pantalla",
            "start": 3747.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de concreto y las obras de excedencia",
            "start": 3749.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vertedor uno y vertedor dos Son obras de",
            "start": 3752.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gran magnitud que ya est\u00e1n en",
            "start": 3755.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionamiento y los vertedores pues son",
            "start": 3757.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la seguridad de la presa para recibir",
            "start": 3760.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh avenidas descargas de agua",
            "start": 3763.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extraordinarias eh aqu\u00ed vemos algunas",
            "start": 3766.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de los del la siguiente por",
            "start": 3769.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "favor algunas im\u00e1genes de la la presa",
            "start": 3771.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda",
            "start": 3774.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Este a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n a cargo del",
            "start": 3776.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ingeniero cedric Escalante se est\u00e1",
            "start": 3780.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invirtiendo 10,023 millones de pesos en",
            "start": 3783.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el distrito de riego de la presa Santa",
            "start": 3788.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda se van a beneficiar",
            "start": 3790.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "2551 productores agr\u00edcolas y se van a a",
            "start": 3792.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "incorporar \u00e1reas nuevas al riego",
            "start": 3797.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "24,250 hect\u00e1reas potenciales de riego",
            "start": 3800.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las componentes",
            "start": 3803.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "De esta zona de riego son",
            "start": 3804.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "475 km de red de distribuci\u00f3n",
            "start": 3807.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de 9.86 km de canal",
            "start": 3810.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "principal construcci\u00f3n del de",
            "start": 3813.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "71.442",
            "start": 3823.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otro de los proyectos agr\u00edcolas",
            "start": 3825.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importantes aprovechando la construcci\u00f3n",
            "start": 3828.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la presa picachos est\u00e1 la zona de",
            "start": 3831.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "riego eh picachos conv vocaci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 3833.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el sur del Estado de Sinaloa eh es",
            "start": 3837.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 3840.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "4950 millones de pesos tenemos un avance",
            "start": 3842.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "importante eh la construcci\u00f3n 92.6 6% eh",
            "start": 3845.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar",
            "start": 3850.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "3172 productores y 22,500 hect\u00e1reas",
            "start": 3852.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nuevas que se incorporan al riego la",
            "start": 3857.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "longitud del Canal 61.8 km aqu\u00ed un gran",
            "start": 3860.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esfuerzo y gran dedicaci\u00f3n de mi",
            "start": 3864.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero isauro Mart\u00ednez que est\u00e1",
            "start": 3866.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encargado de este proyecto y va a el",
            "start": 3869.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente va a poner en Operaci\u00f3n este",
            "start": 3872.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distrito de riego en julio de",
            "start": 3875.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de",
            "start": 3878.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los procesos constructivos se\u00f1alar que",
            "start": 3881.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay infraestructura important\u00edsima para",
            "start": 3884.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el cruce de carreteras eh cruce de r\u00edos",
            "start": 3887.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de estas",
            "start": 3891.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "componentes tambi\u00e9n en el sur de Sinaloa",
            "start": 3895.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "una una demanda social eh hist\u00f3rica es",
            "start": 3898.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la la demanda de agua potable de eh la",
            "start": 3903.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Concordia eh tenemos como",
            "start": 3906.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "objetivo el suministrar calidad y",
            "start": 3909.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cantidad de agua potable en bloque a 12",
            "start": 3913.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunidades y a la cabecera municipal en",
            "start": 3916.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Concordia Sinaloa se van a beneficiar",
            "start": 3919.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "19045 habitantes una inversi\u00f3n de 406",
            "start": 3923.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos Tenemos tambi\u00e9n un",
            "start": 3926.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avance importante eh Ya est\u00e1 totalmente",
            "start": 3928.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "construida el 99.9 por y el presidente",
            "start": 3931.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "va a entregar Esta obra en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3935.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el gobierno del Estado de Sinaloa en",
            "start": 3938.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "febrero de",
            "start": 3940.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "2024 estas son algunas de las",
            "start": 3942.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "componentes del Acueducto Concordia eh",
            "start": 3944.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "33 km de l\u00ednea principal 48 km de",
            "start": 3948.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ramales la planta",
            "start": 3953.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "potabilizadora 90 L por segundo y un",
            "start": 3955.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tanque de entrega de 800 m",
            "start": 3958.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c aqu\u00ed tenemos algunas una imagen de la",
            "start": 3961.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 3965.68,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "potabilizadora nuestros compa\u00f1eros de",
            "start": 3968.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Sedena hoy no pudieron venir pero est\u00e1n",
            "start": 3970.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realizando un trabajo important\u00edsimo en",
            "start": 3972.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 3975.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Alejandro Gasc\u00f3n mercado el general Iv\u00e1n",
            "start": 3978.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez eh est\u00e1 representando a Sedena",
            "start": 3981.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de este distrito de",
            "start": 3984.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "riego con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3986.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "16214 millones de pesos esto en el",
            "start": 3989.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado de Nayarit y con una superficie",
            "start": 3992.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incorporar superficie nueva de riego",
            "start": 3995.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "43,000 hect\u00e1reas son",
            "start": 3997.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "7643 productores beneficiados que est\u00e1n",
            "start": 4001.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ubicados en los municipios de Ruiz",
            "start": 4005.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tuxpan Santiago escuincla y rosa morada",
            "start": 4008.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el estado de Nayarit El Avance global",
            "start": 4011.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un avance importante el 83",
            "start": 4014.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por y su conclusi\u00f3n ser\u00e1 y puesta en en",
            "start": 4016.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "marcha el 13 de septiembre de",
            "start": 4020.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2024 unas im\u00e1genes del proceso",
            "start": 4023.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "constructivo tambi\u00e9n eh con obras",
            "start": 4026.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importantes No nada m\u00e1s la construcci\u00f3n",
            "start": 4029.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los canales y tuber\u00edas sino tambi\u00e9n",
            "start": 4031.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cruces con carreteras cruce con el r\u00edo",
            "start": 4034.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "San Pedro cruces muy importantes que",
            "start": 4037.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "representaron un reto t\u00e9cnico y lo",
            "start": 4039.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "resolvieron nuestros compa\u00f1eros de la",
            "start": 4042.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4045.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacional el acueducto L\u00f3pez Mateos en",
            "start": 4047.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "expujil Campeche tambi\u00e9n a cargo de de",
            "start": 4050.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa el general",
            "start": 4054.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Manzano est\u00e1 a cargo de",
            "start": 4057.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este gran proyecto se rehabilita",
            "start": 4059.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "construye y moderniza el acueducto para",
            "start": 4063.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atender la demanda actual y futura de",
            "start": 4065.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agua en el municipio calacmul en",
            "start": 4067.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Campeche con una inversi\u00f3n de 1703",
            "start": 4069.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos beneficiar\u00e1 a 71,000",
            "start": 4072.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "habitantes con una capacidad de 230 L",
            "start": 4076.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "por segundo los componentes de este",
            "start": 4080.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proyecto son",
            "start": 4082.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "96.7 km de longitud 5 km de",
            "start": 4084.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n de pozos nuevos eh siete",
            "start": 4088.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tanques cuatro de rebombeo dos de",
            "start": 4091.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y un cambio de de r\u00e9gimen",
            "start": 4093.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dos pozos nuevos como dec\u00edamos y",
            "start": 4096.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "telemetr\u00eda para la operaci\u00f3n y control",
            "start": 4098.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "del sistema ya termin\u00f3 nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 4101.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Manzano general Manzano y el presidente",
            "start": 4105.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo va a entregar a la comunidad el 26 de",
            "start": 4108.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "enero de",
            "start": 4111.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "2024 el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco",
            "start": 4113.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es un desarrollo integral en la zona en",
            "start": 4117.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "donde se pretend\u00eda construir construir",
            "start": 4120.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el fallido aeropuerto en la Ciudad de",
            "start": 4122.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico comprende la creaci\u00f3n de 14,000",
            "start": 4124.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de \u00e1rea natural protegida",
            "start": 4128.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de cuerpos de agua y la",
            "start": 4130.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de de infraestructura",
            "start": 4133.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "deportiva y de convivencia familiar se",
            "start": 4134.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "invierten",
            "start": 4137.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "5,240 millones de pesos y se beneficiar\u00e1",
            "start": 4139.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a 12.5 millones de habitantes tenemos un",
            "start": 4142.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "avance importante de",
            "start": 4146.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "81.1 por. este proyecto est\u00e1 encargado",
            "start": 4147.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "al arquitecto i\u00f1aqui Echeverr\u00eda y se",
            "start": 4151.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estima que el 30 de abril Se abrir\u00e1 el",
            "start": 4155.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "parque a a la comunidad a la sociedad en",
            "start": 4158.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "general no nada m\u00e1s los habitantes del",
            "start": 4161.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipio de Texcoco sino la zona",
            "start": 4164.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conurbada de de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4166.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Incluyendo los la Ciudad de M\u00e9xico y el",
            "start": 4169.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico es un centro de",
            "start": 4172.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n",
            "start": 4175.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "important\u00edsima Aqu\u00ed vemos eh algunas",
            "start": 4176.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de la infraestructura que se",
            "start": 4180.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo que incluye canchas de",
            "start": 4182.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol canchas de b\u00e9isbol canchas de",
            "start": 4185.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basketbol eh centros de recreaci\u00f3n",
            "start": 4187.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "familiar aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes",
            "start": 4190.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4193.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del desarrollo constructivo de este",
            "start": 4195.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proyecto la presa zapotillo estuvo",
            "start": 4198.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abandonada su construcci\u00f3n por m\u00e1s de 10",
            "start": 4201.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el presidente L\u00f3pez Obrador se",
            "start": 4205.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acerc\u00f3 a las comunidades de acacio",
            "start": 4209.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y palmarejo y se pudo",
            "start": 4212.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convenir dialogar con ellos y convenir",
            "start": 4215.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un plan de Justicia para estas tres",
            "start": 4218.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunidades continuar con la",
            "start": 4221.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa pero esta",
            "start": 4223.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa tendr\u00eda que",
            "start": 4226.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tener adaptaciones para evitar que el",
            "start": 4228.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agua que se almacene inunde estas tres",
            "start": 4231.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunidades Entonces estamos",
            "start": 4234.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4237.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "construyendo esta presa para garantizar",
            "start": 4239.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el abastecimiento de agua para la zona",
            "start": 4242.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara con un",
            "start": 4244.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caudal de 3000 lr por segundo Adem\u00e1s de",
            "start": 4246.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que vamos a evitar la que los tres",
            "start": 4249.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "poblaciones se inunden vamos a",
            "start": 4253.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aprovechar este escurrimiento del R\u00edo",
            "start": 4256.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Verde y otra presa la presa El Salto",
            "start": 4259.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para abastecer 3000 L por segundo a la",
            "start": 4262.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de Guadalajara y",
            "start": 4265.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "beneficiar a 1.1 millones de habitantes",
            "start": 4268.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de",
            "start": 4271.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "8295 millones de pesos con 78 millones",
            "start": 4273.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de pesos adicionales para la eh",
            "start": 4278.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en el plan de Justicia La",
            "start": 4280.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fecha para la terminaci\u00f3n de y puesta en",
            "start": 4283.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "marcha de este proyecto es en mayo de",
            "start": 4285.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2024 est\u00e1 encargada de este proyecto la",
            "start": 4288.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "licenciada Claudia G\u00f3mez las componentes",
            "start": 4291.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de este proyecto es como dec\u00eda la",
            "start": 4294.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de la presa para evitar que",
            "start": 4297.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se inunden las tres poblaciones con",
            "start": 4299.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ventanas acueducto el zapotillo es un",
            "start": 4303.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acueducto que va desde la presa el",
            "start": 4306.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "zapotillo hasta la presa El Salto con la",
            "start": 4308.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una planta de bombeo por",
            "start": 4311.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "2000 L por segundo el otro componente es",
            "start": 4313.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el acueducto El Salto la red Calder\u00f3n ya",
            "start": 4317.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con este acueducto est\u00e1 totalmente",
            "start": 4321.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "construido y est\u00e1 por terminarse la",
            "start": 4323.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de dos equipos de bombeo el",
            "start": 4326.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente dio instrucciones de que ya",
            "start": 4329.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que se instalen estos dos equipos de",
            "start": 4332.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bombeo Y aprovechar que el acueducto ya",
            "start": 4334.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construido empezar a abastecer de",
            "start": 4336.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "agua potable a la zona metropolitana de",
            "start": 4340.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Guadalajara con 1000 lr por segundo en",
            "start": 4343.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el mes de febrero de este a\u00f1o en la",
            "start": 4346.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "justicia el plan de Justicia de los",
            "start": 4349.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblos temacapul\u00edn aacic y palmarejo",
            "start": 4352.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pues es de los eh componentes",
            "start": 4355.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importantes de este proyecto en las",
            "start": 4358.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuales se tienen acciones para abastecer",
            "start": 4360.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de agua potable drenaje al comunidad a",
            "start": 4363.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las tres comunidades plantas tratadoras",
            "start": 4367.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de agua residuales",
            "start": 4369.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "biodigestores la construcci\u00f3n de",
            "start": 4371.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "infraestruc ura comunitaria como",
            "start": 4372.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "carreteras Rurales Plaza Central",
            "start": 4374.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "albercas p\u00fablicas entre",
            "start": 4377.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otros la Zona Metropolitana de Monterrey",
            "start": 4380.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 en",
            "start": 4383.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2022-2023 en este periodo una",
            "start": 4385.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de lluvia sin precedentes",
            "start": 4388.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que provoc\u00f3 la disminuci\u00f3n del",
            "start": 4391.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "almacenamiento de las presas la boca y",
            "start": 4392.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Cerro el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4395.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 construir el acueducto el",
            "start": 4398.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuchillo dos que se hizo en tiempo",
            "start": 4400.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord la gerencia t\u00e9cnica de la",
            "start": 4403.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional la",
            "start": 4406.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n decidida de 10 empresas",
            "start": 4408.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "locales el esfuerzo de la sociedad regi",
            "start": 4411.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Montana y fabricantes de equipos locales",
            "start": 4414.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "equipos de bombeo",
            "start": 4417.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh fabricantes de acero eh fabricantes",
            "start": 4418.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de tuber\u00eda y sistemas y fabricantes de",
            "start": 4422.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sistemas electromec\u00e1nicos locales todo",
            "start": 4425.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esto en el eh en el estado de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4428.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "permitieron la construcci\u00f3n de esta obra",
            "start": 4432.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que suministra est\u00e1 suministrando 5,000",
            "start": 4435.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "L por segundo de septiembre a diciembre",
            "start": 4438.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pasado se pusieron en marcha tres etapas",
            "start": 4442.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la operaci\u00f3n de este acueducto para",
            "start": 4444.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atender el desabasto provocado por la",
            "start": 4447.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de agua superficial se va a",
            "start": 4449.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "beneficiar a la totalidad de habitantes",
            "start": 4452.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en la zona metropolitana 5.4 millones y",
            "start": 4454.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n total es de 14 millones de",
            "start": 4458.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pesos se\u00f1alar tambi\u00e9n que que hay una",
            "start": 4461.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n importante del Estado del",
            "start": 4464.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Estado de Nuevo Le\u00f3n por 6192 millones",
            "start": 4467.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de pesos y",
            "start": 4470.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "7872 millones de pesos del Gobierno",
            "start": 4472.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Federal si quiero hacer un",
            "start": 4478.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "un recuento de c\u00f3mo se puso en Operaci\u00f3n",
            "start": 4481.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este acueducto el cuchillo 2 en",
            "start": 4484.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "septiembre de 2022 se inici\u00f3 la",
            "start": 4487.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Acueducto el cuchillo 2",
            "start": 4489.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para el 13 de septiembre novembre de",
            "start": 4492.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "2023 El acueducto Estaba totalmente",
            "start": 4493.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "construido y en proceso de instalaci\u00f3n",
            "start": 4496.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los equipos de bombeo el presidente por",
            "start": 4499.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la emergencia y la falta de agua en la",
            "start": 4502.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Zona Metropolitana de Monterrey instruy\u00f3",
            "start": 4504.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se utilizaran los equipos de bombeo",
            "start": 4507.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que ya se estaban instalando y que el 13",
            "start": 4510.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de septiembre se pusiese en marcha el",
            "start": 4513.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "primer equipo de bombeo con el que se",
            "start": 4516.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "suministr\u00f3 100 lr por segundo a la zona",
            "start": 4519.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "napolitana como inicio de abastecimiento",
            "start": 4523.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el 26 de octubre de",
            "start": 4527.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2023 tambi\u00e9n se puso en marcha se inici\u00f3",
            "start": 4529.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de un segundo sistema de",
            "start": 4533.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bombeo para el suministro se increment\u00f3",
            "start": 4535.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el suministro a 2200 lr por segundo a la",
            "start": 4538.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora de San",
            "start": 4542.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Roque el presidente el 16 de diciembre",
            "start": 4544.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de 2023",
            "start": 4547.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh fue a a al acueducto el cuchillo dos",
            "start": 4549.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a cabo el inicio de la puesta",
            "start": 4555.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en marcha de la totalidad de los equipos",
            "start": 4558.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de bombeo eh Y para el inicio de esta",
            "start": 4561.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "puesta en marcha se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 4565.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "libranza O sea se suspendi\u00f3 el",
            "start": 4567.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "suministro de agua que ya se ten\u00eda el 13",
            "start": 4570.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de septiembre y el 26 de octubre para la",
            "start": 4573.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n de los equipos de bombeo y",
            "start": 4575.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas que se conectaran a los equipos",
            "start": 4578.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de bombeo que se estaban se terminaron",
            "start": 4581.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de instalar el 16 de diciembre se llev\u00f3",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a cabo la libranza y se puso en marcha",
            "start": 4586.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la totalidad del sistema de bombeo del",
            "start": 4589.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Acueducto el cuchillo 2 inici\u00f3 en la",
            "start": 4591.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "planta de bombeo cero el primero de",
            "start": 4594.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enero de 2024 entraron en Operaci\u00f3n las",
            "start": 4596.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "plantas de bombeo 1 y la planta de",
            "start": 4600.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bombeo 2 el 2 de enero 2024 inici\u00f3 la",
            "start": 4602.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de las plantas de bombeo 3 y",
            "start": 4606.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "plantas de bombeo 4 llegando el agua a",
            "start": 4608.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la potabilizadora",
            "start": 4611.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "San Roque este mismo d\u00eda Aqu\u00ed estamos",
            "start": 4613.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mostrando eh una fotograf\u00eda del sistema",
            "start": 4617.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de control y medici\u00f3n del volumen de",
            "start": 4620.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "agua del caudal de agua que ya se est\u00e1",
            "start": 4623.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "suministrando a al acueducto cuchillo do",
            "start": 4625.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a la Zona Metropolitana de Monterrey el",
            "start": 4629.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "11 de enero es esta foto se tom\u00f3 esta",
            "start": 4632.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "foto entr\u00f3 en Operaci\u00f3n el cuarto equipo",
            "start": 4634.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 abasteciendo",
            "start": 4638.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "4718 L por seg segundo del acuaducto el",
            "start": 4641.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuchillo dos esto sumado a la operaci\u00f3n",
            "start": 4645.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que ya se ten\u00eda del cuchillo uno pues",
            "start": 4648.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "suman cercan suman 10,000 L por segundo",
            "start": 4651.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya que el cuchillo uno est\u00e1 operando un",
            "start": 4655.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 5000 L por segundo no hemos",
            "start": 4657.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "querido echar a andar la quinta bomba",
            "start": 4660.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque ya con este",
            "start": 4663.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh caudal satisface las necesidades de",
            "start": 4665.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "agua potable en la zona metropolitana",
            "start": 4669.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "otro de los proyectos para abastecer de",
            "start": 4671.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "agua la Zona Metropolitana de Monterrey",
            "start": 4675.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es la presa libertad va eh Una vez que",
            "start": 4678.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se concluya y se almacene el agua eh",
            "start": 4681.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "suministrar\u00e1 1,600 L por segundo de agua",
            "start": 4684.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "potable a los habitantes del \u00e1rea",
            "start": 4687.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conurbada de la Zona Metropolitana de",
            "start": 4689.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Monterrey es una inversi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4691.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compartida con el gobierno del Estado de",
            "start": 4693.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n 50% y 50% de",
            "start": 4695.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "7974 millon de pesos se lleva un avance",
            "start": 4700.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4703.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "75 y beneficiar\u00e1 a 500,000 habitantes eh",
            "start": 4704.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la presa libertad est\u00e1 eh cercano a la",
            "start": 4709.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "zona metropolitana y va y tiene como",
            "start": 4712.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "principales eh componentes eh la",
            "start": 4715.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa que tiene una",
            "start": 4719.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "longitud de",
            "start": 4721.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1947 m una presa de estas",
            "start": 4723.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que es una presa de",
            "start": 4727.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "concreto compactado de concreto rolado",
            "start": 4729.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pues es \u00fanica en el pa\u00eds eh tiene 1947 m",
            "start": 4732.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n parte del los componentes de",
            "start": 4737.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este proyecto es la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 4741.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora de San Roque el",
            "start": 4743.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reforzamiento de Cerro del",
            "start": 4746.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "acuducto Cerro Monterrey y la",
            "start": 4749.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de l\u00edneas el\u00e9ctricas Se",
            "start": 4751.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1 y se pondr\u00e1 en Operaci\u00f3n en",
            "start": 4754.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agosto de",
            "start": 4757.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed vemos algunas im\u00e1genes de los",
            "start": 4758.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 4762.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constructivos como dec\u00eda es una presa de",
            "start": 4763.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "concreto rolado concreto compactado por",
            "start": 4767.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gravedad y con una longitud importante",
            "start": 4771.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "\u00fanica en el pa\u00eds en este",
            "start": 4773.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "momento otro proyecto vital",
            "start": 4775.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es el proyecto agua salud",
            "start": 4778.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna por d\u00e9cadas en",
            "start": 4781.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la comarca Lagunera el agua para consumo",
            "start": 4784.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "humano ha rebasado la concentraci\u00f3n de",
            "start": 4787.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico ocasionando problemas de salud",
            "start": 4789.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a la pobl",
            "start": 4792.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n ha sido provocada por la",
            "start": 4793.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de agua de pozos que cada vez",
            "start": 4796.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se encuentran a mayor profundidad debido",
            "start": 4798.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero para",
            "start": 4800.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n tenga acceso al",
            "start": 4803.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "suministro de agua apta para consumo",
            "start": 4805.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "humano y no sea afectada no se ha",
            "start": 4807.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afectada su salud el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4810.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4813.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh instruy\u00f3 Para que se desarrolle y se",
            "start": 4815.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construya el proyecto agua saludable",
            "start": 4818.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para la laguna con ello seemp ar\u00e1 el",
            "start": 4820.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua del acu\u00edfero principal por agua",
            "start": 4823.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "superficial proveniente de las presas",
            "start": 4825.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco",
            "start": 4827.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad la seguridad la salud",
            "start": 4830.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n los principales",
            "start": 4833.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "componentes de este proyecto es una",
            "start": 4835.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa derivadora que",
            "start": 4838.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lleva el agua a una planta de bombeo y a",
            "start": 4840.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un acueducto a presi\u00f3n esta",
            "start": 4843.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agua es eh potabilizada en una planta",
            "start": 4845.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "potabilizadora Y a partir de la planta",
            "start": 4849.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "potabilizadora eh llevar en por",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acueductos a gravedad y almacenar",
            "start": 4854.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "temporalmente el agua en tanques de",
            "start": 4856.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "almacenamiento para despu\u00e9s distribuirlo",
            "start": 4858.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a los ramales principales de Durango y",
            "start": 4861.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Coahuila con este proyecto se",
            "start": 4866.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 la totalidad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4868.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "del de los nueve municipios que que van",
            "start": 4872.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a ser beneficiados por este proyecto",
            "start": 4876.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1,600000 habitantes eh cinco municipios",
            "start": 4879.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "coahuilenses Torre\u00f3n Francisco y Madero",
            "start": 4883.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Matamoros San Pedro y viesca cuatro",
            "start": 4885.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "municipios duranguenses G\u00f3mez Palacio",
            "start": 4888.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Lerdo lahu elilo y mapim\u00ed la inversi\u00f3n",
            "start": 4890.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "total es de",
            "start": 4894.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "14793 millones de pesos con un avance en",
            "start": 4896.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la infraestructura mayor de 82 por. eh",
            "start": 4899.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Para 35 a\u00f1os o m\u00e1s eh la la",
            "start": 4903.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 construida para",
            "start": 4908.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "abastecer 6300 42 L por segundo",
            "start": 4910.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actualmente la demanda es cercana a los",
            "start": 4914.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "4000 L por segundo estos",
            "start": 4917.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "6342 L por segundo es para satisfacer la",
            "start": 4920.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "demanda futura se tiene programado la",
            "start": 4924.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de este proyecto en marzo de",
            "start": 4927.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed tenemos unos im\u00e1genes de los",
            "start": 4931.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "componentes del del de la obra del",
            "start": 4934.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyecto la planta potabilizadora la",
            "start": 4938.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "planta derivadora que ya est\u00e1 construida",
            "start": 4941.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "al 100% la planta de bombeo El Acueducto",
            "start": 4943.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de gravedad la subestaci\u00f3n de la l\u00ednea",
            "start": 4947.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y acueductos a presi\u00f3n se\u00f1alar",
            "start": 4949.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que el 21 de diciembre de este a\u00f1o el",
            "start": 4953.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente dio la instrucci\u00f3n de que se",
            "start": 4956.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inicie la operaci\u00f3n con las bombas ya",
            "start": 4959.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "instaladas disponibles que se inicie la",
            "start": 4963.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del sistema ya que los",
            "start": 4965.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acueductos hasta la planta",
            "start": 4968.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potabilizadora ya estaban construidos",
            "start": 4970.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "instalados para que se potabiliza en dos",
            "start": 4973.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de la planta potabilizadora y",
            "start": 4978.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atender la demanda de tres municipios",
            "start": 4980.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uno en Coahuila Torre\u00f3n y dos en Durango",
            "start": 4983.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh Lerdo y G\u00f3mez Palacio informarle",
            "start": 4987.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que al d\u00eda de hoy est\u00e1",
            "start": 4990.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operando un m\u00f3dulo por 600 L por segundo",
            "start": 4992.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y en el transcurso de la siguiente",
            "start": 4997.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana operar\u00e1 otro m\u00f3dulo adicional",
            "start": 4999.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Para aportar 10000 L por segundo como",
            "start": 5002.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos la totalidad del sistema va a",
            "start": 5005.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estar operando en el mes de",
            "start": 5008.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "marzo otro proyecto de abastecimiento de",
            "start": 5013.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "agua potable es la planta potabilizadora",
            "start": 5016.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez El compa\u00f1ero Felipe Irineo",
            "start": 5019.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encargado de este proyecto y el",
            "start": 5024.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objetivo es suministrar 500 l por",
            "start": 5027.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "segundo a 64 localidades des del",
            "start": 5029.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipio de macuspana beneficiar\u00e1 casi",
            "start": 5032.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a 100,000 habitantes con una inversi\u00f3n",
            "start": 5035.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de 661 millones de pesos es una obra",
            "start": 5037.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "concluida y el presidente la pondr\u00e1 en",
            "start": 5040.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n el febrero de",
            "start": 5044.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "2024 aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes del",
            "start": 5047.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso constructivo",
            "start": 5050.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh adquisici\u00f3n de 20,88 m de tuber\u00eda de",
            "start": 5053.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hierro d\u00factil utilizar hierro d\u00factil es",
            "start": 5058.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es buen\u00edsimo eh para este tipo de de",
            "start": 5061.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicios en fin diferentes aspectos de",
            "start": 5064.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 5067.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "constructivos dentro de las obras de",
            "start": 5069.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 5072.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh estamos construyendo rectificando",
            "start": 5073.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "ampliando y y Eh Eh Eh construir el",
            "start": 5077.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "revestimiento del r\u00edo Tula",
            "start": 5083.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo el gobierno de M\u00e9xico nuevamente",
            "start": 5085.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el presidente dio instrucciones para",
            "start": 5088.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "disminuir el riesgo de de inundaciones",
            "start": 5090.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Tula de Allen de Hidalgo y eh para",
            "start": 5092.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incrementar a 500,000 L por segundo 500",
            "start": 5096.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m por",
            "start": 5100.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "segundo la capacidad de conducci\u00f3n del",
            "start": 5103.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "r\u00edo Tula el objetivo es disminuir la",
            "start": 5105.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad de la poblaci\u00f3n ante",
            "start": 5109.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos",
            "start": 5111.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extraordinarios y evitar nuevas",
            "start": 5113.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "inundaciones que afecten a la ciudad de",
            "start": 5115.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tula eh se van a beneficiar",
            "start": 5117.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "29390 habitantes an es una inversi\u00f3n de",
            "start": 5120.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "117.85 millones de pesos con un avance",
            "start": 5125.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5128.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "81 los componentes de este proyecto es",
            "start": 5129.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el desasolve del cauce del r\u00edo",
            "start": 5132.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n para desplante de estructuras",
            "start": 5135.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "plantillas de concreto en el cauce",
            "start": 5138.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "suministro y colocaci\u00f3n de concretos en",
            "start": 5141.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muros y losas de piso y modificaci\u00f3n de",
            "start": 5143.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "puentes vehiculares recordar que uno de",
            "start": 5146.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los de los efectos eh",
            "start": 5149.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para que se inunde Tula era el que los",
            "start": 5152.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "puentes estaban muy estrechos y provoc\u00f3",
            "start": 5156.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inundaciones hace dos a\u00f1os entonces se",
            "start": 5160.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "modificaron las secciones para que pase",
            "start": 5162.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua en los puentes vehiculares hay",
            "start": 5165.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajos de",
            "start": 5167.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n im\u00e1genes que que presentan",
            "start": 5169.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este estos trabajos que est\u00e1n",
            "start": 5172.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haciendo otro proyecto tambi\u00e9n obras de",
            "start": 5177.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es el que se Est\u00e1 realizando en pasol",
            "start": 5182.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "largo Veracruz en cumplimiento a los",
            "start": 5184.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compromisos asumidos por el Gobierno",
            "start": 5187.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Federal que permitieron la conclusi\u00f3n",
            "start": 5190.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del tramo faltante de la autopista",
            "start": 5193.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Cardel posar rica detenida m\u00e1s de 2 a\u00f1os",
            "start": 5195.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por las afectaciones a las comunidades",
            "start": 5198.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de los municipios de Mart\u00ednez de la",
            "start": 5200.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Torre y Misantla Veracruz se lleva a",
            "start": 5202.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cabo el proyecto de obras de protecci\u00f3n",
            "start": 5205.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contra inundaciones en beneficio de las",
            "start": 5207.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunidades de paso largo en Mart\u00ednez de",
            "start": 5209.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Torre as\u00ed como la reforma constancia",
            "start": 5211.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la defensa troncones en el municipio de",
            "start": 5214.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mizantla Veracruz este proyecto tiene",
            "start": 5217.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 778 millones de pesos",
            "start": 5221.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con un avance f\u00edsico de",
            "start": 5224.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "74 por y beneficiar\u00e1 a",
            "start": 5227.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "5346 habitantes y proteger\u00e1n 2550",
            "start": 5231.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de superficie agr\u00edcola las",
            "start": 5236.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "componentes del proyecto son des de los",
            "start": 5239.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "r\u00edos bobos y chapachapa la",
            "start": 5242.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de espigones y bordos en",
            "start": 5246.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la margen derecha del r\u00edo bobos",
            "start": 5248.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de bordos tambi\u00e9n en la",
            "start": 5250.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "margen izquierda",
            "start": 5252.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed vemos una imagen interesante la",
            "start": 5253.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apertura de la barra de del r\u00ed outland",
            "start": 5257.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la desembocadura al mar este trabajo",
            "start": 5260.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5263.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 r\u00e1pidamente la Secretar\u00eda de",
            "start": 5264.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Marina agradecemos a los compa\u00f1eros de",
            "start": 5267.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina haber realizado",
            "start": 5270.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma estos trabajos tenemos",
            "start": 5272.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otras im\u00e1genes del de las obras que ya",
            "start": 5275.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidas y se pretende",
            "start": 5279.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh concluir la construcci\u00f3n de esta obra",
            "start": 5282.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n en julio de 2024 este de",
            "start": 5286.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las obras del cuchillo y todas las que",
            "start": 5290.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 adelante Este es un grupo de",
            "start": 5292.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo en Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 5294.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1 trabajando coordinadamente",
            "start": 5297.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con las entidades",
            "start": 5300.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estatales municipales y el compa\u00f1ero",
            "start": 5302.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh Felipe",
            "start": 5308.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Felipe zara\u00edn Pues nos est\u00e1",
            "start": 5311.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ayudando mucho en todos estos proyectos",
            "start": 5314.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por eso no mencion\u00e9 encargados es un",
            "start": 5316.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "grupo en el que todos estamos",
            "start": 5318.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participando ser\u00eda todo se\u00f1or",
            "start": 5320.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed",
            "start": 5328.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n S\u00ed s\u00ed eh el a\u00f1o pasado los tres",
            "start": 5331.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses de de",
            "start": 5336.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2023 iniciamos y terminamos los trabajos",
            "start": 5339.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de inyecci\u00f3n de concreto a la presa en",
            "start": 5343.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las zonas donde se estaba filtrando el",
            "start": 5347.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "agua ya tenemos en este mes la pantalla",
            "start": 5350.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la la pantalla la geomembrana para",
            "start": 5355.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "colocarla en la parte h\u00fameda de la presa",
            "start": 5359.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ya eh concluir los trabajos para",
            "start": 5362.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evitar las filtraciones que sabemos que",
            "start": 5365.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eran del orden de 500 l por segundo un",
            "start": 5367.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5370.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que me refiero a la presa del Realito",
            "start": 5372.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh el agua que se almecen en este en",
            "start": 5375.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esta presa aportaba 1000 L por segundo y",
            "start": 5378.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se fugaban 10000 L por segundo Entonces",
            "start": 5381.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ya estamos muy avanzados en los trabajos",
            "start": 5384.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en la presa del",
            "start": 5386.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Realito repito se terminaron los",
            "start": 5388.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajos de inyecci\u00f3n de concreto en las",
            "start": 5390.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "zonas agrietadas ya tenemos la membrana",
            "start": 5392.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para colocarla en el transcurso de TR",
            "start": 5395.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "meses a partir de este",
            "start": 5398.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "momento Bueno este agradecerle a todo el",
            "start": 5401.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 5405.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh que estado ha",
            "start": 5407.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estado ayudando en la construcci\u00f3n de",
            "start": 5410.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estas obras tan importantes",
            "start": 5414.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh No son cargos",
            "start": 5418.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "son encargos",
            "start": 5422.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh es un",
            "start": 5425.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estilo de trabajo en el",
            "start": 5427.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "gobierno los servidores",
            "start": 5432.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5436.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "comprometidos capaces responsables",
            "start": 5439.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "honestos se hacen cargo de un",
            "start": 5443.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "proyecto desde",
            "start": 5449.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el principio al fin por ejemplo el",
            "start": 5452.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ingeniero cedri era subsecretario de",
            "start": 5456.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 5460.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y decidi\u00f3 dejar ese",
            "start": 5462.8,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "cargo y se le convenci\u00f3 para",
            "start": 5468.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que aceptara el encargo de",
            "start": 5475.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 5480.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda y ya puede decir",
            "start": 5482.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n",
            "start": 5487.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cumplida Pero \u00e9l",
            "start": 5488.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue el responsable Y as\u00ed",
            "start": 5490.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5495.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5497.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos",
            "start": 5499.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 5503.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Zamora es el encargado de la",
            "start": 5505.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n para que",
            "start": 5510.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no nos atrasemos en",
            "start": 5514.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licitaciones",
            "start": 5517.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5519.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites empujar al elefante para que",
            "start": 5521.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "camine y que no se",
            "start": 5526.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "detengan las",
            "start": 5529.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obras Aar\u00f3n",
            "start": 5531.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mastache lo mismo ingeniero maache",
            "start": 5534.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5540.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 5542.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un hombre",
            "start": 5546.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de con dimensi\u00f3n",
            "start": 5548.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "social \u00e9l era el encargado aqu\u00ed cuando",
            "start": 5552.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fui jefe de gobierno de",
            "start": 5555.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "atender todo lo relacionado con el",
            "start": 5559.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desasolve de",
            "start": 5563.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presas en la Ciudad de",
            "start": 5566.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 5572.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inundaciones limpiar",
            "start": 5574.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "drenajes aqu\u00ed",
            "start": 5578.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eufem\u00edsticamente no se habla de",
            "start": 5582.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inundaciones sino De encharcamientos",
            "start": 5583.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5586.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5588.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este son encharcamientos considerables",
            "start": 5590.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "e lo conoc\u00edamos como tralog",
            "start": 5596.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "eh porque cuando llueve fuerte aqu\u00ed en",
            "start": 5600.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la ciudad se corre riesgo de",
            "start": 5606.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 5608.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n se corr\u00eda el riesgo en aquel",
            "start": 5611.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces y se resolvi\u00f3 de inundaciones",
            "start": 5614.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de aguas negras porque la ciudad se ha",
            "start": 5617.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 5622.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hundiendo y el gran Canal del desag\u00fce",
            "start": 5623.119,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "eh ha perdido la pendiente y en eh",
            "start": 5627.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "temporadas de lluvia se corr\u00eda el riesgo",
            "start": 5633.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de que se regresaran las aguas negras",
            "start": 5636.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo esto lo resolvimos con plantas de",
            "start": 5639.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bombeo",
            "start": 5642.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh Y \u00e9l nos ayudaba mucho en todo esto",
            "start": 5644.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh Y ahora es el",
            "start": 5653.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "responsable de todo el plan",
            "start": 5657.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5660.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico en los pueblos",
            "start": 5662.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Yaquis tanto",
            "start": 5666.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "acueducto como los sistemas de riesgo y",
            "start": 5668.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5673.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 porque se est\u00e1 haciendo justicia a",
            "start": 5674.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 5676.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "yaques estamos",
            "start": 5678.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 5681.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "10,000",
            "start": 5684.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "millones solo",
            "start": 5686.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en obras hidr\u00e1ulicas",
            "start": 5688.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para los pueblos",
            "start": 5692.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Yaquis y se les han",
            "start": 5694.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "entregado se les han recuperado",
            "start": 5699.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "alrededor de 40,000",
            "start": 5704.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que se les han devuelto que",
            "start": 5706.679,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh se las hab\u00edan arrebatado",
            "start": 5711.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh vulnerando violando eh",
            "start": 5716.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n",
            "start": 5722.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidencial que les otorg\u00f3 el general",
            "start": 5724.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lzaro caras Entonces es un plan integral",
            "start": 5728.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed nada m\u00e1s estamos hablando de agua",
            "start": 5731.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5734.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tierra Son obras en los pueblos Yaquis",
            "start": 5735.52,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de caminos de",
            "start": 5740.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 5746.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 5748.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en fin es un plan integral",
            "start": 5752.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5759.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n el arquitecto",
            "start": 5761.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "i\u00f1aqui es el encargado",
            "start": 5766.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de todo el plan de rescate ecol\u00f3gico del",
            "start": 5769.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lago de tescoco",
            "start": 5774.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "donde quer\u00edan construir el aeropuerto se",
            "start": 5780.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recuperando eh",
            "start": 5784.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el lago de",
            "start": 5787.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Texcoco que con sus",
            "start": 5789.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lagunas ya es una",
            "start": 5792.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rea protegida",
            "start": 5796.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh todo lo que es el lago de Texcoco y",
            "start": 5799.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 5804.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trabajos para que eh se conserve el lago",
            "start": 5807.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas eh naturales y tambi\u00e9n se",
            "start": 5812.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5816.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "construyendo espacios para el deporte y",
            "start": 5817.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la recreaci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 el arquitecto",
            "start": 5821.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "tiene esto a su cargo eh Felipe Irineo",
            "start": 5824.6,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "eh subdirector de agua",
            "start": 5830.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en el sureste en",
            "start": 5833.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene tambi\u00e9n",
            "start": 5836.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh a su cargo",
            "start": 5839.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este proyecto que es llevar agua del r\u00edo",
            "start": 5842.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n a San Carlos y a macuspana y a",
            "start": 5846.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otros pueblos como que conozco un poco",
            "start": 5850.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 5852.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 5855.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras obras en Villahermosa",
            "start": 5858.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 5861.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "agua Claudia Cecilia",
            "start": 5865.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gz responsable de las obras de la presa",
            "start": 5870.199,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "del zapotillo con los acueductos y",
            "start": 5875.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "atendiendo las necesidades de",
            "start": 5880.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh los pueblos de temacapul\u00edn",
            "start": 5884.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acacio y palmarejo",
            "start": 5887.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh tres",
            "start": 5890.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblos de Jalisco de Los Altos a ver si",
            "start": 5892.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pones la el mapa",
            "start": 5897.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es mucho esto es muy importante porque",
            "start": 5901.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muchas de estas obras quedaron tiradas",
            "start": 5904.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "abandonadas que es lo que estamos ahora",
            "start": 5907.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "procurando que no",
            "start": 5910.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "suceda porque no tomaron en cuenta a la",
            "start": 5913.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5918.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y empezaron a construir la",
            "start": 5920.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presa pero se iban a",
            "start": 5924.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "inundar tres pueblos",
            "start": 5928.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Esta es la construcci\u00f3n de la presa y",
            "start": 5936.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esos pueblos de",
            "start": 5940.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "arriba iban a",
            "start": 5942.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "desaparecer pero",
            "start": 5947.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan iniciado la",
            "start": 5950.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ya estaba la",
            "start": 5953.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cortina a 80",
            "start": 5957.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "met y estaba proyectada 120 creo",
            "start": 5960.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "entonces con una",
            "start": 5966.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Ya",
            "start": 5969.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ejercida pues como de 5000",
            "start": 5972.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "millones Entonces qu\u00e9",
            "start": 5977.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer C\u00f3mo resolver dejar",
            "start": 5980.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este ese",
            "start": 5983.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n porque desde luego y con",
            "start": 5987.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "justicia los pueblos se opon\u00edan a",
            "start": 5991.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 5993.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 5998.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante porque eh Se",
            "start": 6000.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a un acuerdo pero a partir de una",
            "start": 6004.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 6007.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de ingenieros",
            "start": 6009.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos de crear un sistema de",
            "start": 6012.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ventanas llevar\u00eda tiempo conocer el",
            "start": 6016.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "proyecto que",
            "start": 6019.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "evitan ante cualquier",
            "start": 6023.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Avenida de agua",
            "start": 6026.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6029.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extraordinaria que se inunden los",
            "start": 6030.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblos ya se",
            "start": 6033.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "garantiza que no se van a inundar los",
            "start": 6035.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pueblos y al mismo tiempo se",
            "start": 6038.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aprovecha la infraestructura que ya se",
            "start": 6041.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda construido se est\u00e1n terminando las",
            "start": 6045.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ventanas es",
            "start": 6049.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6051.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "adaptaci\u00f3n y toda la obra para",
            "start": 6053.48,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "tener agua que se va a llevar a",
            "start": 6059.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Guadalajara a la zona conurbana es una",
            "start": 6064.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gran obra una gran decisi\u00f3n y",
            "start": 6067.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Claudia que",
            "start": 6072.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaba defendiendo los pueblos",
            "start": 6077.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba del otro",
            "start": 6081.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 6083.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este como hablamos con la",
            "start": 6085.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gente fuimos",
            "start": 6088.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tuvimos",
            "start": 6090.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reuniones y ya Claudia se hizo cargo del",
            "start": 6094.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "proyecto y nos est\u00e1 ayudando mucho ya",
            "start": 6099.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a a concluir vamos a terminar y",
            "start": 6102.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6106.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "todos isauro que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n es el",
            "start": 6108.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "encargado de eh",
            "start": 6113.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh los proyectos de la presa",
            "start": 6117.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "picachos tambi\u00e9n",
            "start": 6123.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh estaba trabajando con nosotros en la",
            "start": 6125.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda pero tiene especialidad en",
            "start": 6131.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la ingenier\u00eda eh",
            "start": 6134.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de esta presa de picachos tambi\u00e9n ha ha",
            "start": 6138.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6141.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh tenerlo presente Ya encontramos",
            "start": 6141.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nosotros construida la presa pero",
            "start": 6145.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6148.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh concluimos un acueducto para llevar",
            "start": 6150.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agua a",
            "start": 6154.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n por eso",
            "start": 6156.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n no va a tener problema de",
            "start": 6159.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "agua eso no no se conoce y tambi\u00e9n",
            "start": 6163.239,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "eh de esta presa",
            "start": 6169.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 por llevar el agua Ya se est\u00e1",
            "start": 6173.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "terminando un acueducto para el",
            "start": 6177.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "municipio de Concordia en el municipio",
            "start": 6179.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Concordia est\u00e1 la presa de Pikachu",
            "start": 6182.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Son de estas paradojas de estas",
            "start": 6185.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contradicciones C\u00f3mo si aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 6187.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agua y no tenemos nosotros",
            "start": 6190.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "agua en",
            "start": 6194.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Concordia",
            "start": 6197.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces ya estamos por inaugurar el",
            "start": 6198.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acueducto ya van a tener el agua en",
            "start": 6202.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Concordia y en comunidades de ese",
            "start": 6205.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "municipio y adem\u00e1s ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 6209.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construyendo un sistema de rieso",
            "start": 6212.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6216.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 6217.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh todos eh los que",
            "start": 6221.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "participan aqu\u00ed",
            "start": 6225.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh es un",
            "start": 6227.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "equipo y as\u00ed hemos avanzado mucho como",
            "start": 6229.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tenemos que informar y ofrecemos",
            "start": 6234.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "disculpas porque se lleva tiempo pero es",
            "start": 6237.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la \u00fanica manera de que nos enteremos",
            "start": 6242.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e1 utilizando el",
            "start": 6246.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero de todo el",
            "start": 6249.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo Esto no es",
            "start": 6251.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito esto es",
            "start": 6255.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presupuesto estamos hablando de cerca de",
            "start": 6257.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "100000 millones de pesos y no lo",
            "start": 6259.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "iniciamos ayer estamos terminando pero",
            "start": 6263.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se iniciaron estas obras desde el inicio",
            "start": 6266.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde el comienzo del",
            "start": 6269.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gobierno y hemos estado responsablemente",
            "start": 6271.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 6276.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con nuestra funci\u00f3n como servidores",
            "start": 6278.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pero como es un poco as\u00ed",
            "start": 6281.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este interesante Pero puede parecer",
            "start": 6289.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tedioso Y adem\u00e1s ya saben que yo hablo",
            "start": 6293.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "despacio no hablo de",
            "start": 6295.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "corrido vamos a a ponerle un poco de de",
            "start": 6299.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "este de pimienta a esta conferencia este",
            "start": 6304.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a ver el tema no",
            "start": 6309.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no para Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 6311.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dorig porque es interesante A ver Pon lo",
            "start": 6314.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que dice Joaqu\u00edn",
            "start": 6319.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este L\u00f3pez d con todo",
            "start": 6321.199,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "respeto todo respeto le voy a hacer un",
            "start": 6325.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "planteamiento a ver estuvo de nuevo en",
            "start": 6332.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la base naval de Acapulco no sali\u00f3 de la",
            "start": 6334.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "base nunca ha salido de los viajes que",
            "start": 6337.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha hecho y le contaron una serie de",
            "start": 6338.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mentiras no no no no no no presidente le",
            "start": 6341.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "digo que lo entrampan",
            "start": 6346.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente mentiras Como cu\u00e1les pues",
            "start": 6348.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mentiras como esto de que ya recibieron",
            "start": 6352.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ayuda si las 250,000 familias que perdi\u00f3",
            "start": 6356.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que perdieron sus casas eso es falso",
            "start": 6361.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente quien se lo haya dicho le",
            "start": 6363.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 presidente lo",
            "start": 6364.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3 no es verdad que hayan entregado",
            "start": 6367.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya la ayuda para los 250,000 familias",
            "start": 6370.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s pero vamos 2500,000 familias",
            "start": 6373.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que perdieron sus casas no es verdad",
            "start": 6376.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quien le dijo presidente",
            "start": 6379.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 lo enga\u00f1\u00f3 y usted lo repite",
            "start": 6381.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confiado en que le dicen la verdad que a",
            "start": 6384.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estas alturas ya deber\u00eda poner cierta",
            "start": 6386.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distancia entre lo que le dicen porque",
            "start": 6388.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como le tienen",
            "start": 6390.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico escucharon eso bueno a ver",
            "start": 6392.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn nadie me",
            "start": 6396.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3 te",
            "start": 6401.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "emplazo respetuosamente a que pruebes lo",
            "start": 6404.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s diciendo",
            "start": 6408.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "yo dicen que el que",
            "start": 6411.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "acusa debe de",
            "start": 6415.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "probar pero aqu\u00ed no",
            "start": 6418.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aplica yo voy a",
            "start": 6421.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "probarte que cuando",
            "start": 6424.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fui la \u00faltima vez a Acapulco ya se",
            "start": 6427.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6431.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entregado todos los",
            "start": 6432.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyos contrario a lo que t\u00fa",
            "start": 6435.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dices quies",
            "start": 6438.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 6441.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recibieron estos apoyos Por qu\u00e9 no",
            "start": 6443.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pones la",
            "start": 6447.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina de los",
            "start": 6451.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "beneficiados damnificados que han",
            "start": 6454.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recibido sus apoyos para",
            "start": 6457.719,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "vivienda ese",
            "start": 6461.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6463.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda el 10 de",
            "start": 6465.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 6469.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan entregado todos los",
            "start": 6474.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyos a los",
            "start": 6477.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "damnificados de",
            "start": 6480.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 6484.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6490.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn en",
            "start": 6493.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiempo del 29 de noviembre",
            "start": 6496.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al 8 de",
            "start": 6501.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "diciembre se les entreg\u00f3 un apoyo para",
            "start": 6504.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "limpieza a",
            "start": 6509.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "265000",
            "start": 6513.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familias de todas los",
            "start": 6519.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hogares que se censaron en Acapulco",
            "start": 6523.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todos el 96 pun",
            "start": 6527.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 6532.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 este apoyo creo que de 6 8000",
            "start": 6533.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pesos 8000 por",
            "start": 6539.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hogar del",
            "start": 6542.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "29 al",
            "start": 6545.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 6548.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "luego se empezaron a entregar los apoyos",
            "start": 6551.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 6554.28,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en dos partes",
            "start": 6557.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 6560.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "etapa del",
            "start": 6564.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "9 al 18 de",
            "start": 6566.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diciembre a",
            "start": 6573.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "300 13000",
            "start": 6576.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6579.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "313000",
            "start": 6580.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hogares de todos los",
            "start": 6582.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 6586.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cobraron .",
            "start": 6589.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "4% la segunda",
            "start": 6595.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entrega la",
            "start": 6600.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "\u00faltima del",
            "start": 6608.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "20 de",
            "start": 6610.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "diciembre al 31 de",
            "start": 6612.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 6619.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recibieron en esta",
            "start": 6621.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 6624.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "312,000",
            "start": 6628.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damnificados viviendas y",
            "start": 6634.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "locales cobraron",
            "start": 6638.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "997.1",
            "start": 6640.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por te",
            "start": 6643.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "voy a demostrar voy a",
            "start": 6645.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pedirle a",
            "start": 6648.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Montiel que te env\u00ede las",
            "start": 6652.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pruebas de la",
            "start": 6657.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los fondos del",
            "start": 6660.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero en",
            "start": 6665.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "total para el 31 de",
            "start": 6667.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diciembre ya se hab\u00eda entregado",
            "start": 6671.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo a los damificados",
            "start": 6674.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un promedio de 40.000 pesos",
            "start": 6680.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "promedio por",
            "start": 6684.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "familia alrededor de",
            "start": 6687.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "12 15000 millones de",
            "start": 6691.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pesos pero como para ejercer este",
            "start": 6695.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recurso se",
            "start": 6700.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "requiere la",
            "start": 6703.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de",
            "start": 6705.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 6708.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "liberan estos fondos de la tesorer\u00eda de",
            "start": 6715.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6719.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y llegan a la secretar\u00eda de",
            "start": 6720.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bienestar y se",
            "start": 6725.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "distribuyen ya",
            "start": 6729.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sea con tarjeta del banco del",
            "start": 6731.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bienestar o en",
            "start": 6735.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 6738.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en m\u00f3dulos que est\u00e1n instalados en",
            "start": 6741.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Acapulco pero se tienen los recibos de",
            "start": 6745.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todos los que recibieron el dinero toda",
            "start": 6749.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6753.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hoy te va a llegar",
            "start": 6755.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn hoy te va a",
            "start": 6760.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "llegar t\u00fa",
            "start": 6764.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informas de mi \u00faltimo viaje",
            "start": 6766.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6771.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue el 31",
            "start": 6772.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estuve cerca del 31 pero est\u00e1s hablando",
            "start": 6775.84,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "de mi \u00faltimo viaje que fue el 10 de",
            "start": 6781.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enero ya para",
            "start": 6786.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces el mi\u00e9rcoles pasado ya se hab\u00eda",
            "start": 6788.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entregado es m\u00e1s por eso la gente de",
            "start": 6792.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Acapulco y de",
            "start": 6796.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Coyuca est\u00e1n reconstruyendo sus",
            "start": 6797.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 6806.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y cuando tengas toda la",
            "start": 6808.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6813.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puedas con",
            "start": 6815.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "humildad ofrecer",
            "start": 6818.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disculpas",
            "start": 6821.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6823.57,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "porque hay que",
            "start": 6825.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tener capacidad para",
            "start": 6828.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rectificar no caer en autocomplacencia",
            "start": 6831.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en lo que corresponda a los servidores",
            "start": 6835.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos entender que el poder es",
            "start": 6837.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humildad y yo estoy",
            "start": 6845.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "seguro que vas a",
            "start": 6849.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "responder sobre",
            "start": 6855.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6857.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 6858.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ayuda",
            "start": 6862.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mucho para que",
            "start": 6864.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 6870.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seren nuestros adversarios ahora te",
            "start": 6873.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contesto ahora te contesto",
            "start": 6877.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 6880.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seren",
            "start": 6885.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque Es mucho el",
            "start": 6888.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nerviosismo Entonces cuando",
            "start": 6892.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "uno no Respira",
            "start": 6895.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "profundo no cuenta hasta",
            "start": 6898.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "10 y est\u00e1 uno molesto",
            "start": 6904.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6909.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "irritado comete uno",
            "start": 6911.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "errores comete uno m\u00e1s",
            "start": 6914.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "errores de la cuenta todos cometemos",
            "start": 6917.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "errores pero",
            "start": 6921.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cuando estamos",
            "start": 6925.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "molestos traemos",
            "start": 6931.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "enojos pues se cometen m\u00e1s errores y",
            "start": 6933.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 6937.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "periodista con tantos a\u00f1os en el oficio",
            "start": 6940.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "va a tener un",
            "start": 6946.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ponga en",
            "start": 6954.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "entredicho su",
            "start": 6959.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "credibilidad no",
            "start": 6961.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "solo es su",
            "start": 6964.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "responsabilidad de actuar con",
            "start": 6967.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 6970.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y contar con el respeto de los",
            "start": 6972.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ciudadanos sino hasta la familia Tenemos",
            "start": 6977.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que cuidarnos",
            "start": 6982.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "todos Entonces eso es",
            "start": 6984.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no De ninguna manera es un pleito es",
            "start": 6989.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6992.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6995.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mostrarte de que",
            "start": 6997.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 si te mintieron o t\u00fa eh",
            "start": 7003.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este tuvistes una",
            "start": 7014.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n equivocada",
            "start": 7016.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y esta",
            "start": 7019.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7021.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en cuanto que a m\u00ed me",
            "start": 7023.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mientan pues puede",
            "start": 7026.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 7031.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 tan",
            "start": 7033.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 7036.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estoy muy al tanto de",
            "start": 7041.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo y cuento con",
            "start": 7043.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colaboradores Con principios Ariana que",
            "start": 7049.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la que",
            "start": 7052.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maneja programa de bienestar que est\u00e1",
            "start": 7054.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 7057.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Acapulco no solo ella hay m\u00e1s de",
            "start": 7058.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1000 servidores de la",
            "start": 7063.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 7066.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7068.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "desde que se padeci\u00f3 de este hurac\u00e1n que",
            "start": 7070.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "da\u00f1\u00f3 a Acapulco y a Coyuca hemos estado",
            "start": 7077.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7080.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7081.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hay 25000 elementos de las fuerzas",
            "start": 7083.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 7087.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y acerca de que por qu\u00e9 voy a la base",
            "start": 7090.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naval porque ah\u00ed",
            "start": 7094.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenemos el centro de",
            "start": 7096.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y mando y voy a",
            "start": 7100.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "trabajar y para qu\u00e9 voy a ir",
            "start": 7104.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 7108.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exponerme a una colonia si est\u00e1n",
            "start": 7110.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "molestos molestos molestos los",
            "start": 7114.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7116.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "corruptos y pueden",
            "start": 7118.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este prepararme una",
            "start": 7122.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "emboscada para",
            "start": 7128.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ofenderme y que",
            "start": 7131.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh se convierte en una gran",
            "start": 7135.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 7138.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nacional vean lo de ayer lo que",
            "start": 7140.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comentaba hoy en la ma\u00f1ana un",
            "start": 7144.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "accidente al colocar una",
            "start": 7147.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trave de una",
            "start": 7150.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh gr\u00faa que",
            "start": 7154.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fall\u00f3 afortunada",
            "start": 7157.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ente no hubo",
            "start": 7160.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7163.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "heridos pero son accidentes estamos",
            "start": 7164.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hablando de obras muy grandes cuando",
            "start": 7167.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "construimos el segundo piso me toc\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 7170.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y en esa ocasion fue muy doloroso porque",
            "start": 7175.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed perdieron la vida dos trabajadores de",
            "start": 7178.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7181.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y estaba yo ah\u00ed ah\u00ed en San",
            "start": 7183.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Antonio en el cruce",
            "start": 7187.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estaba montando una ballena con una",
            "start": 7190.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "grua",
            "start": 7196.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y una grua",
            "start": 7200.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de grande grande para eh levantar y",
            "start": 7203.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "colocar una ballena estructura una",
            "start": 7207.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trave de 300",
            "start": 7212.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "toneladas y en ese entonces",
            "start": 7216.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "como durante mucho tiempo no se",
            "start": 7220.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impulsaba la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 7224.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no se ten\u00edan",
            "start": 7225.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 7228.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevos y las m\u00e1quinas ya estaban",
            "start": 7231.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vencidas estaba yo con un este",
            "start": 7237.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empresario de la construcci\u00f3n Rolando se",
            "start": 7240.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya y ahora",
            "start": 7243.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tienen gr\u00faas",
            "start": 7246.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su empresa se llama cargo per estaba yo",
            "start": 7250.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7253.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l no le correspond\u00eda a \u00e9l el montaje",
            "start": 7255.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sin a otra empresa de Altamira que ya",
            "start": 7258.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 el se\u00f1or y sus hijos siguen en lo",
            "start": 7261.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mismo per",
            "start": 7264.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ya",
            "start": 7266.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas",
            "start": 7268.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antiguas entonces ah\u00ed aprende",
            "start": 7270.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "uno que por ejemplo cuando se levanta",
            "start": 7273.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "una pieza",
            "start": 7277.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s riesgoso no es",
            "start": 7280.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "levantarla sino empezar a",
            "start": 7284.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bajarla para colocar y estaba yo",
            "start": 7287.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viendo el",
            "start": 7292.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "montaje los que",
            "start": 7295.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pasan",
            "start": 7298.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7299.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este por este",
            "start": 7301.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "distribuidor San",
            "start": 7305.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Antonio por ah\u00ed",
            "start": 7308.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7310.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay centro comercial y",
            "start": 7313.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hay este est\u00e1n las oficinas de",
            "start": 7317.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7321.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "canacintra y ah\u00ed est\u00e1bamos yo iba a ver",
            "start": 7324.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los montajes y le digo a Rolando digo",
            "start": 7328.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7332.36,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda si se",
            "start": 7334.639,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "vence si se este cae la",
            "start": 7337.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trae no aguanta",
            "start": 7346.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la se llama consola se llama la base de",
            "start": 7349.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7353.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gr\u00faa si no aguanta no",
            "start": 7354.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "licenciados est\u00e1 terminando de",
            "start": 7360.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "decirle cuando se desploma",
            "start": 7365.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y haban",
            "start": 7371.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 7374.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente este digo",
            "start": 7377.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desafortunadamente pierden la vida",
            "start": 7380.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dos una cosa",
            "start": 7383.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tremenda en ese",
            "start": 7386.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces entonces ayer que veo",
            "start": 7388.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no pero lo",
            "start": 7392.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 7394.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas hasta una",
            "start": 7397.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autoridad una",
            "start": 7401.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "delegada s este inmediatamente",
            "start": 7404.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7408.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este candidatos y todos",
            "start": 7410.719,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "o este pues son accidentes se venci\u00f3",
            "start": 7415.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 7422.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Gru",
            "start": 7425.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "afortunadamente Qu\u00e9 bueno",
            "start": 7427.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no que se tuvo suerte y que nadie perdi\u00f3",
            "start": 7431.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la vida nadie sali\u00f3",
            "start": 7435.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "herido Entonces",
            "start": 7437.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7440.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7442.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "basta vamos a",
            "start": 7445.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "debatir con",
            "start": 7449.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "argumentos este sin",
            "start": 7452.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "odios",
            "start": 7457.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ve\u00eda yo Por qu\u00e9 no pones lo de las",
            "start": 7461.48,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "pensiones Pon lo de las pensiones lo que",
            "start": 7468.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "algo de lo de elizabet quer\u00eda yo saber",
            "start": 7472.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aparte de",
            "start": 7476.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sarmientos qui\u00e9n otro Qui\u00e9nes",
            "start": 7479.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "otros ve\u00eda yo est se\u00f1ora",
            "start": 7486.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si si es real lo digo porque a",
            "start": 7489.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veces este",
            "start": 7493.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh las redes est\u00e1n llenas",
            "start": 7494.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de de este de",
            "start": 7497.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "seud\u00f3nimos pero esta",
            "start": 7502.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora miren lo que dice porque ya la he",
            "start": 7505.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "visto en otras",
            "start": 7509.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ocasiones S\u00ed es que es eh todao una",
            "start": 7512.159,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estrategia de la este es Claudio x",
            "start": 7517.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 7521.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y todos los billos este porque traen",
            "start": 7523.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "especialistas \u00faltimamente Supe que el",
            "start": 7528.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que manej\u00f3 la campa\u00f1a del",
            "start": 7531.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 7536.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no no no no no no el del iniciado",
            "start": 7538.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Alejandro Quintero ya estaba ah\u00ed",
            "start": 7542.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "metido dijo que no pero",
            "start": 7546.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Este pero miren lo que dice",
            "start": 7551.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 eso no existe o sea lo que estoy",
            "start": 7555.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "planteando qu\u00e9 es lo que estoy",
            "start": 7560.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "planteando de que un",
            "start": 7563.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajador que se",
            "start": 7566.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "jubila",
            "start": 7569.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reciba el",
            "start": 7571.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sueldo",
            "start": 7573.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para tener su",
            "start": 7581.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n porque con",
            "start": 7585.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 7589.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1997 por eso hablo de que no hay una",
            "start": 7591.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sola reforma a la Constituci\u00f3n",
            "start": 7596.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una que hayan",
            "start": 7598.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprobado en el periodo",
            "start": 7602.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "neoliberal de",
            "start": 7605.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1983",
            "start": 7607.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7609.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 7611.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7613.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2018 36 a\u00f1os una en favor del",
            "start": 7615.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "pueblo todas en",
            "start": 7620.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "contra del pueblo de",
            "start": 7625.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y todas para",
            "start": 7628.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "favorecer a",
            "start": 7631.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "minor\u00edas Bueno qu\u00e9 hace",
            "start": 7634.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 7637.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aparte de Convertir las deudas de unos",
            "start": 7639.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cuantos deudas privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 7643.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y dejarnos una deuda de 3 billones de",
            "start": 7647.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pesos 3 billones a\u00f1o con a\u00f1o hay que",
            "start": 7652.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estar pagando de 40 a 0000 millones de",
            "start": 7656.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pesos de intereses de esa",
            "start": 7659.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "deuda pero es el",
            "start": 7662.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00eddolo claro",
            "start": 7666.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7669.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y de los",
            "start": 7672.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7674.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7676.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguidores",
            "start": 7678.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de El conservadurismo",
            "start": 7680.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 otra cosa hizo se he",
            "start": 7684.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dicho llev\u00f3 a cabo esa",
            "start": 7687.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reforma para",
            "start": 7690.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que cuando el trabajador se",
            "start": 7692.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "jubila no reciba",
            "start": 7696.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el 100% de su",
            "start": 7699.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salario sino si le va bien el",
            "start": 7701.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "50% es una gran",
            "start": 7705.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "injusticia Entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7710.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estamos planteando y que voy a",
            "start": 7713.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enviar como iniciativa de reforma a la",
            "start": 7716.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que el",
            "start": 7719.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajador al",
            "start": 7721.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 7724.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su tiempo",
            "start": 7726.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "laborando al",
            "start": 7731.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "jubilarse reciba completo su",
            "start": 7734.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sueldo c\u00f3mo le vamos a",
            "start": 7739.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacer pues va a ir en la iniciativa una",
            "start": 7742.8,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "propuesta porque en el caso de los",
            "start": 7746.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "trabajadores obreros trabajadores",
            "start": 7753.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n inscritos al seguro",
            "start": 7757.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "social ellos pagan una",
            "start": 7761.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Cota y el empresario paga",
            "start": 7765.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "otra el fondo de pensiones se",
            "start": 7770.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alimenta de lo que aportan trabajadores",
            "start": 7774.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y empresarios el gobierno no",
            "start": 7778.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aporta en el",
            "start": 7784.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "caso de la otra la reforma que hizo",
            "start": 7786.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en el mismo",
            "start": 7789.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sentido Eso s\u00ed tiene que ver",
            "start": 7793.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "directamente con el gobierno porque es",
            "start": 7796.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para las pensiones de los Trabajadores",
            "start": 7800.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al Servicio del Estado",
            "start": 7802.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7805.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 7807.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno los que estamos en el",
            "start": 7810.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Iste que tambi\u00e9n se aporta y el gobierno",
            "start": 7814.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no aporta otra cantidad hicieron una",
            "start": 7818.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma igual que la de",
            "start": 7820.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Cedillo pero para el",
            "start": 7824.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Iste y lo",
            "start": 7827.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mismo al t\u00e9rmino del",
            "start": 7829.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno digo",
            "start": 7833.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de el tiempo",
            "start": 7835.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "laborable ya En la jubilaci\u00f3n no se",
            "start": 7838.36,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "recibe el sueldo completo sino la mitad",
            "start": 7843.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces C\u00f3mo corregir",
            "start": 7849.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esto estamos pensando de que vamos a",
            "start": 7851.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa para que el",
            "start": 7854.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7857.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ayude a que se vaya gradualmente",
            "start": 7860.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrigiendo",
            "start": 7867.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7869.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injusticia que no se le",
            "start": 7873.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cargue",
            "start": 7877.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todo y desde el primer",
            "start": 7879.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ni al trabajador ni al empresario",
            "start": 7883.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sino que el",
            "start": 7887.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7889.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aporte para el",
            "start": 7892.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fondo y que con el paso del tiempo",
            "start": 7894.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 7900.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "normalice y ya el empresario y el",
            "start": 7903.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajador aporten lo que les",
            "start": 7907.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 7914.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no se va a",
            "start": 7916.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyar desde este a\u00f1o lo que tenga que",
            "start": 7919.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "aportar el Go el gobierno este para este",
            "start": 7923.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "fondo de modo que puede",
            "start": 7928.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevar 5 10 15 a\u00f1os pero vamos a lograr",
            "start": 7934.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "corregir esta injusticia por",
            "start": 7940.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eso Si sabemos que nos va a",
            "start": 7943.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "alcanzar porque no va a ser todo de un",
            "start": 7948.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "solo golpe no tiene que ver esto tambi\u00e9n",
            "start": 7952.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nada con la",
            "start": 7956.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las",
            "start": 7959.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensiones lo que tiene que ver es con el",
            "start": 7962.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que haya justicia y que el trabajador",
            "start": 7965.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reciba",
            "start": 7969.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que reciba completo su sueldo",
            "start": 7970.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Bueno la",
            "start": 7976.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verdad es que",
            "start": 7978.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7981.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "No se trata de que sean eh",
            "start": 7983.0,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "desconocedores o que no sepan o no",
            "start": 7988.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "imaginen no no no es que son muy",
            "start": 7993.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 7997.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 8001.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conservadores Entonces es ir en",
            "start": 8003.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contra de una",
            "start": 8008.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en la que ellos este eh creen y",
            "start": 8015.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "sus jefes sobre",
            "start": 8021.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 8026.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8028.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "jefes pues est\u00e1 bien que el trabajador",
            "start": 8029.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "gane o reciba al final la",
            "start": 8033.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mitad porque son",
            "start": 8039.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "clasistas entonces no es",
            "start": 8046.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh que no tengan informaci\u00f3n no no no no",
            "start": 8049.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no no es que saben que Cu\u00e1l es el",
            "start": 8053.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sentido de la Reforma que voy a proponer",
            "start": 8057.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pero me llama mucho la atenci\u00f3n la",
            "start": 8060.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora dice",
            "start": 8062.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Ah eso no existe Es",
            "start": 8063.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "decir porque no hay forma de pagar de",
            "start": 8067.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa manera No hay",
            "start": 8070.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "forma No hay forma de que se jubile el",
            "start": 8073.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trabajador con su sueldo no hay",
            "start": 8077.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "forma como era",
            "start": 8080.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antes como si hab\u00eda forma y c\u00f3mo es en",
            "start": 8083.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 8087.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "porque esto comenz\u00f3 con la pol\u00edtica",
            "start": 8090.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 8093.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 8097.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay forma para pagar de esa manera Lo",
            "start": 8104.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que s\u00ed es",
            "start": 8108.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "real lo que s es real y puede pasar es",
            "start": 8110.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8115.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 8116.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se robe la lana de tus",
            "start": 8119.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 8122.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Safo yo no soy",
            "start": 8125.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ratero no soy",
            "start": 8127.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corrupto eso pero f\u00edjense lo que s\u00ed es",
            "start": 8133.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "real y puede pasar es que L\u00f3pez se robe",
            "start": 8137.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la lana de tus",
            "start": 8140.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ahorros Me est\u00e1 confundiendo la se\u00f1ora",
            "start": 8143.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con alguno de sus amigos o de sus este",
            "start": 8147.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "patrocinadores yo no soy rata No soy",
            "start": 8153.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "corrupto somos",
            "start": 8157.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "distintos y Adi\u00f3s para",
            "start": 8159.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siempre se me voy a",
            "start": 8163.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "llevar todo el dinero",
            "start": 8166.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh estoy",
            "start": 8169.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8172.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ansioso me domina la ambici\u00f3n",
            "start": 8175.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8178.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dinero es eh el dinero mi Dios es por lo",
            "start": 8180.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8185.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lucho por el dinero y por lo",
            "start": 8186.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "material no Lucho por ideales no Lucho",
            "start": 8189.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8192.319,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "principios si no me",
            "start": 8195.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "creen busquen lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 8201.439,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Argentina con La ladrona de Cristina",
            "start": 8205.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "crisen o sea Ese es el",
            "start": 8212.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nivel de estos",
            "start": 8217.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "opos la verdad que",
            "start": 8220.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este nos la ponen",
            "start": 8223.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 8227.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8229.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 8232.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera si no tuvi\u00e9semos la ma\u00f1anera",
            "start": 8234.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh se tragar\u00eda",
            "start": 8241.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muchos todos estos platos de",
            "start": 8244.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mentira as\u00ed era",
            "start": 8249.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "antes recuerdo muy bien cuando Carlos",
            "start": 8254.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mon me dijo ah\u00ed",
            "start": 8257.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vienen contra ti en el",
            "start": 8261.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 8266.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y el lema va a ser que eres un peligro",
            "start": 8268.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8271.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peligro para",
            "start": 8273.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me",
            "start": 8277.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "re\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 8281.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "crees Es muy",
            "start": 8283.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "burdo si les",
            "start": 8286.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 s les",
            "start": 8289.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 claro no F",
            "start": 8294.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan con esa",
            "start": 8299.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a ganamos nos robaron la",
            "start": 8301.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presidencia por eso le tengo tanto",
            "start": 8305.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respeto al",
            "start": 8308.519,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo pero si confundi\u00f3 a",
            "start": 8310.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos pero por",
            "start": 8313.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque en ese",
            "start": 8315.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan el control",
            "start": 8318.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "total de los",
            "start": 8322.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medios y pod\u00edan",
            "start": 8324.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manipular a sus",
            "start": 8328.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "anchas pod\u00edan decir lo que",
            "start": 8331.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quisieran me reclamaban en Yucat\u00e1n",
            "start": 8338.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por el plant\u00f3n",
            "start": 8343.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 8346.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Pero si t\u00fa vives en",
            "start": 8349.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en qu\u00e9 te",
            "start": 8354.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "afect\u00f3",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 8358.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medios o una",
            "start": 8359.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadora dom\u00e9stica no no no no",
            "start": 8362.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no va a estar tremendo esto porque se va",
            "start": 8366.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a caer la bolsa pero si t\u00fa no tienes",
            "start": 8369.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inversiones En la bolsa no no no no pero",
            "start": 8372.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 8375.8,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8378.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "terrible porque era D\u00eda y",
            "start": 8381.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mintiendo mintiendo mintiendo de este",
            "start": 8388.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tipo No es que",
            "start": 8390.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8392.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 la",
            "start": 8396.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conferencia la",
            "start": 8398.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera hay",
            "start": 8400.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones de ciudadanos",
            "start": 8403.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conscientes en las",
            "start": 8411.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 8413.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "bueno exen las redes no exist\u00edan",
            "start": 8416.359,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "antes eso fue un gran avance a\u00fan cuando",
            "start": 8421.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Eh ya tambi\u00e9n las",
            "start": 8426.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienen tomadas",
            "start": 8428.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y traen especialistas no de estos que",
            "start": 8432.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando ahora De todas",
            "start": 8436.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "formas la gente",
            "start": 8440.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Eh se expresa se manifiesta hay unos",
            "start": 8444.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mensajes inteligent\u00edsimo",
            "start": 8448.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "gente esto no se ten\u00eda",
            "start": 8455.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "antes entonces toda la guerra",
            "start": 8459.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica no hab\u00eda C\u00f3mo",
            "start": 8464.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentarla Y esto no es nada m\u00e1s en",
            "start": 8467.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8470.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 8471.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundial por eso es un tema que hemos de",
            "start": 8474.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8477.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tratando y no decir ya",
            "start": 8478.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este no les hagas",
            "start": 8484.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8487.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no es que no necesitan",
            "start": 8490.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 8494.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 8496.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fuerza no requieren de golpes de",
            "start": 8498.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8503.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueden con dinero",
            "start": 8505.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y con el control de los",
            "start": 8507.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8511.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manipular a",
            "start": 8514.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "multitudes y mantenerse de esa forma en",
            "start": 8518.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8523.24,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "poder con El enga\u00f1o con la",
            "start": 8526.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mentira con la manipulaci\u00f3n ese es un",
            "start": 8529.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8532.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo ahora lo estamos viendo",
            "start": 8534.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes lo han notado de dos",
            "start": 8537.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas para",
            "start": 8539.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 entr\u00f3 una",
            "start": 8541.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n porque siempre han estado",
            "start": 8546.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no Cu\u00e1ndo fue lo de L\u00f3pez doriga",
            "start": 8549.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto el viernes o sea fue despu\u00e9s de que",
            "start": 8553.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estuvimos ah\u00ed la semana pasada la semana",
            "start": 8556.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pasada Ah pero todav\u00eda no no no no lo lo",
            "start": 8559.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a sentir",
            "start": 8564.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 8566.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lunes fue el",
            "start": 8568.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lunes ah\u00ed ya",
            "start": 8570.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n como en cierres de campa\u00f1a",
            "start": 8573.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahora no o algo",
            "start": 8576.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ah es ese es el",
            "start": 8577.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8583.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desatados desatados desatados",
            "start": 8585.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desatados",
            "start": 8588.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar nada m\u00e1s",
            "start": 8590.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pendientes y no ofender a nadie es cosa",
            "start": 8592.12,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de A ver vamos al debate vamos a",
            "start": 8597.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aclarar va la primera la compa\u00f1era y",
            "start": 8603.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "luego vas t\u00fa ah Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 8605.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Dania Dami\u00e1n del portal de noticias",
            "start": 8608.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo 7 rapid\u00edsimo ahorita que hablaba",
            "start": 8610.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de pensiones se tiene una previsi\u00f3n de",
            "start": 8613.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto bueno con esta aportaci\u00f3n que",
            "start": 8616.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar el gobierno para hacer",
            "start": 8619.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "justicia a los trabajadores cu\u00e1nto le",
            "start": 8621.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "costar\u00eda al gobierno dice que ser\u00eda",
            "start": 8622.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Paula Paulo atino entiendo que se va",
            "start": 8624.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentar en febrero la iniciativa pero",
            "start": 8627.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "usted tendr\u00eda alguna previsi\u00f3n y eh De",
            "start": 8628.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde digamos se sacar\u00edan los recursos",
            "start": 8632.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Supongo que pues del presupuesto Pues",
            "start": 8634.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que alcanza porque se trata de que ya no",
            "start": 8636.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n Esa es mi primera",
            "start": 8638.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pregunta porque estaba hablando de las",
            "start": 8640.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pensiones la segunda es ahora que nueve",
            "start": 8642.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernadores salen e pues ya este 2024",
            "start": 8645.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por las elecciones estamos hablando pues",
            "start": 8648.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no me lo s\u00e9 todo es Puebla Chiapas",
            "start": 8652.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Tabasco Veracruz Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8655.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato Yucat\u00e1n y Jalisco son",
            "start": 8657.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que termin 2024 qu\u00e9",
            "start": 8661.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llamado les har\u00eda",
            "start": 8663.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para Pues que cierren sus",
            "start": 8665.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "administraciones Bueno lo primero es",
            "start": 8669.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 8674.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros haciendo un an\u00e1lisis de todas",
            "start": 8677.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las iniciativas se van a presentar el",
            "start": 8680.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 de febrero porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 8683.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh esta de pensiones es tambi\u00e9n la que",
            "start": 8688.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 8692.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh el aumento al salario m\u00ednimo que en",
            "start": 8693.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 8697.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8699.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "propone que no se permita nunca como era",
            "start": 8701.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 8708.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el aumento al salario m\u00ednimo sea",
            "start": 8710.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "menor que la inflaci\u00f3n eso es la esencia",
            "start": 8713.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed son",
            "start": 8717.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "varias este reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 8719.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8722.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh la elecci\u00f3n de los jueces magistrados",
            "start": 8724.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ministros del poder judicial",
            "start": 8727.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh la reforma",
            "start": 8730.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral reducir",
            "start": 8733.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 8738.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gastos de campa\u00f1a lo que",
            "start": 8740.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se destina los partidos",
            "start": 8745.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8748.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eliminar las candidaturas",
            "start": 8750.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "plurinominales sea reducir el n\u00famero de",
            "start": 8754.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diputados de",
            "start": 8758.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "senadores eh toda la es una",
            "start": 8760.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reforma y otras cosas ya se van a a",
            "start": 8765.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "enterar el d\u00eda 5 y son varios equipos",
            "start": 8769.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 8773.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 8774.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de las",
            "start": 8777.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iniciativas sobre los",
            "start": 8780.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "recursos la parte que nos corresponde a",
            "start": 8785.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nosotros la vamos a obtener",
            "start": 8788.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 8792.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8795.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proponer m\u00e1s",
            "start": 8799.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 8801.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 8805.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con un plan de",
            "start": 8807.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "austeridad nos ayud\u00f3",
            "start": 8809.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mucho pero pensamos que",
            "start": 8813.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda podemos ahorrar m\u00e1s No puede",
            "start": 8817.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 8821.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pobre entonces lo que",
            "start": 8823.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahorremos para que no le cueste",
            "start": 8827.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tanto el gobierno al",
            "start": 8832.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pueblo cueste tanto mantener",
            "start": 8835.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8841.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ah que no le cueste tanto al pueblo",
            "start": 8843.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno",
            "start": 8846.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh vamos a hacer un ajuste y ese",
            "start": 8847.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahorro va a destinarse a ese",
            "start": 8852.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Pero adem\u00e1s hay todav\u00eda muchas",
            "start": 8856.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 8860.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "improductivas pues",
            "start": 8864.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todas las que crearon para",
            "start": 8868.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proteger la",
            "start": 8871.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n las organismos",
            "start": 8873.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que se crearon",
            "start": 8877.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh en contra de la gente en contra del",
            "start": 8882.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblo para",
            "start": 8885.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "proteger a particulares nacionales y",
            "start": 8887.479,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "extranjeros esa es su",
            "start": 8891.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8893.53,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n entonces",
            "start": 8895.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ha hay muchos ahorros imag\u00ednes el",
            "start": 8897.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "instituto de la",
            "start": 8902.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transparencia 1000",
            "start": 8905.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8907.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 8908.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mantenerlo por no esos 1000 millones se",
            "start": 8910.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "va al fondo de",
            "start": 8914.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pensiones les estoy poniendo un",
            "start": 8918.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejemplo ahora quieren saber para qu\u00e9",
            "start": 8921.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sirve el instituto de la",
            "start": 8925.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 8930.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "relean el acuerdo que firmaron en",
            "start": 8932.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Coahuila este",
            "start": 8939.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "digo pero nosotros vamos",
            "start": 8941.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a aportar lo que nos corresponde y vamos",
            "start": 8944.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a dejar una",
            "start": 8947.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n eh se va a hacer una corrida",
            "start": 8949.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "financiera que es lo que se est\u00e1",
            "start": 8953.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 8955.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para este lograr el objetivo de que el",
            "start": 8957.84,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "trabajador se retire se jubile con su",
            "start": 8964.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sueldo completo se se tiene un estimado",
            "start": 8968.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ser\u00eda",
            "start": 8971.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no para el d\u00eda 5",
            "start": 8972.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00eda el d\u00eda 5 porque estamos trabajando",
            "start": 8975.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en eso hoy precisamente tengo una",
            "start": 8978.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con todo el",
            "start": 8980.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 8982.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este para ver todas las",
            "start": 8984.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "iniciativas y hay t\u00e9cnicos",
            "start": 8987.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "actuarios",
            "start": 8993.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abogados todos este",
            "start": 8995.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndome a la presentaci\u00f3n a la",
            "start": 9000.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de todos los",
            "start": 9004.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "proyectos de ley o sea todas las",
            "start": 9007.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "iniciativas que vamos a a enviar",
            "start": 9011.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 9014.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9015.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso eh Por lo que me preguntabas no O",
            "start": 9019.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sea qu\u00e9 es lo otro el llamado a la a las",
            "start": 9022.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "administraciones estatales que que",
            "start": 9026.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "concluyen 2024 que son nueve estados Ah",
            "start": 9027.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Ellos saben este que ya hay que",
            "start": 9031.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "prepararse para la",
            "start": 9036.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "entrega recepci\u00f3n con tiempo ya nosotros",
            "start": 9038.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 9042.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo yo soy",
            "start": 9044.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ayer todo el",
            "start": 9048.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda lo dediqu\u00e9 a cuatro",
            "start": 9050.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "reuniones cuatro grandes temas con la",
            "start": 9055.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina Antier hice lo",
            "start": 9058.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "propio con la secretar\u00eda de la",
            "start": 9062.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defensa y",
            "start": 9067.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya Bueno ya con ustedes ya ya hicimos la",
            "start": 9070.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 9075.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones ya tambi\u00e9n hoy tengo con",
            "start": 9077.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de",
            "start": 9082.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "bienestar no aparte la gira para esto",
            "start": 9086.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 9089.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9091.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entregar C\u00f3mo",
            "start": 9095.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "debe no no recuerdo ma\u00f1ana",
            "start": 9099.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es Ah ma\u00f1ana estoy con los gobernadores",
            "start": 9103.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por salud ma\u00f1ana es salud",
            "start": 9106.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sea all\u00e1 con",
            "start": 9111.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9113.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tod son vamos a tener dos reuniones una",
            "start": 9115.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque vienen con sus equipos y se",
            "start": 9118.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "requiere espacio que es la de salud y",
            "start": 9122.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aprovechando que vienen vamos tambi\u00e9n",
            "start": 9126.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero ya nada m\u00e1s con ellos a",
            "start": 9129.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hablarles a exponerles a informarles",
            "start": 9133.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y a pedirles que como siempre nos ayuden",
            "start": 9136.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9140.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh a dar el El \u00faltimo",
            "start": 9141.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "jal\u00f3n para el funcionamiento del",
            "start": 9146.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "internet para todos todo el sistema de",
            "start": 9150.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "internet que se est\u00e1 instalando",
            "start": 9155.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "explicarles c\u00f3mo vamos y qu\u00e9",
            "start": 9158.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Necesitamos este de apoyo de de ellos",
            "start": 9161.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para concluir son dos reuniones la",
            "start": 9165.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "segunda va a ser en la eh Daniel Cabrera",
            "start": 9167.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed entramos sin problema pero la",
            "start": 9172.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primera es salud aqu\u00ed C\u00f3mo C\u00f3mo deben",
            "start": 9175.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser esos cierres en las administraciones",
            "start": 9179.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estatales miren hay",
            "start": 9182.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9183.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "uno bueno en general hay un dato bueno",
            "start": 9185.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de que en este gobierno",
            "start": 9190.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eh se han endeudado",
            "start": 9195.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "menos los gobiernos",
            "start": 9198.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estatales han",
            "start": 9201.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manejado con bastante responsabilidad",
            "start": 9203.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas no es el",
            "start": 9206.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "caso se acuerdan de antes de las grandes",
            "start": 9210.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 9214.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del bueno no quiero mencionar de",
            "start": 9216.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Coahuila y de otros",
            "start": 9219.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 9221.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hab\u00edan hasta campa\u00f1as por el",
            "start": 9225.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "endeudamiento que se",
            "start": 9228.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 Porque desde el centro desde",
            "start": 9231.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Hacienda les",
            "start": 9236.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "autorizaban que llevaran a cabo",
            "start": 9239.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 9242.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 9245.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estas queas ni se les puede llamar",
            "start": 9247.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "empresas si son traficantes de",
            "start": 9252.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "influencia entonces les dec\u00edan",
            "start": 9254.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "este construy un",
            "start": 9259.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 9263.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 9266.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llamaban Son",
            "start": 9268.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acuerdos Ay\u00fadenme son",
            "start": 9271.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "e eh asociaciones p\u00fablicas privadas",
            "start": 9274.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "app entonces de Hacienda eso lo",
            "start": 9280.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 9285.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Aquellos tiempos con Calder\u00f3n se cre\u00f3",
            "start": 9286.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entonces construyes un",
            "start": 9291.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hospital este no lo haces t\u00fa te lo hace",
            "start": 9295.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9299.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresa esta empresa lo",
            "start": 9301.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "equipa y esta empresa da el servicio y",
            "start": 9304.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00fa le",
            "start": 9309.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pagas a esta empresa una",
            "start": 9309.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 9315.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron las empresas Bueno ya se",
            "start": 9317.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 9320.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "imaginar y el costo del",
            "start": 9321.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hospital era 10 20 30 veces m\u00e1s por",
            "start": 9325.319,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "ejemplo es cosa de que lo revisen porque",
            "start": 9331.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "puedo equivocarme",
            "start": 9336.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero Llevan como 15",
            "start": 9338.439,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 12 15 a\u00f1os pagando",
            "start": 9341.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "200 millones de pesos al a\u00f1o mensuales",
            "start": 9347.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n",
            "start": 9352.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "anuales por el hospital que construyeron",
            "start": 9353.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9358.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supango o sea del presupuesto del Estado",
            "start": 9359.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9363.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 10",
            "start": 9364.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pagando 200",
            "start": 9367.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "250 millones anuales y todav\u00eda no",
            "start": 9370.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "terminan",
            "start": 9374.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 9377.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hospital Cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 9379.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "construirlo pues 300 millones o los",
            "start": 9382.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nueve hospitales que vamos a comprar",
            "start": 9387.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora que ya les dec\u00eda de que se hizo la",
            "start": 9389.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y valen 6000",
            "start": 9392.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "millones pero los contratos significan",
            "start": 9395.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 9401.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "160,00 millones",
            "start": 9403.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero todo",
            "start": 9408.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso lo impulsaban desde arriba recib\u00edan",
            "start": 9410.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llamada los gobernadores de Hacienda de",
            "start": 9414.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de",
            "start": 9418.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Hacienda te",
            "start": 9420.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Autorizo este",
            "start": 9424.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hospital esta oficina",
            "start": 9426.439,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por ejemplo",
            "start": 9429.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9432.48,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hay un edificio",
            "start": 9434.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enela",
            "start": 9436.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez est\u00e1n oficinas p\u00fablicas una",
            "start": 9439.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "torre es mediante un contrato y le",
            "start": 9444.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablaron al gobernador de ese",
            "start": 9448.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces para",
            "start": 9451.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decirle te",
            "start": 9453.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Autorizo que hagas el",
            "start": 9456.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 9459.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y nosotros te vamos descontando",
            "start": 9462.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 9466.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "participaciones a\u00f1o con",
            "start": 9469.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Entonces eso",
            "start": 9472.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3 mucho a los Estados ya no sucede",
            "start": 9476.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9481.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hay casos excepcionales",
            "start": 9482.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no El",
            "start": 9488.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9490.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejemplo es la",
            "start": 9491.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "escala por ley est\u00e1 prohibida la",
            "start": 9494.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de",
            "start": 9499.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "deuda O sea tascala no tiene deuda el",
            "start": 9502.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno de tascala desde que estaba",
            "start": 9506.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Antonio \u00c1lvarez Lima de",
            "start": 9509.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gobernador se",
            "start": 9512.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9514.31,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una",
            "start": 9516.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ley para no permitir que el",
            "start": 9519.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "gobierno eh tenga deudas eso deber\u00edan",
            "start": 9523.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hacer resto el \u00fanico",
            "start": 9528.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado que",
            "start": 9531.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tiene esa legislatura Ojal\u00e1 y en todos",
            "start": 9533.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los casos se diera esto y hay otros",
            "start": 9538.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estados que tienen",
            "start": 9540.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "deudas manejables sin problema Quer\u00e9taro",
            "start": 9544.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo es un estado con finanzas",
            "start": 9548.52,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "sanas para no vay a pensar que este es",
            "start": 9553.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "un asunto partidista no Quer\u00e9taro y no",
            "start": 9558.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo Ahora que est\u00e1 curi desde que",
            "start": 9562.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaba el",
            "start": 9564.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "anterior y desde antes pero este casi no",
            "start": 9565.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9570.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "deuda y en general En este gobierno lo",
            "start": 9571.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dije en el",
            "start": 9576.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo el d\u00eda que inform\u00e9 y que ya me",
            "start": 9579.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cepillaron por eso este dije",
            "start": 9583.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda",
            "start": 9588.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh registrado una disminuci\u00f3n en las",
            "start": 9590.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "deudas de los gobiernos",
            "start": 9593.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estatales Y eso hay que reconocer",
            "start": 9596.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 tienen que hacer sea",
            "start": 9599.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 9601.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno terminar",
            "start": 9603.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 9605.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "primero les queda tiempo no dejar obras",
            "start": 9607.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "inconclusas s\u00ed aplicarse a terar obras",
            "start": 9611.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ya no comprometerse a hacer obras nuevas",
            "start": 9616.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque ya no les va a alcanzar el tiempo",
            "start": 9620.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ni hay presupuesto sino terminar las que",
            "start": 9622.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9626.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "iniciaron S\u00ed y lo otro",
            "start": 9627.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh gobernar con",
            "start": 9633.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "austeridad para este no aumentar la",
            "start": 9635.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deuda yo creo que todos lo",
            "start": 9643.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo lo lo van a hacer as\u00ed no no veo",
            "start": 9646.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "crisis en ninguna",
            "start": 9650.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9653.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este cuando se trata de que les faltan",
            "start": 9654.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "recursos porque no tienen para los",
            "start": 9659.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aguinaldos como diciembre que se pone",
            "start": 9662.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "complicado este para los gobiernos",
            "start": 9666.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estatales nosotros",
            "start": 9670.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayudamos ayudamos eh",
            "start": 9672.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues garantiz\u00e1ndoles lo que por derecho",
            "start": 9676.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "les corresponde nunca se les han dejado",
            "start": 9679.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9682.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entregar puntualmente sus",
            "start": 9683.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "participaciones a los gobiernos locales",
            "start": 9686.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y municipales",
            "start": 9690.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nunca sea nada de que eh se les retiene",
            "start": 9692.279,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "un mes dos meses nada puntual primero y",
            "start": 9696.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "segundo este se les ayuda",
            "start": 9702.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cuando tenemos nosotros posibilidad",
            "start": 9706.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de hacerlo",
            "start": 9708.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "adelant\u00e1ndonos cuando tienen apuros",
            "start": 9713.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente y la \u00faltima pregunta no",
            "start": 9717.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "quisiera dejar de",
            "start": 9719.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre las declaraciones de",
            "start": 9721.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez a a a la a Claudia sham",
            "start": 9723.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que dijo que no ten\u00eda permiso para",
            "start": 9727.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "debatir digo s\u00e9 que no no debe hablar de",
            "start": 9729.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "temas partidistas pero yo no quisiera",
            "start": 9732.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "dejar de preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 9733.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cuando una mujer Pues expresa Pues de",
            "start": 9735.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "manera mis\u00f3gina hacia otra mujer y bueno",
            "start": 9738.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Esa es mi \u00faltima pregunta",
            "start": 9740.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 9742.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9746.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "miren ni",
            "start": 9747.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9751.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Claudia o dir\u00eda Claudia menos pero en",
            "start": 9752.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "general en general",
            "start": 9757.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 demostrado",
            "start": 9763.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto para los",
            "start": 9765.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en",
            "start": 9770.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica los que este",
            "start": 9773.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "aspiran a ejercer El noble oficio de la",
            "start": 9777.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no",
            "start": 9781.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9785.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "t\u00edteres con",
            "start": 9787.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9794.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9796.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acepta cuando llega a un cargo",
            "start": 9799.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ser",
            "start": 9803.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "manipulado se",
            "start": 9808.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 9811.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cosas de manera",
            "start": 9814.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "espor\u00e1dicas les puedo contar en la",
            "start": 9819.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 9822.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo quiso",
            "start": 9824.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hacer Porfirio",
            "start": 9826.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "D\u00edaz puso a su",
            "start": 9830.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compadre Manuel",
            "start": 9832.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 9836.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda llegado al",
            "start": 9837.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poder por la fuerza",
            "start": 9841.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9844.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh derrotando a",
            "start": 9848.279,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "derrocando al gobierno legal leg\u00edtimo de",
            "start": 9852.24,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Lerdo en una c\u00e9lebre batalla se decidi\u00f3",
            "start": 9857.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "el triunfo del plan de tuxpec en un",
            "start": 9862.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pueblo hist\u00f3rico de",
            "start": 9867.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "coac en",
            "start": 9870.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tascala ah\u00ed fue decisivo",
            "start": 9873.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 9877.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Federal que apoyaba al gobierno",
            "start": 9878.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "del Ldo como ten\u00eda que ser fue Derrotado",
            "start": 9882.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por los Rebeldes encabezados por",
            "start": 9886.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 9889.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 9890.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1876 Porfirio D\u00edaz con la bandera de la",
            "start": 9893.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9897.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n describi\u00f3 en ese",
            "start": 9899.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "entonces que nadie se perpet\u00fae en el",
            "start": 9903.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "poder y esta ser\u00e1 la \u00faltima",
            "start": 9906.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n despu\u00e9s se lo aplicaron 34",
            "start": 9910.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s a \u00e9 este porque Claro que",
            "start": 9913.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "us\u00f3 la bandera de la no reelecci\u00f3n Pero",
            "start": 9917.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l lleg\u00f3 y se qued\u00f3 34",
            "start": 9920.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os bueno como llega a finales del",
            "start": 9923.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "1876 al",
            "start": 9929.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder gobierna 4 a\u00f1os porque los",
            "start": 9931.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "periodos eran de 4 a\u00f1os y ni modo que",
            "start": 9935.399,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "siguiera entonces tuvo necesidad de",
            "start": 9940.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "dejarle la presidencia a su compadre a",
            "start": 9946.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Manuel Gonz\u00e1lez 4",
            "start": 9949.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya con el plan de que despu\u00e9s y \u00e9l",
            "start": 9952.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "iba a regresar y ya se iba a quedar como",
            "start": 9956.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9958.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pero le entreg\u00f3 a su",
            "start": 9960.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "compadre",
            "start": 9965.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "supuestamente su hombre de confianza",
            "start": 9966.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado",
            "start": 9969.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juntos luchando cuando la intervenci\u00f3n",
            "start": 9971.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "francesa en la resistencia de",
            "start": 9975.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Puebla no en la batalla de Puebla sino",
            "start": 9978.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 9982.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "defensa en el cerco de Puebla despu\u00e9s un",
            "start": 9983.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "mes se resisti\u00f3 a los franceses Ya",
            "start": 9988.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estuvo por fin d\u00edas Ya estuvo Manuel",
            "start": 9991.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez ah\u00ed perdi\u00f3 el",
            "start": 9994.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "brazo",
            "start": 9996.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces bueno Manuel",
            "start": 9999.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez cuandoo",
            "start": 10002.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez",
            "start": 10005.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernaban era el gobernador se",
            "start": 10007.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acostumbraba",
            "start": 10010.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antes que el Palacio ten\u00eda un gobernador",
            "start": 10012.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el Palacio y \u00e9l era",
            "start": 10016.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gobernador del Palacio Nacional Manuel",
            "start": 10020.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y ya desde entonces desde que",
            "start": 10024.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 10027.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernador y Porfirio ya era",
            "start": 10028.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "rebelde opositor",
            "start": 10033.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya le",
            "start": 10036.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mandaba recados en",
            "start": 10037.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "claves en clave a a Manuel digo a",
            "start": 10040.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Porfirio a su",
            "start": 10045.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "compadre Ya",
            "start": 10048.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conspiraba este con",
            "start": 10051.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Porfirio estando",
            "start": 10053.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de Gobernador del palacio Entonces",
            "start": 10057.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10060.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "deja 4",
            "start": 10061.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10063.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero el compadre se le quer\u00eda",
            "start": 10066.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quedar todo esto ayuda mucho",
            "start": 10074.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "No porque se encari\u00f1\u00f3 no Manuel Gonz\u00e1lez",
            "start": 10077.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ya no Y tuvo",
            "start": 10081.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 10085.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que desatar una campa\u00f1a en contra de",
            "start": 10086.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque entonces se le",
            "start": 10092.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 a Manuel Gonz\u00e1lez cambiar la",
            "start": 10095.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "moneda de plata por el n\u00edquel",
            "start": 10098.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y Se gener\u00f3 un gran movimiento en contra",
            "start": 10103.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Manuel Gonz\u00e1lez y los estudiantes en",
            "start": 10105.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra de Manuel",
            "start": 10108.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pero la verdad",
            "start": 10109.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "eh el que mov\u00eda la cuna era",
            "start": 10113.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porf de ah\u00ed viene la an\u00e9cdota de cuando",
            "start": 10118.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya Manuel Gonz\u00e1lez bueno",
            "start": 10122.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a",
            "start": 10125.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanto que lo",
            "start": 10126.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desaforaron le",
            "start": 10133.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "instauraron un",
            "start": 10136.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juicio establecieron un",
            "start": 10138.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "juicio para acusarlo de corrupci\u00f3n es de",
            "start": 10142.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los pocos juicios en contra de",
            "start": 10146.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidentes es el",
            "start": 10148.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "\u00fanico al final Como la constituci\u00f3n del",
            "start": 10151.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "57 y esta tambi\u00e9n del 17",
            "start": 10155.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "establec\u00edan de que al presidente de la",
            "start": 10158.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica solo se le pod\u00eda juzgar por",
            "start": 10160.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria ya cuando se dio",
            "start": 10162.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Manuel Gonz\u00e1lez",
            "start": 10165.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10168.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desecharon el juicio en contra de",
            "start": 10170.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "\u00e9l pero en ese entonces es cuando se da",
            "start": 10173.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esa entrevista de que ya vencido Manuel",
            "start": 10177.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez viene Porfirio a verlo y le",
            "start": 10181.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dice te vengo a decir compadre que yo no",
            "start": 10185.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tengo nada que ver no tuve nada que ver",
            "start": 10187.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "con todo eso Y entonces \u00ed el manco pues",
            "start": 10190.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 10196.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 10199.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "despacho el",
            "start": 10202.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "escritorio y se voltea y empieza a jalar",
            "start": 10204.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10207.56,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "gavetas qu\u00e9 haces compadre ando",
            "start": 10211.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "al al tonto que te lo crea pero bueno",
            "start": 10215.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este El caso",
            "start": 10219.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es 4 a\u00f1os y ya regres\u00f3 Por fin en ese",
            "start": 10222.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces se cas\u00f3 con",
            "start": 10227.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Carmelita y se fue a Nueva York de luna",
            "start": 10230.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de miel pero no tard\u00f3 mucho",
            "start": 10233.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque este porque su compadre se le",
            "start": 10235.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 10239.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quedar 4",
            "start": 10240.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os luego",
            "start": 10243.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "No ya se queda",
            "start": 10246.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l es una dictadura luego est\u00e1 el caso",
            "start": 10248.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10253.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n",
            "start": 10255.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de la reelecci\u00f3n En qu\u00e9",
            "start": 10258.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "termina y luego est\u00e1 el",
            "start": 10261.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caso del General",
            "start": 10264.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "calles en qu\u00e9",
            "start": 10268.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 10273.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este y luego ya se",
            "start": 10276.439,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "establece el respeto al presidente en",
            "start": 10280.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "turno adem\u00e1s es un mandato son 6",
            "start": 10288.439,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eso no lo han entendido algunos los",
            "start": 10294.279,
            "duration": 12.281
        },
        {
            "text": "presidentes que ya les toc\u00f3 su tiempo y",
            "start": 10299.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Entonces yo me voy a retirar este yo me",
            "start": 10311.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "jubilo yo no quiero ser jefe",
            "start": 10317.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 10321.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ni l\u00edder",
            "start": 10322.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "moral ni Caudillo ni mucho menos",
            "start": 10325.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cacique yo ya termino mi",
            "start": 10329.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 10333.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren eran como",
            "start": 10338.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hermanos cheverr\u00eda y L\u00f3pez",
            "start": 10341.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Portillo presidente cheverria hac\u00eda",
            "start": 10351.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "reuniones y dem\u00e1s Lo invitaron a que se",
            "start": 10354.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "fuera de embajador a las Islas busquen",
            "start": 10359.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en el mapa mund D\u00f3nde est\u00e1 las",
            "start": 10363.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Islas este por eso a ver si",
            "start": 10366.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "van Y qu\u00e9 hay ah\u00ed s\u00ed O sea eso los",
            "start": 10370.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 10377.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10379.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un tiempo de conformidad con",
            "start": 10381.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n el que",
            "start": 10386.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "uno es titular del poder",
            "start": 10390.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 10393.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y nada",
            "start": 10395.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces no es de permiso para nadie",
            "start": 10398.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10401.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sea no es",
            "start": 10402.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed todos somos",
            "start": 10405.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 10410.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y no creo",
            "start": 10412.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que bueno no no voy a decir pero ya",
            "start": 10414.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 opino yo de",
            "start": 10417.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Claudia lo repito",
            "start": 10421.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no no no para que no s\u00ed",
            "start": 10428.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ese es un comentario mis\u00f3gino",
            "start": 10436.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "referirse",
            "start": 10439.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este no no nos metamos en eso o sea",
            "start": 10441.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este es parte",
            "start": 10446.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de de la",
            "start": 10449.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "temporada o sea",
            "start": 10452.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quienes hemos estado en campa\u00f1a pues ya",
            "start": 10457.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sabemos c\u00f3mo son estas cosas",
            "start": 10459.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este hay de",
            "start": 10467.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo yo recuerdo que estaba yo en un",
            "start": 10472.479,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "debate con el liado",
            "start": 10478.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 10483.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 10485.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y la candidata del pan era la se\u00f1ora",
            "start": 10486.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Josefina s\u00ed est\u00e1bamos un debate yo",
            "start": 10491.279,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 en ese debate de que pod\u00edamos",
            "start": 10496.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ahorrar creo que 300000",
            "start": 10501.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones combatiendo la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 10504.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un plan de austeridad republicano ah\u00ed",
            "start": 10508.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed se puede buscar",
            "start": 10511.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sostuve eso en el",
            "start": 10516.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debate lo mismo que no hab\u00eda necesidad",
            "start": 10518.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de aumentar impuestos ni de gasolinazos",
            "start": 10521.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 10524.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de endeudar al pa\u00eds que era cosa de",
            "start": 10527.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 10531.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 10535.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ahorrar y que as\u00ed se liberaban fondos",
            "start": 10539.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 10542.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desarrollo como lo estamos haciendo Me",
            "start": 10543.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "da mucha satisfacci\u00f3n el poder demostrar",
            "start": 10546.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se",
            "start": 10549.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 10553.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bueno no termin\u00e1bamos el",
            "start": 10555.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "debate y",
            "start": 10559.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ya hab\u00eda puesto en su",
            "start": 10561.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Twitter de que lo que",
            "start": 10565.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo estaba proponiendo de",
            "start": 10568.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "austeridad era",
            "start": 10570.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 10573.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de eh llevar a la",
            "start": 10576.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que era",
            "start": 10581.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "irreal el presidente bueno",
            "start": 10584.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "usurpador terminando el",
            "start": 10591.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "debate o no terminaba todo el debate al",
            "start": 10595.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 10599.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "siguiente Cu\u00e1l fue la nota en todos los",
            "start": 10601.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 10603.479,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eso eso se lo tengo que recordar",
            "start": 10609.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por para los j\u00f3venes",
            "start": 10612.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque ya la gente mayor o lo sabe o ya",
            "start": 10615.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 10620.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no de que cambian sea no es el prop\u00f3sito",
            "start": 10621.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ya el que tiene una idea a m\u00ed me ha",
            "start": 10627.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pasado muchas veces o sea es decirle a",
            "start": 10630.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "muchos como la se\u00f1ora",
            "start": 10636.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10638.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta pues no es as\u00ed se\u00f1ora pero Siga",
            "start": 10640.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted su",
            "start": 10643.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "camino que le vaya",
            "start": 10645.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bien una",
            "start": 10648.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vez estamos en la",
            "start": 10651.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n bueno ven\u00eda viajando",
            "start": 10657.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 el",
            "start": 10660.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "piloto decir eh con la sobrecargo que eh",
            "start": 10663.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "quer\u00eda invitarme a la a la cabina para",
            "start": 10670.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que yo eh diera el",
            "start": 10673.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aterrizaje Y s\u00ed Este s\u00ed voy a ir siempre",
            "start": 10677.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 10682.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "invitaban porque pues quer\u00edan saber no",
            "start": 10683.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10687.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y ya me invit\u00f3",
            "start": 10690.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y hay una banquita en medio que",
            "start": 10692.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el comandante y el C\u00f3mo se",
            "start": 10697.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "llama el copiloto s\u00ed la aprendiz los dos",
            "start": 10701.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y hay una banquita ah\u00ed entonces me",
            "start": 10706.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pon\u00edan la",
            "start": 10708.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "banquita Entonces vamos llegando en la",
            "start": 10710.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 10714.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 barbaridad dice c\u00f3mo son",
            "start": 10717.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "rateros los de un partido no mencionar",
            "start": 10721.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l c\u00f3mo son",
            "start": 10725.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rateros porque",
            "start": 10728.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l era del otro partido que tampoco voy",
            "start": 10730.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a mencionar pero ya ustedes se",
            "start": 10734.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "imaginar\u00e1n",
            "start": 10735.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este yo este creo",
            "start": 10741.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que el problema es ese que son muy",
            "start": 10746.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rateros Y esto y lo",
            "start": 10749.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otro y ya",
            "start": 10751.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Yo cansado tambi\u00e9n de tanta giras y Y",
            "start": 10754.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya",
            "start": 10758.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 10760.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este le digo",
            "start": 10762.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mira",
            "start": 10765.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opina hay que tener",
            "start": 10769.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 10771.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "porque ellos leen a Sarmiento Y antes a",
            "start": 10774.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan antes",
            "start": 10780.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed",
            "start": 10782.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma es",
            "start": 10784.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10787.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una una un",
            "start": 10791.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sector y empez\u00f3",
            "start": 10798.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a le digo",
            "start": 10801.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mira Son",
            "start": 10805.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "iguales estaba son",
            "start": 10808.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iguales ahorita vamos a",
            "start": 10811.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lleg Y esa terminal",
            "start": 10814.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nueva la cobraron en 11000 millones de",
            "start": 10817.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pesos y se robaron m\u00e1s de la mitad los",
            "start": 10820.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "del partido que t\u00fa",
            "start": 10824.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "defiendes o el que t\u00fa piensas que es",
            "start": 10828.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "honesto que los rateros son",
            "start": 10834.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nosotros se qued\u00f3 as\u00ed ya me voy voy a",
            "start": 10839.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recoger cosas que vamos a bajar Ya",
            "start": 10843.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recog\u00ed mis cosas y a la",
            "start": 10845.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "salida estaba",
            "start": 10847.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con una tarjeta una servilleta un",
            "start": 10849.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "papel Oiga este",
            "start": 10853.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "di este le puede mandar un saludo a mi",
            "start": 10857.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 que le admira Ah s\u00ed le digo C\u00f3mo no",
            "start": 10861.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 10867.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 10869.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toma dile que es un hombre",
            "start": 10872.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 10880.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10882.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este pasan esas o sea Est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 10884.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya de convencer o",
            "start": 10888.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de no no no es",
            "start": 10892.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil ya el que tiene una idea",
            "start": 10894.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya Y",
            "start": 10898.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son ideas preconcebidas",
            "start": 10902.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "preconcebidas que",
            "start": 10906.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh Ya los hacen",
            "start": 10913.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sabiondos lo saben",
            "start": 10917.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1n bien",
            "start": 10919.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "informados en cambio un",
            "start": 10923.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "joven una",
            "start": 10927.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gente humilde trabajador un camp\u00edn",
            "start": 10929.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tiene una mente m\u00e1s fresca",
            "start": 10934.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abierta un libro",
            "start": 10937.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 10941.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n como",
            "start": 10945.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n no pierdan mucho el",
            "start": 10949.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiempo en convencer a",
            "start": 10953.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quienes va a estar muy",
            "start": 10956.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero s\u00ed hay que estar informando",
            "start": 10959.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "informando informando a los",
            "start": 10964.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 10966.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10969.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la gente con menos recursos",
            "start": 10973.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos campesinos obreros",
            "start": 10978.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de la econom\u00eda informal",
            "start": 10981.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informar informar y",
            "start": 10983.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya hay mucha gente despierta consciente",
            "start": 10985.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muchos muchos muchos y lo entienden muy",
            "start": 10988.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 10992.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no lo van a",
            "start": 10994.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entender Si este se hablaba de",
            "start": 10995.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y ellos sab\u00edan que hab\u00eda",
            "start": 10999.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero",
            "start": 11002.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh recib\u00edan muy poco del",
            "start": 11007.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gobierno y casi nada y",
            "start": 11010.72,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed est\u00e1n recibiendo un poco",
            "start": 11015.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que antes no pasaba",
            "start": 11020.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces ellos pues est\u00e1n a",
            "start": 11025.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gusto los de arriba",
            "start": 11030.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no y los",
            "start": 11034.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos entonces por eso",
            "start": 11039.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este se dicen muchas cosas no",
            "start": 11043.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ahora hay que tener",
            "start": 11048.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "paciencia y respetar a todos",
            "start": 11051.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respetarlos es nada m\u00e1s est\u00e1s bien Ah\u00ed",
            "start": 11057.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11060.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "llevas",
            "start": 11061.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este sigue tu",
            "start": 11063.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "camino Antes nos dec\u00edan a ver me puedes",
            "start": 11068.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 11073.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo le vas a hacer porque siempre",
            "start": 11076.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh a nosotros",
            "start": 11079.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eran exigentes con",
            "start": 11082.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros estos",
            "start": 11085.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sectores a ver lo que me importan son",
            "start": 11087.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11091.72,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "c\u00f3mos no lo que est\u00e1",
            "start": 11094.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mal sino c\u00f3mo le vas a",
            "start": 11097.84,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "hacer y ah\u00ed se explicaba y de todas",
            "start": 11102.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "maneras por m\u00e1s racional que sea la",
            "start": 11108.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n no",
            "start": 11111.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no avanza uno",
            "start": 11121.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho hay casos no",
            "start": 11123.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 11127.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gente cambia de",
            "start": 11129.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 11132.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero en las",
            "start": 11137.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 11142.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "me acuerdo de un caso cuando est\u00e1bamos",
            "start": 11144.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "iniciando en Tabasco en oposici\u00f3n que",
            "start": 11146.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 11149.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11151.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11153.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "campesino a la carnicer\u00eda y Hab\u00eda otro",
            "start": 11156.279,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que se re\u00fanen en tiendas de",
            "start": 11161.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "abarrotes las",
            "start": 11167.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "carnicer\u00edas desde luego los caf\u00e9s",
            "start": 11170.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que siempre est\u00e1n enfrente de las de las",
            "start": 11174.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "plazas y ah\u00ed se enteran de",
            "start": 11178.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo y lleg\u00f3 y pregunt\u00f3 por el kilo de",
            "start": 11183.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "carne y le dijo el carnicero pues Vale",
            "start": 11188.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no s carne con hueso",
            "start": 11192.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pulpa carne con",
            "start": 11195.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hueso 10 pesos el kilo aquel",
            "start": 11197.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces era la m\u00e1s barata",
            "start": 11200.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la carne con hueso 10",
            "start": 11204.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pesos qu\u00e9",
            "start": 11207.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 11210.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ha",
            "start": 11212.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "subido la carne a d\u00f3nde vamos a ir a",
            "start": 11215.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parar entonces le dice el otro sigue",
            "start": 11218.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "votando por el pri le dice",
            "start": 11222.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no La respuesta es",
            "start": 11226.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "genial volte y le dice",
            "start": 11230.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Mira si gobernaran ustedes ni carne",
            "start": 11233.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habr\u00eda pero esos piques en los pueblos y",
            "start": 11242.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en todos lados y en la",
            "start": 11247.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "familia pues eso es parte pues de la",
            "start": 11249.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Democracia este no enojarnos",
            "start": 11254.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y entender que as\u00ed es y la democracia",
            "start": 11258.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pluralidad y no es pensamiento",
            "start": 11263.16,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "\u00fanico pero bueno esa es la cuesti\u00f3n de",
            "start": 11266.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los permisos y no",
            "start": 11272.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "permisos se\u00f1or presidente eh con tres",
            "start": 11276.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "temas r\u00e1pido uno para los funcionarios",
            "start": 11279.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Conagua en la regi\u00f3n de Cuatepec",
            "start": 11281.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Veracruz que usted conoce hay dos",
            "start": 11284.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "empresas transnacionales L\u00e1stima que no",
            "start": 11286.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pueda enviar una iniciativa para",
            "start": 11288.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reformar la ley de aguas porque las",
            "start": 11289.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "transnacionales Nestl\u00e9 y coca-cola",
            "start": 11291.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extraen de los mantos fre\u00e1ticos a los",
            "start": 11294.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "directivos de Conagua les digo eh el",
            "start": 11296.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vital l\u00edquido y las regi\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 11299.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quedando sin agua y ni siquiera hasta",
            "start": 11300.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "2016 de acuerdo con la versi\u00f3n del",
            "start": 11303.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces diputado cuitlagua Garc\u00eda estas",
            "start": 11305.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transnacionales no pagaban el agua y",
            "start": 11308.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Coatepec y la regi\u00f3n se est\u00e1n quedando",
            "start": 11311.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sin agua por un lado por el otro lado",
            "start": 11313.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dado que cit\u00f3 usted a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 11315.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ser\u00eda partidario de que los restos de",
            "start": 11318.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz que se encuentran en mont",
            "start": 11319.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "barnas a la fecha regresaran a M\u00e9xico y",
            "start": 11321.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el tercer tema es a prop\u00f3sito del Chayo",
            "start": 11325.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en este libro que es autoridad de su",
            "start": 11328.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "servidor y que ya est\u00e1 a la venta por",
            "start": 11330.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cierto dedicado a usted Ojal\u00e1 tenga",
            "start": 11331.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tiempo de leerlo se habla del fin del",
            "start": 11334.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Chayo en la cuarta transformaci\u00f3n y eso",
            "start": 11336.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte desde la experiencia cuando usted",
            "start": 11339.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nos hizo favor de visitar dos veces en",
            "start": 11341.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el estudio el segundo con resultados",
            "start": 11342.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues ya mencionados aqu\u00ed y usted hace",
            "start": 11344.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alusi\u00f3n a ese tema y en esta cuarta",
            "start": 11348.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n le pregunto si el fin del",
            "start": 11351.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Chayo es historia aqu\u00ed se ilustra lo voy",
            "start": 11353.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a compartir con todos los colegas y es",
            "start": 11356.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un resumen de lo que ha sido la ma\u00f1anera",
            "start": 11358.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde que su servidor particip\u00f3 en las",
            "start": 11360.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras de usted como jefe de gobierno",
            "start": 11362.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y en estas ma\u00f1aneras Esos son los temas",
            "start": 11364.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para para abordar no",
            "start": 11367.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pues este ya lo de lo del agua aqu\u00ed lo",
            "start": 11370.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "van a a revisar lo segundo es si ser\u00eda",
            "start": 11374.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "partidario a que los restos de S\u00ed s\u00ed",
            "start": 11378.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reges Y s\u00ed Y de todos",
            "start": 11380.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los que murieron en el extranjero",
            "start": 11383.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Este nosotros estamos ahora eh en la",
            "start": 11388.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 11392.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en bocas del Toro Panam\u00e1",
            "start": 11395.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de un h\u00e9roe an\u00f3nimo",
            "start": 11400.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 11404.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Revolucionario que llam\u00f3",
            "start": 11406.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas",
            "start": 11409.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en contra La dictadura porfirista 18",
            "start": 11412.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 11415.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "antes que lo hiciera Francisco imadero",
            "start": 11417.239,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "se llama Catarino Garza es una",
            "start": 11421.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 11426.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima de un hombre con convicciones",
            "start": 11428.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Norte\u00f1o nacido en Matamoros pero eh",
            "start": 11433.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 en la",
            "start": 11437.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "frontera sobre todo en la zona de Laredo",
            "start": 11441.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se cas\u00f3 con una mexicana estadounidense",
            "start": 11445.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11449.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este su suegro era de apellido Gonz\u00e1lez",
            "start": 11450.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ya ven que all\u00e1 en",
            "start": 11455.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Texas los apellidos pues son Gonz\u00e1lez",
            "start": 11456.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 11461.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "venavente porque pues son los apellidos",
            "start": 11464.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Coahuila y de Nuevo Le\u00f3n y de",
            "start": 11467.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tamaulipas porque todo eso era M\u00e9xico",
            "start": 11469.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces este Catarino Garza",
            "start": 11473.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez organiza un movimiento armado",
            "start": 11479.279,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "contra Porfirio D\u00edaz en Aquellos",
            "start": 11484.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 11488.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "892 su",
            "start": 11491.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "documento su",
            "start": 11493.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proclama es",
            "start": 11495.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como el Plan de San Luis en donde",
            "start": 11498.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llama al pueblo de M\u00e9xico a tomar las",
            "start": 11503.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "armas muy buen documento",
            "start": 11506.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y se tiene que",
            "start": 11509.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ir al",
            "start": 11511.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exilio porque lo buscan del ej\u00e9rcito",
            "start": 11513.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estadounidense desde luego el ej\u00e9rcito",
            "start": 11518.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 11520.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaba como comandante de la regi\u00f3n",
            "start": 11522.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "militar era la misma regi\u00f3n",
            "start": 11524.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "militar como hasta ahora en",
            "start": 11527.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 11531.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bernardo",
            "start": 11535.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Reyes entonces blindaron la frontera m\u00e1s",
            "start": 11536.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "los Rangers de",
            "start": 11540.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Texas miles de",
            "start": 11544.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gentes este para combatir a Catarino y",
            "start": 11546.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de repente desapareci\u00f3 y se fue all\u00e1 a",
            "start": 11550.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Costa Rica y all\u00e1 se",
            "start": 11553.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 Pues con otros",
            "start": 11556.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "revolucionarios y se fue con los",
            "start": 11559.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "colombianos que no se desintegrara",
            "start": 11563.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Colombia todav\u00eda Panam\u00e1 pertenec\u00eda a",
            "start": 11566.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Colombia fue tambi\u00e9n cuando se inici\u00f3 la",
            "start": 11570.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "lucha por la independencia de Cuba Mart\u00ed",
            "start": 11572.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Mao y otros estuvieron ah\u00ed con \u00e9l en",
            "start": 11577.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Costa Rica y ya habl\u00e9 de que el",
            "start": 11580.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personaje",
            "start": 11584.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de El Gabo de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
            "start": 11586.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para 100 a\u00f1os de soledad",
            "start": 11590.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aureliano Buen",
            "start": 11593.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda estuvo tambi\u00e9n ah\u00ed con Catarino en",
            "start": 11595.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Costa Rica el general existi\u00f3 Uribe",
            "start": 11599.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Uribe ent ah\u00ed se reun\u00edan",
            "start": 11603.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11608.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan de acuerdo y ah\u00ed",
            "start": 11610.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pactaron de que se ten\u00edan que ayudar",
            "start": 11613.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mutuamente entonces Catarino se va con",
            "start": 11616.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los colombianos porque quer\u00eda que una",
            "start": 11618.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vez eh lograda la integraci\u00f3n de",
            "start": 11621.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Colombia El Triunfo de los",
            "start": 11624.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "liberales los",
            "start": 11626.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "guerrilleros colombianos le ayudaran",
            "start": 11628.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para derrocar a porfilio D\u00edaz entonces",
            "start": 11632.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh en La Toma del cuartel de bocas del",
            "start": 11636.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Toro lo Asesinan",
            "start": 11639.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en y lo entierran ah\u00ed en una fosa",
            "start": 11641.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "com\u00fan pero es una historia muy",
            "start": 11646.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 11649.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh yo hice un libro sobre \u00e9l se llama el",
            "start": 11650.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "libro Catarino Garza revolucionario o",
            "start": 11654.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Bandido porque ven que",
            "start": 11658.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes pues todo el que",
            "start": 11661.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luchaba por la",
            "start": 11664.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justicia era considerado Bandido",
            "start": 11666.6,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto insultaron al cura Hidalgo",
            "start": 11670.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11676.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11678.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prer que m\u00e1s insultos",
            "start": 11681.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 por",
            "start": 11686.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "atreverse",
            "start": 11688.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 11690.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esclavitud y a Morelos y a Ju\u00e1rez y a",
            "start": 11692.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Villa y a Zapata y a",
            "start": 11695.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Madero a todos Entonces mi libro se",
            "start": 11699.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed revolucionario o",
            "start": 11701.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Bandido y",
            "start": 11705.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este lo matan junto a a otros",
            "start": 11710.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "guerrilleros",
            "start": 11714.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n de distintas partes a un",
            "start": 11716.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 11722.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh De de",
            "start": 11724.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Colombia revolucionario",
            "start": 11728.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "eh Y los sepultan en una fosa com\u00fan se",
            "start": 11730.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "entierran y ahora estamos haciendo la",
            "start": 11737.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ya",
            "start": 11740.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos identificado d\u00f3nde est\u00e1n y ya",
            "start": 11743.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 11747.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 11748.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este permitieron hacerse las pruebas",
            "start": 11750.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para ver lo de los genes y queremos",
            "start": 11754.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "traerlo para hacerle su homenaje",
            "start": 11759.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y traerlo a M\u00e9xico y cualquier otro",
            "start": 11762.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "mexicano de cualquier tendencia pol\u00edtica",
            "start": 11767.8,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "Pues podr\u00eda regresar por qu\u00e9 no nada m\u00e1s",
            "start": 11772.359,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "que lo promuevan que",
            "start": 11778.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este hagan gestiones su nieto lo",
            "start": 11781.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 S\u00ed s\u00ed pero en lo que podamos",
            "start": 11784.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros ayudar lo har\u00edamos y acerca ya",
            "start": 11788.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de tu libro Ya se nos Ya se nos fue el",
            "start": 11792.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo PS si me",
            "start": 11794.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "permite si lo",
            "start": 11798.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compras regalo pero si no lo",
            "start": 11801.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "compras miren Ven para ac\u00e1",
            "start": 11804.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ven este",
            "start": 11807.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hombre es un",
            "start": 11809.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "testimonio vivo es una prueba viva de lo",
            "start": 11812.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que era el periodismo",
            "start": 11817.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes debemos de decir que hemos",
            "start": 11819.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "avanzado poco a poco pero se ha avanzado",
            "start": 11824.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed con todo su entusiasmo siendo yo",
            "start": 11827.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "opositor cuando no me daban entrevistas",
            "start": 11830.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en ninguna",
            "start": 11833.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "parte en ninguna",
            "start": 11835.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "parte eh \u00e9l me dio una entrevista ten\u00eda",
            "start": 11837.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un programa de radio una estaci\u00f3n de",
            "start": 11841.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "radio no voy a mencionar la familia no",
            "start": 11844.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiene caso El caso es de que entusiasta",
            "start": 11846.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "anuncia de que voy a ir yo y que me va a",
            "start": 11852.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer entrevista y acept\u00e9 la entrevista",
            "start": 11855.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque se trataba de \u00e9l y por su",
            "start": 11858.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "es entonces empezamos la",
            "start": 11863.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "entrevista y me empieza a",
            "start": 11867.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "preguntar pueden llamar al tel\u00e9fono",
            "start": 11870.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pregunten todo lo que quieran y nos",
            "start": 11873.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vamos a un corte",
            "start": 11877.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comercial y ya",
            "start": 11879.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "regresamos pues saben qu\u00e9 ya no",
            "start": 11881.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "regres\u00e9",
            "start": 11886.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque el due\u00f1o o el",
            "start": 11888.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gerente de la",
            "start": 11891.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "radio le",
            "start": 11894.08,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 para decirle si sigues con la",
            "start": 11897.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entrevista cuello no c\u00f3 es que dec\u00eda",
            "start": 11906.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el conel o",
            "start": 11909.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuello y este y entonces me dice qu\u00e9",
            "start": 11912.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 11916.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no \u00e9 nervioso pero con ganas digo no no",
            "start": 11918.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no no no no no c\u00f3mo te vas a exponer de",
            "start": 11922.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ninguna manera no no no ya d\u00e9jalo as\u00ed",
            "start": 11925.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "claro los que estaban escuchando Y qu\u00e9",
            "start": 11927.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Si ya no regres\u00f3 Nada m\u00e1s fue te",
            "start": 11929.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acuerdas S\u00ed se\u00f1or y me siento",
            "start": 11934.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "orgulloso S\u00ed y te respeto",
            "start": 11937.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mucho gra",
            "start": 11941.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente muchas",
            "start": 11945.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "graas bueno Ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 11947.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11957.399,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] se per [M\u00fasica] gen P [M\u00fasica] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas presente su se\u00f1or\u00eda matatero terol \u00e1nimo hoy vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y tambi\u00e9n queremos eh dar a conocer todos los proyectos o buena parte de los proyectos que se est\u00e1n realizando para la construcci\u00f3n de distritos de riego En beneficio de productores del campo y tambi\u00e9n de acueductos agua para ciudades para municipios que han padecido durante mucho tiempo de falta de agua y son proyectos muy importantes les dir\u00eda que no se hab\u00edan llevado a cabo en muchos a\u00f1os el proyecto de instalar sistemas de riego para la agricultura en seis sexenios anteriores se sexenios anteriores 36 a\u00f1os signific\u00f3 incorporar al ri 2000 hectas y nosotros y esto es un orgullo pero no se conoce vamos a dejar incorporadas al sistema de riego 100000 hect\u00e1reas de 22000 hect\u00e1reas en 36 a\u00f1os a 100000 hect\u00e1reas en 5 a\u00f1os pero ni por aqu\u00ed le pasa a muchos entonces sobre esto vamos informar y tambi\u00e9n sobre eh Como les dec\u00eda el abasto de agua son las dos cosas el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras eso nada m\u00e1s para seguir alertando a la poblaci\u00f3n que tengan cuidado porque L\u00f3pez doriga y Ciro y Loret y muchos est\u00e1n en modo C\u00f3mo se llama modo no es modo avi\u00f3n No no vamos a ponerle modo amarillismo modo sensacionalismo modo Nota Roja modo alarma me gusta m\u00e1s modo alarma este nada m\u00e1s que est\u00e9n pendientes porque ayer un accidente se cay\u00f3 al momento de El montaje una trave qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9 esc\u00e1ndalo todos s\u00ed solo le falt\u00f3 decir este l\u00e1stima que no se muri\u00f3 nadie es vergonzoso pero s\u00ed tenemos que estar eh advirtiendo de que hay eh esta campa\u00f1a es una guerra sucia muy intensificada porque estamos en temporada electoral estamos en v\u00edsperas de elecciones presidenciales entonces est\u00e1n desatados nada m\u00e1s que la gente Eh tenga este antecedente para que se cub tenga un filtro y act\u00fae de manera precavida porque si est\u00e1 fuerte el bombardeo por eso vamos a seguir este informando eh replicando sobre todas estas mentiras toda esta campa\u00f1a de calumnias que tiene el prop\u00f3sito de ayudar al bloque conservador a los que se oponen a la transformaci\u00f3n a los que quieren que regresen los que se dedicaban a saquear al pa\u00eds a robarse el presupuesto a dejar en estado de indefensi\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico entonces est\u00e1n desesperados se quedaron muy mal acostumbrados y yo repito s\u00ed quiero que regresen pero lo que se llevaron Entonces vamos a a la secci\u00f3n de Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras Ah tambi\u00e9n S\u00ed eso s\u00ed es lamentamos mucho el fallecimiento del Gran escalor Jos\u00e9 Agust\u00edn para los j\u00f3venes eh Son muy recomendables sus textos porque mezclaba eh Jos\u00e9 Agust\u00edn la parte cultural con la pol\u00edtica y escrib\u00eda para j\u00f3venes tambi\u00e9n sus textos que llam\u00f3 la tragicomedia mexicana son de lectura obligada para comprender c\u00f3m [M\u00fasica] eh funcionaba el r\u00e9gimen autoritario y la corrupci\u00f3n que imperaba son textos muy buenos y un abrazo a sus familiares a sus amigos un gran gran escritor mexicano yo me quedo con lo de la tragicomedia mexicana porque tiene cosas excepcionales hace eh un relato del funcionamiento del sistema pol\u00edtico mexicano de los acuerdos que se hac\u00edan entre el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico narra como pocos como despu\u00e9s de que hay un enfrentamiento entre el gobierno del General C\u00e1rdenas con la oligarqu\u00eda de entonces sobre todo el grupo Monterrey al llegar a vil Camacho Aunque el grupo Monterrey y otros grupos econ\u00f3micos hab\u00edan apoyado al al\u00e1n en la elecci\u00f3n presidencial al llegar a vilac Camacho que era moderado se re\u00fanen con el nuevo presidente y pactan para que el estado les apoye no pagando impuestos con cr\u00e9ditos baratos y llegan a confesar que ya era distinto el gobierno que no se pod\u00edan entender con C\u00e1rdenas pero que con \u00c1vila Camacho s\u00ed porque era moderado y buscaba la reconciliaci\u00f3n lo cuenta la magistral y son historias que se repiten porque cuando el presidente cheverr\u00eda quiere congraciarse con los empresarios despu\u00e9s de que Asesinan malamente a donio asada y hay inconformidad Echeverr\u00eda les concede lo que se conoce como consolidaci\u00f3n fiscal un sistema por el cual alguien tiene una empresa fuerte y obtiene utilidades y tiene que pagar impuestos por esas utilidades pero mediante este sistema de consolidaci\u00f3n fiscal esa empresa esa compa\u00f1\u00eda puede crear 3 cu 5 10 empresas como las factureras fantasmas y en esas empresas fantasmas tiene p\u00e9rdidas no hay utilidad Entonces se une todo la que gana y las que supuestamente pierden y al final no hay utilidades Y si no hay utilidades pues no se paga impuestos L\u00f3pez Portillo hace lo [M\u00fasica] mismo se habla del fopra no de Cedillo que convirti\u00f3 las deudas privadas tambi\u00e9n de banqueros y de empresarios en deuda p\u00fablica bueno L\u00f3pez Portillo tambi\u00e9n rescat\u00f3 al grupo Alfa con cr\u00e9ditos de manobras cr\u00e9ditos baratos pero esa ha sido la historia [M\u00fasica] entonces Jos\u00e9 Agust\u00edn es precursor es iniciador con su talento como pocos intelectuales de poner al descubierto todos esos enjuagues porque ni modo que krause hable de eso no O Aguilar [M\u00fasica] cam\u00edn o volpi o sherida no En cambio este se\u00f1or que falleci\u00f3 s\u00ed todo nuestro respeto y toda nuestra admiraci\u00f3n y eh recomendado a los j\u00f3venes Bueno ya con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana hoy es 17 de enero del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar con que es falso que haya hospitales en M\u00e9xico que se encuentren saturados al 100% por repunte de covid-19 esta semana han proliferado las notas y comentarios en medios y redes acerca de un aumento de casos de covid-19 y la supuesta saturaci\u00f3n de 16 hospitales con ocupaci\u00f3n del 100% lo cual hay que decirlo es falso la secretar\u00eda de salud desminti\u00f3 e esto pero las notas contin\u00faan circulando Tal parece que se busca crear psicosis entre la poblaci\u00f3n lo cual la verdad es que es muy muy irresponsable salud aclar\u00f3 que se cuenta con alta disponibil disponibilidad de camas hospitalarias para la atenci\u00f3n de covid-19 al 13 de enero pasado la ocupaci\u00f3n de camas generales era del 5% y con ventilador solo del 1% imag\u00ednense De qu\u00e9 tama\u00f1o es esta mentira de decir que es del 100% cuando solamente el 1% de las camas con ventilador est\u00e1n ocupadas Y por supuesto que para nada es el 100% de saturaci\u00f3n que han publicado diversos medios como El Financiero Milenio imagen el heraldo Radio F\u00f3rmula reporte \u00edndigo adn40 de TV Azteca entre muchos otros de un total de 54 89 camas reportadas por las unidades hospitalarias para la atenci\u00f3n de pacientes con covid solo 183 camas generales y 25 con ventilador estaban ocupadas adem\u00e1s la secretar\u00eda de salud Federal informa que existe un descenso en la demanda de atenci\u00f3n hospitalaria eh respecto a las olas eh epidemiol\u00f3gicas previas como resultado de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n si bien hay que decirlo tambi\u00e9n hay hospitales con un porcentaje mayor de camas ocupadas en el sistema de informaci\u00f3n de la red Esto se debe a que se atiende a personas con otras enfermedades en camas que en 2020 fueron consideradas para atender a pacientes con covid pero que ahora no se han requerido con ese fin Pero ahora les vamos a profundizar un poquito m\u00e1s en el tema porque les vamos a presentar un trabajo sobre esta campa\u00f1a de noticias falsas acerca del covid-19 este reportaje que vamos a ver fue difundido en el nuevo noticiero de medios p\u00fablicos llamado punto de referencia vamos a verlo que no te cuenten los hospitales en M\u00e9xico no est\u00e1n saturados por casos de covid-19 D de nueva cuenta hay preocupaci\u00f3n en el sector salud pues se registran 16 hospitales llenos por covid-19 en todo el pa\u00eds covid ha resurgido cuando pensamos que hab\u00eda dejado de ser un problema de salud nos encontramos ante nuevas variantes que est\u00e1n dominando el escenario estamos apenas empezando el periodo invernal y el n\u00famero de casos no deja de crecer el incremento pues ya se est\u00e1 reflejando tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds donde este fin de semana hasta 16 hospitales del territorio se quedaron sin camas para atender a pacientes con esta enfer justo en efecto son 12 hospitales que se encuentran a su m\u00e1xima capacidad una situaci\u00f3n que no se hab\u00eda visto en olas anteriores desde el viernes 12 de enero medios de comunicaci\u00f3n y comentaristas lanzaron una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n que se\u00f1alaba que hab\u00eda un repunte de casos de covid-19 en el pa\u00eds adem\u00e1s que los hospitales se encontraban saturados por pacientes con covid lo que es falso la variante pirola ha sido utilizada por varios medios de comunicaci\u00f3n para argumentar La falsa satura de hospitales y siguen creciendo los casos de covid en M\u00e9xico con la nueva variante llamada pirola all\u00e1 en todo el pa\u00eds 16 hospitales saturados con pacientes lo anterior es falso la secretar\u00eda de salud p\u00fablica a trav\u00e9s de un comunicado del d\u00eda 15 de enero inform\u00f3 que seg\u00fan los datos de la red de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave Irak actualizados al 13 de enero la ocupaci\u00f3n de camas generales para pacientes con covid-19 en el pa\u00eds era de 5% y las de camas con ventilador solo del 1% por su parte la secretar\u00eda de salud Federal se\u00f1al\u00f3 que hay un notable descenso en la demanda de atenci\u00f3n de Salud por los casos de covid-19 En comparaci\u00f3n con las solas epidemiol\u00f3gicas previas lo cual se debe a la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cov 2 para la prevenci\u00f3n de covid-19 en M\u00e9xico adem\u00e1s la secretar\u00eda de salud de la Ciudad de M\u00e9xico inform\u00f3 el 15 de enero que con respecto a la situaci\u00f3n de covid-19 en la capital del pa\u00eds solo se cuenta con un m\u00ednimo hist\u00f3rico de 11 personas hospitalizadas en la red de hospitales cedesa Ims bienestar que no te cuenten C\u00f3mo ven vamos a aprovechar para hacer un comercial porque este nuevo noticiero punto de referencia se llama se transmite de lunes a viernes a partir de las 9 de la noche por Canal 11 y tambi\u00e9n por el canal 14 Les pedimos que no se los no se lo pierdan para que est\u00e9n muy bien informados Hasta aqu\u00ed esta nota pero vamos con algo m\u00e1s y bueno esto ya no es novedad es cliente frecuente de esta secci\u00f3n no Por las razones correctas vamos a decir porque vamos a hablar de c\u00f3 Joaqu\u00edn L\u00f3pez dorga afirma que no es Es cierto que se hayan reconstruidos las casas destruidas por el huracan otis en Acapulco vamos a ver c\u00f3mo miente porque s\u00ed hay que decirlo miente como respira seg\u00fan Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga el periodista que por cierto m\u00e1s dinero recibi\u00f3 de gobiernos pasados eh dice \u00e9l que enga\u00f1an al presidente cuando Informa que ya se han distribuido la ayuda para reconstruir las casas destruidas por otis en Acapulco dice que el presidente miente pero aqu\u00ed les vamos a mostrar muchas casas reconstruidas en colonias populares del puerto de Acapulco Pero antes de que eh presentemos nuestros otros datos Porque nosotros s\u00ed tenemos vamos a ver lo que dice L\u00f3pez doriga estuvo de nuevo en la base naval de Acapulco no sali\u00f3 de la base nunca ha salido en los viajes que ha hecho y contaron una serie de mentiras no no no no no no presidente le digo que lo entrampan presidente mentiras como cu\u00e1les pues mentiras como esto de que ya recibieron ayuda s\u00ed las 250,000 familias que perdi\u00f3 que perdieron sus casas eso es falso presidente quien se lo haya dicho le minti\u00f3 presidente lo enga\u00f1\u00f3 no es verdad que hayan entregado ya la ayuda para los 250,000 familias que son m\u00e1s pero vamos 250,000 familias que perdieron sus casas no es verdad quien le dijo presidente le minti\u00f3 lo enga\u00f1\u00f3 y usted lo repite confiado en que le dicen la verdad que a estas alturas ya deber\u00eda poner cierta distancia entre lo que le dicen porque como le tienen p\u00e1nico presidente pues no se atreven a decirle la verdad porque luego ustedes los balconea Entonces no ya presidente gente ya las 250000 familias que pron su casa ya tien su apoyo mentira preg\u00fantele salga y pregunte pero es que no sale y no pregunta as\u00ed luego el presidente del Consejo coordinador empresarial que es el presidente del Consejo coordinador empresarial de la 4t Francisco Cervantes D\u00edaz dijo que gracias a trabajo de las autoridades s\u00ed ha regresado la vida activa de Acapulco mentira otra mentira no ha regresado la vida activa de Acapulco a ver hay hay por lo menos 400000 personas sin empleo en Acapulco de qu\u00e9 van a vivir estamos hablando que peg\u00f3 en octubre 22 de octubre y que estamos hoy a 10 de enero ahora en 12 d\u00edas se cumplen 3 meses Bueno aqu\u00ed voy a necesitar de su ayuda period\u00edstica edes pued Cu\u00e1l es la fuente de Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga O cu\u00e1l pues nada m\u00e1s es su dicho el presidente miente Nosotros le vamos a decir Ay no no no Joaqu\u00edn te mintieron porque lo que dices es falso aqu\u00ed mostramos los datos de la ayuda entregada a los damnificados con im\u00e1genes aqu\u00ed todo es comprobable fotograf\u00edas de decenas de casas reparadas por los propios pobladores con recursos distribuidos por el Gobierno Federal y si y s\u00ed hay que decirle al se\u00f1or Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga eh que transmite su programa por Radio F\u00f3rmula s\u00ed se repartieron los 250,000 paquetes de ayuda a las familias afectadas vamos a ver primero vamos a decir que se han entregado 8766 paquetes como vemos aqu\u00ed tambi\u00e9n ha habido los traslados de de seres procedentes de China tambi\u00e9n existe el plan de reconstrucci\u00f3n Aqu\u00ed vemos como el por tipo de apoyo est\u00e1 el apoyo a limpieza que ha sido 265,000 El Avance es de 96.6 la entrega de apoyos para la reconstrucci\u00f3n y vivienda y locales de 300 13,000 eh es un avance del 97 en vivienda local vivienda y local digamos es entre de apoyos para la reconstrucci\u00f3n entre un periodo del 20 al 31 de diciembre son 312,000 con un e avance del 997.1 por. tambi\u00e9n el pago a Los afectados pago de rezago del 2 al 7 de enero 29 m\u00f3dulos de bienestar que trabajan de las 10 de la ma\u00f1ana a las 3 de la tarde m\u00f3dulos de pago de rezago en acapulca en el centro de convenciones y tambi\u00e9n en Yuca en el mercado municipal y aqu\u00ed Bueno se va a enojar pero no nos importa porque les vamos a decir la verdad vamos a pasar las fotos de eh las casas Bueno antes de de esto queremos decir que los beneficiarios de los programas de apoyo emergente en Acapulco han sido m\u00e1s de 26,000 campesinos de m\u00e1s casi 8000 Pescadores y esto suman 34609 beneficiarios vamos a ver las fotos del Antes y despu\u00e9s para que no le digan a \u00e9l es \u00c9l es quien miente deliberadamente Con qu\u00e9 prop\u00f3sito habr\u00e1 que preguntarle ah\u00ed est\u00e1n las pruebas vamos con la siguiente miren este tambi\u00e9n Perd\u00f3n S\u00ed bueno vemos las fotos Aqu\u00ed est\u00e1n la reconstrucci\u00f3n tambi\u00e9n hay que decirlo que los propios pobladores de Acapulco y Coyuca de benitez hacen en sus viviendas con el apoyo del gobierno Bueno vamos con la siguiente porque esta seguramente la vieron en medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n en redes sociales y por grupos de WhatsApp fue eh ampliamente difundida esto porque les vamos a decir que es falso que la reforma del presidente tenga como prop\u00f3sito robar las pensiones de los trabajadores S\u00ed ya se volaron la verdad el pasado 9 de enero se hizo p\u00fablica la intenci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de revertir la Reforma de pensiones de 1997 esto en el sexenio de Ernesto Cedillo la cual solo permite que quien en su \u00e9poca de retiro solo reciba el 50% de su salario Y que con la nueva reforma que propone el presidente se busca beneficiar eh a los trabajadores retirados y puedan ganar hasta el 100% de su sueldo percibido al momento del retiro el anuncio ya saben les da mucho coraje que este gobierno tenga como visi\u00f3n eh el bienestar con la justicia social Y entonces desat\u00f3 una campa\u00f1a de la oposici\u00f3n medios periodistas columnistas eh y figuras estas del internet que inflan tendencias inventaron que el presidente se quer\u00eda robar las pensiones as\u00ed as\u00ed De ese tama\u00f1o por supuesto esto es falso sin embargo Sergio Sarmiento no solamente en una columna para el reforma sino tambi\u00e9n en sus redes sociales public\u00f3 esta mentira Denise Dresser Jos\u00e9 Antonio garc Crespo Leti Robles Laura Garza el ex secretario de trabajo de Calder\u00f3n Javier Lozano quien tambi\u00e9n es colaborador de aas raki en este programa de atipical donde se la pasan diciendo Yo creo que es uno de los productores de noticias falsas m\u00e1s grandes de este pa\u00eds y el ex colaborador por supuesto y no se cansa de insultar denostar atacar y mentir pero tambi\u00e9n Javier Lozano es el exsecretario de trabajo de Felipe Calder\u00f3n nada m\u00e1s y nada menos Y qu\u00e9 creen es el mismo que despidi\u00f3 44000 trabajadores electricistas de luz y fuerza del centro en 2009 Esa fichita es la que miente tambi\u00e9n como respira aqu\u00ed quien tambi\u00e9n le entr\u00f3 al nado sincronizado fue Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo director de exelcior Teresa Castel El Universal Radio F\u00f3rmula otra vez Radio F\u00f3rmula W radio imagen televisi\u00f3n entre muchos otros al respecto el presidente L\u00f3pez Obrador ya aclar\u00f3 que esta reforma es muy importante para los trabajadores eh si al momento de Porque si al momento de jubilarse perciben dos o tres salarios m\u00ednimos esto sea lo que obtenga como pensi\u00f3n Aqu\u00ed vemos en la pantalla C\u00f3mo difundieron esta mentira dice Endo palabras como robo y us\u00e1ndolo como un tema electoral ya sabemos que Esto va a ser el pan de cada d\u00eda de aqu\u00ed a que Eh pues se lleve a cabo la los comicios de junio pr\u00f3ximo pero para terminar la secci\u00f3n vamos a a presentar en este contexto la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras que se han difundido sobre esta propuesta anunciada por el [Aplausos] presidente tres aportaciones de mentiras contra la reforma de pensiones el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adelant\u00f3 que el pr\u00f3ximo 5 de febrero presentar\u00e1 una serie de iniciativas entre las que se encuentra una reforma a las pensiones a pesar de que a\u00fan no se conoce el contenido de esta modificaci\u00f3n constitucional en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n lanzaron tres l\u00edneas de desinformaci\u00f3n en contra de la propuesta uno falso que la iniciativa amenaza los ahorros de los mexicanos pol\u00edticos de oposici\u00f3n y periodistas aseguraron sin ning\u00fan sustento que la propuesta facilitar\u00eda que el gobierno de M\u00e9xico tomara el dinero de las pensiones y Afores para financiar sus proyectos poniendo en riesgo la jubilaci\u00f3n de los mexicanos esto es falso el presidente adelant\u00f3 que la propuesta buscar\u00eda que los trabajadores reciban su sueldo completo Al momento de jubilarse y no solo la mitad Como sucede en la actualidad incluso ser\u00eda el gobierno de M\u00e9xico quien aportara una parte del dinero de las jubilaciones dos falso que sea una iniciativa electorero aseguraba falsamente que la iniciativa tiene un trasfondo electoral y buscar\u00eda atraer el voto de los ciudadanos sin embargo la jubilaci\u00f3n de los trabajadores es un derecho contemplado en el art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos junto con otras bases de seguridad social por lo que el ejercicio de este derecho no puede ser condicionado ni usado de manera electoral el 12 de enero durante la conferencia matutina el presidente adelant\u00f3 que uno de los objetivos de la Reforma ser\u00eda revertir la reforma de Ernesto Cedillo de 1997 o ley del sistema tema del ahorro para el retiro y la crisis de seguridad social que implica al precarizar la jubilaci\u00f3n de millones de trabajadores que como m\u00e1ximo podr\u00e1n recibir el 50% del monto que recib\u00edan estando activos tres falso que no existe dinero para financiar la propuesta el presidente L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que en su iniciativa de reforma a las jubilaciones el gobierno de M\u00e9xico va a ir aportando lo que no se ha aportado antes al fondo de ahorro de de los trabajadores para que progresivamente se logre que el trabajador reciba cuando se jubile su sueldo \u00edntegro para que de esta manera se pueda reparar el da\u00f1o que causaron las pol\u00edticas neoliberales infodemia C\u00f3mo bien Bueno hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy mis compa\u00f1eros representantes encargados de proyectos prioritarios hidr\u00e1ulicos eh les vamos a presentar los avances que se tienen eh se\u00f1alando que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 en este periodo en su gobierno la construcci\u00f3n de proyectos prioritarios para garantizar el acceso a las personas a su derecho humano al agua y fortalecer la soberan\u00eda alimentaria Son obras de abastecimiento a centros urbanos a trav\u00e9s de acueductos incremento de la superficie de riego en al menos 100,000 hect\u00e1reas aumento de la productividad en el campo en Sinaloa Sonora Nayarit y obras de protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ante fen\u00f3menos [Aplausos] hidrometeorol\u00f3gicos la siguiente por favor la suma de estos proyectos h\u00eddricos prioritarios eh van a tener una inversi\u00f3n total de 96,000 millones de pesos beneficiar\u00e1n a 22.2 millones de habitantes entre los cuales 9.6 millones son beneficiarios de agua potable y 55566 usuarios agr\u00edcolas 151,000 hect\u00e1reas se van a incorporar al riego en estos proyectos prioritarios aqu\u00ed tenemos un mapa de todos los proyectos que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n empezaremos con el plan de Justicia para el pueblo Yaqui este proyecto lo lleva el ingeniero Aar\u00f3n mastache y se\u00f1alamos que como respuesta del gobierno de M\u00e9xico al despojo territorial y a los agravios hist\u00f3ricos en contra de la etnia Yi el presidente instruy\u00f3 crear el distrito de riego 018 que fue entregado ya en diciembre pasado a las autoridades de los ocho pueblos Yaquis Asimismo orden\u00f3 la construcci\u00f3n del Acueducto Yaki que llevar\u00e1 agua en cantidad y calidad suficiente a 34,000 habitantes de 50 comunidades con una visi\u00f3n de Justicia hist\u00f3rica el acueducto Yi tiene un inversi\u00f3n de 294 millones de pesos beneficiar\u00e1 a 34000 habitantes de las de las ocho comunidades de los ocho pueblos Yaqui Loma de huamuchil Loma de bacum torim bicam potam raum hbis y Bel\u00e9n 34000 habitantes van a ser beneficiados con agua potable de buena calidad de excelente calidad eh Y vamos a entregar el presidente va a entregar a la comunidad Yi en febrero de 2024 este importante proyecto est\u00e1 constituido por 241 km de acueductos de los cuales 166 km son de l\u00ednea principal y 75 km de ramales una planta potabilizadora con capacidad de 200 L por segundo que garantizar\u00e1 que el agua que se distribuya tenga eh la la calidad potable de acuerdo a las normas oficiales mexicanas tendr\u00e1 una obra de toma un reto t\u00e9cnico eh que se combino con los representantes del de las comunidades Yaqui una obra de toma en la presa oviachic con plantas de bombeo de tres bombas que cada una de ellas aportar\u00e1 106 L por segundo tenemos algunas im\u00e1genes de los procesos constructivos tambi\u00e9n se va a se est\u00e1 construyendo y y se est\u00e1 construyendo eh coordinadamente Y de la mano con los representantes de del pueblo de los pueblos Yaqui el distrito de riego 018 tiene una inversi\u00f3n de 9915 millones de pesos llevamos un avance del 55 por y se van a beneficiar 42,200 eh eh productores y se van a incorporar 61223 hect\u00e1reas son hect\u00e1reas potenciales de ser regadas los componentes del distrito de riego es una ampliaci\u00f3n de 34,000 \u00e1reas nuevas 34.666667 Aqu\u00ed vemos unas im\u00e1genes de los procesos etivos los compromisos que realiz\u00f3 el presidente con el la comunidad Yaqui con los ocho pueblos Yaqui en su \u00faltima visita el 13 de noviembre de 2023 fue el primer compromiso la transferencia del distrito de riego Yaqui esto se realiz\u00f3 el 2 de diciembre de 2023 el otro compromiso puesta en marcha del Acueducto Yi se va ser a finales de febrero de 2024 y la conclusi\u00f3n de la ampliaci\u00f3n del distrito de riego 018 a finales de julio de 2024 con el apoyo del gobierno de Sinaloa se concluy\u00f3 con \u00e9xito la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda el presidente la entreg\u00f3 en diciembre pasado y ya se encuentra captando agua como estaba previsto picachos y Santa Mar\u00eda son ya 12 presas aqu\u00ed dice 13 pero son 12 presas en el estado permitiendo el desarrollo agr\u00edcola en el sur de Sinaloa Y aprovechar \u00edntegramente el agua del sistema presidio Baluarte este proyecto lo lleva y lo lo ha administrado el ingeniero cedric Escalante se invierten 9659 millones de pesos y los objetivos son almacenar a nivel de aguas m\u00e1ximo ordinarias 8811 millon de m c\u00fa para abastecer al riego control de inundaciones generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con una generaci\u00f3n media anual de 192 gwh y agua potable para los municipios de Rosario y esquinapa aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes de ya la el almacenamiento que est\u00e1 en proceso en la en la presa Santa Mar\u00eda en este punto fue donde se dieron el presidente dio la instrucci\u00f3n las \u00f3rdenes para que se cerrara el desv\u00edo y se empiece almacenar el agua las componentes de esta presa son la obra de desv\u00edo con atagu\u00eda aguas arriba atagu\u00eda aguas abajo t\u00faneles uno y dos para desviar el agua del r\u00edo una obra de toma tres t\u00faneles equipados ya electr\u00f3nicamente obras de contenci\u00f3n cortina pared moldeada punto plinto flotante la cimentaci\u00f3n de la pantalla de concreto y las obras de excedencia vertedor uno y vertedor dos Son obras de gran magnitud que ya est\u00e1n en funcionamiento y los vertedores pues son la seguridad de la presa para recibir eh avenidas descargas de agua extraordinarias eh aqu\u00ed vemos algunas im\u00e1genes de los del la siguiente por favor algunas im\u00e1genes de la la presa Santa Mar\u00eda Este a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n a cargo del ingeniero cedric Escalante se est\u00e1 invirtiendo 10,023 millones de pesos en el distrito de riego de la presa Santa Mar\u00eda se van a beneficiar 2551 productores agr\u00edcolas y se van a a incorporar \u00e1reas nuevas al riego 24,250 hect\u00e1reas potenciales de riego las componentes De esta zona de riego son 475 km de red de distribuci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de 9.86 km de canal principal construcci\u00f3n del de 71.442 otro de los proyectos agr\u00edcolas importantes aprovechando la construcci\u00f3n de la presa picachos est\u00e1 la zona de riego eh picachos conv vocaci\u00f3n agr\u00edcola en el sur del Estado de Sinaloa eh es una inversi\u00f3n de 4950 millones de pesos tenemos un avance importante eh la construcci\u00f3n 92.6 6% eh se van a beneficiar 3172 productores y 22,500 hect\u00e1reas nuevas que se incorporan al riego la longitud del Canal 61.8 km aqu\u00ed un gran esfuerzo y gran dedicaci\u00f3n de mi compa\u00f1ero isauro Mart\u00ednez que est\u00e1 encargado de este proyecto y va a el presidente va a poner en Operaci\u00f3n este distrito de riego en julio de 2024 aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de los procesos constructivos se\u00f1alar que hay infraestructura important\u00edsima para el cruce de carreteras eh cruce de r\u00edos y aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de estas componentes tambi\u00e9n en el sur de Sinaloa una una demanda social eh hist\u00f3rica es la la demanda de agua potable de eh la poblaci\u00f3n de Concordia eh tenemos como objetivo el suministrar calidad y cantidad de agua potable en bloque a 12 comunidades y a la cabecera municipal en Concordia Sinaloa se van a beneficiar 19045 habitantes una inversi\u00f3n de 406 millones de pesos Tenemos tambi\u00e9n un avance importante eh Ya est\u00e1 totalmente construida el 99.9 por y el presidente va a entregar Esta obra en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado de Sinaloa en febrero de 2024 estas son algunas de las componentes del Acueducto Concordia eh 33 km de l\u00ednea principal 48 km de ramales la planta potabilizadora 90 L por segundo y un tanque de entrega de 800 m c aqu\u00ed tenemos algunas una imagen de la planta potabilizadora nuestros compa\u00f1eros de Sedena hoy no pudieron venir pero est\u00e1n realizando un trabajo important\u00edsimo en la construcci\u00f3n del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado el general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez eh est\u00e1 representando a Sedena para la construcci\u00f3n de este distrito de riego con una inversi\u00f3n de 16214 millones de pesos esto en el estado de Nayarit y con una superficie incorporar superficie nueva de riego 43,000 hect\u00e1reas son 7643 productores beneficiados que est\u00e1n ubicados en los municipios de Ruiz Tuxpan Santiago escuincla y rosa morada en el estado de Nayarit El Avance global tambi\u00e9n es un avance importante el 83 por y su conclusi\u00f3n ser\u00e1 y puesta en en marcha el 13 de septiembre de 2024 unas im\u00e1genes del proceso constructivo tambi\u00e9n eh con obras importantes No nada m\u00e1s la construcci\u00f3n de los canales y tuber\u00edas sino tambi\u00e9n cruces con carreteras cruce con el r\u00edo San Pedro cruces muy importantes que representaron un reto t\u00e9cnico y lo resolvieron nuestros compa\u00f1eros de la secretar\u00eda de la defensa nacional el acueducto L\u00f3pez Mateos en expujil Campeche tambi\u00e9n a cargo de de la secretar\u00eda de la defensa el general Manzano est\u00e1 a cargo de este gran proyecto se rehabilita construye y moderniza el acueducto para atender la demanda actual y futura de agua en el municipio calacmul en Campeche con una inversi\u00f3n de 1703 millones de pesos beneficiar\u00e1 a 71,000 habitantes con una capacidad de 230 L por segundo los componentes de este proyecto son 96.7 km de longitud 5 km de interconexi\u00f3n de pozos nuevos eh siete tanques cuatro de rebombeo dos de distribuci\u00f3n y un cambio de de r\u00e9gimen dos pozos nuevos como dec\u00edamos y telemetr\u00eda para la operaci\u00f3n y control del sistema ya termin\u00f3 nuestro compa\u00f1ero Manzano general Manzano y el presidente lo va a entregar a la comunidad el 26 de enero de 2024 el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco es un desarrollo integral en la zona en donde se pretend\u00eda construir construir el fallido aeropuerto en la Ciudad de M\u00e9xico comprende la creaci\u00f3n de 14,000 hect\u00e1reas de \u00e1rea natural protegida regulaci\u00f3n de cuerpos de agua y la construcci\u00f3n de de infraestructura deportiva y de convivencia familiar se invierten 5,240 millones de pesos y se beneficiar\u00e1 a 12.5 millones de habitantes tenemos un avance importante de 81.1 por. este proyecto est\u00e1 encargado al arquitecto i\u00f1aqui Echeverr\u00eda y se estima que el 30 de abril Se abrir\u00e1 el parque a a la comunidad a la sociedad en general no nada m\u00e1s los habitantes del municipio de Texcoco sino la zona conurbada de de la Ciudad de M\u00e9xico Incluyendo los la Ciudad de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico es un centro de atracci\u00f3n important\u00edsima Aqu\u00ed vemos eh algunas im\u00e1genes de la infraestructura que se est\u00e1 construyendo que incluye canchas de f\u00fatbol canchas de b\u00e9isbol canchas de basketbol eh centros de recreaci\u00f3n familiar aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes de del desarrollo constructivo de este proyecto la presa zapotillo estuvo abandonada su construcci\u00f3n por m\u00e1s de 10 a\u00f1os el presidente L\u00f3pez Obrador se acerc\u00f3 a las comunidades de acacio temacapul\u00edn y palmarejo y se pudo convenir dialogar con ellos y convenir un plan de Justicia para estas tres comunidades continuar con la construcci\u00f3n de la presa pero esta construcci\u00f3n de la presa tendr\u00eda que tener adaptaciones para evitar que el agua que se almacene inunde estas tres comunidades Entonces estamos eh construyendo esta presa para garantizar el abastecimiento de agua para la zona metropolitana de Guadalajara con un caudal de 3000 lr por segundo Adem\u00e1s de que vamos a evitar la que los tres poblaciones se inunden vamos a aprovechar este escurrimiento del R\u00edo Verde y otra presa la presa El Salto para abastecer 3000 L por segundo a la zona metropolitana de Guadalajara y beneficiar a 1.1 millones de habitantes es una inversi\u00f3n de 8295 millones de pesos con 78 millones de pesos adicionales para la eh inversi\u00f3n en el plan de Justicia La fecha para la terminaci\u00f3n de y puesta en marcha de este proyecto es en mayo de 2024 est\u00e1 encargada de este proyecto la licenciada Claudia G\u00f3mez las componentes de este proyecto es como dec\u00eda la adecuaci\u00f3n de la presa para evitar que se inunden las tres poblaciones con ventanas acueducto el zapotillo es un acueducto que va desde la presa el zapotillo hasta la presa El Salto con la construcci\u00f3n de una planta de bombeo por 2000 L por segundo el otro componente es el acueducto El Salto la red Calder\u00f3n ya con este acueducto est\u00e1 totalmente construido y est\u00e1 por terminarse la instalaci\u00f3n de dos equipos de bombeo el presidente dio instrucciones de que ya que se instalen estos dos equipos de bombeo Y aprovechar que el acueducto ya est\u00e1 construido empezar a abastecer de agua potable a la zona metropolitana de Guadalajara con 1000 lr por segundo en el mes de febrero de este a\u00f1o en la justicia el plan de Justicia de los pueblos temacapul\u00edn aacic y palmarejo pues es de los eh componentes importantes de este proyecto en las cuales se tienen acciones para abastecer de agua potable drenaje al comunidad a las tres comunidades plantas tratadoras de agua residuales biodigestores la construcci\u00f3n de infraestruc ura comunitaria como carreteras Rurales Plaza Central albercas p\u00fablicas entre otros la Zona Metropolitana de Monterrey enfrent\u00f3 en 2022-2023 en este periodo una disminuci\u00f3n de lluvia sin precedentes que provoc\u00f3 la disminuci\u00f3n del almacenamiento de las presas la boca y Cerro el presidente L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 construir el acueducto el cuchillo dos que se hizo en tiempo r\u00e9cord la gerencia t\u00e9cnica de la secretar\u00eda de la defensa nacional la participaci\u00f3n decidida de 10 empresas locales el esfuerzo de la sociedad regi Montana y fabricantes de equipos locales equipos de bombeo eh fabricantes de acero eh fabricantes de tuber\u00eda y sistemas y fabricantes de sistemas electromec\u00e1nicos locales todo esto en el eh en el estado de Nuevo Le\u00f3n permitieron la construcci\u00f3n de esta obra que suministra est\u00e1 suministrando 5,000 L por segundo de septiembre a diciembre pasado se pusieron en marcha tres etapas en la operaci\u00f3n de este acueducto para atender el desabasto provocado por la disminuci\u00f3n de agua superficial se va a beneficiar a la totalidad de habitantes en la zona metropolitana 5.4 millones y la inversi\u00f3n total es de 14 millones de pesos se\u00f1alar tambi\u00e9n que que hay una inversi\u00f3n importante del Estado del Estado de Nuevo Le\u00f3n por 6192 millones de pesos y 7872 millones de pesos del Gobierno Federal si quiero hacer un un recuento de c\u00f3mo se puso en Operaci\u00f3n este acueducto el cuchillo 2 en septiembre de 2022 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n del Acueducto el cuchillo 2 para el 13 de septiembre novembre de 2023 El acueducto Estaba totalmente construido y en proceso de instalaci\u00f3n los equipos de bombeo el presidente por la emergencia y la falta de agua en la Zona Metropolitana de Monterrey instruy\u00f3 que se utilizaran los equipos de bombeo que ya se estaban instalando y que el 13 de septiembre se pusiese en marcha el primer equipo de bombeo con el que se suministr\u00f3 100 lr por segundo a la zona napolitana como inicio de abastecimiento el 26 de octubre de 2023 tambi\u00e9n se puso en marcha se inici\u00f3 la operaci\u00f3n de un segundo sistema de bombeo para el suministro se increment\u00f3 el suministro a 2200 lr por segundo a la planta potabilizadora de San Roque el presidente el 16 de diciembre de 2023 eh fue a a al acueducto el cuchillo dos y se llev\u00f3 a cabo el inicio de la puesta en marcha de la totalidad de los equipos de bombeo eh Y para el inicio de esta puesta en marcha se llev\u00f3 a cabo la libranza O sea se suspendi\u00f3 el suministro de agua que ya se ten\u00eda el 13 de septiembre y el 26 de octubre para la interconexi\u00f3n de los equipos de bombeo y tuber\u00edas que se conectaran a los equipos de bombeo que se estaban se terminaron de instalar el 16 de diciembre se llev\u00f3 a cabo la libranza y se puso en marcha la totalidad del sistema de bombeo del Acueducto el cuchillo 2 inici\u00f3 en la planta de bombeo cero el primero de enero de 2024 entraron en Operaci\u00f3n las plantas de bombeo 1 y la planta de bombeo 2 el 2 de enero 2024 inici\u00f3 la operaci\u00f3n de las plantas de bombeo 3 y plantas de bombeo 4 llegando el agua a la potabilizadora San Roque este mismo d\u00eda Aqu\u00ed estamos mostrando eh una fotograf\u00eda del sistema de control y medici\u00f3n del volumen de agua del caudal de agua que ya se est\u00e1 suministrando a al acueducto cuchillo do a la Zona Metropolitana de Monterrey el 11 de enero es esta foto se tom\u00f3 esta foto entr\u00f3 en Operaci\u00f3n el cuarto equipo y ya se est\u00e1 abasteciendo 4718 L por seg segundo del acuaducto el cuchillo dos esto sumado a la operaci\u00f3n que ya se ten\u00eda del cuchillo uno pues suman cercan suman 10,000 L por segundo ya que el cuchillo uno est\u00e1 operando un poco m\u00e1s de 5000 L por segundo no hemos querido echar a andar la quinta bomba porque ya con este eh caudal satisface las necesidades de agua potable en la zona metropolitana otro de los proyectos para abastecer de agua la Zona Metropolitana de Monterrey es la presa libertad va eh Una vez que se concluya y se almacene el agua eh suministrar\u00e1 1,600 L por segundo de agua potable a los habitantes del \u00e1rea conurbada de la Zona Metropolitana de Monterrey es una inversi\u00f3n tambi\u00e9n compartida con el gobierno del Estado de Nuevo Le\u00f3n 50% y 50% de 7974 millon de pesos se lleva un avance del 75 y beneficiar\u00e1 a 500,000 habitantes eh la presa libertad est\u00e1 eh cercano a la zona metropolitana y va y tiene como principales eh componentes eh la construcci\u00f3n de la presa que tiene una longitud de 1947 m una presa de estas caracter\u00edsticas que es una presa de concreto compactado de concreto rolado pues es \u00fanica en el pa\u00eds eh tiene 1947 m y tambi\u00e9n parte del los componentes de este proyecto es la ampliaci\u00f3n de la planta potabilizadora de San Roque el reforzamiento de Cerro del acuducto Cerro Monterrey y la reubicaci\u00f3n de l\u00edneas el\u00e9ctricas Se inaugurar\u00e1 y se pondr\u00e1 en Operaci\u00f3n en agosto de 2024 aqu\u00ed vemos algunas im\u00e1genes de los procesos constructivos como dec\u00eda es una presa de concreto rolado concreto compactado por gravedad y con una longitud importante \u00fanica en el pa\u00eds en este momento otro proyecto vital important\u00edsimo es el proyecto agua salud saludable para la laguna por d\u00e9cadas en la comarca Lagunera el agua para consumo humano ha rebasado la concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico ocasionando problemas de salud a la pobl esta situaci\u00f3n ha sido provocada por la extracci\u00f3n de agua de pozos que cada vez se encuentran a mayor profundidad debido a la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero para que la poblaci\u00f3n tenga acceso al suministro de agua apta para consumo humano y no sea afectada no se ha afectada su salud el gobierno de M\u00e9xico el presidente eh instruy\u00f3 Para que se desarrolle y se construya el proyecto agua saludable para la laguna con ello seemp ar\u00e1 el agua del acu\u00edfero principal por agua superficial proveniente de las presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y Francisco Zarco nuestra prioridad la seguridad la salud de la poblaci\u00f3n los principales componentes de este proyecto es una construcci\u00f3n de la presa derivadora que lleva el agua a una planta de bombeo y a trav\u00e9s de un acueducto a presi\u00f3n esta agua es eh potabilizada en una planta potabilizadora Y a partir de la planta potabilizadora eh llevar en por acueductos a gravedad y almacenar temporalmente el agua en tanques de almacenamiento para despu\u00e9s distribuirlo a los ramales principales de Durango y Coahuila con este proyecto se beneficiar\u00e1 la totalidad de la poblaci\u00f3n del de los nueve municipios que que van a ser beneficiados por este proyecto 1,600000 habitantes eh cinco municipios coahuilenses Torre\u00f3n Francisco y Madero Matamoros San Pedro y viesca cuatro municipios duranguenses G\u00f3mez Palacio Lerdo lahu elilo y mapim\u00ed la inversi\u00f3n total es de 14793 millones de pesos con un avance en la infraestructura mayor de 82 por. eh Para 35 a\u00f1os o m\u00e1s eh la la infraestructura est\u00e1 construida para abastecer 6300 42 L por segundo actualmente la demanda es cercana a los 4000 L por segundo estos 6342 L por segundo es para satisfacer la demanda futura se tiene programado la conclusi\u00f3n de este proyecto en marzo de 2024 aqu\u00ed tenemos unos im\u00e1genes de los componentes del del de la obra del proyecto la planta potabilizadora la planta derivadora que ya est\u00e1 construida al 100% la planta de bombeo El Acueducto de gravedad la subestaci\u00f3n de la l\u00ednea el\u00e9ctrica y acueductos a presi\u00f3n se\u00f1alar que el 21 de diciembre de este a\u00f1o el presidente dio la instrucci\u00f3n de que se inicie la operaci\u00f3n con las bombas ya instaladas disponibles que se inicie la operaci\u00f3n del sistema ya que los acueductos hasta la planta potabilizadora ya estaban construidos instalados para que se potabiliza en dos m\u00f3dulos de la planta potabilizadora y atender la demanda de tres municipios uno en Coahuila Torre\u00f3n y dos en Durango eh Lerdo y G\u00f3mez Palacio informarle se\u00f1or presidente que al d\u00eda de hoy est\u00e1 operando un m\u00f3dulo por 600 L por segundo y en el transcurso de la siguiente semana operar\u00e1 otro m\u00f3dulo adicional Para aportar 10000 L por segundo como dec\u00edamos la totalidad del sistema va a estar operando en el mes de marzo otro proyecto de abastecimiento de agua potable es la planta potabilizadora Benito Ju\u00e1rez El compa\u00f1ero Felipe Irineo est\u00e1 encargado de este proyecto y el objetivo es suministrar 500 l por segundo a 64 localidades des del municipio de macuspana beneficiar\u00e1 casi a 100,000 habitantes con una inversi\u00f3n de 661 millones de pesos es una obra concluida y el presidente la pondr\u00e1 en Operaci\u00f3n el febrero de 2024 aqu\u00ed tenemos algunas im\u00e1genes del proceso constructivo eh adquisici\u00f3n de 20,88 m de tuber\u00eda de hierro d\u00factil utilizar hierro d\u00factil es es buen\u00edsimo eh para este tipo de de servicios en fin diferentes aspectos de los procesos constructivos dentro de las obras de protecci\u00f3n eh estamos construyendo rectificando ampliando y y Eh Eh Eh construir el revestimiento del r\u00edo Tula Hidalgo el gobierno de M\u00e9xico nuevamente el presidente dio instrucciones para disminuir el riesgo de de inundaciones en Tula de Allen de Hidalgo y eh para incrementar a 500,000 L por segundo 500 m por segundo la capacidad de conducci\u00f3n del r\u00edo Tula el objetivo es disminuir la vulnerabilidad de la poblaci\u00f3n ante fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos extraordinarios y evitar nuevas inundaciones que afecten a la ciudad de Tula eh se van a beneficiar 29390 habitantes an es una inversi\u00f3n de 117.85 millones de pesos con un avance del 81 los componentes de este proyecto es el desasolve del cauce del r\u00edo excavaci\u00f3n para desplante de estructuras plantillas de concreto en el cauce suministro y colocaci\u00f3n de concretos en muros y losas de piso y modificaci\u00f3n de puentes vehiculares recordar que uno de los de los efectos eh para que se inunde Tula era el que los puentes estaban muy estrechos y provoc\u00f3 inundaciones hace dos a\u00f1os entonces se modificaron las secciones para que pase m\u00e1s agua en los puentes vehiculares hay trabajos de construcci\u00f3n im\u00e1genes que que presentan este estos trabajos que est\u00e1n haciendo otro proyecto tambi\u00e9n obras de es el que se Est\u00e1 realizando en pasol largo Veracruz en cumplimiento a los compromisos asumidos por el Gobierno Federal que permitieron la conclusi\u00f3n del tramo faltante de la autopista Cardel posar rica detenida m\u00e1s de 2 a\u00f1os por las afectaciones a las comunidades de los municipios de Mart\u00ednez de la Torre y Misantla Veracruz se lleva a cabo el proyecto de obras de protecci\u00f3n contra inundaciones en beneficio de las comunidades de paso largo en Mart\u00ednez de la Torre as\u00ed como la reforma constancia la defensa troncones en el municipio de mizantla Veracruz este proyecto tiene una inversi\u00f3n de 778 millones de pesos con un avance f\u00edsico de 74 por y beneficiar\u00e1 a 5346 habitantes y proteger\u00e1n 2550 hect\u00e1reas de superficie agr\u00edcola las componentes del proyecto son des de los r\u00edos bobos y chapachapa la rehabilitaci\u00f3n de espigones y bordos en la margen derecha del r\u00edo bobos construcci\u00f3n de bordos tambi\u00e9n en la margen izquierda eh aqu\u00ed vemos una imagen interesante la apertura de la barra de del r\u00ed outland en la desembocadura al mar este trabajo lo desarroll\u00f3 r\u00e1pidamente la Secretar\u00eda de Marina agradecemos a los compa\u00f1eros de la Secretar\u00eda de Marina haber realizado en tiempo y forma estos trabajos tenemos otras im\u00e1genes del de las obras que ya est\u00e1n concluidas y se pretende eh concluir la construcci\u00f3n de esta obra de protecci\u00f3n en julio de 2024 este de las obras del cuchillo y todas las que mencion\u00e9 adelante Este es un grupo de trabajo en Comisi\u00f3n Nacional del Agua que que est\u00e1 trabajando coordinadamente con las entidades estatales municipales y el compa\u00f1ero eh Felipe este Felipe zara\u00edn Pues nos est\u00e1 ayudando mucho en todos estos proyectos por eso no mencion\u00e9 encargados es un grupo en el que todos estamos participando ser\u00eda todo se\u00f1or presidente S\u00ed perd\u00f3n S\u00ed s\u00ed eh el a\u00f1o pasado los tres \u00faltimos meses de de 2023 iniciamos y terminamos los trabajos de inyecci\u00f3n de concreto a la presa en las zonas donde se estaba filtrando el agua ya tenemos en este mes la pantalla la la pantalla la geomembrana para colocarla en la parte h\u00fameda de la presa y ya eh concluir los trabajos para evitar las filtraciones que sabemos que eran del orden de 500 l por segundo un proyecto que me refiero a la presa del Realito eh el agua que se almecen en este en esta presa aportaba 1000 L por segundo y se fugaban 10000 L por segundo Entonces ya estamos muy avanzados en los trabajos que se est\u00e1 haciendo en la presa del Realito repito se terminaron los trabajos de inyecci\u00f3n de concreto en las zonas agrietadas ya tenemos la membrana para colocarla en el transcurso de TR meses a partir de este momento Bueno este agradecerle a todo el equipo eh que estado ha estado ayudando en la construcci\u00f3n de estas obras tan importantes eh No son cargos son encargos eh es un estilo de trabajo en el gobierno los servidores p\u00fablicos comprometidos capaces responsables honestos se hacen cargo de un proyecto desde el principio al fin por ejemplo el ingeniero cedri era subsecretario de Comunicaciones y decidi\u00f3 dejar ese cargo y se le convenci\u00f3 para que aceptara el encargo de construir la presa de Santa Mar\u00eda y ya puede decir Misi\u00f3n cumplida Pero \u00e9l fue el responsable Y as\u00ed todos los que est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos Jos\u00e9 Antonio Zamora es el encargado de la Administraci\u00f3n para que no nos atrasemos en licitaciones en tr\u00e1mites empujar al elefante para que camine y que no se detengan las obras Aar\u00f3n mastache lo mismo ingeniero maache que nos conocemos desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os es un hombre de con dimensi\u00f3n social \u00e9l era el encargado aqu\u00ed cuando fui jefe de gobierno de atender todo lo relacionado con el desasolve de presas en la Ciudad de M\u00e9xico para evitar inundaciones limpiar drenajes aqu\u00ed eufem\u00edsticamente no se habla de inundaciones sino De encharcamientos nada m\u00e1s que este son encharcamientos considerables e lo conoc\u00edamos como tralog eh porque cuando llueve fuerte aqu\u00ed en la ciudad se corre riesgo de inundaciones e tambi\u00e9n se corr\u00eda el riesgo en aquel entonces y se resolvi\u00f3 de inundaciones de aguas negras porque la ciudad se ha ido hundiendo y el gran Canal del desag\u00fce eh ha perdido la pendiente y en eh temporadas de lluvia se corr\u00eda el riesgo de que se regresaran las aguas negras todo esto lo resolvimos con plantas de bombeo eh Y \u00e9l nos ayudaba mucho en todo esto eh Y ahora es el responsable de todo el plan eh hidr\u00e1ulico en los pueblos Yaquis tanto acueducto como los sistemas de riesgo y all\u00e1 est\u00e1 porque se est\u00e1 haciendo justicia a los pueblos yaques estamos hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10,000 millones solo en obras hidr\u00e1ulicas para los pueblos Yaquis y se les han entregado se les han recuperado alrededor de 40,000 hect\u00e1reas que se les han devuelto que eh se las hab\u00edan arrebatado eh vulnerando violando eh la resoluci\u00f3n presidencial que les otorg\u00f3 el general lzaro caras Entonces es un plan integral Aqu\u00ed nada m\u00e1s estamos hablando de agua pero es tierra Son obras en los pueblos Yaquis de mejoramiento de caminos de calles vivienda salud en fin es un plan integral eh Tambi\u00e9n el arquitecto i\u00f1aqui es el encargado de todo el plan de rescate ecol\u00f3gico del lago de tescoco donde quer\u00edan construir el aeropuerto se est\u00e1 recuperando eh el lago de Texcoco que con sus lagunas ya es una \u00e1rea protegida eh todo lo que es el lago de Texcoco y eh se est\u00e1n llevando a cabo trabajos para que eh se conserve el lago las \u00e1reas eh naturales y tambi\u00e9n se est\u00e1n construyendo espacios para el deporte y la recreaci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 el arquitecto tiene esto a su cargo eh Felipe Irineo eh subdirector de agua en el sureste en Tabasco tiene tambi\u00e9n eh a su cargo este proyecto que es llevar agua del r\u00edo tepetit\u00e1n a San Carlos y a macuspana y a otros pueblos como que conozco un poco por all\u00e1 este y tambi\u00e9n otras obras en Villahermosa tambi\u00e9n de agua Claudia Cecilia gz responsable de las obras de la presa del zapotillo con los acueductos y atendiendo las necesidades de eh los pueblos de temacapul\u00edn acacio y palmarejo eh tres pueblos de Jalisco de Los Altos a ver si pones la el mapa es mucho esto es muy importante porque muchas de estas obras quedaron tiradas abandonadas que es lo que estamos ahora procurando que no suceda porque no tomaron en cuenta a la gente y empezaron a construir la presa pero se iban a inundar tres pueblos Esta es la construcci\u00f3n de la presa y esos pueblos de arriba iban a desaparecer pero ya hab\u00edan iniciado la construcci\u00f3n ya estaba la cortina a 80 met y estaba proyectada 120 creo entonces con una inversi\u00f3n Ya ejercida pues como de 5000 millones Entonces qu\u00e9 hacer C\u00f3mo resolver dejar ah\u00ed este ese inversi\u00f3n porque desde luego y con justicia los pueblos se opon\u00edan a desaparecer Eh entonces es muy importante porque eh Se lleg\u00f3 a un acuerdo pero a partir de una soluci\u00f3n t\u00e9cnica de ingenieros hidr\u00e1ulicos de crear un sistema de ventanas llevar\u00eda tiempo conocer el proyecto que evitan ante cualquier Avenida de agua eh extraordinaria que se inunden los pueblos ya se garantiza que no se van a inundar los pueblos y al mismo tiempo se aprovecha la infraestructura que ya se hab\u00eda construido se est\u00e1n terminando las ventanas es esta adaptaci\u00f3n y toda la obra para tener agua que se va a llevar a Guadalajara a la zona conurbana es una gran obra una gran decisi\u00f3n y Claudia que estaba defendiendo los pueblos estaba del otro lado este como hablamos con la gente fuimos all\u00e1 tuvimos reuniones y ya Claudia se hizo cargo del proyecto y nos est\u00e1 ayudando mucho ya vamos a a concluir vamos a terminar y as\u00ed todos isauro que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n es el encargado de eh eh los proyectos de la presa picachos tambi\u00e9n eh estaba trabajando con nosotros en la ayudant\u00eda pero tiene especialidad en todo lo relacionado con la ingenier\u00eda eh de esta presa de picachos tambi\u00e9n ha ha que eh tenerlo presente Ya encontramos nosotros construida la presa pero nosotros eh concluimos un acueducto para llevar agua a Mazatl\u00e1n por eso Mazatl\u00e1n no va a tener problema de agua eso no no se conoce y tambi\u00e9n eh de esta presa se est\u00e1 por llevar el agua Ya se est\u00e1 terminando un acueducto para el municipio de Concordia en el municipio de Concordia est\u00e1 la presa de Pikachu Son de estas paradojas de estas contradicciones C\u00f3mo si aqu\u00ed est\u00e1 el agua y no tenemos nosotros agua en Concordia Entonces ya estamos por inaugurar el acueducto ya van a tener el agua en Concordia y en comunidades de ese municipio y adem\u00e1s ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo un sistema de rieso [M\u00fasica] Eh pues eh todos eh los que participan aqu\u00ed eh es un equipo y as\u00ed hemos avanzado mucho como tenemos que informar y ofrecemos disculpas porque se lleva tiempo pero es la \u00fanica manera de que nos enteremos de c\u00f3mo se est\u00e1 utilizando el presupuesto que es dinero de todo el pueblo Esto no es cr\u00e9dito esto es presupuesto estamos hablando de cerca de 100000 millones de pesos y no lo iniciamos ayer estamos terminando pero se iniciaron estas obras desde el inicio desde el comienzo del gobierno y hemos estado responsablemente cumpliendo con nuestra funci\u00f3n como servidores p\u00fablicos pero como es un poco as\u00ed este interesante Pero puede parecer tedioso Y adem\u00e1s ya saben que yo hablo despacio no hablo de corrido vamos a a ponerle un poco de de este de pimienta a esta conferencia este a ver el tema no no para Joaqu\u00edn L\u00f3pez dorig porque es interesante A ver Pon lo que dice Joaqu\u00edn este L\u00f3pez d con todo respeto todo respeto le voy a hacer un planteamiento a ver estuvo de nuevo en la base naval de Acapulco no sali\u00f3 de la base nunca ha salido de los viajes que ha hecho y le contaron una serie de mentiras no no no no no no presidente le digo que lo entrampan presidente mentiras Como cu\u00e1les pues mentiras como esto de que ya recibieron ayuda si las 250,000 familias que perdi\u00f3 que perdieron sus casas eso es falso presidente quien se lo haya dicho le minti\u00f3 presidente lo enga\u00f1\u00f3 no es verdad que hayan entregado ya la ayuda para los 250,000 familias que son m\u00e1s pero vamos 2500,000 familias que perdieron sus casas no es verdad quien le dijo presidente minti\u00f3 lo enga\u00f1\u00f3 y usted lo repite confiado en que le dicen la verdad que a estas alturas ya deber\u00eda poner cierta distancia entre lo que le dicen porque como le tienen p\u00e1nico escucharon eso bueno a ver Joaqu\u00edn nadie me enga\u00f1\u00f3 te emplazo respetuosamente a que pruebes lo que est\u00e1s diciendo yo dicen que el que acusa debe de probar pero aqu\u00ed no aplica yo voy a probarte que cuando fui la \u00faltima vez a Acapulco ya se hab\u00edan entregado todos los apoyos contrario a lo que t\u00fa dices quies todos los que recibieron estos apoyos Por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina de los beneficiados damnificados que han recibido sus apoyos para vivienda ese [M\u00fasica] d\u00eda el 10 de enero ya se hab\u00edan entregado todos los apoyos a los damnificados de Acapulco incluso Joaqu\u00edn en tiempo del 29 de noviembre al 8 de diciembre se les entreg\u00f3 un apoyo para limpieza a 265000 familias de todas los hogares que se censaron en Acapulco todos el 96 pun 6 recibi\u00f3 este apoyo creo que de 6 8000 pesos 8000 por hogar del 29 al ocho luego se empezaron a entregar los apoyos para la reconstrucci\u00f3n en dos partes la primera etapa del 9 al 18 de diciembre a 300 13000 familias 313000 hogares de todos los damnificados cobraron . 4% la segunda entrega la \u00faltima del 20 de diciembre al 31 de diciembre recibieron en esta fecha 312,000 damnificados viviendas y locales cobraron 997.1 por te voy a demostrar voy a pedirle a Montiel que te env\u00ede las pruebas de la dispersi\u00f3n de los fondos del dinero en total para el 31 de diciembre ya se hab\u00eda entregado Pr\u00e1cticamente todo a los damificados un promedio de 40.000 pesos promedio por familia alrededor de 12 15000 millones de pesos pero como para ejercer este recurso se requiere la autorizaci\u00f3n de hacienda liberan estos fondos de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n y llegan a la secretar\u00eda de bienestar y se distribuyen ya sea con tarjeta del banco del bienestar o en efectivo en m\u00f3dulos que est\u00e1n instalados en Acapulco pero se tienen los recibos de todos los que recibieron el dinero toda esa informaci\u00f3n hoy te va a llegar Joaqu\u00edn hoy te va a llegar t\u00fa informas de mi \u00faltimo viaje que no fue el 31 estuve cerca del 31 pero est\u00e1s hablando de mi \u00faltimo viaje que fue el 10 de enero ya para entonces el mi\u00e9rcoles pasado ya se hab\u00eda entregado es m\u00e1s por eso la gente de Acapulco y de Coyuca est\u00e1n reconstruyendo sus casas Ojal\u00e1 y cuando tengas toda la informaci\u00f3n puedas con humildad ofrecer disculpas [M\u00fasica] porque hay que tener capacidad para rectificar no caer en autocomplacencia en lo que corresponda a los servidores p\u00fablicos entender que el poder es humildad y yo estoy seguro que vas a responder sobre este tema entonces ayuda mucho para que este se seren nuestros adversarios ahora te contesto ahora te contesto este que se [M\u00fasica] seren porque Es mucho el nerviosismo Entonces cuando uno no Respira profundo no cuenta hasta 10 y est\u00e1 uno molesto no irritado comete uno errores comete uno m\u00e1s errores de la cuenta todos cometemos errores pero cuando estamos molestos traemos enojos pues se cometen m\u00e1s errores y como un periodista con tantos a\u00f1os en el oficio va a tener un final que ponga en entredicho su credibilidad no solo es su responsabilidad de actuar con \u00e9tica y contar con el respeto de los ciudadanos sino hasta la familia Tenemos que cuidarnos todos Entonces eso es no De ninguna manera es un pleito es nada m\u00e1s este mostrarte de que eh No s\u00e9 si te mintieron o t\u00fa eh este tuvistes una informaci\u00f3n equivocada y esta [M\u00fasica] reacci\u00f3n en cuanto que a m\u00ed me mientan pues puede pasar pero no est\u00e1 tan f\u00e1cil porque estoy muy al tanto de todo y cuento con colaboradores Con principios Ariana que es la que maneja programa de bienestar que est\u00e1 all\u00e1 en Acapulco no solo ella hay m\u00e1s de 1000 servidores de la naci\u00f3n trabajando desde que se padeci\u00f3 de este hurac\u00e1n que da\u00f1\u00f3 a Acapulco y a Coyuca hemos estado all\u00e1 trabajando hay 25000 elementos de las fuerzas armadas y acerca de que por qu\u00e9 voy a la base naval porque ah\u00ed tenemos el centro de coordinaci\u00f3n y mando y voy a trabajar y para qu\u00e9 voy a ir eh a exponerme a una colonia si est\u00e1n molestos molestos molestos los conservadores corruptos y pueden este prepararme una emboscada para ofenderme y que eh se convierte en una gran noticia nacional vean lo de ayer lo que comentaba hoy en la ma\u00f1ana un accidente al colocar una trave de una eh gr\u00faa que fall\u00f3 afortunada ente no hubo [M\u00fasica] heridos pero son accidentes estamos hablando de obras muy grandes cuando construimos el segundo piso me toc\u00f3 a m\u00ed y en esa ocasion fue muy doloroso porque s\u00ed perdieron la vida dos trabajadores de la construcci\u00f3n y estaba yo ah\u00ed ah\u00ed en San Antonio en el cruce estaba montando una ballena con una grua y una grua de grande grande para eh levantar y colocar una ballena estructura una trave de 300 toneladas y en ese entonces como durante mucho tiempo no se impulsaba la industria la construcci\u00f3n no se ten\u00edan equipos nuevos y las m\u00e1quinas ya estaban vencidas estaba yo con un este empresario de la construcci\u00f3n Rolando se ya y ahora tienen gr\u00faas su empresa se llama cargo per estaba yo con \u00e9l no le correspond\u00eda a \u00e9l el montaje sin a otra empresa de Altamira que ya muri\u00f3 el se\u00f1or y sus hijos siguen en lo mismo per ten\u00edan ya m\u00e1quinas antiguas entonces ah\u00ed aprende uno que por ejemplo cuando se levanta una pieza lo m\u00e1s riesgoso no es levantarla sino empezar a bajarla para colocar y estaba yo ah\u00ed viendo el montaje los que pasan ah\u00ed este por este distribuidor San Antonio por ah\u00ed [M\u00fasica] hay centro comercial y hay este est\u00e1n las oficinas de la canacintra y ah\u00ed est\u00e1bamos yo iba a ver los montajes y le digo a Rolando digo qu\u00e9 pasar\u00eda si se vence si se este cae la trae no aguanta la se llama consola se llama la base de la gr\u00faa si no aguanta no licenciados est\u00e1 terminando de decirle cuando se desploma y haban obreros afortunadamente este digo desafortunadamente pierden la vida dos una cosa tremenda en ese entonces entonces ayer que veo no pero lo vi much\u00edsimas hasta una autoridad una delegada s este inmediatamente no este candidatos y todos o este pues son accidentes se venci\u00f3 tambi\u00e9n una Gru afortunadamente Qu\u00e9 bueno no que se tuvo suerte y que nadie perdi\u00f3 la vida nadie sali\u00f3 herido Entonces ya este basta vamos a debatir con argumentos este sin odios ve\u00eda yo Por qu\u00e9 no pones lo de las pensiones Pon lo de las pensiones lo que algo de lo de elizabet quer\u00eda yo saber aparte de sarmientos qui\u00e9n otro Qui\u00e9nes otros ve\u00eda yo est se\u00f1ora no s\u00e9 si si es real lo digo porque a veces este eh las redes est\u00e1n llenas de de este de seud\u00f3nimos pero esta se\u00f1ora miren lo que dice porque ya la he visto en otras ocasiones S\u00ed es que es eh todao una estrategia de la este es Claudio x Gonz\u00e1lez y todos los billos este porque traen especialistas \u00faltimamente Supe que el que manej\u00f3 la campa\u00f1a del se\u00f1or no no no no no no el del iniciado Pe\u00f1a Alejandro Quintero ya estaba ah\u00ed metido dijo que no pero Este pero miren lo que dice Aj\u00e1 eso no existe o sea lo que estoy planteando qu\u00e9 es lo que estoy planteando de que un trabajador que se jubila reciba el sueldo completo para tener su pensi\u00f3n porque con Cedillo 1997 por eso hablo de que no hay una sola reforma a la Constituci\u00f3n una que hayan aprobado en el periodo neoliberal de 1983 a 1988 a 2018 36 a\u00f1os una en favor del pueblo todas en contra del pueblo de M\u00e9xico y todas para favorecer a minor\u00edas Bueno qu\u00e9 hace Cedillo aparte de Convertir las deudas de unos cuantos deudas privadas en deuda p\u00fablica y dejarnos una deuda de 3 billones de pesos 3 billones a\u00f1o con a\u00f1o hay que estar pagando de 40 a 0000 millones de pesos de intereses de esa deuda pero es el \u00eddolo claro de las minor\u00edas y de los [M\u00fasica] eh seguidores de El conservadurismo Pero qu\u00e9 otra cosa hizo se he dicho llev\u00f3 a cabo esa reforma para que cuando el trabajador se jubila no reciba el 100% de su salario sino si le va bien el 50% es una gran injusticia Entonces qu\u00e9 es lo que estamos planteando y que voy a enviar como iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n que el trabajador al concluir su tiempo laborando al jubilarse reciba completo su sueldo c\u00f3mo le vamos a hacer pues va a ir en la iniciativa una propuesta porque en el caso de los trabajadores obreros trabajadores que est\u00e1n inscritos al seguro social ellos pagan una Cota y el empresario paga otra el fondo de pensiones se alimenta de lo que aportan trabajadores y empresarios el gobierno no aporta en el caso de la otra la reforma que hizo Calder\u00f3n en el mismo sentido Eso s\u00ed tiene que ver directamente con el gobierno porque es para las pensiones de los Trabajadores al Servicio del Estado maestros trabajadores del gobierno los que estamos en el Iste que tambi\u00e9n se aporta y el gobierno no aporta otra cantidad hicieron una reforma igual que la de Cedillo pero para el Iste y lo mismo al t\u00e9rmino del gobierno digo de el tiempo laborable ya En la jubilaci\u00f3n no se recibe el sueldo completo sino la mitad entonces C\u00f3mo corregir esto estamos pensando de que vamos a enviar una iniciativa para que el gobierno ayude a que se vaya gradualmente corrigiendo esta injusticia que no se le cargue todo y desde el primer a\u00f1o ni al trabajador ni al empresario sino que el gobierno aporte para el fondo y que con el paso del tiempo ya se normalice y ya el empresario y el trabajador aporten lo que les corresponde no se va a apoyar desde este a\u00f1o lo que tenga que aportar el Go el gobierno este para este fondo de modo que puede llevar 5 10 15 a\u00f1os pero vamos a lograr corregir esta injusticia por eso Si sabemos que nos va a alcanzar porque no va a ser todo de un solo golpe no tiene que ver esto tambi\u00e9n nada con la administraci\u00f3n de las pensiones lo que tiene que ver es con el que haya justicia y que el trabajador reciba m\u00e1s que reciba completo su sueldo Bueno la verdad es que eh No se trata de que sean eh desconocedores o que no sepan o no imaginen no no no es que son muy reaccionarios son muy conservadores Entonces es ir en contra de una pol\u00edtica en la que ellos este eh creen y sus jefes sobre todo para sus jefes pues est\u00e1 bien que el trabajador gane o reciba al final la mitad porque son clasistas entonces no es eh que no tengan informaci\u00f3n no no no no no no es que saben que Cu\u00e1l es el sentido de la Reforma que voy a proponer pero me llama mucho la atenci\u00f3n la se\u00f1ora dice Ah eso no existe Es decir porque no hay forma de pagar de esa manera No hay forma No hay forma de que se jubile el trabajador con su sueldo no hay forma como era antes como si hab\u00eda forma y c\u00f3mo es en otras partes porque esto comenz\u00f3 con la pol\u00edtica neoliberal o neoporfirismo no hay forma para pagar de esa manera Lo que s\u00ed es real lo que s es real y puede pasar es que L\u00f3pez se robe la lana de tus ahorros Safo yo no soy ratero no soy corrupto eso pero f\u00edjense lo que s\u00ed es real y puede pasar es que L\u00f3pez se robe la lana de tus ahorros Me est\u00e1 confundiendo la se\u00f1ora con alguno de sus amigos o de sus este patrocinadores yo no soy rata No soy corrupto somos distintos y Adi\u00f3s para siempre se me voy a llevar todo el dinero eh estoy eh ansioso me domina la ambici\u00f3n al dinero es eh el dinero mi Dios es por lo que lucho por el dinero y por lo material no Lucho por ideales no Lucho por principios si no me creen busquen lo que sucedi\u00f3 en Argentina con La ladrona de Cristina crisen o sea Ese es el nivel de estos opos la verdad que este nos la ponen f\u00e1cil porque tenemos la ma\u00f1anera si no tuvi\u00e9semos la ma\u00f1anera eh se tragar\u00eda muchos todos estos platos de mentira as\u00ed era antes recuerdo muy bien cuando Carlos mon me dijo ah\u00ed vienen contra ti en el 2006 y el lema va a ser que eres un peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico me re\u00ed c\u00f3mo crees Es muy burdo si les funcion\u00f3 s les funcion\u00f3 claro no F porque a\u00fan con esa campa\u00f1a ganamos nos robaron la presidencia por eso le tengo tanto respeto al pueblo pero si confundi\u00f3 a muchos pero por qu\u00e9 Porque en ese entonces ten\u00edan el control total de los medios y pod\u00edan manipular a sus anchas pod\u00edan decir lo que quisieran me reclamaban en Yucat\u00e1n por el plant\u00f3n de del Z\u00f3calo Pero si t\u00fa vives en Yucat\u00e1n en qu\u00e9 te afect\u00f3 pero los medios o una trabajadora dom\u00e9stica no no no no no va a estar tremendo esto porque se va a caer la bolsa pero si t\u00fa no tienes inversiones En la bolsa no no no no pero va a estar terrible porque era D\u00eda y noche mintiendo mintiendo mintiendo de este tipo No es que ahora pues est\u00e1 la conferencia la ma\u00f1anera hay millones de ciudadanos conscientes en las redes bueno exen las redes no exist\u00edan antes eso fue un gran avance a\u00fan cuando Eh ya tambi\u00e9n las tienen tomadas y traen especialistas no de estos que est\u00e1n aplicando ahora De todas formas la gente Eh se expresa se manifiesta hay unos mensajes inteligent\u00edsimo gente esto no se ten\u00eda antes entonces toda la guerra medi\u00e1tica no hab\u00eda C\u00f3mo enfrentarla Y esto no es nada m\u00e1s en M\u00e9xico eh es mundial por eso es un tema que hemos de seguir tratando y no decir ya este no les hagas caso no es que no necesitan de el uso de la fuerza no requieren de golpes de estado pueden con dinero y con el control de los medios manipular a multitudes y mantenerse de esa forma en el poder con El enga\u00f1o con la mentira con la manipulaci\u00f3n ese es un tema important\u00edsimo ahora lo estamos viendo no s\u00e9 si ustedes lo han notado de dos d\u00edas para ac\u00e1 entr\u00f3 una desesperaci\u00f3n porque siempre han estado no Cu\u00e1ndo fue lo de L\u00f3pez doriga esto el viernes o sea fue despu\u00e9s de que estuvimos ah\u00ed la semana pasada la semana pasada Ah pero todav\u00eda no no no no lo lo empec\u00e9 a sentir antier lunes fue el lunes ah\u00ed ya este est\u00e1n como en cierres de campa\u00f1a ahora no o algo as\u00ed Ah es ese es el asunto desatados desatados desatados desatados entonces hay que estar nada m\u00e1s pendientes y no ofender a nadie es cosa m\u00e1s de A ver vamos al debate vamos a aclarar va la primera la compa\u00f1era y luego vas t\u00fa ah Presidente buenos d\u00edas Dania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo 7 rapid\u00edsimo ahorita que hablaba de pensiones se tiene una previsi\u00f3n de cu\u00e1nto bueno con esta aportaci\u00f3n que podr\u00eda dar el gobierno para hacer justicia a los trabajadores cu\u00e1nto le costar\u00eda al gobierno dice que ser\u00eda Paula Paulo atino entiendo que se va presentar en febrero la iniciativa pero usted tendr\u00eda alguna previsi\u00f3n y eh De d\u00f3nde digamos se sacar\u00edan los recursos Supongo que pues del presupuesto Pues que alcanza porque se trata de que ya no haya corrupci\u00f3n Esa es mi primera pregunta porque estaba hablando de las pensiones la segunda es ahora que nueve gobernadores salen e pues ya este 2024 por las elecciones estamos hablando pues no me lo s\u00e9 todo es Puebla Chiapas Tabasco Veracruz Ciudad de M\u00e9xico Guanajuato Yucat\u00e1n y Jalisco son gobiernos estatales que termin 2024 qu\u00e9 llamado les har\u00eda para Pues que cierren sus administraciones Bueno lo primero es que estamos nosotros haciendo un an\u00e1lisis de todas las iniciativas se van a presentar el d\u00eda 5 de febrero porque no es nada m\u00e1s eh esta de pensiones es tambi\u00e9n la que tiene que ver con eh el aumento al salario m\u00ednimo que en esencia eh propone que no se permita nunca como era antes de que el aumento al salario m\u00ednimo sea menor que la inflaci\u00f3n eso es la esencia Pero as\u00ed son varias este reformas a la Constituci\u00f3n bueno eh la elecci\u00f3n de los jueces magistrados ministros del poder judicial eh la reforma electoral reducir eh los gastos de campa\u00f1a lo que se destina los partidos eh eliminar las candidaturas plurinominales sea reducir el n\u00famero de diputados de senadores eh toda la es una reforma y otras cosas ya se van a a enterar el d\u00eda 5 y son varios equipos que est\u00e1n trabajando para la presentaci\u00f3n de las iniciativas sobre los recursos la parte que nos corresponde a nosotros la vamos a obtener porque vamos a proponer m\u00e1s austeridad republicana con un plan de austeridad nos ayud\u00f3 mucho pero pensamos que todav\u00eda podemos ahorrar m\u00e1s No puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces lo que ahorremos para que no le cueste tanto el gobierno al pueblo cueste tanto mantener eh Ah que no le cueste tanto al pueblo mantener al gobierno eh vamos a hacer un ajuste y ese ahorro va a destinarse a ese prop\u00f3sito Pero adem\u00e1s hay todav\u00eda muchas estructuras improductivas pues todas las que crearon para proteger la corrupci\u00f3n las organismos aut\u00f3nomos que se crearon eh en contra de la gente en contra del pueblo para proteger a particulares nacionales y extranjeros esa es su [M\u00fasica] funci\u00f3n entonces ha hay muchos ahorros imag\u00ednes el instituto de la transparencia 1000 millones cuesta mantenerlo por no esos 1000 millones se va al fondo de pensiones les estoy poniendo un ejemplo ahora quieren saber para qu\u00e9 sirve el instituto de la transparencia relean el acuerdo que firmaron en Coahuila este digo pero nosotros vamos a aportar lo que nos corresponde y vamos a dejar una proyecci\u00f3n eh se va a hacer una corrida financiera que es lo que se est\u00e1 trabajando para este lograr el objetivo de que el trabajador se retire se jubile con su sueldo completo se se tiene un estimado de cu\u00e1nto ser\u00eda no para el d\u00eda 5 s\u00eda el d\u00eda 5 porque estamos trabajando en eso hoy precisamente tengo una reuni\u00f3n con todo el equipo este para ver todas las iniciativas y hay t\u00e9cnicos actuarios abogados todos este ayud\u00e1ndome a la presentaci\u00f3n a la elaboraci\u00f3n de todos los proyectos de ley o sea todas las iniciativas que vamos a a enviar presentar eh eso eh Por lo que me preguntabas no O sea qu\u00e9 es lo otro el llamado a la a las administraciones estatales que que concluyen 2024 que son nueve estados Ah Ellos saben este que ya hay que prepararse para la entrega recepci\u00f3n con tiempo ya nosotros lo estamos haciendo yo soy Ayer todo el d\u00eda lo dediqu\u00e9 a cuatro reuniones cuatro grandes temas con la Secretar\u00eda de Marina Antier hice lo propio con la secretar\u00eda de la defensa y ya Bueno ya con ustedes ya ya hicimos la evaluaci\u00f3n comunicaciones ya tambi\u00e9n hoy tengo con todo el gabinete de bienestar no aparte la gira para esto de c\u00f3mo vamos a entregar C\u00f3mo debe no no recuerdo ma\u00f1ana es Ah ma\u00f1ana estoy con los gobernadores por salud ma\u00f1ana es salud sea all\u00e1 con [M\u00fasica] tod son vamos a tener dos reuniones una aqu\u00ed porque vienen con sus equipos y se requiere espacio que es la de salud y aprovechando que vienen vamos tambi\u00e9n pero ya nada m\u00e1s con ellos a hablarles a exponerles a informarles y a pedirles que como siempre nos ayuden [M\u00fasica] eh a dar el El \u00faltimo jal\u00f3n para el funcionamiento del internet para todos todo el sistema de internet que se est\u00e1 instalando explicarles c\u00f3mo vamos y qu\u00e9 Necesitamos este de apoyo de de ellos para concluir son dos reuniones la segunda va a ser en la eh Daniel Cabrera ah\u00ed entramos sin problema pero la primera es salud aqu\u00ed C\u00f3mo C\u00f3mo deben ser esos cierres en las administraciones estatales miren hay [M\u00fasica] uno bueno en general hay un dato bueno de que en este gobierno eh se han endeudado menos los gobiernos estatales han manejado con bastante responsabilidad las finanzas p\u00fablicas no es el caso se acuerdan de antes de las grandes deudas del bueno no quiero mencionar de Coahuila y de otros estados este hab\u00edan hasta campa\u00f1as por el endeudamiento que se origin\u00f3 Porque desde el centro desde Hacienda les autorizaban que llevaran a cabo contratos tambi\u00e9n con estas queas ni se les puede llamar empresas si son traficantes de influencia entonces les dec\u00edan este construy un hospital eh se llamaban Son acuerdos Ay\u00fadenme son e eh asociaciones p\u00fablicas privadas app entonces de Hacienda eso lo crearon Aquellos tiempos con Calder\u00f3n se cre\u00f3 entonces construyes un hospital este no lo haces t\u00fa te lo hace esta empresa esta empresa lo equipa y esta empresa da el servicio y t\u00fa le pagas a esta empresa una renta Cu\u00e1les fueron las empresas Bueno ya se pueden imaginar y el costo del hospital era 10 20 30 veces m\u00e1s por ejemplo es cosa de que lo revisen porque puedo equivocarme pero Llevan como 15 a\u00f1os 12 15 a\u00f1os pagando 200 millones de pesos al a\u00f1o mensuales Perd\u00f3n anuales por el hospital que construyeron en supango o sea del presupuesto del Estado de M\u00e9xico 10 a\u00f1os pagando 200 250 millones anuales y todav\u00eda no terminan y ese hospital Cu\u00e1nto cuesta construirlo pues 300 millones o los nueve hospitales que vamos a comprar ahora que ya les dec\u00eda de que se hizo la evaluaci\u00f3n y valen 6000 millones pero los contratos significan pagar 160,00 millones pero todo eso lo impulsaban desde arriba recib\u00edan llamada los gobernadores de Hacienda de la Secretar\u00eda de Hacienda te Autorizo este hospital esta oficina p\u00fablica por ejemplo [M\u00fasica] hay un edificio enela Guti\u00e9rrez est\u00e1n oficinas p\u00fablicas una torre es mediante un contrato y le hablaron al gobernador de ese entonces para decirle te Autorizo que hagas el contrato y nosotros te vamos descontando de sus participaciones a\u00f1o con a\u00f1o Entonces eso endeud\u00f3 mucho a los Estados ya no sucede esta situaci\u00f3n hay casos excepcionales no El [M\u00fasica] ejemplo es la escala por ley est\u00e1 prohibida la contrataci\u00f3n de deuda O sea tascala no tiene deuda el gobierno de tascala desde que estaba Antonio \u00c1lvarez Lima de gobernador se [M\u00fasica] aprob\u00f3 una ley para no permitir que el gobierno eh tenga deudas eso deber\u00edan hacer resto el \u00fanico estado que tiene esa legislatura Ojal\u00e1 y en todos los casos se diera esto y hay otros estados que tienen deudas manejables sin problema Quer\u00e9taro por ejemplo es un estado con finanzas sanas para no vay a pensar que este es un asunto partidista no Quer\u00e9taro y no solo Ahora que est\u00e1 curi desde que estaba el anterior y desde antes pero este casi no tienen deuda y en general En este gobierno lo dije en el Z\u00f3calo el d\u00eda que inform\u00e9 y que ya me cepillaron por eso este dije que se hab\u00eda eh registrado una disminuci\u00f3n en las deudas de los gobiernos estatales Y eso hay que reconocer Entonces qu\u00e9 tienen que hacer sea preguntas bueno terminar obras primero les queda tiempo no dejar obras inconclusas s\u00ed aplicarse a terar obras ya no comprometerse a hacer obras nuevas porque ya no les va a alcanzar el tiempo ni hay presupuesto sino terminar las que ya iniciaron S\u00ed y lo otro eh gobernar con austeridad para este no aumentar la deuda yo creo que todos lo lo lo lo van a hacer as\u00ed no no veo crisis en ninguna parte este cuando se trata de que les faltan recursos porque no tienen para los aguinaldos como diciembre que se pone complicado este para los gobiernos estatales nosotros ayudamos ayudamos eh pues garantiz\u00e1ndoles lo que por derecho les corresponde nunca se les han dejado de entregar puntualmente sus participaciones a los gobiernos locales y municipales nunca sea nada de que eh se les retiene un mes dos meses nada puntual primero y segundo este se les ayuda Cuando tenemos nosotros posibilidad tambi\u00e9n de hacerlo adelant\u00e1ndonos cuando tienen apuros presidente y la \u00faltima pregunta no quisiera dejar de preguntarle sobre las declaraciones de sochil G\u00e1lvez a a a la a Claudia sham que dijo que no ten\u00eda permiso para debatir digo s\u00e9 que no no debe hablar de temas partidistas pero yo no quisiera dejar de preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n cuando una mujer Pues expresa Pues de manera mis\u00f3gina hacia otra mujer y bueno Esa es mi \u00faltima pregunta Gracias no miren ni eh Claudia o dir\u00eda Claudia menos pero en general en general eh est\u00e1 demostrado esto para los j\u00f3venes en pol\u00edtica los que este aspiran a ejercer El noble oficio de la pol\u00edtica no hay t\u00edteres con poder nadie acepta cuando llega a un cargo p\u00fablico ser manipulado se dan cosas de manera espor\u00e1dicas les puedo contar en la historia de M\u00e9xico lo quiso hacer Porfirio D\u00edaz puso a su compadre Manuel Gonz\u00e1lez porque hab\u00eda llegado al poder por la fuerza eh eh derrotando a derrocando al gobierno legal leg\u00edtimo de Lerdo en una c\u00e9lebre batalla se decidi\u00f3 el triunfo del plan de tuxpec en un pueblo hist\u00f3rico de coac en tascala ah\u00ed fue decisivo porque el ej\u00e9rcito Federal que apoyaba al gobierno del Ldo como ten\u00eda que ser fue Derrotado por los Rebeldes encabezados por Porfirio D\u00edaz 1876 Porfirio D\u00edaz con la bandera de la no reelecci\u00f3n describi\u00f3 en ese entonces que nadie se perpet\u00fae en el poder y esta ser\u00e1 la \u00faltima Revoluci\u00f3n despu\u00e9s se lo aplicaron 34 a\u00f1os despu\u00e9s a \u00e9 este porque Claro que us\u00f3 la bandera de la no reelecci\u00f3n Pero \u00e9l lleg\u00f3 y se qued\u00f3 34 a\u00f1os bueno como llega a finales del 1876 al poder gobierna 4 a\u00f1os porque los periodos eran de 4 a\u00f1os y ni modo que siguiera entonces tuvo necesidad de dejarle la presidencia a su compadre a Manuel Gonz\u00e1lez 4 a\u00f1os ya con el plan de que despu\u00e9s y \u00e9l iba a regresar y ya se iba a quedar como se qued\u00f3 pero le entreg\u00f3 a su compadre supuestamente su hombre de confianza hab\u00edan estado juntos luchando cuando la intervenci\u00f3n francesa en la resistencia de Puebla no en la batalla de Puebla sino en la defensa en el cerco de Puebla despu\u00e9s un mes se resisti\u00f3 a los franceses Ya estuvo por fin d\u00edas Ya estuvo Manuel Gonz\u00e1lez ah\u00ed perdi\u00f3 el brazo entonces bueno Manuel Gonz\u00e1lez cuandoo y Ju\u00e1rez gobernaban era el gobernador se acostumbraba antes que el Palacio ten\u00eda un gobernador el Palacio y \u00e9l era gobernador del Palacio Nacional Manuel Gonz\u00e1lez y ya desde entonces desde que era gobernador y Porfirio ya era rebelde opositor ya le mandaba recados en claves en clave a a Manuel digo a Porfirio a su compadre Ya conspiraba este con Porfirio estando aqu\u00ed de Gobernador del palacio Entonces lo deja 4 a\u00f1os pero el compadre se le quer\u00eda quedar todo esto ayuda mucho No porque se encari\u00f1\u00f3 no Manuel Gonz\u00e1lez y ya no Y tuvo Porfirio que desatar una campa\u00f1a en contra de \u00e9l porque entonces se le ocurri\u00f3 a Manuel Gonz\u00e1lez cambiar la moneda de plata por el n\u00edquel y Se gener\u00f3 un gran movimiento en contra de Manuel Gonz\u00e1lez y los estudiantes en contra de Manuel Gonz\u00e1lez pero la verdad eh el que mov\u00eda la cuna era porf de ah\u00ed viene la an\u00e9cdota de cuando ya Manuel Gonz\u00e1lez bueno lleg\u00f3 a tanto que lo desaforaron le instauraron un juicio establecieron un juicio para acusarlo de corrupci\u00f3n es de los pocos juicios en contra de presidentes es el \u00fanico al final Como la constituci\u00f3n del 57 y esta tambi\u00e9n del 17 establec\u00edan de que al presidente de la rep\u00fablica solo se le pod\u00eda juzgar por traici\u00f3n a la patria ya cuando se dio Manuel Gonz\u00e1lez ya desecharon el juicio en contra de \u00e9l pero en ese entonces es cuando se da esa entrevista de que ya vencido Manuel Gonz\u00e1lez viene Porfirio a verlo y le dice te vengo a decir compadre que yo no tengo nada que ver no tuve nada que ver con todo eso Y entonces \u00ed el manco pues est\u00e1 en el el despacho el escritorio y se voltea y empieza a jalar las gavetas qu\u00e9 haces compadre ando al al tonto que te lo crea pero bueno este El caso es 4 a\u00f1os y ya regres\u00f3 Por fin en ese entonces se cas\u00f3 con Carmelita y se fue a Nueva York de luna de miel pero no tard\u00f3 mucho porque este porque su compadre se le quer\u00eda quedar 4 a\u00f1os luego No ya se queda \u00e9l es una dictadura luego est\u00e1 el caso de Obreg\u00f3n acu\u00e9rdense de la reelecci\u00f3n En qu\u00e9 termina y luego est\u00e1 el caso del General calles en qu\u00e9 termina este y luego ya se establece el respeto al presidente en turno adem\u00e1s es un mandato son 6 a\u00f1os eso no lo han entendido algunos los presidentes que ya les toc\u00f3 su tiempo y Entonces yo me voy a retirar este yo me jubilo yo no quiero ser jefe m\u00e1ximo ni l\u00edder moral ni Caudillo ni mucho menos cacique yo ya termino mi ciclo miren eran como hermanos cheverr\u00eda y L\u00f3pez Portillo presidente cheverria hac\u00eda reuniones y dem\u00e1s Lo invitaron a que se fuera de embajador a las Islas busquen en el mapa mund D\u00f3nde est\u00e1 las Islas este por eso a ver si van Y qu\u00e9 hay ah\u00ed s\u00ed O sea eso los j\u00f3venes pues adem\u00e1s es un tiempo de conformidad con la Constituci\u00f3n el que uno es titular del poder ejecutivo y nada m\u00e1s entonces no es de permiso para nadie o sea no es as\u00ed todos somos libres y no creo que bueno no no voy a decir pero ya saben qu\u00e9 opino yo de Claudia lo repito no no no para que no s\u00ed Ese es un comentario mis\u00f3gino referirse este no no nos metamos en eso o sea este es parte de de la temporada o sea quienes hemos estado en campa\u00f1a pues ya sabemos c\u00f3mo son estas cosas este hay de todo yo recuerdo que estaba yo en un debate con el liado Pe\u00f1a S\u00ed y la candidata del pan era la se\u00f1ora Josefina s\u00ed est\u00e1bamos un debate yo plante\u00e9 en ese debate de que pod\u00edamos ahorrar creo que 300000 millones combatiendo la corrupci\u00f3n y con un plan de austeridad republicano ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed se puede buscar sostuve eso en el debate lo mismo que no hab\u00eda necesidad de aumentar impuestos ni de gasolinazos ni de endeudar al pa\u00eds que era cosa de combatir la corrupci\u00f3n y de este ahorrar y que as\u00ed se liberaban fondos para el desarrollo como lo estamos haciendo Me da mucha satisfacci\u00f3n el poder demostrar que s\u00ed se puede bueno no termin\u00e1bamos el debate y Calder\u00f3n ya hab\u00eda puesto en su Twitter de que lo que yo estaba proponiendo de austeridad era imposible eh de eh llevar a la pr\u00e1ctica que era irreal el presidente bueno usurpador terminando el debate o no terminaba todo el debate al d\u00eda siguiente Cu\u00e1l fue la nota en todos los peri\u00f3dicos eso eso se lo tengo que recordar por para los j\u00f3venes porque ya la gente mayor o lo sabe o ya est\u00e1 muy dif\u00edcil no de que cambian sea no es el prop\u00f3sito ya el que tiene una idea a m\u00ed me ha pasado muchas veces o sea es decirle a muchos como la se\u00f1ora no esta pues no es as\u00ed se\u00f1ora pero Siga usted su camino que le vaya bien una vez estamos en la oposici\u00f3n bueno ven\u00eda viajando ac\u00e1 el piloto decir eh con la sobrecargo que eh quer\u00eda invitarme a la a la cabina para que yo eh diera el aterrizaje Y s\u00ed Este s\u00ed voy a ir siempre me invitaban porque pues quer\u00edan saber no cosas y ya me invit\u00f3 y hay una banquita en medio que est\u00e1 el comandante y el C\u00f3mo se llama el copiloto s\u00ed la aprendiz los dos y hay una banquita ah\u00ed entonces me pon\u00edan la banquita Entonces vamos llegando en la noche este qu\u00e9 barbaridad dice c\u00f3mo son rateros los de un partido no mencionar cu\u00e1l c\u00f3mo son rateros porque \u00e9l era del otro partido que tampoco voy a mencionar pero ya ustedes se imaginar\u00e1n este yo este creo que el problema es ese que son muy rateros Y esto y lo otro y ya Yo cansado tambi\u00e9n de tanta giras y Y adem\u00e1s ya conociendo este le digo Mira opina hay que tener cuidado porque ellos leen a Sarmiento Y antes a los que hab\u00edan antes que ah\u00ed reforma es una una una un sector y empez\u00f3 a le digo mira Son iguales estaba son iguales ahorita vamos a lleg Y esa terminal nueva la cobraron en 11000 millones de pesos y se robaron m\u00e1s de la mitad los del partido que t\u00fa defiendes o el que t\u00fa piensas que es honesto que los rateros son nosotros se qued\u00f3 as\u00ed ya me voy voy a recoger cosas que vamos a bajar Ya recog\u00ed mis cosas y a la salida estaba ah\u00ed con una tarjeta una servilleta un papel Oiga este di este le puede mandar un saludo a mi pap\u00e1 que le admira Ah s\u00ed le digo C\u00f3mo no c\u00f3mo se llama toma dile que es un hombre inteligente pero este pasan esas o sea Est\u00e1 muy dif\u00edcil ya de convencer o de no no no es f\u00e1cil ya el que tiene una idea as\u00ed ya Y adem\u00e1s son ideas preconcebidas preconcebidas que eh Ya los hacen sabiondos lo saben todo est\u00e1n bien informados en cambio un joven una gente humilde trabajador un camp\u00edn tiene una mente m\u00e1s fresca abierta un libro abierto entonces tambi\u00e9n como recomendaci\u00f3n no pierdan mucho el tiempo en convencer a quienes va a estar muy dif\u00edcil pero s\u00ed hay que estar informando informando informando a los j\u00f3venes y a la gente con menos recursos econ\u00f3micos campesinos obreros trabajadores de la econom\u00eda informal informar informar y ya hay mucha gente despierta consciente muchos muchos muchos y lo entienden muy bien c\u00f3mo no lo van a entender Si este se hablaba de corrupci\u00f3n y ellos sab\u00edan que hab\u00eda corrupci\u00f3n pero eh recib\u00edan muy poco del gobierno y casi nada y ahora s\u00ed est\u00e1n recibiendo un poco m\u00e1s lo que antes no pasaba Entonces ellos pues est\u00e1n a gusto los de arriba no y los fan\u00e1ticos entonces por eso este se dicen muchas cosas no Ahora hay que tener paciencia y respetar a todos respetarlos es nada m\u00e1s est\u00e1s bien Ah\u00ed la llevas este sigue tu camino Antes nos dec\u00edan a ver me puedes explicar este c\u00f3mo le vas a hacer porque siempre eh a nosotros eran exigentes con nosotros estos sectores a ver lo que me importan son los c\u00f3mos no lo que est\u00e1 mal sino c\u00f3mo le vas a hacer y ah\u00ed se explicaba y de todas maneras por m\u00e1s racional que sea la explicaci\u00f3n no no avanza uno mucho hay casos no este la gente cambia de opini\u00f3n Pero en las familias me acuerdo de un caso cuando est\u00e1bamos iniciando en Tabasco en oposici\u00f3n que lleg\u00f3 [M\u00fasica] un campesino a la carnicer\u00eda y Hab\u00eda otro ah\u00ed que se re\u00fanen en tiendas de abarrotes las carnicer\u00edas desde luego los caf\u00e9s que siempre est\u00e1n enfrente de las de las plazas y ah\u00ed se enteran de todo y lleg\u00f3 y pregunt\u00f3 por el kilo de carne y le dijo el carnicero pues Vale no s carne con hueso pulpa carne con hueso 10 pesos el kilo aquel entonces era la m\u00e1s barata la carne con hueso 10 pesos qu\u00e9 barbaridad C\u00f3mo ha subido la carne a d\u00f3nde vamos a ir a parar entonces le dice el otro sigue votando por el pri le dice no La respuesta es genial volte y le dice Mira si gobernaran ustedes ni carne habr\u00eda pero esos piques en los pueblos y en todos lados y en la familia pues eso es parte pues de la Democracia este no enojarnos y entender que as\u00ed es y la democracia pluralidad y no es pensamiento \u00fanico pero bueno esa es la cuesti\u00f3n de de los permisos y no permisos se\u00f1or presidente eh con tres temas r\u00e1pido uno para los funcionarios de Conagua en la regi\u00f3n de Cuatepec Veracruz que usted conoce hay dos empresas transnacionales L\u00e1stima que no pueda enviar una iniciativa para reformar la ley de aguas porque las transnacionales Nestl\u00e9 y coca-cola extraen de los mantos fre\u00e1ticos a los directivos de Conagua les digo eh el vital l\u00edquido y las regi\u00f3n se est\u00e1 quedando sin agua y ni siquiera hasta 2016 de acuerdo con la versi\u00f3n del entonces diputado cuitlagua Garc\u00eda estas transnacionales no pagaban el agua y Coatepec y la regi\u00f3n se est\u00e1n quedando sin agua por un lado por el otro lado dado que cit\u00f3 usted a Porfirio D\u00edaz ser\u00eda partidario de que los restos de Porfirio D\u00edaz que se encuentran en mont barnas a la fecha regresaran a M\u00e9xico y el tercer tema es a prop\u00f3sito del Chayo en este libro que es autoridad de su servidor y que ya est\u00e1 a la venta por cierto dedicado a usted Ojal\u00e1 tenga tiempo de leerlo se habla del fin del Chayo en la cuarta transformaci\u00f3n y eso parte desde la experiencia cuando usted nos hizo favor de visitar dos veces en el estudio el segundo con resultados pues ya mencionados aqu\u00ed y usted hace alusi\u00f3n a ese tema y en esta cuarta transformaci\u00f3n le pregunto si el fin del Chayo es historia aqu\u00ed se ilustra lo voy a compartir con todos los colegas y es un resumen de lo que ha sido la ma\u00f1anera desde que su servidor particip\u00f3 en las ma\u00f1aneras de usted como jefe de gobierno y en estas ma\u00f1aneras Esos son los temas se\u00f1or presidente para para abordar no pues este ya lo de lo del agua aqu\u00ed lo van a a revisar lo segundo es si ser\u00eda partidario a que los restos de S\u00ed s\u00ed reges Y s\u00ed Y de todos los que murieron en el extranjero Este nosotros estamos ahora eh en la b\u00fasqueda en bocas del Toro Panam\u00e1 de un h\u00e9roe an\u00f3nimo extraordinario Revolucionario que llam\u00f3 a al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra La dictadura porfirista 18 a\u00f1os antes que lo hiciera Francisco imadero se llama Catarino Garza es una historia bell\u00edsima de un hombre con convicciones Norte\u00f1o nacido en Matamoros pero eh vivi\u00f3 en la frontera sobre todo en la zona de Laredo se cas\u00f3 con una mexicana estadounidense porque este su suegro era de apellido Gonz\u00e1lez Ya ven que all\u00e1 en Texas los apellidos pues son Gonz\u00e1lez Garza Rodr\u00edguez venavente porque pues son los apellidos de Coahuila y de Nuevo Le\u00f3n y de Tamaulipas porque todo eso era M\u00e9xico entonces este Catarino Garza Rodr\u00edguez organiza un movimiento armado contra Porfirio D\u00edaz en Aquellos tiempos 892 su documento su proclama es como el Plan de San Luis en donde llama al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas muy buen documento y se tiene que ir al exilio porque lo buscan del ej\u00e9rcito estadounidense desde luego el ej\u00e9rcito mexicano estaba como comandante de la regi\u00f3n militar era la misma regi\u00f3n militar como hasta ahora en Monterrey Bernardo Reyes entonces blindaron la frontera m\u00e1s los Rangers de Texas miles de gentes este para combatir a Catarino y de repente desapareci\u00f3 y se fue all\u00e1 a Costa Rica y all\u00e1 se encontr\u00f3 Pues con otros revolucionarios y se fue con los colombianos que no se desintegrara Colombia todav\u00eda Panam\u00e1 pertenec\u00eda a Colombia fue tambi\u00e9n cuando se inici\u00f3 la lucha por la independencia de Cuba Mart\u00ed Mao y otros estuvieron ah\u00ed con \u00e9l en Costa Rica y ya habl\u00e9 de que el personaje de El Gabo de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez para 100 a\u00f1os de soledad Aureliano Buen d\u00eda estuvo tambi\u00e9n ah\u00ed con Catarino en Costa Rica el general existi\u00f3 Uribe Uribe ent ah\u00ed se reun\u00edan y se pon\u00edan de acuerdo y ah\u00ed pactaron de que se ten\u00edan que ayudar mutuamente entonces Catarino se va con los colombianos porque quer\u00eda que una vez eh lograda la integraci\u00f3n de Colombia El Triunfo de los liberales los guerrilleros colombianos le ayudaran para derrocar a porfilio D\u00edaz entonces eh en La Toma del cuartel de bocas del Toro lo Asesinan en y lo entierran ah\u00ed en una fosa com\u00fan pero es una historia muy importante eh yo hice un libro sobre \u00e9l se llama el libro Catarino Garza revolucionario o Bandido porque ven que antes pues todo el que luchaba por la justicia era considerado Bandido cu\u00e1nto insultaron al cura Hidalgo es el prer que m\u00e1s insultos recibi\u00f3 por atreverse a proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y a Morelos y a Ju\u00e1rez y a Villa y a Zapata y a Madero a todos Entonces mi libro se llama as\u00ed revolucionario o Bandido y este lo matan junto a a otros guerrilleros eh Tambi\u00e9n de distintas partes a un periodista eh De de Colombia revolucionario eh Y los sepultan en una fosa com\u00fan se entierran y ahora estamos haciendo la investigaci\u00f3n y ya tenemos identificado d\u00f3nde est\u00e1n y ya familiares de \u00e9l este permitieron hacerse las pruebas para ver lo de los genes y queremos traerlo para hacerle su homenaje y traerlo a M\u00e9xico y cualquier otro mexicano de cualquier tendencia pol\u00edtica Pues podr\u00eda regresar por qu\u00e9 no nada m\u00e1s que lo promuevan que este hagan gestiones su nieto lo promovi\u00f3 S\u00ed s\u00ed pero en lo que podamos nosotros ayudar lo har\u00edamos y acerca ya de tu libro Ya se nos Ya se nos fue el tiempo PS si me permite si lo compras regalo pero si no lo compras miren Ven para ac\u00e1 ven este hombre es un testimonio vivo es una prueba viva de lo que era el periodismo antes debemos de decir que hemos avanzado poco a poco pero se ha avanzado \u00e9l s\u00ed con todo su entusiasmo siendo yo opositor cuando no me daban entrevistas en ninguna parte en ninguna parte eh \u00e9l me dio una entrevista ten\u00eda un programa de radio una estaci\u00f3n de radio no voy a mencionar la familia no tiene caso El caso es de que entusiasta anuncia de que voy a ir yo y que me va a hacer entrevista y acept\u00e9 la entrevista tambi\u00e9n porque se trataba de \u00e9l y por su es entonces empezamos la entrevista y me empieza a preguntar pueden llamar al tel\u00e9fono pregunten todo lo que quieran y nos vamos a un corte comercial y ya regresamos pues saben qu\u00e9 ya no regres\u00e9 porque el due\u00f1o o el gerente de la radio le llam\u00f3 para decirle si sigues con la entrevista cuello no c\u00f3 es que dec\u00eda el conel o cuello y este y entonces me dice qu\u00e9 hacemos no \u00e9 nervioso pero con ganas digo no no no no no no no c\u00f3mo te vas a exponer de ninguna manera no no no ya d\u00e9jalo as\u00ed claro los que estaban escuchando Y qu\u00e9 pas\u00f3 Si ya no regres\u00f3 Nada m\u00e1s fue te acuerdas S\u00ed se\u00f1or y me siento orgulloso S\u00ed y te respeto mucho gra presidente muchas graas bueno Ya v\u00e1monos a desayunar por",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:58.623077"
}