{
    "video_id": "yX-rbIGBJFQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yX-rbIGBJFQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC9s1YAxL2igIKaMyDeik_yOylPhw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yX-rbIGBJFQ",
    "video_title": "Primer informe mensual de resultados de la econom\u00eda nacional. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9702,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 751.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 756.36,
            "duration": 27.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 758.36,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 798.91,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pues este jueves",
            "start": 1209.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "6 d\u00eda de reyes",
            "start": 1211.02,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "vamos a informar y queremos dar a",
            "start": 1214.72,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1220.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que el primer jueves de cada mes",
            "start": 1221.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1227.38,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "informar a un pueblo de m\u00e9xico sobre",
            "start": 1229.5,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "resultados en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1236.469,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 1239.169,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1241.789,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sepamos",
            "start": 1243.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 1245.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos los terrenos como vamos",
            "start": 1252.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1258.05,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 1258.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 1261.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en deuda",
            "start": 1264.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en inflaci\u00f3n",
            "start": 1266.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1272.029,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "como va a la bolsa",
            "start": 1276.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la de valores",
            "start": 1281.929,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo va el precio",
            "start": 1285.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de los b\u00e1sicos",
            "start": 1288.25,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "como el salario",
            "start": 1291.17,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 1293.539,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "usted tiene que ver con el desarrollo y",
            "start": 1295.149,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 1299.989,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "esto adem\u00e1s de los informes trimestrales",
            "start": 1304.039,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero es para",
            "start": 1308.99,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ir actualizando informaci\u00f3n entonces",
            "start": 1311.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 1315.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy ya algunas l\u00e1minas",
            "start": 1316.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya las hemos dado a conocer ayer incluso",
            "start": 1320.76,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "pero vamos a repetir toda la serie",
            "start": 1324.26,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que casi va a ser la misma",
            "start": 1329.95,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la que se va a exponer",
            "start": 1337.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los jueves",
            "start": 1339.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "o el primer jueves de cada mes",
            "start": 1341.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed conmigo carlos torres rosas \u00e9l",
            "start": 1346.269,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es el coordinador general de programas",
            "start": 1350.049,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 1352.599,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es el encargado tambi\u00e9n como",
            "start": 1354.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico de",
            "start": 1358.23,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 1360.95,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estos informes",
            "start": 1363.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "entonces si les parece vamos a verlos y",
            "start": 1367.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s abrimos para preguntas",
            "start": 1370.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1374.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso lo vimos ayer",
            "start": 1379.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1381.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y el resultado de la bolsa",
            "start": 1383.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicanas de valores",
            "start": 1386.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 1390.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 1393.21,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "alentador",
            "start": 1395.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 con",
            "start": 1398.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1401.83,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la pandemia lo que vemos aqu\u00ed",
            "start": 1404.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 1414.179,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 una recuperaci\u00f3n",
            "start": 1418.169,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y como resultado ayer lo mencion\u00e1bamos",
            "start": 1421.539,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ha habido un incremento del 27.7 por",
            "start": 1426.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ciento en el tiempo que llevamos",
            "start": 1429.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1435.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1437.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tipo de cambio",
            "start": 1439.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la moneda el peso",
            "start": 1443.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1448.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 1451.17,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se nos fue a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 1452.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1462.35,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 1465.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 1469.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 1470.909,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente igual",
            "start": 1473.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que cuando inici\u00f3 el gobierno",
            "start": 1478.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no ha habido depreciaci\u00f3n de la moneda",
            "start": 1482.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 1488.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda",
            "start": 1490.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 1494.83,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 1500.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "reflejo algo",
            "start": 1505.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 1508.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "incluso mejor en aquel entonces",
            "start": 1510.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en dos sexenios",
            "start": 1514.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde el 34 hasta la fecha",
            "start": 1518.5,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "solo en el sexenio",
            "start": 1523.04,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "de el presidente",
            "start": 1527.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos",
            "start": 1530.669,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y de d\u00edaz ordaz",
            "start": 1532.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando estaba de secretario de hacienda-",
            "start": 1535.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ortiz mena",
            "start": 1539.01,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que era 12",
            "start": 1541.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pesos 50 centavos",
            "start": 1543.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar y se mantuvo 12 a\u00f1os as\u00ed",
            "start": 1548.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "2 s\u00e9ptimos",
            "start": 1558.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes y despu\u00e9s",
            "start": 1560.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "siempre ha habido",
            "start": 1563.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n",
            "start": 1567.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es como un eufemismo",
            "start": 1570.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n",
            "start": 1574.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 1576.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces este es un buen resultado",
            "start": 1579.33,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver m\u00e1s a detalle",
            "start": 1583.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1588.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "observamos el comportamiento",
            "start": 1590.53,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de nuestra moneda con relaci\u00f3n",
            "start": 1593.36,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 1597.6,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1599.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pa\u00edses por ejemplo",
            "start": 1601.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "solo en el per\u00edodo",
            "start": 1605.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este se han apreciado m\u00e1s",
            "start": 1609.65,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "que nosotros el franco suizo la libra",
            "start": 1614.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esterlina el d\u00f3lar canadiense la corona",
            "start": 1618.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "checa corona sueca el euro",
            "start": 1621.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 land es el d\u00f3lar",
            "start": 1628.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar australiano",
            "start": 1633.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya estamos nosotros",
            "start": 1636.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que ha habido de depreciaci\u00f3n es 0.8",
            "start": 1641.27,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de los dos exilios",
            "start": 1649.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del presidente l\u00f3pez mateos y d\u00edaz ordaz",
            "start": 1653.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fue cero",
            "start": 1657.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero ya si vemos el yen japon\u00e9s se",
            "start": 1663.299,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "depreci\u00f3 m\u00e1s que el nuestro en el",
            "start": 1666.869,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "periodo y as\u00ed vamos viendo",
            "start": 1669.749,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tailand\u00e9s",
            "start": 1674.269,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en la moneda de la india todo esto se",
            "start": 1676.679,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "depreci\u00f3",
            "start": 1680.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "el rubro ruso el sudafricano",
            "start": 1682.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el sol peruano",
            "start": 1686.9,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "el colombiano",
            "start": 1688.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el chileno",
            "start": 1691.149,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "26.7",
            "start": 1693.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y el brasile\u00f1o",
            "start": 1696.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "44.2",
            "start": 1700.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora vemos",
            "start": 1704.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a los que habl\u00e1bamos aunque no se puso",
            "start": 1706.919,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "toda la tabla",
            "start": 1711.749,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero estos son los incrementos",
            "start": 1714.659,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed solo estamos comparando los tres",
            "start": 1718.53,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os",
            "start": 1724.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los tres primeros a\u00f1os de miguel de la",
            "start": 1732.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "madrid el incremento fue seiscientos",
            "start": 1734.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres por ciento",
            "start": 1738.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n",
            "start": 1743.22,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os de",
            "start": 1746.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 1749.659,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "34.4 por ciento",
            "start": 1751.279,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os de zedillo",
            "start": 1755.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "134 por ciento",
            "start": 1759.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desde evaluaci\u00f3n",
            "start": 1762.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los primeros tres a\u00f1os de fox",
            "start": 1764.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "19.2",
            "start": 1767.65,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "en los primeros a\u00f1os tres a\u00f1os de",
            "start": 1769.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 1772.669,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "19.2 lo mismo",
            "start": 1773.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os de pe\u00f1a",
            "start": 1776.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "32.8",
            "start": 1780.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nosotros en los tres a\u00f1os",
            "start": 1785.149,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "0.8",
            "start": 1789.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es el dato a finales",
            "start": 1793.1,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "de el a\u00f1o pasado es toda la serie",
            "start": 1797.85,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1803.779,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se ve",
            "start": 1806.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tomaba venido creciendo y",
            "start": 1809.27,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de esto",
            "start": 1812.82,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como lo recibimos",
            "start": 1816.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como esta a finales de la impulsa",
            "start": 1819.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es lo mismo nada m\u00e1s que como ha ido",
            "start": 1826.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incrementando y si nos vamos para atr\u00e1s",
            "start": 1829.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1833.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que le quitaron tres ceros",
            "start": 1835.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1843.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esta es deuda",
            "start": 1845.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el primer a\u00f1o",
            "start": 1849.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y vamos bajando",
            "start": 1852.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llegamos con 46 1 del pib",
            "start": 1858.57,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del producto",
            "start": 1865.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y el primer a\u00f1o",
            "start": 1867.98,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1869.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo dejamos un punto del pib",
            "start": 1871.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 1875.64,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero nos vino",
            "start": 1877.41,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la pandemia se nos cay\u00f3 el 8.5 y por eso",
            "start": 1879.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1884.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora que ya empezamos la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1886.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al pib",
            "start": 1889.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o pasado fue",
            "start": 1892.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "50.4 de 52 1 a",
            "start": 1895.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "50.4",
            "start": 1899.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n y esperemos que siga",
            "start": 1901.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bajando en la medida que va a ir",
            "start": 1904.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose el pib",
            "start": 1906.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el producto interno bruto pero se ve",
            "start": 1909.91,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s",
            "start": 1913.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "claridad en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 1914.96,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en pesos",
            "start": 1919.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 1922.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estaba en",
            "start": 1936.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "1.800.000",
            "start": 1939.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el incremento",
            "start": 1942.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los primeros tres a\u00f1os",
            "start": 1946.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "36%",
            "start": 1950.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os",
            "start": 1954.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n",
            "start": 1958.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "3.8 billones",
            "start": 1963.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de la deuda",
            "start": 1967.62,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el incremento 90.8",
            "start": 1969.159,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os",
            "start": 1974.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a",
            "start": 1978.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la deuda pas\u00f3 a 8.2",
            "start": 1980.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "52.4",
            "start": 1984.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de incremento",
            "start": 1987.65,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1989.45,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "13.2 incremento 21.4",
            "start": 1991.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os",
            "start": 1997.32,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esto es en deuda",
            "start": 2001.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2006.95,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "a punto",
            "start": 2008.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de que nos toc\u00f3",
            "start": 2010.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2014.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2018.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dr\u00e1stica",
            "start": 2020.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos 100 a\u00f1os",
            "start": 2023.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la econom\u00eda fue",
            "start": 2028.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "brutal",
            "start": 2031.57,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2033.309,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico no para dec\u00edamos",
            "start": 2036.899,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una ca\u00edda",
            "start": 2040.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda como la de",
            "start": 2042.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y el 2020",
            "start": 2047.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2050.47,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 30 del siglo pasado",
            "start": 2052.49,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "entonces por eso es no se trata de deuda",
            "start": 2057.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "o sea nosotros no hemos contratado de",
            "start": 2063.77,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 2065.63,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2068.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2071.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2076.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 2084.12,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2086.169,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 2091.119,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2093.09,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "no subi\u00f3",
            "start": 2094.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2096.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2099.8,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2101.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s alto de pe\u00f1a de que fuese",
            "start": 2103.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "677",
            "start": 2106.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos 737 y",
            "start": 2110.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este es calder\u00f3n",
            "start": 2114.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "653 lo m\u00e1s alto",
            "start": 2116.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "esto es un fen\u00f3meno tambi\u00e9n externo",
            "start": 2120.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lo van a ver ahora",
            "start": 2128.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2130.099,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 2133.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "brasil trae 10.7",
            "start": 2135.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n",
            "start": 2139.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 2141.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "rusia",
            "start": 2145.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "8.40",
            "start": 2148.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico 737",
            "start": 2150.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "eeuu 6 81",
            "start": 2153.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "chile 670 colombia 5 26 alemania",
            "start": 2158.67,
            "duration": 14.36
        },
        {
            "text": "520 reino unido 5 10 y canad\u00e1 470",
            "start": 2164.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "espero que sea",
            "start": 2175.47,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 2177.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "depende de muchos factores externos que",
            "start": 2182.04,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "se originaron con la pandemia",
            "start": 2185.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l",
            "start": 2191.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2193.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y afectaci\u00f3n a la actividad productiva",
            "start": 2196.09,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los incrementos de precio",
            "start": 2200.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 2205.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "en el acero en el transporte",
            "start": 2207.18,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s demanda porque",
            "start": 2211.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se inyectaron fondos sobre todo en eeuu",
            "start": 2218.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero circulante y",
            "start": 2225.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2229.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "oferta",
            "start": 2233.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno este que habl\u00e1bamos de que",
            "start": 2236.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se quiere comprar un refrigerador una",
            "start": 2238.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estufa",
            "start": 2241.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un electrodom\u00e9stico y hay que esperar",
            "start": 2243.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no se tiene",
            "start": 2248.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se cuenta con el dinero pero no hay el",
            "start": 2252.369,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 2255.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "seguimos adelante",
            "start": 2257.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto ya lo vimos ayer tambi\u00e9n son los",
            "start": 2261.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "puestos de trabajo",
            "start": 2264.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aun con esta ca\u00edda de diciembre",
            "start": 2267.42,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que ya sabemos a qu\u00e9 se debe",
            "start": 2271.23,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de como despiden a los trabajadores en",
            "start": 2274.289,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 2276.419,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y los re contratan ya que",
            "start": 2280.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es para no pagar",
            "start": 2284.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "prestaciones para que los trabajadores",
            "start": 2288.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2291.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adquieran derechos",
            "start": 2293.609,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y claro en lo legal",
            "start": 2297.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque no social",
            "start": 2301.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y en lo moral",
            "start": 2304.22,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "tienen el derecho",
            "start": 2305.859,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "es una maniobra legal o legaloide",
            "start": 2309.029,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces para que no vayan adquiriendo",
            "start": 2316.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2318.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se les despide",
            "start": 2320.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 2324.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aparentemente y se vuelve a recontratar",
            "start": 2327.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en algunos casos que esto lo vamos a",
            "start": 2330.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estar viendo",
            "start": 2333.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo damos a conocer",
            "start": 2337.31,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 2339.91,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "advertencia mucho menos amenaza",
            "start": 2343.85,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este el \u00faltimo mes",
            "start": 2347.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no pagan el impuesto sobre la renta",
            "start": 2351.569,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y lo vamos a estar revisando",
            "start": 2361.45,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces independientemente de esto de",
            "start": 2366.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "todas formas",
            "start": 2369.579,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "son 20 millones seiscientos veinte mil",
            "start": 2371.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos",
            "start": 2374.329,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 2377.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 2381.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los 20 millones",
            "start": 2383.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "613 mil que",
            "start": 2386.5,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2390.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 2393.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ya nos recuperamos nos hab\u00edamos",
            "start": 2395.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recuperado m\u00e1s",
            "start": 2398.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hasta noviembre pero aqu\u00ed es este",
            "start": 2401.45,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 2404.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2405.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "este hay un incremento",
            "start": 2409.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en puestos de trabajo",
            "start": 2413.18,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y este es el promedio",
            "start": 2418.53,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del salario de los trabajadores a",
            "start": 2422.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "seguras",
            "start": 2426.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los 20 millones 600 mil cu\u00e1l es el",
            "start": 2427.95,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 2432.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 2436.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 2439.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "13 mil",
            "start": 2441.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "253 pesos mensuales",
            "start": 2443.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "son como tres salarios ni\u00f1os",
            "start": 2455.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima",
            "start": 2461.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "poco menos porque ahora el salario",
            "start": 2464.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo est\u00e1 muy bien",
            "start": 2467.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2469.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero si va creciendo",
            "start": 2472.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2475.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto es lo mismo",
            "start": 2477.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que un salario m\u00ednimo",
            "start": 2480.69,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "como ha ido aumentando ya tambi\u00e9n vimos",
            "start": 2485.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina jr",
            "start": 2488.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estos son",
            "start": 2493.509,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "los tiempos de nuestro gobierno",
            "start": 2496.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 30 a\u00f1os nos hab\u00eda aumentado el",
            "start": 2501.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salario como ahora",
            "start": 2504.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 2507.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno",
            "start": 2511.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y esto se ve reflejado ya vimos",
            "start": 2513.24,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 arriba la inflaci\u00f3n pero a\u00fan",
            "start": 2517.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "con la inflaci\u00f3n",
            "start": 2522.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "miren en la l\u00e1mina siguiente como",
            "start": 2525.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estamos con relaci\u00f3n",
            "start": 2529.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el poder adquisitivo del salario",
            "start": 2532.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el 18 pues se alcanzaba para",
            "start": 2537.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "3 kilos",
            "start": 2546.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del frijol",
            "start": 2548.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2551.21,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "este s",
            "start": 2554.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "web\u00f3",
            "start": 2557.77,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y cesc ortiz",
            "start": 2559.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este es el salario de 2018",
            "start": 2562.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ya 19 empieza a mejorar",
            "start": 2565.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "360",
            "start": 2568.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eso es a\u00fan con",
            "start": 2570.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n ya sea el real",
            "start": 2574.08,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este es luego aqu\u00ed si aumenta m\u00e1s",
            "start": 2577.79,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "tortilla y el 20 tambi\u00e9n",
            "start": 2581.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este frijol tortilla perd\u00f3n huevo",
            "start": 2587.29,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 2591.91,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este es 21",
            "start": 2594.289,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es frijol huevo",
            "start": 2600.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 2602.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed como es buena la cosecha",
            "start": 2606.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 2610.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2613.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el precio",
            "start": 2615.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del frijol",
            "start": 2617.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2621.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este ha bajado",
            "start": 2623.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y alcanza m\u00e1s",
            "start": 2628.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es decir huevo y a la tortilla tambi\u00e9n",
            "start": 2632.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con el incremento",
            "start": 2635.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "del 22% del salario para este a\u00f1o",
            "start": 2637.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo entonces en esto tambi\u00e9n",
            "start": 2641.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esta es nuestra bolsa",
            "start": 2644.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de valores",
            "start": 2648.51,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s nos importa",
            "start": 2650.76,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "entonces mes con mes vamos a ir viendo",
            "start": 2653.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed c\u00f3mo vamos",
            "start": 2656.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2658.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esto ya lo vimos esta es una bendici\u00f3n",
            "start": 2660.97,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "todas las remesas",
            "start": 2665.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 2670.39,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 2672.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos de",
            "start": 2675.269,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2678.719,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el dato de diciembre es un estimado pero",
            "start": 2686.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les comentaba yo",
            "start": 2689.27,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2691.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tenemos cifras",
            "start": 2693.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nosotros antes",
            "start": 2695.89,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2698.17,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2699.2,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "el banco de m\u00e9xico y hacemos una",
            "start": 2700.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n y por lo general coincide",
            "start": 2703.23,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y estamos calculando que en diciembre",
            "start": 2710.13,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hasta noviembre son datos del banco de",
            "start": 2713.359,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en diciembre ya es nuestro",
            "start": 2718.65,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2721.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero vamos a hacer",
            "start": 2725.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en 51 mil",
            "start": 2727.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "634 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2729.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 2736.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "equivale como a un bill\u00f3n 200 mil",
            "start": 2740.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2742.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y esto va abajo",
            "start": 2746.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a 10 millones de familias en promedio",
            "start": 2749.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "son como 8 mil pesos mensuales",
            "start": 2753.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para 10 millones",
            "start": 2757.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de families",
            "start": 2762.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el incremento de un a\u00f1o a otro",
            "start": 2767.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en el 20 que",
            "start": 2771.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque se lleg\u00f3 a",
            "start": 2773.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "40 1605",
            "start": 2778.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero ya para este a\u00f1o estamos hablando",
            "start": 2783.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un incremento de casi",
            "start": 2787.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de 11.000 millones de d\u00f3lares de un a\u00f1o",
            "start": 2791.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a otro",
            "start": 2795.47,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "27 por ciento de incremento",
            "start": 2800.229,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno",
            "start": 2804.69,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2806.59,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2807.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2809.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y en el comportamiento por a\u00f1o",
            "start": 2813.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siempre arriba",
            "start": 2823.589,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este es el 21",
            "start": 2827.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por mes",
            "start": 2830.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 2840.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a nuestros paisanos",
            "start": 2843.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si les est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 2847.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "enviando estos apoyos a sus familias",
            "start": 2850.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esto ha permitido",
            "start": 2854.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "repito junto con el apoyo de los",
            "start": 2856.599,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que no tengamos",
            "start": 2860.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "una crisis de consumo o que no tuvimos",
            "start": 2862.97,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "una crisis de consumo durante la",
            "start": 2866.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2868.819,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 2871.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el circulante hab\u00eda dinero para lo",
            "start": 2873.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 2876.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2881.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 2883.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "creciente",
            "start": 2886.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto es por gobierno",
            "start": 2891.269,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desde ese dicho",
            "start": 2899.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fox calder\u00f3n",
            "start": 2903.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a que est\u00e1 en verde y nosotros",
            "start": 2905.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2915.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y esta es inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 2918.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2925.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calculando lo que se tiene de",
            "start": 2927.699,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n oficial que es el tercer",
            "start": 2930.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trimestre de cada a\u00f1o",
            "start": 2933.89,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "se observan este es el a\u00f1o de m\u00e1s",
            "start": 2937.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera pero aqu\u00ed se",
            "start": 2941.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 2945.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la venta del grupo modelo",
            "start": 2947.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si no fuese por esto",
            "start": 2955.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2959.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "incrementos mayores",
            "start": 2964.47,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2968.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos ser\u00edan estos 2",
            "start": 2971.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2974.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y 21",
            "start": 2976.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan",
            "start": 2978.53,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2980.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aceptando esto",
            "start": 2982.74,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda",
            "start": 2989.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el segundo a\u00f1o",
            "start": 2992.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de mayor inversi\u00f3n extranjera y ese es",
            "start": 2997.019,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el 3er",
            "start": 2999.239,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de los tres nuestros dos arriba",
            "start": 3002.13,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y esto va a seguir",
            "start": 3007.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose va a seguir llegando",
            "start": 3011.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera lo vamos a estar",
            "start": 3015.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "monitoreando cosas a estar viendo",
            "start": 3018.43,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se les va a seguir dando seguimiento a",
            "start": 3022.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera adelante",
            "start": 3026.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este es su homicidio doloso",
            "start": 3030.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 3034.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como la inflaci\u00f3n",
            "start": 3037.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otra de nuestras",
            "start": 3040.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "preocupaciones ocupaciones desaf\u00edos pero",
            "start": 3044.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos",
            "start": 3048.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque se tiene que ver",
            "start": 3050.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como encontramos",
            "start": 3053.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3056.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "del 15",
            "start": 3059.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al 16",
            "start": 3062.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y eso lo podremos ver hacia atr\u00e1s y es",
            "start": 3066.22,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 3068.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un incremento del 26% en omissis",
            "start": 3071.269,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "luego del 16 al 17",
            "start": 3078.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "28 %",
            "start": 3080.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del 17",
            "start": 3084.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del 2017 al 2018",
            "start": 3088.539,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "16%",
            "start": 3094.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y va as\u00ed",
            "start": 3097.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llegamos",
            "start": 3099.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "19 ya",
            "start": 3102.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "2.8",
            "start": 3106.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se par\u00f3",
            "start": 3110.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a detenerse",
            "start": 3113.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bajamos aqu\u00ed ni el 20",
            "start": 3116.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "0.4",
            "start": 3123.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya no el incremento",
            "start": 3126.099,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o que pas\u00f3",
            "start": 3130.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la disminuci\u00f3n con relaci\u00f3n",
            "start": 3133.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a 2",
            "start": 3136.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a 2020",
            "start": 3139.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es de 4.16 y yo espero que esto",
            "start": 3141.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "venga as\u00ed",
            "start": 3146.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para el 22 23 24",
            "start": 3150.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo importante",
            "start": 3156.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de tomarse en cuenta es que estoy va",
            "start": 3157.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 3162.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hemos logrado contener",
            "start": 3164.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este incremento y ya empezamos a tener",
            "start": 3167.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "disminuciones",
            "start": 3171.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son todas",
            "start": 3175.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no porque no pones",
            "start": 3177.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con secuestro",
            "start": 3182.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque este es",
            "start": 3184.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el caso que m\u00e1s",
            "start": 3187.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y nos ha costado trabajo",
            "start": 3189.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 3192.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque miren ese puesto",
            "start": 3197.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la xxi hemos avanzado m\u00e1s",
            "start": 3203.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones robos de veh\u00edculo",
            "start": 3206.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "si lo tienen",
            "start": 3210.44,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3212.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "robo en general",
            "start": 3218.109,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a estar",
            "start": 3229.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dando a conocer",
            "start": 3231.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mes con mes para ver que la gente vaya",
            "start": 3233.32,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "viendo qu\u00e9 pasa con la inflaci\u00f3n",
            "start": 3239.06,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te pasa con el salario",
            "start": 3243.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y con todos estos indicadores",
            "start": 3247.29,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3250.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pues muy bien esa fue la exposici\u00f3n",
            "start": 3253.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abrimos quedamos pendientes dos",
            "start": 3257.07,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3260.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3261.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "marta alicia",
            "start": 3264.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y de miami",
            "start": 3268.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3269.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enfoque noticias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3271.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno pues el prop\u00f3sito de esto que",
            "start": 3273.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comenta la evaluaci\u00f3n que hace de la",
            "start": 3275.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el comportamiento no pas\u00f3 nada",
            "start": 3277.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto a las proyecciones que tiene el",
            "start": 3280.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno federal de de las tasas de",
            "start": 3282.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s porque bueno pues se prev\u00e9 tan",
            "start": 3284.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solo que en febrero el banco de m\u00e9xico",
            "start": 3287.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vuelva a incrementar la 25 puntos base y",
            "start": 3289.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que bueno pues sabemos no el incremento",
            "start": 3293.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de las tasas pues beneficiar a los",
            "start": 3294.6,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ahorradores a quien tiene mucho dinero",
            "start": 3296.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ahorrado pero pues tambi\u00e9n puede ser",
            "start": 3297.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puede inhibir el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3300.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos esto considerando",
            "start": 3302.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de la inflaci\u00f3n las",
            "start": 3304.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proyecciones que se tienen de pues m\u00e1s",
            "start": 3306.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de 7 por ciento cercanas al 7% al cierre",
            "start": 3308.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o no podr\u00edamos pensar que pues",
            "start": 3311.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se comi\u00f3 ya el incremento",
            "start": 3313.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a los m\u00ednimos a la situaci\u00f3n pues",
            "start": 3315.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de las familias como aparte de",
            "start": 3317.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "dar estos informes por supuesto y de su",
            "start": 3321.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n del comportamiento de los",
            "start": 3322.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "precios qu\u00e9 m\u00e1s hacer qu\u00e9 acciones tomar",
            "start": 3325.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para evitar que bueno pues se siga",
            "start": 3329.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deteriorando el salario y que pues no se",
            "start": 3331.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vea tan perdonada la crisis que ahorita",
            "start": 3334.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los precios pues de todos los productos",
            "start": 3335.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por esto fen\u00f3meno mundial pues se sigue",
            "start": 3337.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sigue padeciendo las familias si la",
            "start": 3340.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de informar",
            "start": 3343.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3346.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3349.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 3353.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3355.7,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 3358.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 3361.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los datos que tenemos que son datos",
            "start": 3364.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 3367.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3369.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como son muchos los",
            "start": 3371.579,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que no nos quieren los malquerientes",
            "start": 3375.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3382.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se informan",
            "start": 3385.23,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "por ejemplo el aumento de la gasolina",
            "start": 3387.569,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda siguen con eso y no hay",
            "start": 3389.269,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "aumento y lo podemos probar",
            "start": 3392.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales hemos cumplido",
            "start": 3397.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 3400.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos cuantitativos hay por ah\u00ed",
            "start": 3404.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un mensaje es una",
            "start": 3409.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora compa\u00f1era",
            "start": 3412.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3415.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hizo la comparaci\u00f3n",
            "start": 3416.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desprecio a la gasolina",
            "start": 3419.53,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3421.26,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 3423.66,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "creo que es un twitter",
            "start": 3430.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "costaba 11 pesos",
            "start": 3434.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "seg\u00fan esta informaci\u00f3n",
            "start": 3439.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3443.52,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3444.99,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la dejaron en 20",
            "start": 3446.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya estamos hablando del doble",
            "start": 3450.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3456.339,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no le hemos subido en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3459.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "incluso ha estado por abajo de la",
            "start": 3463.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3467.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 3470.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3472.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 3476.93,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces este no lo aceptan",
            "start": 3479.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3486.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se callaron como momias",
            "start": 3490.289,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cuando aumentan los precios cuando ya",
            "start": 3493.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gasolina sos",
            "start": 3496.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ahora hasta inventan miente",
            "start": 3498.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "acabamos de ver ayer",
            "start": 3503.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 3509.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo utilizar una fotograf\u00eda",
            "start": 3511.99,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 3516.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda",
            "start": 3517.639,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "todos la misma foto",
            "start": 3520.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ahora s\u00f3lo vamos a",
            "start": 3525.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a repetir",
            "start": 3528.09,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 3529.92,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "muy buena la ma\u00f1anera",
            "start": 3532.349,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los para los",
            "start": 3537.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no tiene memoria el recuerdo que el",
            "start": 3540.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diciembre del 12",
            "start": 3543.81,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "la gasolina ten\u00eda un costo de 11",
            "start": 3546.8,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "pesos con 37 por litro",
            "start": 3550.599,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y para el 30 de noviembre el 18 ya",
            "start": 3557.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaba el litro en 20 81",
            "start": 3560.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3563.18,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hoy el precio es de 20.6 por litro",
            "start": 3568.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no ha subido en tres a\u00f1os",
            "start": 3574.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3575.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta abajo centavos",
            "start": 3577.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto es en general",
            "start": 3583.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque en estados fronterizos",
            "start": 3586.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si ustedes cargan gasolina hoy",
            "start": 3591.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "matamoros en reynosa",
            "start": 3597.41,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y nuevo laredo en ju\u00e1rez todo todo",
            "start": 3600.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la frontera con texas est\u00e1 a 15 pesos",
            "start": 3606.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el litro",
            "start": 3614.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero no dan su brazo a torcer",
            "start": 3618.21,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "no aceptan porque no pones lo de ayer",
            "start": 3622.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 3625.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lo de la gasolina es",
            "start": 3627.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3631.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3633.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ciudadanas",
            "start": 3635.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero el v\u00eddeo",
            "start": 3637.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vean los personajes",
            "start": 3640.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y vean la foto",
            "start": 3644.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es la misma",
            "start": 3646.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 3665.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "99",
            "start": 3667.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a ver en honor a la verdad d\u00f3nde est\u00e1 en",
            "start": 3669.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "26 99",
            "start": 3674.0,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 3676.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3678.789,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 3680.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es revolucionaria",
            "start": 3683.42,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las mentiras",
            "start": 3686.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 3688.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3694.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos",
            "start": 3697.84,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque perdieron sus privilegios",
            "start": 3700.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya dejaron de robar o ya no se les",
            "start": 3703.569,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "permite jugar",
            "start": 3706.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que estar",
            "start": 3710.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 3713.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre esto es un poco lo que planteas",
            "start": 3719.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde luego tu pregunta va en otro",
            "start": 3723.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3726.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dices qu\u00e9 hacer para el deterioro si",
            "start": 3727.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "damos a conocer que tenemos inflaci\u00f3n",
            "start": 3732.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y que tenemos un comportamiento de",
            "start": 3736.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "precios en b\u00e1sicos",
            "start": 3739.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues no estamos viendo",
            "start": 3743.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que haya deterioro no se ha comido",
            "start": 3746.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la carest\u00eda el incremento al salario",
            "start": 3750.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 3753.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde luego qu\u00e9",
            "start": 3758.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n la carest\u00eda afecta",
            "start": 3761.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero como nunca en la historia",
            "start": 3764.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reciente se ha aumentado tanto el",
            "start": 3769.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo por eso no se lo ha",
            "start": 3772.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "comido",
            "start": 3773.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se lo com\u00eda se lo tragaba",
            "start": 3775.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3780.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que la inflaci\u00f3n siempre estaba por",
            "start": 3783.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "encima del salario m\u00ednimo",
            "start": 3786.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero eso la prensa",
            "start": 3790.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3793.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oficiosa",
            "start": 3796.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3800.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3802.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "analiza",
            "start": 3804.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3806.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3809.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mencionas de los incrementos de taza",
            "start": 3811.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 3816.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al gobierno no tenemos el dato s\u00e9",
            "start": 3819.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la tasa era 8%",
            "start": 3823.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la bajamos hasta 4 no nosotros el banco",
            "start": 3828.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3832.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que le corresponde",
            "start": 3834.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces es un mecanismo que tiene el",
            "start": 3836.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico- para controlar la",
            "start": 3840.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n por lo que est\u00e1s preguntando",
            "start": 3842.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces cuando aumenta inflaci\u00f3n",
            "start": 3844.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y aumentan a la tasa",
            "start": 3848.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 3851.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la taza",
            "start": 3854.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 3856.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la de hoy es m\u00e1s baja",
            "start": 3858.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la que",
            "start": 3862.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3864.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encontramos cuando llegamos al gobierno",
            "start": 3865.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 3869.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "podemos probarlo",
            "start": 3872.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir nosotros",
            "start": 3875.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 3879.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 3882.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "enfrentando estos factores externos",
            "start": 3886.329,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque las otras crisis tambi\u00e9n que se",
            "start": 3891.589,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "han presentado en m\u00e9xico",
            "start": 3895.069,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s impactantes se han originado por",
            "start": 3898.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los malos gobiernos",
            "start": 3902.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la crisis del 94",
            "start": 3905.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "95",
            "start": 3909.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues fue al final del gobierno de",
            "start": 3912.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 3915.94,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y a la entrada del gobierno en sevilla",
            "start": 3918.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que vargas llosa dice que",
            "start": 3921.019,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es un h\u00e9roe lo he dicho",
            "start": 3924.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3927.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed se cay\u00f3 la econom\u00eda pero no fue",
            "start": 3930.45,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "un factor externo no fue por pandemia",
            "start": 3933.18,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fue por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3937.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y por convertir las deudas de unos",
            "start": 3942.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3946.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si ustedes escuchan la opini\u00f3n",
            "start": 3948.32,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de los potentados de mexico",
            "start": 3953.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sobre el gobierno ese dicho",
            "start": 3956.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es igual a la de vargas llosa",
            "start": 3959.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso h\u00e9roe pues como no",
            "start": 3964.059,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "si convirti\u00f3 sus deudas",
            "start": 3968.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las deudas de los de arriba de unos",
            "start": 3972.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3976.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "grandes empresarios banqueros en deuda",
            "start": 3978.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3982.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en deuda de todos",
            "start": 3983.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se mantiene esa deuda tenemos que estar",
            "start": 3989.839,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pagando 40 50 mil millones de pesos al",
            "start": 3992.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1o s\u00f3lo de intereses y desgraciadamente",
            "start": 3996.049,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "deber\u00e9 dar 50 a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 3999.979,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4010.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 4013.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno originado repito por la",
            "start": 4015.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4019.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4021.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es la pandemia",
            "start": 4024.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "efecto a todo el mundo sufren humano",
            "start": 4025.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "externo",
            "start": 4029.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n hay que tomarlo",
            "start": 4031.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se encuentra en el an\u00e1lisis",
            "start": 4034.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de todas formas a\u00fan enfrentando",
            "start": 4037.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adversidades estamos saliendo",
            "start": 4040.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "adelante y estamos saliendo gracias en",
            "start": 4044.26,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "primer lugar al pueblo",
            "start": 4048.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto que hacen los migrantes",
            "start": 4052.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lo que hace nuestro pueblo",
            "start": 4055.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque somos herederos",
            "start": 4060.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de grandes civilizaciones de grandes",
            "start": 4063.71,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 4067.079,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y siempre he dicho que la cultura",
            "start": 4068.359,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "es la que nos salva",
            "start": 4072.069,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4076.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 4081.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es doblemente",
            "start": 4085.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuestionable no",
            "start": 4088.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4091.03,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el racismo y el clasismo",
            "start": 4092.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4096.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el que es racista o es clasista",
            "start": 4098.049,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo discrimina",
            "start": 4102.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4106.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "niega",
            "start": 4110.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4114.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 4116.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4119.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que todos todos",
            "start": 4123.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los de clase media los de arriba",
            "start": 4125.91,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "podamos vivir mejor pero se debe mucho",
            "start": 4129.41,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "al pueblo a los trabajadores",
            "start": 4134.43,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "siempre que se habla de una empresa",
            "start": 4138.71,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se piensa en el capital",
            "start": 4144.339,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y se olvida",
            "start": 4149.029,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 4152.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 4157.91,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta todo desde luego somos",
            "start": 4163.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 4166.759,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "que quiera seguir siendo racista pues",
            "start": 4170.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "all\u00e1 \u00e9l",
            "start": 4174.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que quiera seguir siendo hip\u00f3crita",
            "start": 4178.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que siga su camino",
            "start": 4181.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 4184.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y otra forma de vida",
            "start": 4188.219,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "completamente distinta entonces",
            "start": 4191.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comentarte esto de que no se va a comer",
            "start": 4193.81,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n el salario",
            "start": 4198.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dos preguntas nada m\u00e1s una que tiene que",
            "start": 4202.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ver con la prueba en l\u00ednea el programa",
            "start": 4205.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que tiene de la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 4208.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4210.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estamos hablando de docentes que est\u00e1n",
            "start": 4211.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente en una situaci\u00f3n",
            "start": 4213.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil laboralmente porque bueno pues",
            "start": 4216.37,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la se puso en manos de un outsourcing su",
            "start": 4220.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n estamos hablando de",
            "start": 4224.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "maestros que tienen grado que son",
            "start": 4226.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preparados que tan s\u00f3lo en este primer",
            "start": 4228.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trimestre van a atender a 24 mil j\u00f3venes",
            "start": 4231.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudiantes de prepa del nivel medio",
            "start": 4233.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 4237.29,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pero su situaci\u00f3n laboral resulta",
            "start": 4238.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realmente cr\u00edtica aqu\u00ed pues los abord\u00f3",
            "start": 4240.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en alguna ocasi\u00f3n en la ma\u00f1ana era que",
            "start": 4241.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted ofreci\u00f3 prometi\u00f3 regularizar su",
            "start": 4244.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pues les fue peor porque no",
            "start": 4246.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "luego ya no los contrataron o no",
            "start": 4249.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "renovaron contratos y esto como es a",
            "start": 4251.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la piel pues el plazo es me",
            "start": 4253.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica pues no hay con quien",
            "start": 4255.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente atender reclamar o pedir",
            "start": 4257.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "una mejor situaci\u00f3n laboral entonces la",
            "start": 4259.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pregunta es c\u00f3mo va a incorporar",
            "start": 4262.489,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "realmente la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 4264.61,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o esta promesa que se hizo",
            "start": 4266.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y carlos porque no tienen solamente un",
            "start": 4268.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es un programa que empez\u00f3 en 2014 en",
            "start": 4271.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "2018 fue el \u00fanico a\u00f1o que tuvieron",
            "start": 4273.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aguinaldo y que tuvieron vacaciones que",
            "start": 4276.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tuvieron los m\u00e1s importantes servicios",
            "start": 4278.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ya no tiene nada de esto y",
            "start": 4280.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces ahora lo que pretenden o lo que",
            "start": 4284.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quieren es saber que a instancias o como",
            "start": 4285.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esperar que el gobierno pues corresponda",
            "start": 4289.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con esta parte de este programa que",
            "start": 4291.77,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "forma parte de la pol\u00edtica educativa del",
            "start": 4293.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds qu\u00e9 posibilidades hay y bueno si no",
            "start": 4295.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toman este m\u00e1s represalias esta pregunta",
            "start": 4297.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n no nadie es el que se",
            "start": 4300.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reprime por defender sus derechos y",
            "start": 4304.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la secretaria de",
            "start": 4307.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n porque no se resolvi\u00f3 el",
            "start": 4310.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "problema si te parece que nos informe y",
            "start": 4312.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la otra pregunta pues tiene que ver con",
            "start": 4317.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un comentario que sobre esta decisi\u00f3n o",
            "start": 4319.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este anuncio que se hizo de emilio",
            "start": 4321.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lozoya que podr\u00eda alcanzar de acuerdo a",
            "start": 4324.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pues",
            "start": 4326.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una condena de 39 a\u00f1os que ellos se dio",
            "start": 4328.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a conocer qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de este",
            "start": 4329.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proceso que al final bueno pues si",
            "start": 4331.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 o no esta protecci\u00f3n a emilio",
            "start": 4334.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lozoya que expectativas que como lo",
            "start": 4336.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vemos pues es un asunto de la fiscal\u00eda",
            "start": 4339.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 4342.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ellos tienen",
            "start": 4346.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este proceso y est\u00e1",
            "start": 4348.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en curso",
            "start": 4353.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4354.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de los jueces del poder",
            "start": 4358.67,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4363.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4368.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9",
            "start": 4370.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4373.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sigue sobre este",
            "start": 4375.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asunto judicial como otros yo lo \u00fanico",
            "start": 4378.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que puedo decir o repetir es que le",
            "start": 4381.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tengo confianza al fiscal general",
            "start": 4385.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se desvanece",
            "start": 4389.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "alejando que es manera y que est\u00e9",
            "start": 4391.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4396.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "considero una gente \u00edntegra e incapaz de",
            "start": 4398.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fabricar de leeds",
            "start": 4401.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y por lo que corresponde a nosotros",
            "start": 4406.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque hay que estarlo",
            "start": 4408.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 4411.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y ha dicho tambi\u00e9n en otras ocasiones",
            "start": 4414.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que las diferencias entre un escritor",
            "start": 4416.349,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y un dirigente es que el escritor no",
            "start": 4420.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "debe de repetirse",
            "start": 4423.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no debe d",
            "start": 4428.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y caer en lugares comunes",
            "start": 4431.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el dirigente si tiene que repetir y",
            "start": 4436.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "repetir y repetir y repetir porque es",
            "start": 4438.73,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "una labor de concientizaci\u00f3n",
            "start": 4441.79,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "e ir creando",
            "start": 4444.389,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4446.449,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 4448.59,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "he dicho en otras ocasiones que no es",
            "start": 4451.619,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 4455.899,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "que la procuradur\u00eda",
            "start": 4458.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "general de la republica depend\u00eda del",
            "start": 4460.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4463.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya no depende la fiscal\u00eda del presidente",
            "start": 4466.489,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 4472.23,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4473.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "instancia aut\u00f3noma",
            "start": 4475.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "como el banco de m\u00e9xico",
            "start": 4478.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como el ine",
            "start": 4483.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces hay que respetar la autonom\u00eda",
            "start": 4491.05,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4495.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4498.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 4500.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4502.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4506.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "independiente bueno y durante los tres",
            "start": 4507.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 4510.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que poder estar",
            "start": 4513.82,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "concentrado",
            "start": 4515.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en una persona",
            "start": 4517.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "durante la colonia pues era el virrey",
            "start": 4519.89,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "si acaso le compet\u00eda el arzobispo",
            "start": 4524.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero por lo general en el virrey tres",
            "start": 4530.679,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 4533.829,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y luego el presidente",
            "start": 4535.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente no tard\u00f3 mucho",
            "start": 4539.44,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el imperio",
            "start": 4542.67,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de los y porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os",
            "start": 4545.269,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4551.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s so\u00f1ada porfiria",
            "start": 4552.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s por finito",
            "start": 4556.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero se concentraba el poder",
            "start": 4561.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en una persona",
            "start": 4565.409,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en lo p\u00fablico era pa\u00eds de un solo",
            "start": 4568.54,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4574.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "presidente el que decid\u00eda",
            "start": 4577.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre los asuntos judiciales",
            "start": 4583.51,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "sobre los asuntos legislativos",
            "start": 4589.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sobre los asuntos pol\u00edticos",
            "start": 4594.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "yo todav\u00eda padec\u00eda eso y esto tambi\u00e9n lo",
            "start": 4596.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "digo para los j\u00f3venes",
            "start": 4600.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "yo era jefe de gobierno",
            "start": 4603.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y no quer\u00edan que yo compitiera",
            "start": 4606.9,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "que yo fuese candidato a la presidencia",
            "start": 4611.61,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 4616.83,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4619.97,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "a mediados de mi mandato como jefe de",
            "start": 4622.539,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4625.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "me fabricaron",
            "start": 4627.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 4630.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual yo hab\u00eda",
            "start": 4634.58,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4636.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desobedecido la orden de un juez",
            "start": 4638.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cuando construido un camino",
            "start": 4641.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para comunicar a un hospital",
            "start": 4646.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 4649.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lo fraguaron en los pinos",
            "start": 4652.789,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4655.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a llamar fox",
            "start": 4656.699,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte",
            "start": 4659.09,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "al nieto del gran escritor",
            "start": 4661.78,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "mariano azuela",
            "start": 4666.679,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 una gran novela",
            "start": 4669.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la solitaria novela",
            "start": 4673.03,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 4675.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se llama esa novela que la recomiendo",
            "start": 4677.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "bueno su nieto",
            "start": 4680.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "era presidente de la suprema corte de",
            "start": 4683.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4686.88,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y lo mand\u00f3 a hablar fox",
            "start": 4691.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y le dio la instrucci\u00f3n",
            "start": 4693.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para que me",
            "start": 4698.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciada",
            "start": 4701.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 4704.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para desaforar me",
            "start": 4706.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "para quitarme del gobierno",
            "start": 4709.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y me quitaron del gobierno",
            "start": 4713.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque los que est\u00e1n ahora en la",
            "start": 4716.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 4718.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 4720.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 4723.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos pues",
            "start": 4727.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actuaban juntos",
            "start": 4731.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se puso de acuerdo",
            "start": 4733.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "foxx",
            "start": 4736.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "creel",
            "start": 4739.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayor fabio beltrones del pri",
            "start": 4741.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "chaf\u00e9e del pri",
            "start": 4746.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4752.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara llegaron",
            "start": 4757.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a la decisi\u00f3n votaron y desafuero",
            "start": 4762.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me des afloraron y me dejaron",
            "start": 4767.84,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4770.51,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ya a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico",
            "start": 4772.469,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4776.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "para que me aprendieran",
            "start": 4778.449,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "estaba esperando que yo me oyera",
            "start": 4784.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque me amparada",
            "start": 4788.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de este mismo grupo opositor pagaron la",
            "start": 4791.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 4794.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "creo que dos mil tres mil pesos",
            "start": 4799.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya cuando la gente",
            "start": 4803.019,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 4805.019,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "movilizarse",
            "start": 4807.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed siempre me han rescatado me",
            "start": 4809.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "han sacado a flote",
            "start": 4813.57,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 4815.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4817.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 4820.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces ya cuando est\u00e9 sintieron de que",
            "start": 4823.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no iban a poder",
            "start": 4827.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y andaban buscando la manera de que yo",
            "start": 4829.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no fuera a la c\u00e1rcel",
            "start": 4831.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y pagaron en mi nombre",
            "start": 4834.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una fianza",
            "start": 4840.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y desde luego que la rechace",
            "start": 4845.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4850.57,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "conozco la vida de lucha pac\u00edfica",
            "start": 4852.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de gandhi y de mandela de luther king'",
            "start": 4859.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "recordaba yo mucho",
            "start": 4863.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo de luther king",
            "start": 4866.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que los deten\u00edan",
            "start": 4869.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque supuestamente se pasaba un alto",
            "start": 4873.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y va a la c\u00e1rcel",
            "start": 4877.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y siempre le ofrec\u00edan",
            "start": 4880.739,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que sal\u00eda confianza y nunca acept\u00f3",
            "start": 4883.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "salir de la c\u00e1rcel con gracias",
            "start": 4889.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eso se llama",
            "start": 4894.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "resistencia civil",
            "start": 4896.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4900.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces ya no es lo mismo",
            "start": 4906.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dan presidente ya no dar\u00e1 orden al",
            "start": 4910.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4914.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 4918.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y es distinto",
            "start": 4922.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo mismo con la fiscal\u00eda por tu pregunta",
            "start": 4923.88,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "sobre el caso de el ex director de pemex",
            "start": 4927.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto lo va a ver el poder judicial",
            "start": 4935.13,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy bien entonces vamos con demi\u00e1n",
            "start": 4939.659,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa t\u00fa t\u00fa",
            "start": 4944.66,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4946.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4948.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno primero que nada desearle un feliz",
            "start": 4951.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dos milenios que sea muy productivo",
            "start": 4952.55,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "sobre todo para todos los mexicanos este",
            "start": 4954.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este los mejores deseos ten\u00edan",
            "start": 4956.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "duarte del sonora power radio sonora",
            "start": 4959.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "telemax y bueno se\u00f1or presidente una",
            "start": 4962.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n a la presentaci\u00f3n que",
            "start": 4965.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hicieron creo que les faltaron dos",
            "start": 4966.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indicadores que ser\u00edan importantes",
            "start": 4968.31,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "revisar uno tiene que ver con las",
            "start": 4969.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reservas del banco de m\u00e9xico se report\u00f3",
            "start": 4971.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que subieron este al cierre del a\u00f1o",
            "start": 4974.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasado a m\u00e1s de 202 mil millones de",
            "start": 4976.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y esto representa un incremento",
            "start": 4979.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del 16.4 por ciento respecto al nivel en",
            "start": 4981.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el que usted las tom\u00f3 este creo que es",
            "start": 4984.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un resultado muy interesante de ver y",
            "start": 4986.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisar y la otra ser\u00eda muy interesante",
            "start": 4988.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "observar un comparativo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 4991.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "usted hablaba de que es el desaf\u00edo en",
            "start": 4994.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica que enfrenta a su",
            "start": 4996.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno y seg\u00fan mis cuentas bueno hasta",
            "start": 4997.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy haya acumulado pues un 13 por ciento",
            "start": 5000.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "oeste de inflaci\u00f3n m\u00e1s menos en lo que",
            "start": 5002.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va de su administraci\u00f3n y estaba",
            "start": 5005.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "revisando yo incluso lo publique en la",
            "start": 5007.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "columna que public\u00f3 en sdp noticias esto",
            "start": 5009.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los amlo no mix",
            "start": 5012.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y es muy interesante porque por ejemplo",
            "start": 5014.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sus antecesores dejaron pues un rastro",
            "start": 5017.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n muy fuerte este miguel de",
            "start": 5019.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la madrid bueno que es el primero que",
            "start": 5022.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "observ\u00e9 tuvo inflaci\u00f3n del 4 mil 30 por",
            "start": 5023.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciento este pero por ah\u00ed est\u00e1 el dato de",
            "start": 5026.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "carlos salinas por ejemplo que tuvo 142",
            "start": 5029.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ciento de inflaci\u00f3n en su sexenio de",
            "start": 5031.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ernesto zedillo de 225 \u00e9l es el h\u00e9roe de",
            "start": 5034.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los neoliberales 225 por ciento de",
            "start": 5036.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n vicente fox- un 30 y un 30 por",
            "start": 5040.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciento y felipe calder\u00f3n un 28 por",
            "start": 5043.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciento este el comparativo pues siempre",
            "start": 5046.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ac\u00e1 pues algunas dudas al respecto",
            "start": 5049.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de lo que lo que se tiene en resultados",
            "start": 5051.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e1s all\u00e1 de la punta econ\u00f3mico",
            "start": 5054.67,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ello quisiera",
            "start": 5057.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "plantearle tres temas es el que son que",
            "start": 5058.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son importantes uno tiene que ver con",
            "start": 5060.86,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "todos los estados de la frontera y",
            "start": 5062.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "algunos que se han agregado a esta a",
            "start": 5064.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este plan que se tiene de regularizaci\u00f3n",
            "start": 5066.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los veh\u00edculos extranjeros que han",
            "start": 5068.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entrado de manera ilegal al pa\u00eds y hay",
            "start": 5071.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mucha inquietud todav\u00eda e incluso la",
            "start": 5073.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "anda la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 5075.17,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "exteriores de auto se est\u00e1 quejando de",
            "start": 5076.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que por efecto de la regularizaci\u00f3n",
            "start": 5078.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2 sus ventas no se ha regularizado un",
            "start": 5080.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solo carro la pregunta en particular",
            "start": 5082.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sobre el tema es bueno cuando se inicia",
            "start": 5085.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las reglas",
            "start": 5088.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos carros esteban a estar sujetos a",
            "start": 5090.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este proceso de regularizaci\u00f3n puesto",
            "start": 5093.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ya empezamos el a\u00f1o fiscal este 2022",
            "start": 5095.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y naturalmente entre los propietarios de",
            "start": 5098.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos chocolates pero tambi\u00e9n",
            "start": 5100.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos estatales y",
            "start": 5102.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "municipales este pues existe la",
            "start": 5104.179,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "inquietud de qu\u00e9 va a pasar este con",
            "start": 5105.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este programa c\u00f3mo est\u00e1 el tema de los",
            "start": 5107.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingresos c\u00f3mo se van a distribuir y si",
            "start": 5109.699,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "me permite tengo pues un par de temas",
            "start": 5111.889,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que quisiera porque es buena tu",
            "start": 5113.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reservaci\u00f3n de estos dos datos de lo que",
            "start": 5115.19,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es inflaci\u00f3n acumulada y lo que son",
            "start": 5118.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reservas porque las reservas del banco",
            "start": 5121.699,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 5125.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "muy altas en efecto 200.000 millones de",
            "start": 5128.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5132.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como nunca y se han incrementado",
            "start": 5135.04,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en lo que va del gobierno como 15%",
            "start": 5138.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "16.4",
            "start": 5144.62,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "16.46 y otro dato que nos falta es",
            "start": 5146.26,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5152.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed se nos cay\u00f3 la econom\u00eda pero hay",
            "start": 5156.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que tenerlo tambi\u00e9n es otro dato",
            "start": 5159.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5164.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sobre tu pregunta es muy buena porque",
            "start": 5169.659,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5173.519,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5177.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de nuestros servidores p\u00fablicos",
            "start": 5179.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 5184.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apurarse el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5185.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tiene que apurarse la consejera jur\u00eddica",
            "start": 5190.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiene que apurarse la secretaria de",
            "start": 5197.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5200.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y se tiene que establecer el mecanismo",
            "start": 5202.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con los estados",
            "start": 5205.67,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "para que no se demore ya la",
            "start": 5208.57,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n",
            "start": 5211.719,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "porque es muy interesante lo que dices",
            "start": 5212.849,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que ya los distribuidores se est\u00e1n",
            "start": 5215.61,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "quejando no de que est\u00e1n vendiendo menos",
            "start": 5218.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "carros si todav\u00eda no se regulariza unos",
            "start": 5220.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 5224.65,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5225.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nos hemos demorado",
            "start": 5227.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya tenemos que este estar",
            "start": 5229.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5234.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5236.11,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que va a regularizar sus unidades",
            "start": 5238.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5245.61,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en jugar el elefante",
            "start": 5247.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "dando por aqu\u00ed el elefante",
            "start": 5250.079,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "la noche y el caballo y el camello",
            "start": 5253.19,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este es ese que hay que empujarlo",
            "start": 5257.58,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "para que funcione",
            "start": 5262.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay un estimado por ejemplo en el caso",
            "start": 5266.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de baja california de alrededor de 500",
            "start": 5269.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mil veh\u00edculos",
            "start": 5273.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ese dinero que va a entrar",
            "start": 5277.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una cooperaci\u00f3n",
            "start": 5282.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque tampoco se trata",
            "start": 5285.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de cobrar mucho",
            "start": 5288.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es un promedio de 2000",
            "start": 5291.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "3000 pesos",
            "start": 5296.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es lo que tiene que costar de 2 a 3 mil",
            "start": 5299.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pesos la regularizaci\u00f3n",
            "start": 5302.36,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "seg\u00fan se ha analizado",
            "start": 5304.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eso va a quedar",
            "start": 5307.409,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5310.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mejorar las calles",
            "start": 5313.53,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y que no haya tantos baches",
            "start": 5315.999,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "loba",
            "start": 5321.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5324.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "recaudar la federaci\u00f3n",
            "start": 5326.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si no va a quedar en los estados y en",
            "start": 5331.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los municipios",
            "start": 5334.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5337.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ya ya ya",
            "start": 5340.619,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que te sacas el t\u00e9",
            "start": 5343.65,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5347.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5349.749,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "charlan that las cosas entonces ya sea",
            "start": 5352.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 5357.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pero hay que definir el reglamento",
            "start": 5359.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hay que resolver el ingreso de los",
            "start": 5363.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "recursos el destino de los fondos",
            "start": 5366.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5370.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo eso se tiene que hacer yo",
            "start": 5374.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me la paso diciendo",
            "start": 5377.679,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "que no estamos",
            "start": 5380.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de normalidad pol\u00edtica",
            "start": 5384.119,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no solo no es como antes",
            "start": 5391.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "si no estamos en un proceso de",
            "start": 5395.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5397.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando hay normalidad",
            "start": 5401.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se trabajan mucho horas",
            "start": 5405.469,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "me refiero a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5410.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero cuando es un proceso de",
            "start": 5411.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5413.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se dio uno que aplicar a fondo",
            "start": 5417.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no pudo trabajar ocho horas",
            "start": 5421.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay que trabajar m\u00e1s",
            "start": 5428.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 5430.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y tener convicciones",
            "start": 5433.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y entusiasmarnos",
            "start": 5437.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 5439.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y entusiasmados con lo que estamos",
            "start": 5443.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5445.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con lo que se va logrando",
            "start": 5448.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como se van obteniendo frutos el tener",
            "start": 5454.58,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estos resultados",
            "start": 5458.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y si nos vamos al terreno social",
            "start": 5461.96,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5464.909,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos entregando las becas las",
            "start": 5466.869,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pensiones a los adultos mayores",
            "start": 5470.349,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 5472.739,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "se ve a entusiasma",
            "start": 5474.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no puede haber una cosa que produzca m\u00e1s",
            "start": 5479.03,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 5483.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que servir al pr\u00f3jimo",
            "start": 5486.239,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que llevar a la pr\u00e1ctica el amor al",
            "start": 5490.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 5492.55,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5495.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenemos que estar pendientes de eso y no",
            "start": 5499.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son cargos",
            "start": 5504.34,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "son encargos",
            "start": 5506.55,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "antes era",
            "start": 5510.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es todo jer\u00e1rquico",
            "start": 5512.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5515.33,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ahora carlos no es secretario pero es",
            "start": 5517.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como si lo fuera",
            "start": 5520.909,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "l team",
            "start": 5525.61,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5526.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que atiende todos los d\u00edas a los que",
            "start": 5527.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "vienen al palacio",
            "start": 5530.53,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la de atenci\u00f3n ciudadana es como",
            "start": 5532.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 5534.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "super secretaria",
            "start": 5536.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por el trabajo que lleva a cabo",
            "start": 5539.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no es una cuesti\u00f3n general que caber",
            "start": 5545.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5549.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quien me va a tocar a m\u00ed",
            "start": 5553.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el papel de jes\u00fas",
            "start": 5556.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos los que ayudan en la",
            "start": 5558.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5560.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta el servidor p\u00fablico m\u00e1s humilde",
            "start": 5563.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entusiasmado yo ayudo",
            "start": 5567.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "yo aporto",
            "start": 5570.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente que va a casa por casa",
            "start": 5573.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 5577.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando",
            "start": 5580.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 5584.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 5587.449,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed mujeres y hombres",
            "start": 5591.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que logramos",
            "start": 5594.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vacunar a tanta gente",
            "start": 5597.179,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "estamos entre los pa\u00edses que han",
            "start": 5601.78,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "vacunado a m\u00e1s personas en el mundo",
            "start": 5604.54,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar",
            "start": 5608.929,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5611.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos pero no es nada m\u00e1s la paga",
            "start": 5613.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son las convicciones",
            "start": 5619.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es lo que pasa cuando hay un movimiento",
            "start": 5621.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n cuando es la",
            "start": 5625.34,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 5627.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque triunfa",
            "start": 5628.49,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una guerrilla",
            "start": 5632.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si son menos que un ej\u00e9rcito regular",
            "start": 5635.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque triunfaron los revolucionarios",
            "start": 5638.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5641.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque luchaban por una causa",
            "start": 5643.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 5648.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "soldado",
            "start": 5649.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 5655.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues lucha",
            "start": 5659.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5661.65,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "un sueldo",
            "start": 5663.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lucha porque ese es su trabajo",
            "start": 5665.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero un revolucionario adem\u00e1s",
            "start": 5669.92,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n luchando por un ideal y eso",
            "start": 5674.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es lo que le impulsa eso es lo que lo",
            "start": 5677.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 5680.4,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5681.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "aplicarse a fondo",
            "start": 5682.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es lo mismo en el servicio p\u00fablico",
            "start": 5686.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5689.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5692.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hay una sacudida",
            "start": 5694.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una zarandeada m\u00e1s amargada",
            "start": 5698.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pues todo sigue igual",
            "start": 5703.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5706.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no ser\u00edamos levant\u00e1ndose tan temprano",
            "start": 5709.949,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "me ha costado nos han tarde",
            "start": 5713.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ni trabajando s\u00e1bado el domingo",
            "start": 5716.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces todos estos servidores y",
            "start": 5721.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "menciones son de primera",
            "start": 5724.22,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cada uno",
            "start": 5726.43,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tatiana",
            "start": 5728.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estela",
            "start": 5730.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tiene mucho trabajo yo lo s\u00e9 pero qu\u00e9",
            "start": 5732.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien que est\u00e1s recordando esto porque ya",
            "start": 5735.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llevamos tiempo",
            "start": 5738.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5741.23,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con el tema y ya es para que se",
            "start": 5743.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estuviese",
            "start": 5746.389,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "regularizando",
            "start": 5748.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los veh\u00edculos",
            "start": 5749.93,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez de hecho es urgente porque le",
            "start": 5753.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo hace algunos meses hermosillo",
            "start": 5757.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es la capital del valle este a pesar de",
            "start": 5759.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado en la reparaci\u00f3n de",
            "start": 5760.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las calles seguimos teniendo un problema",
            "start": 5762.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fuerte y obviamente pues est\u00e1 la",
            "start": 5764.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expectativa del ingreso relacionado nada",
            "start": 5766.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en mi ciudad se estima que hay 400",
            "start": 5768.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mil carros chocolates chips t\u00e9cnico como",
            "start": 5770.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ejemplo y en cajeme se estima que hay",
            "start": 5773.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "200 mil entonces obviamente es un factor",
            "start": 5775.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para la inseguridad pero tambi\u00e9n un",
            "start": 5778.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "factor que ayudar\u00eda mucho a reparar la",
            "start": 5780.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "infraestructura ya que aquel y mencion\u00f3",
            "start": 5782.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el caso de cajeme se\u00f1or presidente s\u00e9",
            "start": 5784.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se ha hablado aqu\u00ed all\u00e1 del tema",
            "start": 5787.14,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "abundantemente sin embargo seguimos",
            "start": 5788.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estando preocupados miremos el caso es",
            "start": 5790.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que en mi estado la violencia el tema",
            "start": 5792.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del que se hablaba hace un rato sobre",
            "start": 5795.63,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "todos los homicidios han seguido",
            "start": 5796.86,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 5798.45,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "se estima que bueno sonora es el estado",
            "start": 5799.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde mayor crecimiento mayor impacto",
            "start": 5801.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene el asunto lamentablemente de la",
            "start": 5804.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "violencia homicida tenemos hasta el",
            "start": 5806.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierre del mes de noviembre de",
            "start": 5810.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "1765 asesinatos en el estado y cajeme en",
            "start": 5812.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "particular que es el municipio del que",
            "start": 5816.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hablaba al final pues se ha convertido",
            "start": 5817.95,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en el foco la violencia en sonora hay",
            "start": 5820.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 asesinatos documentados en el",
            "start": 5822.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "municipio es un municipio peque\u00f1o usted",
            "start": 5825.329,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo conoce bien tiene poco m\u00e1s de 400.000",
            "start": 5826.8,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "habitantes entonces si la situaci\u00f3n si",
            "start": 5830.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preocupa y yo estuve ah\u00ed cuando su",
            "start": 5832.289,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora esposa la doctora guti\u00e9rrez",
            "start": 5835.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muller estuvo en este evento de",
            "start": 5837.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fandangos por la lectura lo cual me",
            "start": 5839.55,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "parece una excelente iniciativa verdad",
            "start": 5841.469,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este para atacar la ra\u00edz de la violencia",
            "start": 5843.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin embargo en cajeme en el tejido",
            "start": 5845.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sociales y la complejidad que tiene",
            "start": 5848.699,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "usted saber es un distrito",
            "start": 5850.8,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de riego con unas implicaciones de",
            "start": 5853.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n econom\u00eda eminentemente agr\u00edcola y",
            "start": 5856.709,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rural hay pocas opciones para la gente",
            "start": 5859.05,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "muchos emigran a estados unidos otros",
            "start": 5861.869,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tantos a hermosillo este y bueno la",
            "start": 5863.879,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "verdad es que la gente",
            "start": 5866.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "lamentablemente tiene pocas opciones y",
            "start": 5868.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hay un llamado por ah\u00ed de las",
            "start": 5870.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "autoridades para pedirle a usted a su",
            "start": 5872.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno que se haga un esfuerzo",
            "start": 5875.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adicional en t\u00e9rminos del despliegue de",
            "start": 5877.229,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "elementos este para tratar de ayudar a",
            "start": 5879.389,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pacificar cajeme lamentablemente la",
            "start": 5882.809,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal no alcanza",
            "start": 5884.669,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ocupada equipada perd\u00f3n ni tampoco hay",
            "start": 5886.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "suficiente personal la polic\u00eda estatal",
            "start": 5889.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tampoco alcanza este a pesar de que se",
            "start": 5891.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "han hecho esfuerzos entonces s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 5893.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy importante que nos ayude el se\u00f1or",
            "start": 5894.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente es un llamado de auxilio de",
            "start": 5896.55,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hecho de los cajemenses al respecto de",
            "start": 5897.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este tema s\u00ed estamos muy conscientes yo",
            "start": 5900.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "voy a ir para all\u00e1 voy en febrero y voy",
            "start": 5903.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a cajeme voy",
            "start": 5907.92,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5910.8,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n y voy a",
            "start": 5914.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 5918.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y voy a obreg\u00f3n por lo de la violencia",
            "start": 5921.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "te comento que si hay una disminuci\u00f3n en",
            "start": 5923.63,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 5928.46,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en homicidios",
            "start": 5930.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no encajen o sea hemos logrado aqu\u00ed",
            "start": 5932.409,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hace poco se dio a conocer",
            "start": 5937.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el resultado de c\u00f3mo estamos en los",
            "start": 5942.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estados de m\u00e1s violencia",
            "start": 5946.25,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "sobre todo de homicidios y hay una",
            "start": 5949.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 13 por ciento se",
            "start": 5954.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "document\u00f3 en",
            "start": 5956.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el estado pero no encajen s\u00ed ah\u00ed hemos",
            "start": 5958.08,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "tenido incrementos y ya estamos",
            "start": 5962.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajando en eso y voy a ir",
            "start": 5965.469,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "a es especial como fui a zacatecas",
            "start": 5968.56,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "desde que echamos a andar medidos es",
            "start": 5974.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ambiente casa a pesar de que tenemos",
            "start": 5978.219,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sobre todo en fresnillo",
            "start": 5980.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta violencia",
            "start": 5984.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 5986.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque estamos reforzando la presencia",
            "start": 5991.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5994.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "guardia nacional lo mismo vamos a hacer",
            "start": 5996.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en su honor",
            "start": 5999.41,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vamos a ir a sonora a principios de",
            "start": 6003.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 6006.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente qu\u00e9 fin de semana pero",
            "start": 6008.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si voy a estar en cajeme voy a estar con",
            "start": 6012.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los yaquis porque necesitamos",
            "start": 6016.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y avanzar en lo del sistema de riesgo",
            "start": 6019.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6025.909,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "tuvo un acuerdo con rom\u00e1n mayer de",
            "start": 6027.89,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano porque estamos",
            "start": 6032.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejorando la situaci\u00f3n de todos los",
            "start": 6035.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6037.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6039.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la cultura jackie",
            "start": 6042.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir entonces voy a esos 2",
            "start": 6045.5,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en asuntos muy importantes",
            "start": 6051.4,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6055.38,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "voy a estar en",
            "start": 6059.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 6061.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 6064.05,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "en febrero voy a eso va a ser muy",
            "start": 6066.039,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienvenido a nuestro estado se\u00f1or",
            "start": 6070.239,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "presidente y quiero tocar otro tema",
            "start": 6071.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relativo a sonora precisamente mire el",
            "start": 6073.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gobernador durazo oeste dijo en",
            "start": 6076.539,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "noviembre pasado este dato que luego",
            "start": 6079.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted retom\u00f3 y que parece que fue",
            "start": 6082.03,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "repetitivo en todos los estados de las",
            "start": 6083.859,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anticipaciones de participaciones",
            "start": 6086.109,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federales que se dieron a los estados",
            "start": 6088.209,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que son ahora el anterior gobierno que",
            "start": 6090.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encabezaba claudia p\u00e1vlovich pidi\u00f3 2 mil",
            "start": 6092.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos en anticipaci\u00f3n",
            "start": 6095.919,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esa participaciones federales",
            "start": 6098.199,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nadie sabe este en que se invirtieron",
            "start": 6099.909,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como se hizo y si dej\u00f3 al gobierno",
            "start": 6102.459,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entrante pues con un quebranto fuerte le",
            "start": 6105.069,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estaba costando al gobierno nuevo",
            "start": 6107.469,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "487 millones de pesos cada mes este del",
            "start": 6109.889,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimo trimestre del a\u00f1o est\u00e1 esta",
            "start": 6113.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ahora al respecto de la",
            "start": 6115.569,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernadora p\u00e1vlovich y su equipo este",
            "start": 6118.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "bueno yo tengo informaci\u00f3n de que hay",
            "start": 6122.289,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una serie de auditor\u00edas e",
            "start": 6124.51,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 6126.939,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 6127.829,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de sancionatorias a nivel administrativo",
            "start": 6129.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n penal es precisamente por",
            "start": 6131.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que se sospecha que es un quebranto",
            "start": 6134.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "millonario a las arcas a las finanzas",
            "start": 6136.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de mi estado se\u00f1or presidente",
            "start": 6139.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en sonora hay una preocupaci\u00f3n",
            "start": 6142.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manifiesta de la opini\u00f3n p\u00fablica y de",
            "start": 6144.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los y de los ciudadanos este al respecto",
            "start": 6147.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de esta especulaci\u00f3n que se da del",
            "start": 6150.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "eventual nombramiento de claudia",
            "start": 6152.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich como la c\u00f3nsul de m\u00e9xico en",
            "start": 6154.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "barcelona es decir que se dejar\u00eda por",
            "start": 6157.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por decirlo de alguna manera un mal",
            "start": 6161.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sabor de boca un nombramiento este de",
            "start": 6163.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una c\u00f3nsul en un momento en el que est\u00e1",
            "start": 6165.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sujeta a un proceso de investigaci\u00f3n y",
            "start": 6168.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que su gobierno bueno ha tomado la",
            "start": 6170.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de invitar a algunos pol\u00edticos",
            "start": 6173.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n a proposiciones",
            "start": 6175.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas e incluso algunas",
            "start": 6177.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posiciones dentro de su gabinete y la",
            "start": 6179.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pregunta en particular sobre el caso de",
            "start": 6181.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "claudia ser\u00eda esa no si efectivamente",
            "start": 6183.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en v\u00edas este nombramiento se abr\u00eda",
            "start": 6185.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que haya un comp\u00e1s de",
            "start": 6188.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "espera que se concluya con los procesos",
            "start": 6190.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n porque s\u00ed que preocupa",
            "start": 6192.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y naturalmente qu\u00e9 l\u00e1stima en medio de",
            "start": 6193.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un proceso as\u00ed pues se le d\u00e9 un",
            "start": 6196.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nombramiento de esa naturaleza muchas",
            "start": 6199.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se tiene que ver si hay denuncias",
            "start": 6200.95,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presentadas y si hay responsabilidad",
            "start": 6204.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque no se puede este",
            "start": 6208.23,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "juzgar a nadie",
            "start": 6213.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si no hay pruebas si no hay alimentos",
            "start": 6215.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 6219.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "podemos nosotros descalificar al",
            "start": 6221.9,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "exgobernador de sonora",
            "start": 6225.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser un proceso judicial",
            "start": 6228.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que es que existiera",
            "start": 6233.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se entiende que hay un elemento de",
            "start": 6237.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presunta de responsabilidad sin embargo",
            "start": 6239.729,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el problema aqu\u00ed es que es generalizado",
            "start": 6242.579,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dentro de lo que fue su gobierno que",
            "start": 6246.629,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "usted ha dicho por ejemplo pues no",
            "start": 6248.129,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ocurre nada dentro de un gobierno sin",
            "start": 6249.899,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que se entere el presidente sin que se",
            "start": 6251.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entere el gobernador es la misma",
            "start": 6253.469,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en sonora el tema no es juzgar",
            "start": 6255.539,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la prioridad se\u00f1alar la situaci\u00f3n es",
            "start": 6258.689,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este porque yo pudiera decir as\u00ed que",
            "start": 6261.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que fue tal o cual cosa y no lo es",
            "start": 6263.579,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es simplemente que hay se\u00f1alamientos y",
            "start": 6266.309,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay acusaciones ya en contra de ella y",
            "start": 6268.739,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de los integrantes de su gabinete",
            "start": 6270.689,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "revisar pero no se puede este",
            "start": 6272.629,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y hacer un juicio sumario",
            "start": 6278.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por",
            "start": 6281.95,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "a cuestiones",
            "start": 6284.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de \u00edndole pol\u00edtica",
            "start": 6285.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no es tu caso dudas m\u00e1s",
            "start": 6288.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "t\u00fa tienes",
            "start": 6291.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toda la libertad no solo como ciudadano",
            "start": 6293.86,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "sino sobre todo por tu profesi\u00f3n",
            "start": 6296.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el periodista tiene que ser",
            "start": 6302.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mir\u00f3n",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6306.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 6309.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tenemos que ver si hay elementos no hay",
            "start": 6312.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6316.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque si nos vamos a eso entonces este",
            "start": 6318.31,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a la denuncia pues son muchas pero",
            "start": 6322.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tienen que haber pruebas",
            "start": 6326.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar",
            "start": 6331.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no descartamos nada",
            "start": 6333.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no se descarta",
            "start": 6337.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qued\u00f3 pero qui\u00e9n qued\u00f3",
            "start": 6342.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "t\u00fa quedas",
            "start": 6347.61,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "a perd\u00f3n",
            "start": 6350.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 6353.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas feliz d\u00eda de reyes a todos",
            "start": 6357.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me llame a",
            "start": 6359.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico news y sin censura sobre el tema",
            "start": 6362.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primero preguntarle hay mucha gente que",
            "start": 6364.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las redes sociales ha estado",
            "start": 6367.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntando si existe la posibilidad de",
            "start": 6369.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar pudiera",
            "start": 6372.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adquirir la deuda que tienen con otros",
            "start": 6374.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bancos para que aprovechando el tema en",
            "start": 6377.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la tasa de inter\u00e9s en vez de que se le",
            "start": 6379.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pague a estas instituciones financieras",
            "start": 6381.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se pudiera pagar en el banco del",
            "start": 6383.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienestar existe esa posibilidad es",
            "start": 6385.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "viable si existe pero es lo mismo",
            "start": 6387.35,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6392.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 6394.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6397.579,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "constituir el banco del bienestar",
            "start": 6399.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 6405.78,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "aplicarnos",
            "start": 6407.51,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a fondo porque debemos terminar",
            "start": 6409.489,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "2.700",
            "start": 6414.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6416.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que va a ser el banco m\u00e1s grande",
            "start": 6419.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s kursaal es en el pa\u00eds",
            "start": 6422.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero esto implica construirlas ya",
            "start": 6428.25,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6431.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construidas m\u00e1s de 1000",
            "start": 6432.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6435.4,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6436.98,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "todos las estamos equipando porque",
            "start": 6439.329,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "requieren cajeros ahora con",
            "start": 6441.939,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "la crisis mundial",
            "start": 6445.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "se nos ha dificultado en conseguir los",
            "start": 6449.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cajeros",
            "start": 6453.78,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ya estamos formando a los responsables",
            "start": 6455.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de las sucursales",
            "start": 6459.449,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "necesitamos la conexi\u00f3n",
            "start": 6463.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene que haber internet",
            "start": 6468.77,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6471.349,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que queremos es tener las sucursales",
            "start": 6474.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s apartadas donde no hay",
            "start": 6476.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "internet entonces tenemos que conseguir",
            "start": 6479.12,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo la conexi\u00f3n de internet",
            "start": 6482.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para el funcionamiento de los bancos",
            "start": 6485.83,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vamos en eso estamos trabajando con ese",
            "start": 6488.08,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito luego una vez",
            "start": 6491.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tengamos ya toda la red",
            "start": 6497.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo espero que podamos terminar",
            "start": 6500.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a fin de a\u00f1o",
            "start": 6502.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n espero a fin de a\u00f1o",
            "start": 6506.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tener ya",
            "start": 6509.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 6512.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en mejores condiciones",
            "start": 6514.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero mucho mejor es el sistema de salud",
            "start": 6516.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6520.07,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es as\u00ed un desaf\u00edo hoy tengo reuni\u00f3n con",
            "start": 6522.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos los de salud",
            "start": 6526.429,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6529.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enfrentarnos",
            "start": 6532.7,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "al reto para que \u00e9ste se tenga atenci\u00f3n",
            "start": 6534.929,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 6539.969,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no faltan los m\u00e9dicos",
            "start": 6541.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los equipos en los hospitales",
            "start": 6544.37,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y las medicinas y todo gratuito",
            "start": 6547.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y dice que me canso canso",
            "start": 6551.949,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que lo vamos a lograr es una de mis",
            "start": 6555.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6558.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tareas pendientes",
            "start": 6561.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo del banco es otro y el internet es lo",
            "start": 6564.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6568.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero se batalla",
            "start": 6569.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos trabajando por eso hablaba de",
            "start": 6573.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que no hay normalidad tienes que",
            "start": 6577.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "meternos de fondo porque adem\u00e1s se nos",
            "start": 6579.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la chica corta el tiempo",
            "start": 6585.11,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y ya no nos vamos a ir en mi caso que no",
            "start": 6588.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "va a haber reelecci\u00f3n",
            "start": 6593.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya he dicho y por convicci\u00f3n voy a",
            "start": 6594.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplir yo soy hasta septiembre el 24 y",
            "start": 6598.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso si la gente el 10 de abril votan",
            "start": 6601.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque yo me qued\u00e9 para terminar porque",
            "start": 6605.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va a haber la consulta afortunadamente",
            "start": 6608.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero estamos en lo de la red de los",
            "start": 6610.41,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "bancos voy a inaugurar ya m\u00e1s de 300",
            "start": 6616.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "dentro de diez d\u00edas",
            "start": 6621.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empezamos ya con 300",
            "start": 6625.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los nuevos",
            "start": 6628.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "voy a ir simb\u00f3licamente a 10",
            "start": 6633.48,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n ustedes invitadas",
            "start": 6636.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 6639.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a donde hacerlo a los roba ser hidalgo",
            "start": 6641.869,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "para recorrer el",
            "start": 6645.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 6647.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este para puro banco del ministerio",
            "start": 6650.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque el banco del bienestar se va a",
            "start": 6653.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convertir en el centro",
            "start": 6655.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "integrador",
            "start": 6658.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed vamos",
            "start": 6662.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a buscar la forma de que la gente mayor",
            "start": 6665.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como ah\u00ed van a cobrar su pensi\u00f3n",
            "start": 6669.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 6672.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6674.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6676.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 6678.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes va a cobrar sus becas ah\u00ed",
            "start": 6681.13,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pues se vayan de \u00e9ste",
            "start": 6683.8,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "concentrando",
            "start": 6689.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y sea un centro de reuni\u00f3n",
            "start": 6691.219,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "centro integrador",
            "start": 6694.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6697.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la comunidad o las comunidades que",
            "start": 6699.59,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "comprendan la sucursal del banco",
            "start": 6703.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es para tener",
            "start": 6707.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2700 centros integrados",
            "start": 6709.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de programas de bienestar bueno la",
            "start": 6713.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 6715.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del banco",
            "start": 6716.87,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "es la dispersi\u00f3n de los recursos",
            "start": 6720.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que es la que m\u00e1s nos importa porque",
            "start": 6723.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora vamos a dispersar alrededor de",
            "start": 6725.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "500.000 millones de pesos",
            "start": 6728.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "por el banco de bien ser ya no vamos a",
            "start": 6731.19,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "dispersar con la banca privada",
            "start": 6735.21,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "si no todos lo que le corresponde por",
            "start": 6738.86,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "derecho al pueblo debe entregar",
            "start": 6742.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6746.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no traigo aqu\u00ed mi",
            "start": 6748.429,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y mi cartera",
            "start": 6751.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero yo ya tengo mi tarjeta",
            "start": 6753.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar entonces",
            "start": 6756.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "primero es para la dispersi\u00f3n",
            "start": 6759.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6762.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6764.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "una vez que damos a m\u00ed es como esta",
            "start": 6767.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6777.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se abre una cuenta",
            "start": 6780.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no se va a cobrar",
            "start": 6784.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por ejemplo el adulto mayor va",
            "start": 6786.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a recibir completo su pensi\u00f3n",
            "start": 6789.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede abrir su cuenta y despu\u00e9s pero ya",
            "start": 6795.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "una vez que estemos conseguidas por eso",
            "start": 6800.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "me apuro",
            "start": 6804.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque se nos termina el tiempo y son",
            "start": 6806.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 6809.03,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "lentos son cuerpos de avance lento",
            "start": 6810.849,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6816.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero si tenemos tiempo",
            "start": 6817.56,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lo segundo va a ser el que puedan este",
            "start": 6820.83,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "mandar las remeses",
            "start": 6825.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos al bienestar",
            "start": 6829.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y no vamos a cobrar",
            "start": 6834.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a buscar un mecanismo",
            "start": 6838.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para apoyarlos",
            "start": 6841.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos pensando en eso pero necesitamos",
            "start": 6845.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero consolidar lo de la dispersi\u00f3n",
            "start": 6848.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los recursos luego ser\u00eda remesas y luego",
            "start": 6852.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vienen much\u00edsimas otras cosas como esto",
            "start": 6855.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando",
            "start": 6857.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y dem\u00e1s pero eso ya",
            "start": 6859.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda con los pr\u00f3ximos gobiernos",
            "start": 6864.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 6867.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y dejar consolidadas muchas cosas",
            "start": 6869.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para que no puedan",
            "start": 6874.05,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6878.11,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "echarlas abajo",
            "start": 6880.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto",
            "start": 6884.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no dejaron nada",
            "start": 6887.1,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si privatizan con todos los bancos",
            "start": 6891.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en hacienda",
            "start": 6899.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ni estaban pensando",
            "start": 6901.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "crear un banco de bienestar",
            "start": 6904.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es hasta ofensivo se enojan",
            "start": 6906.9,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "porque tienen una formaci\u00f3n distinta",
            "start": 6911.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6918.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 6920.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "regrese a la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6924.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "van a querer acabar",
            "start": 6927.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el banco",
            "start": 6931.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si lo dejamos consolidado",
            "start": 6934.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y les va a costar m\u00e1s trabajo",
            "start": 6937.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces por eso queremos avanzar",
            "start": 6941.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero si ese es un proceso",
            "start": 6945.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me sirve no s\u00f3lo para informarle",
            "start": 6949.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la gente de",
            "start": 6952.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como estamos trabajando sino tambi\u00e9n",
            "start": 6955.09,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "para seguir este convocando a la",
            "start": 6959.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n entusiasta comprometida a",
            "start": 6963.429,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 6966.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 6970.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 6971.49,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "aplicando con todo para avanzar",
            "start": 6973.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pero siente en un segundo tema ahora",
            "start": 6977.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar y reitera la",
            "start": 6980.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "confianza que tiene hacia el fiscal",
            "start": 6982.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hertz manera pero preguntarle si usted",
            "start": 6984.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de por qu\u00e9 el fiscal",
            "start": 6987.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habr\u00eda elevado a prioridad del estado el",
            "start": 6990.3,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "problema que tiene con su familia este",
            "start": 6994.84,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sus quienes habr\u00edan sido pues",
            "start": 6998.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sobrinos pol\u00edticos de su hermano creo",
            "start": 7003.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que lo fueron incluso a buscar a la",
            "start": 7005.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "suprema corte para para mencionarle el",
            "start": 7007.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tema y este ellos han estado denunciando",
            "start": 7009.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el fiscal est\u00e1 llevando una venganza",
            "start": 7013.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en contra de ellos y que habr\u00eda elevado",
            "start": 7016.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que estaba en la fiscal\u00eda",
            "start": 7019.26,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "general de justicia en la ciudad de",
            "start": 7020.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mexico a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7022.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica este como si fuera una",
            "start": 7024.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "prioridad del estado usted tiene",
            "start": 7026.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conocimiento de algo de esto no",
            "start": 7027.81,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n general heterog\u00e9nea",
            "start": 7031.37,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "por lo com\u00fan no est\u00e9",
            "start": 7035.92,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7040.73,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "meto en estos asuntos o sea no",
            "start": 7046.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "creo que cada",
            "start": 7050.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instancia tiene que ser responsable de",
            "start": 7053.239,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sus actos en este caso es la fiscal\u00eda y",
            "start": 7055.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "existe el poder judicial",
            "start": 7059.269,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como el fiscal es aut\u00f3nomo",
            "start": 7063.62,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del poder judicial es aut\u00f3nomo",
            "start": 7069.03,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "o sea no hay poder absoluto",
            "start": 7074.78,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si este hay alguien que",
            "start": 7078.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "injustamente",
            "start": 7082.87,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "siente que est\u00e1",
            "start": 7085.21,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "siendo juzgado puede acudir a otra",
            "start": 7088.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 7092.499,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7094.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es lo que yo sostengo no s\u00e9",
            "start": 7096.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las consideraciones sobre",
            "start": 7104.099,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 7107.999,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sobre el juicio en especial",
            "start": 7110.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7116.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son instancias es la fiscal\u00eda pero",
            "start": 7118.83,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 7121.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los jueces",
            "start": 7122.829,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este existe el amparo",
            "start": 7126.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "char",
            "start": 7130.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7134.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 7137.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un poder omn\u00edmodo",
            "start": 7139.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "algo todopoderoso no si no lo es el",
            "start": 7143.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7146.92,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "si no ejerce",
            "start": 7148.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 7150.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ese poder",
            "start": 7152.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y leg\u00edtimo",
            "start": 7155.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodo",
            "start": 7156.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritario pues nadie lo puede ejercer",
            "start": 7162.83,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7167.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y desde luego existen opiniones",
            "start": 7169.469,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "distintas aqu\u00ed vemos",
            "start": 7173.099,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 7176.11,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "apegarnos a los procedimientos legales y",
            "start": 7178.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hacer v\u00e1lida la m\u00e1xima de que al margen",
            "start": 7184.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la ley nada y por encima de la ley",
            "start": 7188.12,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7190.22,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo presente solamente",
            "start": 7192.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insistirle con este tema de la",
            "start": 7194.719,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "posibilidad de algunas mesas de justicia",
            "start": 7197.19,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "para aquellos que por delitos graves",
            "start": 7198.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "como lo es el secuestro u homicidio y",
            "start": 7200.579,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pudieran ser tomados en cuenta el",
            "start": 7203.519,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas creo que no lo",
            "start": 7204.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pudo mencionar en la en el informe que",
            "start": 7207.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "dio antes de que terminara el a\u00f1o y",
            "start": 7209.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno de hecho incluso ese d\u00eda que sal\u00ed",
            "start": 7211.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la conferencia de prensa un compa\u00f1ero",
            "start": 7213.63,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 me dijo que ten\u00eda un familiar en una",
            "start": 7215.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n exactamente igual y los",
            "start": 7217.139,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "correos siguen llegando la gente pues",
            "start": 7219.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 exhibiendo c\u00f3mo existen estas",
            "start": 7222.539,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "irregularidades en el poder judicial y",
            "start": 7224.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como este tipo de casos no aplican ni",
            "start": 7226.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para decreto ni para amnist\u00eda pues est\u00e1n",
            "start": 7227.699,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buscando alg\u00fan tipo de de salida que no",
            "start": 7230.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les pagan incluso alg\u00fan tipo de asesor\u00eda",
            "start": 7232.769,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "y sobre todo sobre el mismo tema",
            "start": 7235.05,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 el asunto de la",
            "start": 7236.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "reinserci\u00f3n social tengo entendido que",
            "start": 7239.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la unidad de apoyo al sistema de",
            "start": 7241.079,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "justicia estaban manejando un plan de",
            "start": 7243.119,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reinserci\u00f3n social para mejorarlo",
            "start": 7245.61,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "incluso algunos de nosotros consideramos",
            "start": 7247.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que no existe una reinserci\u00f3n social",
            "start": 7249.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "realmente en el pa\u00eds entonces creo que",
            "start": 7252.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00edamos no se pudiera dar un",
            "start": 7254.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informe sobre estos avances que se est\u00e1n",
            "start": 7257.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dando en materia penitenciaria y sobre",
            "start": 7259.889,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "la reinserci\u00f3n social",
            "start": 7264.119,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7266.23,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 hace un d\u00eda dos d\u00edas rosa isela en",
            "start": 7267.77,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "lo educativo pero podr\u00eda ella",
            "start": 7273.53,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "explicarnos lo que estamos haciendo y",
            "start": 7277.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 7282.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y liberar a quienes",
            "start": 7284.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 7287.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7291.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "injusta",
            "start": 7292.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando",
            "start": 7295.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mecanismo porque la verdad este",
            "start": 7297.639,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7302.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muy vergonzosos",
            "start": 7304.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "doloroso",
            "start": 7306.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el que haya gente",
            "start": 7309.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que no debe de estar en prisi\u00f3n",
            "start": 7312.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 7315.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "son procedimientos que hay que estar",
            "start": 7318.62,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7323.039,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siguiendo estos procedimientos",
            "start": 7325.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yo ya emite",
            "start": 7328.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "una ley",
            "start": 7330.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7332.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda con ese prop\u00f3sito pero no fue",
            "start": 7333.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lo suficientemente",
            "start": 7338.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 7340.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y eficaz",
            "start": 7343.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero eso no significa que nos vamos a",
            "start": 7345.679,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "quedar as\u00ed no tenemos que seguir",
            "start": 7347.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que la gente que fue torturada y se",
            "start": 7351.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demuestra",
            "start": 7355.099,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de que fue torturada que hay elementos",
            "start": 7356.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 7360.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se libere de inmediato",
            "start": 7363.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 7367.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo vea el secretario de gobernaci\u00f3n el",
            "start": 7370.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "subsecretario y que en esto se pueda",
            "start": 7374.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con el poder",
            "start": 7377.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "judicial porque es un asunto de estado",
            "start": 7379.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es un asunto de",
            "start": 7382.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia de humanismo",
            "start": 7385.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7389.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y buscar un mecanismo",
            "start": 7390.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para que de manera expedita se libere",
            "start": 7393.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pronto a enfermos",
            "start": 7397.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adultos mayores a gente que no se le ha",
            "start": 7400.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sentenciado",
            "start": 7405.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desde hace much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 7407.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es este",
            "start": 7415.48,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 7418.869,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 7420.419,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7423.21,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 7424.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo los responsabilizaban los",
            "start": 7428.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "culpaban",
            "start": 7432.05,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "cuando no eran ellos los responsables de",
            "start": 7433.239,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 7438.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como los que juzgaban",
            "start": 7442.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "eran los delincuentes",
            "start": 7445.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es porque fue durante mucho tiempo el",
            "start": 7449.869,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "mundo al rev\u00e9s",
            "start": 7452.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los delincuentes eran las autoridades",
            "start": 7455.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaba",
            "start": 7460.04,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que los conservadores bueno s\u00ed lo",
            "start": 7462.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 7466.63,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a\u00f1oran no",
            "start": 7467.97,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "los tiempos pasados",
            "start": 7470.159,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en t\u00e9rminos de justicia",
            "start": 7474.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7478.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el hombre de fuerte",
            "start": 7484.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s cercano al calder\u00f3n",
            "start": 7486.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7491.14,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este en la c\u00e1ncer",
            "start": 7494.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ha cruzado",
            "start": 7498.42,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de proteger",
            "start": 7500.21,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7501.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a un grupo de la delincuencia organizada",
            "start": 7502.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nos debe calder\u00f3n esa explicaci\u00f3n",
            "start": 7509.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "independientemente de lo legal",
            "start": 7512.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s decir no sab\u00eda no saber",
            "start": 7521.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 a ver",
            "start": 7525.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7527.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo conociste ese se\u00f1or por qu\u00e9 lo",
            "start": 7531.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nombras test",
            "start": 7534.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que no te diste cuenta de c\u00f3mo \u00e9ste",
            "start": 7539.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "actuaba",
            "start": 7543.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "superpotencia su arrogancia",
            "start": 7544.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nunca te dijo a nadie",
            "start": 7548.599,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7553.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7555.809,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "actuando en contubernio con la",
            "start": 7558.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 7560.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque si hay testimonios",
            "start": 7561.37,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de que le dijeron",
            "start": 7564.579,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el testimonio de los",
            "start": 7569.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 7571.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 7574.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aperos",
            "start": 7579.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7581.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como si nada hubiese pasado",
            "start": 7583.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "siguen d\u00e1ndose ba\u00f1os de pureza",
            "start": 7591.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque esa es la caracter\u00edstica",
            "start": 7597.179,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del conservadurismo es un prototipo",
            "start": 7600.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7608.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son de las cosas que tenemos que ir",
            "start": 7610.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 7613.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se sabe",
            "start": 7616.059,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "de que no hay en este gobierno",
            "start": 7619.69,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 7624.43,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y establecemos relaciones de complicidad",
            "start": 7626.639,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 7628.949,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y esto va a ir ayudando a limpiar",
            "start": 7633.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 7637.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero estamos en eso",
            "start": 7640.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 7643.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir o sea no hay que darnos",
            "start": 7644.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por vencidos",
            "start": 7647.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por la justicia",
            "start": 7649.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de alberto",
            "start": 7658.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez espinoza informando para canc\u00fan",
            "start": 7660.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y quer\u00e9taro de jf informa desde canc\u00fan",
            "start": 7663.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "frecuencia cat puntocom y desde mi",
            "start": 7666.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "portal es ahora a puntocom el se\u00f1or",
            "start": 7667.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente este hay elecciones en el",
            "start": 7671.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quintana roo este este a\u00f1o y las",
            "start": 7674.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encuestas indican que morena se llevar\u00eda",
            "start": 7677.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a cabo la se llevase a ganar la",
            "start": 7678.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gubernatura de quintana roo sin embargo",
            "start": 7680.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en alternada las encuestas todo puede",
            "start": 7683.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cambiar y el d\u00eda de la elecci\u00f3n algo",
            "start": 7684.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puede pasarlo en caso de que no",
            "start": 7686.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "favorezca el triunfo a morena se corre",
            "start": 7689.02,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el riesgo de que para culminar el",
            "start": 7690.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya antes de que",
            "start": 7692.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "finalice su mandato",
            "start": 7694.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y por ejemplo est\u00e1 entre los posibles",
            "start": 7696.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "contendientes a la gobernatura el actor",
            "start": 7698.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y empresario roberto palazuelos quien",
            "start": 7700.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 convencido del todo no estaba",
            "start": 7702.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "convencido del todo del proyecto de la",
            "start": 7705.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y ya ha mencionado",
            "start": 7706.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que corren y por eso correr",
            "start": 7708.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "riesgos en el proyecto del tren mal que",
            "start": 7711.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de usted que pueda correr riesgos del",
            "start": 7713.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "proyecto entre mayas y llegar a ganar",
            "start": 7714.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este actor roberto palazuelos",
            "start": 7716.59,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7720.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en esa",
            "start": 7722.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posibilidad que yo no est\u00e9 voy a",
            "start": 7724.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calificar",
            "start": 7729.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed es este",
            "start": 7731.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cercana o remota",
            "start": 7733.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7738.44,
            "duration": 2.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7739.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el tema ya es una obra federal",
            "start": 7740.789,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda ning\u00fan gobierno estatal",
            "start": 7745.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 7748.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya puede ser que",
            "start": 7751.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "la use",
            "start": 7753.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de bandera pol\u00edtica que digan si yo gano",
            "start": 7755.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "voy a detener el tema pues yo les",
            "start": 7760.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda que no lo hicieran porque",
            "start": 7763.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la gente se les hay en quintana roo",
            "start": 7765.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quiere el 30 ya",
            "start": 7767.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "yo recuerdo riesgo",
            "start": 7770.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hace como",
            "start": 7773.15,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os cuando empezaba el tren",
            "start": 7776.929,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "como un desfile",
            "start": 7781.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de escolar fue el 19",
            "start": 7785.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7789.57,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "20 de noviembre del 19",
            "start": 7792.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 7796.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 7799.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este los ni\u00f1os de la escuela",
            "start": 7802.849,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "un grupo hizo un tren",
            "start": 7807.6,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7810.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de madera",
            "start": 7811.829,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y 3 may",
            "start": 7813.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no sabes algo que ya",
            "start": 7817.59,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo hizo suyo en la gente",
            "start": 7820.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ayer hice un llamado a empresarios",
            "start": 7822.949,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "hoteleros que ayuden y todos est\u00e1n",
            "start": 7825.139,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "respondiendo todos",
            "start": 7829.88,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "y los campesinos",
            "start": 7832.909,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el ejido felipe oporto",
            "start": 7840.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se consigui\u00f3 el terreno para el nuevo",
            "start": 7842.939,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tulum",
            "start": 7845.679,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "se portaron",
            "start": 7847.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los destinatarios",
            "start": 7849.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7854.58,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 7856.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nobleza",
            "start": 7858.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7861.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 conmueve",
            "start": 7865.58,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "me mandaron una carta",
            "start": 7867.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diciendo que ellos apoyan todo en",
            "start": 7870.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas hect\u00e1reas tienen 100.000",
            "start": 7874.679,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tristes",
            "start": 7879.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los reyes el 30",
            "start": 7880.909,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y nos vendieron",
            "start": 7886.47,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el terreno para el nuevo aeropuerto de",
            "start": 7890.33,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 7893.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 muy pegado a tulum",
            "start": 7894.969,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 junto a tulum lamas que pertenece",
            "start": 7899.039,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al municipio de felipe carrillo puerto y",
            "start": 7901.819,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el caso de toulon",
            "start": 7905.609,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7908.78,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7910.389,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e9",
            "start": 7912.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ven con buenos ojos algunos",
            "start": 7914.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ha habido mucho tr\u00e1fico",
            "start": 7917.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de terrence",
            "start": 7920.119,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el caso",
            "start": 7923.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 7927.38,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales",
            "start": 7929.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7932.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y esos son seguramente los que se oponen",
            "start": 7934.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda ampliar pero",
            "start": 7940.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7946.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienes conocimiento de lo que est\u00e1",
            "start": 7948.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasando o sea m\u00e1s que nadie ah\u00ed y yo",
            "start": 7952.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7955.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si un d\u00eda un d\u00eda que tuvo este",
            "start": 7958.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganse planteamientos de lo que pasa ya",
            "start": 7963.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sobre el acaparamiento de los terrenos",
            "start": 7966.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "despojos",
            "start": 7969.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7972.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7975.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7977.78,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que se ha extendido",
            "start": 7979.94,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "entonces eso y en otro tema se\u00f1or",
            "start": 7982.989,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente ahora en quer\u00e9taro desde",
            "start": 7986.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agosto de 2017 la activista queretana",
            "start": 7988.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lisa colchado interpuso ante la profepa",
            "start": 7990.789,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "denuncia de hechos probablemente",
            "start": 7993.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitutivos y constitutivos de delito",
            "start": 7994.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por invasi\u00f3n del \u00e1rea natural protegida",
            "start": 7998.079,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "por desarrolladores inmobiliarios desde",
            "start": 7999.429,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces han transcurrido m\u00e1s de cuatro",
            "start": 8002.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin que nadie d\u00e9 respuesta a la",
            "start": 8003.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "denuncia presentada mientras de la",
            "start": 8006.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n contin\u00faa el se\u00f1or presidente",
            "start": 8008.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "usted ha sido ejemplo del trabajo",
            "start": 8011.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incansable y todo lo contrario ha",
            "start": 8013.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ocurrido en el caso de la profepa que",
            "start": 8015.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incluso ya ellos estar\u00e1n cuatro a\u00f1os",
            "start": 8018.119,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "para para reconocer que el \u00e1rea afectada",
            "start": 8019.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si se encuentra dentro del pol\u00edgono",
            "start": 8022.61,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "protegido del parque nacional",
            "start": 8024.869,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "destinatario y ahora intentan cerrar el",
            "start": 8026.219,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "expediente de la profepa sin darle un",
            "start": 8028.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cauce ya de un buen t\u00e9rmino no se\u00f1or",
            "start": 8030.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presidente existe otras reservas en",
            "start": 8034.409,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "riesgo tambi\u00e9n en quer\u00e9taro por su",
            "start": 8035.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importancia econ\u00f3mica por de ser el",
            "start": 8038.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "desarrollo desarrolladores inmobiliarios",
            "start": 8040.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y a\u00fan existen varios tr\u00e1mites atorados",
            "start": 8041.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en semarnat",
            "start": 8043.92,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "podr\u00eda la secretaria de la semana",
            "start": 8045.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyarnos a ver qu\u00e9 ocurre en quer\u00e9taro",
            "start": 8047.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y nos puede ayudar tambi\u00e9n a cuando el",
            "start": 8050.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tema de del parque es el cimatario s\u00ed y",
            "start": 8053.619,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "lo vemos con la",
            "start": 8057.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente",
            "start": 8059.19,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quiero decir que el anterior gobernador",
            "start": 8062.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos plante\u00f3",
            "start": 8067.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se deb\u00eda proteger",
            "start": 8069.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nadie en",
            "start": 8074.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudad de quer\u00e9taro cerca de la",
            "start": 8077.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudad decret\u00f3 que estaba creciendo la",
            "start": 8080.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mancha urbana hab\u00eda inversiones y se",
            "start": 8084.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "iba a afectar",
            "start": 8088.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el desarrollo del bienestar en quer\u00e9taro",
            "start": 8090.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por la anarqu\u00eda por el",
            "start": 8094.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desorden inmobiliario",
            "start": 8097.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 8102.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este se continu\u00f3 con el proceso lo vamos",
            "start": 8105.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a revisar este",
            "start": 8108.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque en quer\u00e9taro se necesita algo",
            "start": 8111.11,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "parecido a lo que se hizo en san luis",
            "start": 8115.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "potos\u00ed con la sierra de san miguelito",
            "start": 8119.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si este ayer estuvo que san luis",
            "start": 8124.8,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8133.999,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "son las que hay en otro conflicto porque",
            "start": 8136.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 hablando",
            "start": 8138.659,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "un amparo que supuestamente est\u00e1",
            "start": 8141.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "violando los derechos humanos",
            "start": 8143.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los comuneros pero ayer se afirm\u00f3",
            "start": 8147.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es el primer paso para hablar de",
            "start": 8150.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "protegidos y de la sierra de san",
            "start": 8152.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "miguelito",
            "start": 8154.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole a ver seguramente reacciones",
            "start": 8155.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero tenemos que proteger el medio",
            "start": 8158.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8162.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8163.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 8166.139,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "y frenar",
            "start": 8168.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el crecimiento desordenado an\u00e1rquico",
            "start": 8172.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todo esto que hicieron durante el",
            "start": 8175.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 8177.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que destru\u00edan cerros que \u00e9ste",
            "start": 8179.92,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 8185.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "miles de departamentos porque estaba el",
            "start": 8186.829,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "negocio la corrupci\u00f3n de empresas",
            "start": 8190.739,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inmobiliarias",
            "start": 8193.889,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "vinculadas al poder",
            "start": 8194.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la 1a",
            "start": 8199.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hidalgo al estado de mexico",
            "start": 8203.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es un paisaje que est\u00e9",
            "start": 8207.71,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "desolador",
            "start": 8211.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de departamentos",
            "start": 8216.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues por eso tambi\u00e9n son muchos los que",
            "start": 8218.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonados",
            "start": 8223.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8228.109,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "a las inmobiliarias les importaba hacer",
            "start": 8229.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los departamentos los vend\u00edan al doble",
            "start": 8232.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al triple",
            "start": 8236.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de su costo real",
            "start": 8238.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo el tr\u00e1fico con el infonavit",
            "start": 8241.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo esto que prevaleci\u00f3 entonces",
            "start": 8245.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir avanzando ayer que",
            "start": 8248.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hable precisamente con el ser sabio de",
            "start": 8251.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano habl\u00e1bamos de este",
            "start": 8253.469,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y hacer propuestas de planes de",
            "start": 8257.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano que se aprueben en los",
            "start": 8261.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 8264.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para ordenar el crecimiento",
            "start": 8266.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en los municipios",
            "start": 8271.49,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8273.19,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "todo lo que es el tramo la ruta del tren",
            "start": 8275.16,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "maya vamos a dejar planes",
            "start": 8282.33,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "urbanos de desarrollo",
            "start": 8286.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que no pase",
            "start": 8290.41,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo de ayer vimos tambi\u00e9n en veracruz",
            "start": 8292.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de que en el centro el puerto de",
            "start": 8297.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "veracruz un edificio",
            "start": 8300.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8302.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de varios pisos un adefesio",
            "start": 8303.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque porque le dieron el permiso y",
            "start": 8307.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque este seguramente es un agente",
            "start": 8309.739,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "influyente",
            "start": 8312.979,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "entonces terminar con todos pero si este",
            "start": 8315.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el caso de quer\u00e9taro lo podemos",
            "start": 8318.76,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "revisar y lo del parque no pueden cerrar",
            "start": 8322.23,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el expediente hasta que no nos explique",
            "start": 8326.291,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s vamos con el compa\u00f1ero",
            "start": 8333.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n",
            "start": 8340.929,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ra\u00fal",
            "start": 8342.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez el pedido de \u00e9l",
            "start": 8344.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico",
            "start": 8346.599,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del barlovento el concepto integral de",
            "start": 8349.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "comercio exterior",
            "start": 8352.569,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "felicidades felicidades a todos feliz",
            "start": 8354.389,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y tengo tres temas son tres reyes",
            "start": 8356.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas de reyes son tres temas",
            "start": 8362.469,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "interesantes uno de ellos el primero es",
            "start": 8364.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el borr\u00f3n y cuenta nueva que est\u00e1n",
            "start": 8367.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 8370.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integrantes de la asamblea nacional de",
            "start": 8371.34,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "h\u00fasares de energ\u00eda el\u00e9ctrica que he",
            "start": 8374.559,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "tenido algunas peticiones de ese grupo y",
            "start": 8377.229,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de hablar con mart\u00edn",
            "start": 8381.91,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "esparza el secretario de del sme se",
            "start": 8383.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sindica tradici\u00f3n de pesistas y que ese",
            "start": 8387.279,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "es un asunto despu\u00e9s del que cancelaron",
            "start": 8389.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza del centro",
            "start": 8393.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por parte del se\u00f1or felipe calder\u00f3n",
            "start": 8396.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ellos piden los integrantes de los",
            "start": 8399.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "usuarios que son m\u00e1s de 200.000 que",
            "start": 8402.55,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tengo m\u00e1s o menos reservados",
            "start": 8405.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ped\u00ed que detuvieran la los",
            "start": 8407.529,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cobros irregulares superiores a la",
            "start": 8410.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "capacidad de pago de los usuarios el",
            "start": 8412.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "borr\u00f3n y cuenta nueva",
            "start": 8414.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya se aplic\u00f3 a 600 mil tabasque\u00f1os por",
            "start": 8418.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "parte de del entonces gobernadora del",
            "start": 8423.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gusto l\u00f3pez y el tercero el",
            "start": 8426.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8428.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como un derecho humano",
            "start": 8430.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la encuesta que hizo",
            "start": 8433.41,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de consumo necesidades de consumo de",
            "start": 8437.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos enviadas por particulares",
            "start": 8440.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "existen en m\u00e9xico",
            "start": 8443.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "35 puntos 2 millones de viviendas de las",
            "start": 8446.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuales el 99 por ciento tienen corriente",
            "start": 8449.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8451.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solamente de 2.20 25 tiene otras fuentes",
            "start": 8453.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "alternativas y en ese contexto parece",
            "start": 8457.78,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que sin sumamos si multiplicamos 200 mil",
            "start": 8460.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "usuarios que es que no han pagado de 11",
            "start": 8465.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8469.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si le ponemos una cota baja como la que",
            "start": 8470.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo de 250 pesos bimestrales",
            "start": 8474.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos hablando de aproximadamente 50",
            "start": 8477.37,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "millones de pesos que no est\u00e1 recibiendo",
            "start": 8479.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal y c\u00eda que por otro",
            "start": 8482.801,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n est\u00e1n esta est\u00e9 contratando",
            "start": 8485.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en empresas particulares para la lectura",
            "start": 8489.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8493.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medidores incluso hasta hostigamiento a",
            "start": 8495.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los aros usuarios que se han negado a",
            "start": 8498.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pagar obviamente donde recibos alt\u00edsimos",
            "start": 8500.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de 5 10 15 mil 20 mil pesos entonces la",
            "start": 8504.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n es buscar una respuesta de la",
            "start": 8509.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria y que lo de \u00e9l y del",
            "start": 8511.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "director de la cuencia federal para ver",
            "start": 8515.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta hay al respecto se\u00f1or",
            "start": 8519.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente porque",
            "start": 8521.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace tiempo representaron a usted una",
            "start": 8522.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n sobre ese sentido y qued\u00f3",
            "start": 8526.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pendiente dice mart\u00ednez garza que la",
            "start": 8529.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria hab\u00eda permitido la resoluci\u00f3n",
            "start": 8532.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de ese asunto",
            "start": 8534.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el segundo el segundo tema es algo que",
            "start": 8536.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os la primera vez que tuve la",
            "start": 8540.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "propia estar aqu\u00ed hablamos de la",
            "start": 8543.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en marina mercante y entre",
            "start": 8545.11,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "otras de las cosas hablamos de y la",
            "start": 8547.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de muchos",
            "start": 8550.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "marinos mercantes integrantes de",
            "start": 8552.31,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "asociaciones y de sindicatos y ese tipo",
            "start": 8554.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de cosas",
            "start": 8557.749,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n que ten\u00edan en contra de que",
            "start": 8558.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la marina que antes de pasar a la semana",
            "start": 8562.189,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l era el asunto hab\u00eda muchas cosas",
            "start": 8565.23,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entre otras el cobro de los cursos que",
            "start": 8567.45,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "le exigen la videna a los egresados",
            "start": 8571.471,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "marino y mercantes que tienen que",
            "start": 8575.631,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "renovar cada cinco a\u00f1os estamos hablando",
            "start": 8578.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de costos muy altos parece que ya una",
            "start": 8580.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sobre una",
            "start": 8584.4,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "felizmente una soluci\u00f3n que les dio la",
            "start": 8585.95,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "secretaria pero la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 8588.961,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "posiciones de mercante ante una petici\u00f3n",
            "start": 8591.511,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de los marinos mercantes del golfo que",
            "start": 8594.23,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "se reunieron con ella el a\u00f1o pasado y",
            "start": 8597.961,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tuvo una respuesta por lo pronto para 22",
            "start": 8600.601,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "rubros de de capacitaci\u00f3n de esos",
            "start": 8604.311,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "marinos mercantes que ya no tienen que",
            "start": 8608.971,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "pagar estamos hablando de cuarenta y",
            "start": 8611.25,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tantos mil pesos que tienen que pagar y",
            "start": 8612.9,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "bueno hay que saber en qu\u00e9 forma se va a",
            "start": 8615.271,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "resolver nosotros nosotros peticiones y",
            "start": 8618.811,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estoy buscando la respuesta de la",
            "start": 8622.11,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 8624.301,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de altura ganar laura l\u00f3pez o de del",
            "start": 8626.05,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n carri\u00f3 moral que no me contest\u00f3",
            "start": 8630.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un poco pero no no fue todo lo que yo",
            "start": 8635.14,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hubiera querido este preguntarle en ese",
            "start": 8637.75,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mismo sentido marina mercante hay otro",
            "start": 8641.439,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "punto que tambi\u00e9n le toca al capit\u00e1n",
            "start": 8643.689,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "carrillo moral cuando \u00e9l era el capit\u00e1n",
            "start": 8646.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de puerto en el",
            "start": 8649.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "stella del carmen campeche porque es el",
            "start": 8652.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se encargaba",
            "start": 8655.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l fue \u00e9ste el que ten\u00edan a su",
            "start": 8656.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cargo la remoci\u00f3n de los barcos",
            "start": 8660.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "negociando graf\u00eda que est\u00e1n a dietas",
            "start": 8663.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "caros contaminando el ambiente y el",
            "start": 8665.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "alma refiere que no que \u00e9l cumpli\u00f3 con",
            "start": 8669.75,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el asunto por ejemplo del caballo del",
            "start": 8673.06,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "caballo azteca que es un barco que se",
            "start": 8676.569,
            "duration": 8.322
        },
        {
            "text": "sabe que est\u00e1 \u00e9ste",
            "start": 8680.439,
            "duration": 8.122
        },
        {
            "text": "atorado en una parte lejos del puerto y",
            "start": 8684.891,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya se destin\u00f3 que se adjudic\u00f3 algunos",
            "start": 8688.561,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "empresarios algunos trabajadores",
            "start": 8691.53,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "portuarios contadores de oceanograf\u00eda a",
            "start": 8693.15,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "un costo baj\u00edsimo con un barco de sus",
            "start": 8696.271,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cuestas 550 a 600 millones de d\u00f3lares a",
            "start": 8698.641,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estos se\u00f1ores dejaron ese barco ya como",
            "start": 8702.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mitt y 20 mil 20 millones de pesos y",
            "start": 8704.28,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tienen que pagar de seguro pero",
            "start": 8707.13,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este es el impuesto de importaci\u00f3n una",
            "start": 8710.521,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "injusticia para los trabajadores de",
            "start": 8715.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda que est\u00e1n esperando todav\u00eda",
            "start": 8717.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que les resuelva y el concurso de la ley",
            "start": 8719.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de concursos mercantiles no se respeta",
            "start": 8722.79,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en \u00faltima en el \u00faltimo punto se\u00f1or",
            "start": 8724.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente hay un hay un tema que he",
            "start": 8728.311,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "querido tratar ya estamos un poco lejos",
            "start": 8730.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del punto s este propuso a la 1 embargo",
            "start": 8733.08,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muy interesante y al",
            "start": 8737.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y eeuu un asunto muy interesante",
            "start": 8739.641,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "respecto a crear",
            "start": 8743.82,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8746.681,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "situaciones para que trabajadores de",
            "start": 8747.331,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "centro y suramericanos pudieran tener",
            "start": 8750.631,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "una forma de vida",
            "start": 8753.551,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "es muy interesante porque hay una",
            "start": 8756.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "expectativa de que",
            "start": 8757.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vecinos latinoamericanos muy",
            "start": 8762.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entusiasmados con ese asunto",
            "start": 8765.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se pueda porque la verdad la",
            "start": 8768.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "propuesta de usted refiere el se\u00f1or",
            "start": 8770.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "canciller que hay m\u00e1s de 100 pa\u00edses que",
            "start": 8774.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando desde esas ideas",
            "start": 8777.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propuestas por esta hoja la hice as\u00ed en",
            "start": 8780.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la 1 porque la verdad ser\u00eda una una un",
            "start": 8782.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "auxilio muy importante para esta gente",
            "start": 8787.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que bueno pues est\u00e1 emigrando sin",
            "start": 8789.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "embargo hay dos puntos que yo quiero",
            "start": 8792.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tocar uno es el autor que a",
            "start": 8794.35,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "he perdido ha formado eeuu y el reino",
            "start": 8799.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "unido con australia en contra de china y",
            "start": 8803.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "r\u00fasia cosa que ah\u00ed hay un problema",
            "start": 8807.09,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "porque bueno este nada m\u00e1s hay que ver",
            "start": 8810.47,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los armamentos que est\u00e1n estoy mandando",
            "start": 8813.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n moviendo eso da miedo y el",
            "start": 8816.649,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otro punto tambi\u00e9n es de la propuesta",
            "start": 8820.399,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "que usted est\u00e1 haciendo que puede ser",
            "start": 8824.209,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "una alternativa muy importante sobre",
            "start": 8826.81,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "todo cuando los pa\u00edses latinoamericanos",
            "start": 8829.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora algunos ya de izquierda estaban",
            "start": 8831.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "haciendo la proporci\u00f3n de la propuesta",
            "start": 8834.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ser un banco latinoamericana y otras",
            "start": 8837.289,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cosas y yo le dir\u00eda una idea que tiene",
            "start": 8840.68,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "su servidor de una naviera",
            "start": 8844.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "latinoamericana que si nos podemos hacer",
            "start": 8848.409,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuentas habr\u00eda un gran beneficio para",
            "start": 8852.26,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "los productos que se mueven en este",
            "start": 8855.289,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lugar una cosa parecida a lo que hizo",
            "start": 8857.029,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "luis echeverr\u00eda y de esto sabe un poco",
            "start": 8859.249,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que fue secretario de la presidencia",
            "start": 8863.43,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ignacio",
            "start": 8867.609,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ignacio",
            "start": 8870.801,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ignacio vaya fern\u00e1ndez y ser\u00eda una buena",
            "start": 8872.921,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "propuesta acci\u00f3n presidente espero que",
            "start": 8877.251,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "me pueda decir a ver si puedo tener esas",
            "start": 8880.431,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entrevistas con esta gente muy bien",
            "start": 8883.491,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a ver a ver lo de",
            "start": 8885.201,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas",
            "start": 8889.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el compromiso que hemos hecho es de no",
            "start": 8894.99,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 8897.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 8899.301,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y lo estamos cumpliendo o sea este",
            "start": 8903.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 8909.021,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "apoyando a la comisi\u00f3n federal para que",
            "start": 8910.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no aumente el precio",
            "start": 8912.801,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8915.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de pagos solo",
            "start": 8919.16,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "si los estados si los gobiernos",
            "start": 8923.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estatales hacen acuerdos con la comisi\u00f3n",
            "start": 8926.011,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 8929.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "siempre que se plantea un caso de",
            "start": 8931.94,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n se hace referencia a tabasco",
            "start": 8936.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 8940.569,
            "duration": 5.032
        },
        {
            "text": "se tendr\u00edan que conocer los antecedentes",
            "start": 8942.91,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "del porque s\u00ed de lo de tabasco que es",
            "start": 8945.601,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "distinto completamente",
            "start": 8950.301,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es un movimiento que inici\u00f3 en",
            "start": 8953.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 8957.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8961.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8962.79,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tuvo que ver",
            "start": 8964.35,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque no se pagaron las",
            "start": 8966.85,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "indemnizaciones por la inundaci\u00f3n",
            "start": 8969.569,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 8974.8,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8976.959,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8981.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "compens\u00f3",
            "start": 8982.709,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "a los salas quien sobre todo a los",
            "start": 8984.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a los m\u00e1s pobres",
            "start": 8986.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8989.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extra\u00edan seiscientos mil barriles",
            "start": 8993.119,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 8995.739,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 8997.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "superligero olmeca",
            "start": 9000.109,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entonces es otra situaci\u00f3n completamente",
            "start": 9003.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 9007.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero de todas formas lo vemos de plantas",
            "start": 9008.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque nos acerca a los usuarios los",
            "start": 9012.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "usuarios quieren pagar si quieren pagar",
            "start": 9015.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero usted necesita puedes llegar a un",
            "start": 9017.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acuerdo pero no hay casos",
            "start": 9020.4,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque nosotros no lo permitir\u00edamos de",
            "start": 9023.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un recibo",
            "start": 9026.061,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de 5000 de 10.000 de 20.000 pesos",
            "start": 9028.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente puede darse algunas",
            "start": 9033.101,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cosas tengo algunos de muy",
            "start": 9035.74,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "decepcionantes tengo presente al se\u00f1or y",
            "start": 9037.631,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "si es una injusticia se resuelve pero",
            "start": 9040.271,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "no es la regla",
            "start": 9046.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n",
            "start": 9050.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque nosotros no podemos",
            "start": 9054.311,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "actuar de manera injusta se\u00f1or nadie",
            "start": 9058.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y entonces si tienes los recibos de",
            "start": 9065.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entregarlos",
            "start": 9068.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 9071.42,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9074.3,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "lo corregimos",
            "start": 9075.939,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto general insisto",
            "start": 9078.729,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo puedo demostrar por qu\u00e9",
            "start": 9084.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que como dir\u00eda el quijote",
            "start": 9087.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este por la",
            "start": 9093.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 9097.141,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 9099.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se puede ir se debe",
            "start": 9101.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arriesgar\u00e1 hasta la vida",
            "start": 9103.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9107.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no voy a quedar como",
            "start": 9109.449,
            "duration": 5.812
        },
        {
            "text": "un demagogo o no un mentiroso si estoy",
            "start": 9112.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diciendo no va a aumentar el precio de",
            "start": 9115.261,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la luz no va a aumentar el precio de las",
            "start": 9117.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 9120.0,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y dicen los conservadores si se est\u00e1",
            "start": 9122.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aumentando pues no",
            "start": 9124.93,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 9127.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 9129.681,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y es un asunto de principios es un",
            "start": 9133.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asunto de dignidad entonces si tienes",
            "start": 9135.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las pruebas que las presentas",
            "start": 9137.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 9141.41,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y se revisa tambi\u00e9n el caso no son",
            "start": 9143.43,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "200.000 pruebas que tengo si tengo",
            "start": 9147.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bastantes que me da pie para pensar que",
            "start": 9150.239,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se llama pero desde central hacia se\u00f1or",
            "start": 9153.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9155.189,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "se corrige es lo que s\u00ed te puedo",
            "start": 9155.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "asegurar",
            "start": 9158.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si es que no es",
            "start": 9160.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un asunto general",
            "start": 9163.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque yo ando",
            "start": 9166.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en la calle",
            "start": 9169.15,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y hablo con la gente",
            "start": 9171.03,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este te puedo decir donde hay",
            "start": 9175.13,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "grupos que protestan",
            "start": 9180.729,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos no solo",
            "start": 9183.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por la causa que significa defender a",
            "start": 9190.01,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "usuarios por altas tarifas sino tambi\u00e9n",
            "start": 9193.91,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 9196.819,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "17 son ahora un grupo",
            "start": 9198.729,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero muy poco",
            "start": 9202.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque hemos cumplido porque no hemos",
            "start": 9206.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aumentado",
            "start": 9208.88,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el precio de la luz",
            "start": 9210.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9213.03,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9214.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de todas maneras lo vemos",
            "start": 9217.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acerca de lo de oceanograf\u00eda pues es lo",
            "start": 9220.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mismo estamos buscando enderezar",
            "start": 9223.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entuertos en todo",
            "start": 9226.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando se habla de oceanograf\u00eda",
            "start": 9228.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para que se entienda",
            "start": 9232.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 9235.11,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que fue muy favorecida durante el",
            "start": 9238.079,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9240.689,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de vicente fox",
            "start": 9242.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y de felipe calder\u00f3n",
            "start": 9244.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que les entrego les entregaron a estos",
            "start": 9247.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobiernos miles de millones de d\u00f3lares",
            "start": 9250.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en contratos",
            "start": 9253.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin licitaci\u00f3n",
            "start": 9259.51,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por adjudicaci\u00f3n directa",
            "start": 9263.17,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9268.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los due\u00f1os",
            "start": 9270.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "regalaba",
            "start": 9273.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a periodistas a pol\u00edticos",
            "start": 9278.069,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a funcionarios",
            "start": 9283.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "relojes",
            "start": 9285.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que entendamos de qu\u00e9 se",
            "start": 9288.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "trata el nivel de esa balanza",
            "start": 9292.3,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y de lujo",
            "start": 9296.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "relojes de un mill\u00f3n de d\u00f3lares",
            "start": 9297.931,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "as\u00ed primo hermano pero aqu\u00ed hay",
            "start": 9303.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de d\u00f3lares es decir",
            "start": 9309.351,
            "duration": 7.128
        },
        {
            "text": "22 millones",
            "start": 9313.5,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 9316.479,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9318.979,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y un reloj",
            "start": 9320.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y estaban coludidos arriba",
            "start": 9325.761,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "entonces de repente",
            "start": 9329.851,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en el fracaso de la empresa",
            "start": 9334.25,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y como lo mencion\u00e9 los compa\u00f1eros dejan",
            "start": 9337.311,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 9339.681,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin liquidaci\u00f3n",
            "start": 9341.95,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y son los que est\u00e1n este demandante pero",
            "start": 9344.561,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed",
            "start": 9347.771,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 9351.26,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y lo que dices de la venta del barco y",
            "start": 9353.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pues",
            "start": 9358.069,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se puede investigar",
            "start": 9360.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero estoy seguro que la secretaria de",
            "start": 9362.87,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 9367.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando con rectitud si les tengo",
            "start": 9369.159,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "confianza ya entregue a los presos y",
            "start": 9373.39,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entregue",
            "start": 9377.409,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no recuerdo es una cantidad de enorme",
            "start": 9378.569,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los documentos en pdf y todo son muchos",
            "start": 9382.149,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "son no me acuerdo son como dos mil tres",
            "start": 9385.149,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "mil documentos",
            "start": 9388.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 9389.52,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "denuncias todo muy bien \u00e9ste",
            "start": 9391.319,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y este es un problema pero el este",
            "start": 9396.131,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "y\u00e1\u00f1ez ha hecho hizo una",
            "start": 9402.53,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n bueno mand\u00f3 hacer una",
            "start": 9406.87,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n con gente que",
            "start": 9409.461,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "supuestamente era este trabajo ex",
            "start": 9411.32,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "trabajador de escenograf\u00eda porque est\u00e1",
            "start": 9414.291,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presionado por otro lado de euros que",
            "start": 9417.501,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene y estuve practicando yo con ex",
            "start": 9419.211,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajadores de oceanograf\u00eda dice no",
            "start": 9422.181,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vimos en las fotos que salen publicadas",
            "start": 9424.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en reforma de este pasando en reforma no",
            "start": 9427.011,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vimos un solo compa\u00f1ero o sea",
            "start": 9430.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gente para hacer un s\u00ed pero vamos a",
            "start": 9433.271,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "seguir viendo eso s\u00ed se\u00f1or este y lo",
            "start": 9436.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimo es muy bueno tu propuesta este es",
            "start": 9439.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de las ventajas que tenemos",
            "start": 9443.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si nos unimos",
            "start": 9447.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses d",
            "start": 9449.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica de todo el continente",
            "start": 9453.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y se constituye una",
            "start": 9456.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 9460.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 9462.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y distribuir",
            "start": 9467.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas tenemos el mercado",
            "start": 9469.63,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 9474.3,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "que representa mucho",
            "start": 9478.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9481.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo que representa el mercado",
            "start": 9485.19,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "interno de am\u00e9rica y como continente que",
            "start": 9489.48,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "el que representa a asia como continente",
            "start": 9493.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9497.271,
            "duration": 5.598
        },
        {
            "text": "tenemos el mercado",
            "start": 9499.93,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9502.869,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 9505.729,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 9508.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 9511.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos naturales tenemos",
            "start": 9513.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la creatividad",
            "start": 9516.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de los pueblos de am\u00e9rica",
            "start": 9518.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos la ventaja de la cercan\u00eda",
            "start": 9523.091,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "por los led es as\u00ed",
            "start": 9527.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tenemos muchas ventajas",
            "start": 9532.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se logre que este est\u00e1",
            "start": 9534.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9540.56,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 9542.18,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es algo parecido lo que estamos",
            "start": 9544.971,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "proponiendo a lo que hicieron los",
            "start": 9547.221,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 9548.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primero fue la comunidad",
            "start": 9550.161,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica europea",
            "start": 9553.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el juego la uni\u00f3n europea",
            "start": 9556.24,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9558.28,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "es algo parecido lo que vemos nosotros",
            "start": 9560.511,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica empezar como ya se est\u00e1",
            "start": 9562.791,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 9566.661,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con la integraci\u00f3n con respecto a las",
            "start": 9568.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas en am\u00e9rica del norte pero",
            "start": 9570.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ampliar nos am\u00e9rica central y a toda",
            "start": 9574.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 9577.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y esto va a significar una nueva",
            "start": 9579.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de todos",
            "start": 9580.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa un cambio en pol\u00edtica",
            "start": 9584.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "exterior de eeuu ya no es",
            "start": 9587.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 9591.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es la am\u00e9rica para todos",
            "start": 9595.08,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los americanos siguen argentina per\u00fa",
            "start": 9597.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chile y esos est\u00e1n incluso ideando una",
            "start": 9600.601,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "moneda de latinoam\u00e9rica as\u00ed pues existe",
            "start": 9604.29,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el euro",
            "start": 9608.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y es importante ir hacia all\u00e1 es un",
            "start": 9610.649,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 9614.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "desde luego complicado porque esto",
            "start": 9616.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "significa tambi\u00e9n respetar la soberan\u00eda",
            "start": 9619.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses",
            "start": 9623.29,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y terminar buenas pol\u00edticas",
            "start": 9624.84,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "intervencionistas",
            "start": 9627.689,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser respetuosos de la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 9631.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 9633.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acabar con medidas",
            "start": 9635.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "medievales que como los bloqueos",
            "start": 9639.81,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 9645.971,
            "duration": 5.348
        },
        {
            "text": "hasta pena",
            "start": 9648.149,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed tambi\u00e9n me da pena decir lo",
            "start": 9652.279,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "siguiente hay mucha efervescencia de lo",
            "start": 9655.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que estaba propuesto tanto la onu como",
            "start": 9657.81,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses donde est\u00e9 cargada y eeuu",
            "start": 9659.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucha xerez ciencia e l\u00e1stima pero si",
            "start": 9662.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "usted pudiera preguntarle a ignacio vaya",
            "start": 9664.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez sobre la naviera multinacional",
            "start": 9668.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y caribe medio se de que somos sigan",
            "start": 9670.409,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "muchas gracias siempre siguiente",
            "start": 9672.6,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "gerenciales",
            "start": 9674.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9675.28,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "si por la ma\u00f1ana o hoy mismo de que por",
            "start": 9679.6,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "favor este rosa isela informe",
            "start": 9684.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora me",
            "start": 9688.811,
            "duration": 2.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9689.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bien para ma\u00f1ana pasi\u00f3n por la mente",
            "start": 9691.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 9693.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9696.48,
            "duration": 3.229
        }
    ],
    "transcription_text": "todos 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues este jueves 6 d\u00eda de reyes vamos a informar y queremos dar a conocer que el primer jueves de cada mes vamos a informar a un pueblo de m\u00e9xico sobre resultados en lo econ\u00f3mico en lo social para qu\u00e9 sepamos c\u00f3mo vamos todos los terrenos como vamos en ingresos c\u00f3mo vamos en deuda c\u00f3mo vamos en inflaci\u00f3n c\u00f3mo vamos en creaci\u00f3n de empleos como va a la bolsa la de valores y c\u00f3mo va el precio de los b\u00e1sicos como el salario todo lo que usted tiene que ver con el desarrollo y el bienestar esto adem\u00e1s de los informes trimestrales pero es para ir actualizando informaci\u00f3n entonces vamos a empezar hoy ya algunas l\u00e1minas ya las hemos dado a conocer ayer incluso pero vamos a repetir toda la serie que casi va a ser la misma la que se va a exponer los jueves o el primer jueves de cada mes est\u00e1 aqu\u00ed conmigo carlos torres rosas \u00e9l es el coordinador general de programas para el desarrollo y \u00e9l es el encargado tambi\u00e9n como secretario t\u00e9cnico de elaborar estos informes entonces si les parece vamos a verlos y despu\u00e9s abrimos para preguntas adelante eso lo vimos ayer es y el resultado de la bolsa mexicanas de valores pues es bastante alentador porque se cay\u00f3 con [M\u00fasica] la pandemia lo que vemos aqu\u00ed pero ya se logr\u00f3 una recuperaci\u00f3n y como resultado ayer lo mencion\u00e1bamos ha habido un incremento del 27.7 por ciento en el tiempo que llevamos adelante esto es tipo de cambio la moneda el peso lo mismo con la pandemia se nos fue a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y ya se logr\u00f3 bajar y estamos pr\u00e1cticamente igual que cuando inici\u00f3 el gobierno no ha habido depreciaci\u00f3n de la moneda esto no se ve\u00eda desde hace mucho tiempo solos reflejo algo parecido incluso mejor en aquel entonces en dos sexenios desde el 34 hasta la fecha solo en el sexenio de el presidente l\u00f3pez mateos y de d\u00edaz ordaz cuando estaba de secretario de hacienda- ortiz mena que era 12 pesos 50 centavos por d\u00f3lar y se mantuvo 12 a\u00f1os as\u00ed 2 s\u00e9ptimos antes y despu\u00e9s siempre ha habido depreciaci\u00f3n que es como un eufemismo de evaluaci\u00f3n del peso entonces este es un buen resultado lo vamos a ver m\u00e1s a detalle s\u00ed observamos el comportamiento de nuestra moneda con relaci\u00f3n otras d pa\u00edses por ejemplo solo en el per\u00edodo este se han apreciado m\u00e1s que nosotros el franco suizo la libra esterlina el d\u00f3lar canadiense la corona checa corona sueca el euro no s\u00e9 land es el d\u00f3lar el d\u00f3lar australiano ya estamos nosotros lo que ha habido de depreciaci\u00f3n es 0.8 les hablaba yo de los dos exilios del presidente l\u00f3pez mateos y d\u00edaz ordaz fue cero pero ya si vemos el yen japon\u00e9s se depreci\u00f3 m\u00e1s que el nuestro en el periodo y as\u00ed vamos viendo tailand\u00e9s en la moneda de la india todo esto se depreci\u00f3 el rubro ruso el sudafricano el sol peruano el colombiano el chileno 26.7 y el brasile\u00f1o 44.2 ahora vemos a los que habl\u00e1bamos aunque no se puso toda la tabla pero estos son los incrementos aqu\u00ed solo estamos comparando los tres primeros a\u00f1os los tres primeros a\u00f1os de miguel de la madrid el incremento fue seiscientos cuarenta y tres por ciento de evaluaci\u00f3n en los primeros tres a\u00f1os de salinas 34.4 por ciento en los primeros tres a\u00f1os de zedillo 134 por ciento desde evaluaci\u00f3n los primeros tres a\u00f1os de fox 19.2 en los primeros a\u00f1os tres a\u00f1os de calder\u00f3n 19.2 lo mismo en los primeros tres a\u00f1os de pe\u00f1a 32.8 y nosotros en los tres a\u00f1os 0.8 este es el dato a finales de el a\u00f1o pasado es toda la serie seguimos y aqu\u00ed se ve tomaba venido creciendo y s\u00e9 de esto como lo recibimos como esta a finales de la impulsa es lo mismo nada m\u00e1s que como ha ido incrementando y si nos vamos para atr\u00e1s pues acu\u00e9rdense que le quitaron tres ceros adelante esta es deuda en el primer a\u00f1o y vamos bajando aqu\u00ed llegamos con 46 1 del pib del producto y el primer a\u00f1o 19 lo dejamos un punto del pib 45 pero nos vino la pandemia se nos cay\u00f3 el 8.5 y por eso esto ahora que ya empezamos la recuperaci\u00f3n con relaci\u00f3n al pib ya el a\u00f1o pasado fue 50.4 de 52 1 a 50.4 la disminuci\u00f3n y esperemos que siga bajando en la medida que va a ir increment\u00e1ndose el pib el producto interno bruto pero se ve como m\u00e1s claridad en t\u00e9rminos cuantitativos en pesos en la siguiente aqu\u00ed estaba en 1.800.000 aqu\u00ed el incremento los primeros tres a\u00f1os 36% en los primeros tres a\u00f1os de calder\u00f3n 3.8 billones de la deuda el incremento 90.8 en los primeros tres a\u00f1os de pe\u00f1a la deuda pas\u00f3 a 8.2 52.4 de incremento y nosotros 13.2 incremento 21.4 en los primeros tres a\u00f1os esto es en deuda nada m\u00e1s a punto de que nos toc\u00f3 la crisis econ\u00f3mica despu\u00e9s m\u00e1s dr\u00e1stica de los \u00faltimos 100 a\u00f1os la ca\u00edda de la econom\u00eda fue brutal en el mundo en el caso de m\u00e9xico no para dec\u00edamos una ca\u00edda de la econom\u00eda como la de y el 2020 desde los a\u00f1os 30 del siglo pasado entonces por eso es no se trata de deuda o sea nosotros no hemos contratado de otra adelante esto nuestro desaf\u00edo inflaci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos no subi\u00f3 inflaci\u00f3n m\u00e1s qu\u00e9 en lo m\u00e1s alto de pe\u00f1a de que fuese 677 aqu\u00ed estamos 737 y este es calder\u00f3n 653 lo m\u00e1s alto esto es un fen\u00f3meno tambi\u00e9n externo lo van a ver ahora en la siguiente l\u00e1mina la siesta brasil trae 10.7 de inflaci\u00f3n en noviembre rusia 8.40 m\u00e9xico 737 eeuu 6 81 chile 670 colombia 5 26 alemania 520 reino unido 5 10 y canad\u00e1 470 espero que sea transitorio depende de muchos factores externos que se originaron con la pandemia todo \u00e9l la y afectaci\u00f3n a la actividad productiva los incrementos de precio alimentos en el acero en el transporte tambi\u00e9n m\u00e1s demanda porque se inyectaron fondos sobre todo en eeuu m\u00e1s dinero circulante y menos oferta el fen\u00f3meno este que habl\u00e1bamos de que se quiere comprar un refrigerador una estufa un electrodom\u00e9stico y hay que esperar que no se tiene se cuenta con el dinero pero no hay el producto seguimos adelante esto ya lo vimos ayer tambi\u00e9n son los puestos de trabajo y aun con esta ca\u00edda de diciembre que ya sabemos a qu\u00e9 se debe de como despiden a los trabajadores en noviembre y los re contratan ya que es para no pagar prestaciones para que los trabajadores no adquieran derechos y claro en lo legal porque no social y en lo moral tienen el derecho es una maniobra legal o legaloide entonces para que no vayan adquiriendo derechos se les despide en noviembre aparentemente y se vuelve a recontratar y en algunos casos que esto lo vamos a estar viendo lo damos a conocer no es este advertencia mucho menos amenaza este el \u00faltimo mes no pagan el impuesto sobre la renta y lo vamos a estar revisando entonces independientemente de esto de todas formas son 20 millones seiscientos veinte mil trabajadores inscritos en el seguro social un poco m\u00e1s de los 20 millones 613 mil que hab\u00edan antes de la pandemia ya nos recuperamos nos hab\u00edamos recuperado m\u00e1s hasta noviembre pero aqu\u00ed es este fen\u00f3meno de todas maneras este hay un incremento en puestos de trabajo seguimos y este es el promedio del salario de los trabajadores a seguras de los 20 millones 600 mil cu\u00e1l es el promedio de ingresos del salario 13 mil 253 pesos mensuales son como tres salarios ni\u00f1os la pr\u00f3xima poco menos porque ahora el salario m\u00ednimo est\u00e1 muy bien promedio pero si va creciendo adelante esto es lo mismo nada m\u00e1s que un salario m\u00ednimo como ha ido aumentando ya tambi\u00e9n vimos esta l\u00e1mina jr estos son los tiempos de nuestro gobierno en m\u00e1s de 30 a\u00f1os nos hab\u00eda aumentado el salario como ahora es un timbre de orgullo de nuestro gobierno y esto se ve reflejado ya vimos como est\u00e1 arriba la inflaci\u00f3n pero a\u00fan con la inflaci\u00f3n miren en la l\u00e1mina siguiente como estamos con relaci\u00f3n el poder adquisitivo del salario en el 18 pues se alcanzaba para 3 kilos del frijol 3 este s web\u00f3 y cesc ortiz este es el salario de 2018 ya 19 empieza a mejorar 360 eso es a\u00fan con la inflaci\u00f3n ya sea el real este es luego aqu\u00ed si aumenta m\u00e1s tortilla y el 20 tambi\u00e9n este frijol tortilla perd\u00f3n huevo tortilla este es 21 es frijol huevo tortilla y aqu\u00ed como es buena la cosecha de este a\u00f1o aqu\u00ed subi\u00f3 el precio del frijol y aqu\u00ed este ha bajado y alcanza m\u00e1s es decir huevo y a la tortilla tambi\u00e9n con el incremento del 22% del salario para este a\u00f1o salario m\u00ednimo entonces en esto tambi\u00e9n esta es nuestra bolsa de valores la que m\u00e1s nos importa entonces mes con mes vamos a ir viendo aqu\u00ed c\u00f3mo vamos adelante esto ya lo vimos esta es una bendici\u00f3n todas las remesas una cantidad r\u00e9cord es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds el dato de diciembre es un estimado pero les comentaba yo qu\u00e9 tenemos cifras nosotros antes qu\u00e9 [M\u00fasica] el banco de m\u00e9xico y hacemos una proyecci\u00f3n y por lo general coincide y estamos calculando que en diciembre hasta noviembre son datos del banco de m\u00e9xico y en diciembre ya es nuestro proyecto pero vamos a hacer en 51 mil 634 millones de d\u00f3lares y ayer habl\u00e1bamos equivale como a un bill\u00f3n 200 mil millones de pesos y esto va abajo a 10 millones de familias en promedio son como 8 mil pesos mensuales para 10 millones de families y el incremento de un a\u00f1o a otro en el 20 que estamos muy contentos porque se lleg\u00f3 a 40 1605 pero ya para este a\u00f1o estamos hablando un incremento de casi de 11.000 millones de d\u00f3lares de un a\u00f1o a otro 27 por ciento de incremento un fen\u00f3meno hist\u00f3rico [M\u00fasica] lo vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina y en el comportamiento por a\u00f1o siempre arriba este es el 21 por mes fen\u00f3meno y muchas gracias a nuestros paisanos si les est\u00e1n ayudando mucho enviando estos apoyos a sus familias esto ha permitido repito junto con el apoyo de los programas de bienestar que no tengamos una crisis de consumo o que no tuvimos una crisis de consumo durante la pandemia porque hab\u00eda el circulante hab\u00eda dinero para lo b\u00e1sico adelante y as\u00ed est\u00e1 creciente esto es por gobierno desde ese dicho fox calder\u00f3n pe\u00f1a que est\u00e1 en verde y nosotros adelante y esta es inversi\u00f3n extranjera directa siempre calculando lo que se tiene de informaci\u00f3n oficial que es el tercer trimestre de cada a\u00f1o se observan este es el a\u00f1o de m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera pero aqu\u00ed se incluye la venta del grupo modelo si no fuese por esto los incrementos mayores de inversi\u00f3n extranjera hist\u00f3ricos ser\u00edan estos 2 19 y 21 pero a\u00fan este aceptando esto este ser\u00eda el segundo a\u00f1o de mayor inversi\u00f3n extranjera y ese es el 3er de los tres nuestros dos arriba y esto va a seguir increment\u00e1ndose va a seguir llegando inversi\u00f3n extranjera lo vamos a estar monitoreando cosas a estar viendo se les va a seguir dando seguimiento a la inversi\u00f3n extranjera adelante este es su homicidio doloso este es como la inflaci\u00f3n otra de nuestras preocupaciones ocupaciones desaf\u00edos pero ah\u00ed vamos porque se tiene que ver tambi\u00e9n como encontramos el gobierno del 15 al 16 y eso lo podremos ver hacia atr\u00e1s y es similar un incremento del 26% en omissis luego del 16 al 17 28 % del 17 del 2017 al 2018 16% y va as\u00ed aqu\u00ed llegamos 19 ya 2.8 aqu\u00ed se par\u00f3 empez\u00f3 a detenerse bajamos aqu\u00ed ni el 20 0.4 ya no el incremento y este a\u00f1o que pas\u00f3 de la disminuci\u00f3n con relaci\u00f3n a 2 a 2020 es de 4.16 y yo espero que esto venga as\u00ed para el 22 23 24 aqu\u00ed lo importante de tomarse en cuenta es que estoy va hacia arriba y hemos logrado contener este incremento y ya empezamos a tener disminuciones son todas no porque no pones con secuestro porque este es el caso que m\u00e1s y nos ha costado trabajo y estamos trabajando todos los d\u00edas porque miren ese puesto la xxi hemos avanzado m\u00e1s por qu\u00e9 no pones robos de veh\u00edculo si lo tienen me robo en general eso es lo que vamos a estar dando a conocer mes con mes para ver que la gente vaya viendo qu\u00e9 pasa con la inflaci\u00f3n qu\u00e9 te pasa con el salario y con todos estos indicadores de bienestar pues muy bien esa fue la exposici\u00f3n abrimos quedamos pendientes dos compa\u00f1eros [M\u00fasica] marta alicia y de miami [M\u00fasica] enfoque noticias presidente buenos d\u00edas bueno pues el prop\u00f3sito de esto que comenta la evaluaci\u00f3n que hace de la econom\u00eda el comportamiento no pas\u00f3 nada respecto a las proyecciones que tiene el gobierno federal de de las tasas de inter\u00e9s porque bueno pues se prev\u00e9 tan solo que en febrero el banco de m\u00e9xico vuelva a incrementar la 25 puntos base y que bueno pues sabemos no el incremento de las tasas pues beneficiar a los ahorradores a quien tiene mucho dinero ahorrado pero pues tambi\u00e9n puede ser puede inhibir el crecimiento econ\u00f3mico generaci\u00f3n de empleos esto considerando tambi\u00e9n lo de la inflaci\u00f3n las proyecciones que se tienen de pues m\u00e1s de 7 por ciento cercanas al 7% al cierre de este a\u00f1o no podr\u00edamos pensar que pues pr\u00e1cticamente se comi\u00f3 ya el incremento a los m\u00ednimos a la situaci\u00f3n pues econ\u00f3mica de las familias como aparte de dar estos informes por supuesto y de su evoluci\u00f3n del comportamiento de los precios qu\u00e9 m\u00e1s hacer qu\u00e9 acciones tomar para evitar que bueno pues se siga deteriorando el salario y que pues no se vea tan perdonada la crisis que ahorita los precios pues de todos los productos por esto fen\u00f3meno mundial pues se sigue sigue padeciendo las familias si la decisi\u00f3n de informar es este poder dar a conocer [M\u00fasica] no estaba visi\u00f3n los datos que tenemos que son datos oficiales por qu\u00e9 como son muchos los que no nos quieren los malquerientes pues se informan por ejemplo el aumento de la gasolina que todav\u00eda siguen con eso y no hay aumento y lo podemos probar en t\u00e9rminos reales hemos cumplido es muy sencillo en t\u00e9rminos cuantitativos hay por ah\u00ed un mensaje es una se\u00f1ora compa\u00f1era qu\u00e9 hizo la comparaci\u00f3n desprecio a la gasolina [M\u00fasica] en el 18 creo que es un twitter costaba 11 pesos seg\u00fan esta informaci\u00f3n y qu\u00e9 la dejaron en 20 ya estamos hablando del doble y nosotros no le hemos subido en t\u00e9rminos reales incluso ha estado por abajo de la inflaci\u00f3n el precio sin embargo nuestros adversarios entonces este no lo aceptan nosotros se callaron como momias cuando aumentan los precios cuando ya gasolina sos y ahora hasta inventan miente acabamos de ver ayer los d c\u00f3mo utilizar una fotograf\u00eda de una gasoliner\u00eda todos la misma foto es m\u00e1s ahora s\u00f3lo vamos a a repetir por eso es muy buena la ma\u00f1anera los para los no tiene memoria el recuerdo que el diciembre del 12 la gasolina ten\u00eda un costo de 11 pesos con 37 por litro y para el 30 de noviembre el 18 ya estaba el litro en 20 81 [M\u00fasica] hoy el precio es de 20.6 por litro no ha subido en tres a\u00f1os [M\u00fasica] hasta abajo centavos esto es en general porque en estados fronterizos si ustedes cargan gasolina hoy matamoros en reynosa y nuevo laredo en ju\u00e1rez todo todo la frontera con texas est\u00e1 a 15 pesos el litro pero no dan su brazo a torcer no aceptan porque no pones lo de ayer otra vez lo de la gasolina es [M\u00fasica] una ciudadanas pero el v\u00eddeo vean los personajes y vean la foto es la misma 26 99 a ver en honor a la verdad d\u00f3nde est\u00e1 en 26 99 el precio d\u00f3nde la verdad que es revolucionaria las mentiras reaccionaria pero est\u00e1n muy molestos porque perdieron sus privilegios ya dejaron de robar o ya no se les permite jugar entonces tenemos que estar informando sobre esto es un poco lo que planteas desde luego tu pregunta va en otro sentido dices qu\u00e9 hacer para el deterioro si damos a conocer que tenemos inflaci\u00f3n y que tenemos un comportamiento de precios en b\u00e1sicos pues no estamos viendo que haya deterioro no se ha comido la carest\u00eda el incremento al salario m\u00ednimo s\u00ed desde luego qu\u00e9 la inflaci\u00f3n la carest\u00eda afecta pero como nunca en la historia reciente se ha aumentado tanto el salario m\u00ednimo por eso no se lo ha comido se lo com\u00eda se lo tragaba en el per\u00edodo neoliberal que la inflaci\u00f3n siempre estaba por encima del salario m\u00ednimo pero eso la prensa conservadora oficiosa nunca no analiza entonces por ejemplo mencionas de los incrementos de taza cuando llegamos al gobierno no tenemos el dato s\u00e9 la tasa era 8% la bajamos hasta 4 no nosotros el banco de m\u00e9xico que le corresponde entonces es un mecanismo que tiene el banco de m\u00e9xico- para controlar la inflaci\u00f3n por lo que est\u00e1s preguntando entonces cuando aumenta inflaci\u00f3n y aumentan a la tasa de todas maneras la taza actual la de hoy es m\u00e1s baja que la que este encontramos cuando llegamos al gobierno de todas formas podemos probarlo entonces vamos a seguir nosotros defendiendo la econom\u00eda popular enfrentando estos factores externos porque las otras crisis tambi\u00e9n que se han presentado en m\u00e9xico las m\u00e1s impactantes se han originado por los malos gobiernos la crisis del 94 95 pues fue al final del gobierno de salinas y a la entrada del gobierno en sevilla que vargas llosa dice que es un h\u00e9roe lo he dicho este pues ah\u00ed se cay\u00f3 la econom\u00eda pero no fue un factor externo no fue por pandemia fue por la corrupci\u00f3n y por convertir las deudas de unos cuantos si ustedes escuchan la opini\u00f3n de los potentados de mexico sobre el gobierno ese dicho es igual a la de vargas llosa eso h\u00e9roe pues como no si convirti\u00f3 sus deudas las deudas de los de arriba de unos cuantos grandes empresarios banqueros en deuda p\u00fablica en deuda de todos se mantiene esa deuda tenemos que estar pagando 40 50 mil millones de pesos al a\u00f1o s\u00f3lo de intereses y desgraciadamente deber\u00e9 dar 50 a\u00f1os hacia adelante s um fen\u00f3meno originado repito por la corrupci\u00f3n ahora es la pandemia efecto a todo el mundo sufren humano externo eso tambi\u00e9n hay que tomarlo se encuentra en el an\u00e1lisis de todas formas a\u00fan enfrentando adversidades estamos saliendo adelante y estamos saliendo gracias en primer lugar al pueblo esto que hacen los migrantes lo que hace nuestro pueblo porque somos herederos de grandes civilizaciones de grandes culturas y siempre he dicho que la cultura es la que nos salva siempre por eso este es doblemente cuestionable no \u00e9l el racismo y el clasismo por qu\u00e9 el que es racista o es clasista no s\u00f3lo discrimina s\u00ed no niega e la importancia que tiene el pueblo para que todos todos los de clase media los de arriba podamos vivir mejor pero se debe mucho al pueblo a los trabajadores siempre que se habla de una empresa s\u00f3lo se piensa en el capital y se olvida el trabajo entonces tenemos que tomar en cuenta todo desde luego somos libres que quiera seguir siendo racista pues all\u00e1 \u00e9l que quiera seguir siendo hip\u00f3crita que siga su camino pero hay y otra forma de vida completamente distinta entonces comentarte esto de que no se va a comer la inflaci\u00f3n el salario dos preguntas nada m\u00e1s una que tiene que ver con la prueba en l\u00ednea el programa que tiene de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica estamos hablando de docentes que est\u00e1n pues pr\u00e1cticamente en una situaci\u00f3n dif\u00edcil laboralmente porque bueno pues la se puso en manos de un outsourcing su contrataci\u00f3n estamos hablando de maestros que tienen grado que son preparados que tan s\u00f3lo en este primer trimestre van a atender a 24 mil j\u00f3venes estudiantes de prepa del nivel medio superior pero su situaci\u00f3n laboral resulta realmente cr\u00edtica aqu\u00ed pues los abord\u00f3 en alguna ocasi\u00f3n en la ma\u00f1ana era que usted ofreci\u00f3 prometi\u00f3 regularizar su situaci\u00f3n pues les fue peor porque no luego ya no los contrataron o no renovaron contratos y esto como es a trav\u00e9s de la piel pues el plazo es me electr\u00f3nica pues no hay con quien pr\u00e1cticamente atender reclamar o pedir una mejor situaci\u00f3n laboral entonces la pregunta es c\u00f3mo va a incorporar realmente la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica o esta promesa que se hizo y carlos porque no tienen solamente un a\u00f1o es un programa que empez\u00f3 en 2014 en 2018 fue el \u00fanico a\u00f1o que tuvieron aguinaldo y que tuvieron vacaciones que tuvieron los m\u00e1s importantes servicios m\u00e9dicos ya no tiene nada de esto y entonces ahora lo que pretenden o lo que quieren es saber que a instancias o como esperar que el gobierno pues corresponda con esta parte de este programa que forma parte de la pol\u00edtica educativa del pa\u00eds qu\u00e9 posibilidades hay y bueno si no toman este m\u00e1s represalias esta pregunta ahora tambi\u00e9n no nadie es el que se reprime por defender sus derechos y vamos a pedirle a la secretaria de educaci\u00f3n porque no se resolvi\u00f3 el problema si te parece que nos informe y la otra pregunta pues tiene que ver con un comentario que sobre esta decisi\u00f3n o este anuncio que se hizo de emilio lozoya que podr\u00eda alcanzar de acuerdo a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pues una condena de 39 a\u00f1os que ellos se dio a conocer qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de este proceso que al final bueno pues si continuar\u00e1 o no esta protecci\u00f3n a emilio lozoya que expectativas que como lo vemos pues es un asunto de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y ellos tienen este proceso y est\u00e1 en curso falta la decisi\u00f3n de los jueces del poder judicial vamos a a ver qu\u00e9 i sigue sobre este asunto judicial como otros yo lo \u00fanico que puedo decir o repetir es que le tengo confianza al fiscal general se desvanece alejando que es manera y que est\u00e9 lo considero una gente \u00edntegra e incapaz de fabricar de leeds y por lo que corresponde a nosotros tambi\u00e9n porque hay que estarlo repitiendo y ha dicho tambi\u00e9n en otras ocasiones que las diferencias entre un escritor y un dirigente es que el escritor no debe de repetirse no debe d y caer en lugares comunes el dirigente si tiene que repetir y repetir y repetir y repetir porque es una labor de concientizaci\u00f3n e ir creando conciencia entonces ya he dicho en otras ocasiones que no es como antes que la procuradur\u00eda general de la republica depend\u00eda del presidente ya no depende la fiscal\u00eda del presidente ya es una instancia aut\u00f3noma como el banco de m\u00e9xico como el ine entonces hay que respetar la autonom\u00eda antes durante siglos desde en m\u00e9xico independiente bueno y durante los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial que poder estar concentrado en una persona durante la colonia pues era el virrey si acaso le compet\u00eda el arzobispo pero por lo general en el virrey tres siglos y luego el presidente afortunadamente no tard\u00f3 mucho el imperio de los y porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os y despu\u00e9s so\u00f1ada porfiria y despu\u00e9s por finito pero se concentraba el poder en una persona m\u00e9xico en lo p\u00fablico era pa\u00eds de un solo hombre presidente el que decid\u00eda sobre los asuntos judiciales sobre los asuntos legislativos sobre los asuntos pol\u00edticos yo todav\u00eda padec\u00eda eso y esto tambi\u00e9n lo digo para los j\u00f3venes yo era jefe de gobierno y no quer\u00edan que yo compitiera que yo fuese candidato a la presidencia en el 2006 entonces a mediados de mi mandato como jefe de gobierno me fabricaron delito seg\u00fan el cual yo hab\u00eda [M\u00fasica] desobedecido la orden de un juez cuando construido un camino para comunicar a un hospital y todo esto lo fraguaron en los pinos [M\u00fasica] mand\u00f3 a llamar fox al presidente de la corte al nieto del gran escritor mariano azuela que escribi\u00f3 una gran novela la solitaria novela desde abajo se llama esa novela que la recomiendo bueno su nieto era presidente de la suprema corte de justicia y lo mand\u00f3 a hablar fox y le dio la instrucci\u00f3n para que me iniciada un proceso para desaforar me para quitarme del gobierno y me quitaron del gobierno porque los que est\u00e1n ahora en la posici\u00f3n en aquel entonces entonces como sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos pues actuaban juntos se puso de acuerdo foxx creel mayor fabio beltrones del pri chaf\u00e9e del pri y la c\u00e1mara llegaron a la decisi\u00f3n votaron y desafuero me des afloraron y me dejaron este ya a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico federal para que me aprendieran estaba esperando que yo me oyera porque me amparada de este mismo grupo opositor pagaron la fianza creo que dos mil tres mil pesos ya cuando la gente empez\u00f3 movilizarse porque a m\u00ed siempre me han rescatado me han sacado a flote los ciudadanos del pueblo porque el pueblo es mucha pieza entonces ya cuando est\u00e9 sintieron de que no iban a poder y andaban buscando la manera de que yo no fuera a la c\u00e1rcel y pagaron en mi nombre una fianza y desde luego que la rechace por qu\u00e9 conozco la vida de lucha pac\u00edfica de gandhi y de mandela de luther king' recordaba yo mucho lo de luther king que los deten\u00edan porque supuestamente se pasaba un alto y va a la c\u00e1rcel y siempre le ofrec\u00edan que sal\u00eda confianza y nunca acept\u00f3 salir de la c\u00e1rcel con gracias eso se llama resistencia civil pac\u00edfica entonces ya no es lo mismo dan presidente ya no dar\u00e1 orden al presidente la corte y es distinto lo mismo con la fiscal\u00eda por tu pregunta sobre el caso de el ex director de pemex esto lo va a ver el poder judicial muy bien entonces vamos con demi\u00e1n y luego t\u00fa t\u00fa t\u00fa [M\u00fasica] qu\u00e9 tal buenos d\u00edas se\u00f1or presidente bueno primero que nada desearle un feliz dos milenios que sea muy productivo sobre todo para todos los mexicanos este a\u00f1o este los mejores deseos ten\u00edan duarte del sonora power radio sonora telemax y bueno se\u00f1or presidente una observaci\u00f3n a la presentaci\u00f3n que hicieron creo que les faltaron dos indicadores que ser\u00edan importantes revisar uno tiene que ver con las reservas del banco de m\u00e9xico se report\u00f3 que subieron este al cierre del a\u00f1o pasado a m\u00e1s de 202 mil millones de d\u00f3lares y esto representa un incremento del 16.4 por ciento respecto al nivel en el que usted las tom\u00f3 este creo que es un resultado muy interesante de ver y revisar y la otra ser\u00eda muy interesante observar un comparativo de la inflaci\u00f3n usted hablaba de que es el desaf\u00edo en materia econ\u00f3mica que enfrenta a su gobierno y seg\u00fan mis cuentas bueno hasta hoy haya acumulado pues un 13 por ciento oeste de inflaci\u00f3n m\u00e1s menos en lo que va de su administraci\u00f3n y estaba revisando yo incluso lo publique en la columna que public\u00f3 en sdp noticias esto de los amlo no mix y es muy interesante porque por ejemplo sus antecesores dejaron pues un rastro de inflaci\u00f3n muy fuerte este miguel de la madrid bueno que es el primero que observ\u00e9 tuvo inflaci\u00f3n del 4 mil 30 por ciento este pero por ah\u00ed est\u00e1 el dato de carlos salinas por ejemplo que tuvo 142 por ciento de inflaci\u00f3n en su sexenio de ernesto zedillo de 225 \u00e9l es el h\u00e9roe de los neoliberales 225 por ciento de inflaci\u00f3n vicente fox- un 30 y un 30 por ciento y felipe calder\u00f3n un 28 por ciento este el comparativo pues siempre est\u00e1 ac\u00e1 pues algunas dudas al respecto de lo que lo que se tiene en resultados bueno m\u00e1s all\u00e1 de la punta econ\u00f3mico se\u00f1or presidente ello quisiera plantearle tres temas es el que son que son importantes uno tiene que ver con todos los estados de la frontera y algunos que se han agregado a esta a este plan que se tiene de regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos extranjeros que han entrado de manera ilegal al pa\u00eds y hay mucha inquietud todav\u00eda e incluso la anda la asociaci\u00f3n mexicana de exteriores de auto se est\u00e1 quejando de que por efecto de la regularizaci\u00f3n 2 sus ventas no se ha regularizado un solo carro la pregunta en particular sobre el tema es bueno cuando se inicia cu\u00e1les son las reglas cu\u00e1ntos carros esteban a estar sujetos a este proceso de regularizaci\u00f3n puesto que ya empezamos el a\u00f1o fiscal este 2022 y naturalmente entre los propietarios de los veh\u00edculos chocolates pero tambi\u00e9n entre los gobiernos estatales y municipales este pues existe la inquietud de qu\u00e9 va a pasar este con este programa c\u00f3mo est\u00e1 el tema de los ingresos c\u00f3mo se van a distribuir y si me permite tengo pues un par de temas m\u00e1s que quisiera porque es buena tu reservaci\u00f3n de estos dos datos de lo que es inflaci\u00f3n acumulada y lo que son reservas porque las reservas del banco de m\u00e9xico est\u00e1n muy altas en efecto 200.000 millones de d\u00f3lares como nunca y se han incrementado en lo que va del gobierno como 15% 16.4 16.46 y otro dato que nos falta es crecimiento econ\u00f3mico que ah\u00ed se nos cay\u00f3 la econom\u00eda pero hay que tenerlo tambi\u00e9n es otro dato importante y sobre tu pregunta es muy buena porque es este una decisi\u00f3n de nuestros servidores p\u00fablicos tiene que apurarse el secretario de gobernaci\u00f3n tiene que apurarse la consejera jur\u00eddica tiene que apurarse la secretaria de econom\u00eda y se tiene que establecer el mecanismo con los estados para que no se demore ya la regularizaci\u00f3n porque es muy interesante lo que dices que ya los distribuidores se est\u00e1n quejando no de que est\u00e1n vendiendo menos carros si todav\u00eda no se regulariza unos solos ya nos hemos demorado ya tenemos que este estar atendiendo a la gente que va a regularizar sus unidades ay qu\u00e9 en jugar el elefante dando por aqu\u00ed el elefante la noche y el caballo y el camello este es ese que hay que empujarlo para que funcione hay un estimado por ejemplo en el caso de baja california de alrededor de 500 mil veh\u00edculos ese dinero que va a entrar qu\u00e9 es una cooperaci\u00f3n porque tampoco se trata de cobrar mucho es un promedio de 2000 3000 pesos es lo que tiene que costar de 2 a 3 mil pesos la regularizaci\u00f3n seg\u00fan se ha analizado eso va a quedar para mejorar las calles y que no haya tantos baches loba y recaudar la federaci\u00f3n si no va a quedar en los estados y en los municipios pero ya ya ya ya qu\u00e9 bien que te sacas el t\u00e9 es que tenemos que charlan that las cosas entonces ya sea el decreto pero hay que definir el reglamento hay que resolver el ingreso de los recursos el destino de los fondos entonces todo eso se tiene que hacer yo me la paso diciendo que no estamos en una situaci\u00f3n de normalidad pol\u00edtica no solo no es como antes si no estamos en un proceso de transformaci\u00f3n cuando hay normalidad se trabajan mucho horas me refiero a los servidores p\u00fablicos pero cuando es un proceso de transformaci\u00f3n se dio uno que aplicar a fondo no pudo trabajar ocho horas hay que trabajar m\u00e1s y hay que y tener convicciones y entusiasmarnos vivir y entusiasmados con lo que estamos haciendo con lo que se va logrando como se van obteniendo frutos el tener estos resultados y si nos vamos al terreno social el qu\u00e9 estamos entregando las becas las pensiones a los adultos mayores chino se ve a entusiasma no puede haber una cosa que produzca m\u00e1s satisfacci\u00f3n que servir al pr\u00f3jimo que llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo entonces tenemos que estar pendientes de eso y no son cargos son encargos antes era es todo jer\u00e1rquico ahora no ahora carlos no es secretario pero es como si lo fuera l team [M\u00fasica] que atiende todos los d\u00edas a los que vienen al palacio qu\u00e9 es la de atenci\u00f3n ciudadana es como secretaria super secretaria por el trabajo que lleva a cabo no es una cuesti\u00f3n general que caber este quien me va a tocar a m\u00ed el papel de jes\u00fas todos los que ayudan en la transformaci\u00f3n hasta el servidor p\u00fablico m\u00e1s humilde est\u00e1 entusiasmado yo ayudo yo aporto much\u00edsima gente que va a casa por casa miles que est\u00e1n trabajando en las comunidades m\u00e1s apartadas los servidores de la naci\u00f3n que est\u00e1n ah\u00ed mujeres y hombres c\u00f3mo es que logramos vacunar a tanta gente estamos entre los pa\u00edses que han vacunado a m\u00e1s personas en el mundo s\u00e9ptimo lugar porque todos pero no es nada m\u00e1s la paga son las convicciones es lo que pasa cuando hay un movimiento de transformaci\u00f3n cuando es la revoluci\u00f3n porque triunfa una guerrilla si son menos que un ej\u00e9rcito regular porque triunfaron los revolucionarios mexicanos porque luchaban por una causa y el soldado regular pues lucha s\u00ed un sueldo lucha porque ese es su trabajo pero un revolucionario adem\u00e1s pues est\u00e1n luchando por un ideal y eso es lo que le impulsa eso es lo que lo lleva a aplicarse a fondo es lo mismo en el servicio p\u00fablico si no est\u00e9 hay una sacudida una zarandeada m\u00e1s amargada pues todo sigue igual o sea no ser\u00edamos levant\u00e1ndose tan temprano me ha costado nos han tarde ni trabajando s\u00e1bado el domingo entonces todos estos servidores y menciones son de primera cada uno tatiana estela tiene mucho trabajo yo lo s\u00e9 pero qu\u00e9 bien que est\u00e1s recordando esto porque ya llevamos tiempo este con el tema y ya es para que se estuviese regularizando la situaci\u00f3n de los veh\u00edculos s\u00e1nchez de hecho es urgente porque le dec\u00eda yo hace algunos meses hermosillo es la capital del valle este a pesar de que se ha avanzado en la reparaci\u00f3n de las calles seguimos teniendo un problema fuerte y obviamente pues est\u00e1 la expectativa del ingreso relacionado nada m\u00e1s en mi ciudad se estima que hay 400 mil carros chocolates chips t\u00e9cnico como ejemplo y en cajeme se estima que hay 200 mil entonces obviamente es un factor para la inseguridad pero tambi\u00e9n un factor que ayudar\u00eda mucho a reparar la infraestructura ya que aquel y mencion\u00f3 el caso de cajeme se\u00f1or presidente s\u00e9 que se ha hablado aqu\u00ed all\u00e1 del tema abundantemente sin embargo seguimos estando preocupados miremos el caso es que en mi estado la violencia el tema del que se hablaba hace un rato sobre todos los homicidios han seguido creciendo se estima que bueno sonora es el estado donde mayor crecimiento mayor impacto tiene el asunto lamentablemente de la violencia homicida tenemos hasta el cierre del mes de noviembre de 1765 asesinatos en el estado y cajeme en particular que es el municipio del que hablaba al final pues se ha convertido en el foco la violencia en sonora hay m\u00e1s de 500 asesinatos documentados en el municipio es un municipio peque\u00f1o usted lo conoce bien tiene poco m\u00e1s de 400.000 habitantes entonces si la situaci\u00f3n si preocupa y yo estuve ah\u00ed cuando su se\u00f1ora esposa la doctora guti\u00e9rrez muller estuvo en este evento de fandangos por la lectura lo cual me parece una excelente iniciativa verdad este para atacar la ra\u00edz de la violencia sin embargo en cajeme en el tejido sociales y la complejidad que tiene usted saber es un distrito de riego con unas implicaciones de acci\u00f3n econom\u00eda eminentemente agr\u00edcola y rural hay pocas opciones para la gente muchos emigran a estados unidos otros tantos a hermosillo este y bueno la verdad es que la gente lamentablemente tiene pocas opciones y hay un llamado por ah\u00ed de las autoridades para pedirle a usted a su gobierno que se haga un esfuerzo adicional en t\u00e9rminos del despliegue de elementos este para tratar de ayudar a pacificar cajeme lamentablemente la polic\u00eda municipal no alcanza ocupada equipada perd\u00f3n ni tampoco hay suficiente personal la polic\u00eda estatal tampoco alcanza este a pesar de que se han hecho esfuerzos entonces s\u00ed ser\u00eda muy importante que nos ayude el se\u00f1or presidente es un llamado de auxilio de hecho de los cajemenses al respecto de este tema s\u00ed estamos muy conscientes yo voy a ir para all\u00e1 voy en febrero y voy a cajeme voy [M\u00fasica] obreg\u00f3n y voy a los pueblos yaquis y voy a obreg\u00f3n por lo de la violencia te comento que si hay una disminuci\u00f3n en sonora en homicidios no encajen o sea hemos logrado aqu\u00ed hace poco se dio a conocer el resultado de c\u00f3mo estamos en los estados de m\u00e1s violencia sobre todo de homicidios y hay una disminuci\u00f3n del 13 por ciento se document\u00f3 en el estado pero no encajen s\u00ed ah\u00ed hemos tenido incrementos y ya estamos trabajando en eso y voy a ir a es especial como fui a zacatecas desde que echamos a andar medidos es ambiente casa a pesar de que tenemos todav\u00eda sobre todo en fresnillo esta violencia ya hay una disminuci\u00f3n porque estamos reforzando la presencia de guardia nacional lo mismo vamos a hacer all\u00e1 en su honor vamos a ir a sonora a principios de febrero no s\u00e9 exactamente qu\u00e9 fin de semana pero si voy a estar en cajeme voy a estar con los yaquis porque necesitamos y avanzar en lo del sistema de riesgo ayer tuvo un acuerdo con rom\u00e1n mayer de desarrollo urbano porque estamos mejorando la situaci\u00f3n de todos los pueblos d la cultura jackie y vamos a seguir entonces voy a esos 2 en asuntos muy importantes y voy a estar en en sonora tres d\u00edas en febrero voy a eso va a ser muy bienvenido a nuestro estado se\u00f1or presidente y quiero tocar otro tema relativo a sonora precisamente mire el gobernador durazo oeste dijo en noviembre pasado este dato que luego usted retom\u00f3 y que parece que fue repetitivo en todos los estados de las anticipaciones de participaciones federales que se dieron a los estados que son ahora el anterior gobierno que encabezaba claudia p\u00e1vlovich pidi\u00f3 2 mil 400 millones de pesos en anticipaci\u00f3n esa participaciones federales nadie sabe este en que se invirtieron como se hizo y si dej\u00f3 al gobierno entrante pues con un quebranto fuerte le estaba costando al gobierno nuevo 487 millones de pesos cada mes este del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o est\u00e1 esta situaci\u00f3n ahora al respecto de la gobernadora p\u00e1vlovich y su equipo este bueno yo tengo informaci\u00f3n de que hay una serie de auditor\u00edas e investigaciones causas de sancionatorias a nivel administrativo pero tambi\u00e9n penal es precisamente por lo que se sospecha que es un quebranto millonario a las arcas a las finanzas p\u00fablicas de mi estado se\u00f1or presidente en sonora hay una preocupaci\u00f3n manifiesta de la opini\u00f3n p\u00fablica y de los y de los ciudadanos este al respecto de esta especulaci\u00f3n que se da del eventual nombramiento de claudia p\u00e1vlovich como la c\u00f3nsul de m\u00e9xico en barcelona es decir que se dejar\u00eda por por decirlo de alguna manera un mal sabor de boca un nombramiento este de una c\u00f3nsul en un momento en el que est\u00e1 sujeta a un proceso de investigaci\u00f3n y s\u00e9 que su gobierno bueno ha tomado la decisi\u00f3n de invitar a algunos pol\u00edticos de oposici\u00f3n a proposiciones diplom\u00e1ticas e incluso algunas posiciones dentro de su gabinete y la pregunta en particular sobre el caso de claudia ser\u00eda esa no si efectivamente est\u00e1 en v\u00edas este nombramiento se abr\u00eda la posibilidad de que haya un comp\u00e1s de espera que se concluya con los procesos de investigaci\u00f3n porque s\u00ed que preocupa y naturalmente qu\u00e9 l\u00e1stima en medio de un proceso as\u00ed pues se le d\u00e9 un nombramiento de esa naturaleza muchas que se tiene que ver si hay denuncias presentadas y si hay responsabilidad porque no se puede este juzgar a nadie si no hay pruebas si no hay alimentos entonces no podemos nosotros descalificar al exgobernador de sonora tendr\u00eda que ser un proceso judicial que es que existiera se entiende que hay un elemento de presunta de responsabilidad sin embargo el problema aqu\u00ed es que es generalizado dentro de lo que fue su gobierno que usted ha dicho por ejemplo pues no ocurre nada dentro de un gobierno sin que se entere el presidente sin que se entere el gobernador es la misma situaci\u00f3n en sonora el tema no es juzgar la prioridad se\u00f1alar la situaci\u00f3n es este porque yo pudiera decir as\u00ed que aqu\u00ed que fue tal o cual cosa y no lo es es simplemente que hay se\u00f1alamientos y hay acusaciones ya en contra de ella y de los integrantes de su gabinete revisar pero no se puede este y hacer un juicio sumario nada m\u00e1s por a cuestiones de \u00edndole pol\u00edtica no es tu caso dudas m\u00e1s t\u00fa tienes toda la libertad no solo como ciudadano sino sobre todo por tu profesi\u00f3n el periodista tiene que ser mir\u00f3n profesional este pero tenemos que ver si hay elementos no hay elementos porque si nos vamos a eso entonces este a la denuncia pues son muchas pero tienen que haber pruebas entonces vamos a esperar no descartamos nada no se descarta qui\u00e9n qued\u00f3 pero qui\u00e9n qued\u00f3 t\u00fa quedas a perd\u00f3n y ah\u00ed vamos buenos d\u00edas feliz d\u00eda de reyes a todos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me llame a m\u00e9xico news y sin censura sobre el tema primero preguntarle hay mucha gente que a trav\u00e9s de las redes sociales ha estado preguntando si existe la posibilidad de que el banco del bienestar pudiera adquirir la deuda que tienen con otros bancos para que aprovechando el tema en la tasa de inter\u00e9s en vez de que se le pague a estas instituciones financieras se pudiera pagar en el banco del bienestar existe esa posibilidad es viable si existe pero es lo mismo este tenemos que terminar d constituir el banco del bienestar y tenemos que aplicarnos a fondo porque debemos terminar 2.700 sucursales que va a ser el banco m\u00e1s grande dem\u00e1s kursaal es en el pa\u00eds pero esto implica construirlas ya tenemos construidas m\u00e1s de 1000 [M\u00fasica] sucursales todos las estamos equipando porque requieren cajeros ahora con la crisis mundial se nos ha dificultado en conseguir los cajeros ya estamos formando a los responsables de las sucursales necesitamos la conexi\u00f3n tiene que haber internet y lo que queremos es tener las sucursales en las zonas m\u00e1s apartadas donde no hay internet entonces tenemos que conseguir al mismo tiempo la conexi\u00f3n de internet para el funcionamiento de los bancos vamos en eso estamos trabajando con ese prop\u00f3sito luego una vez tengamos ya toda la red yo espero que podamos terminar a fin de a\u00f1o como tambi\u00e9n espero a fin de a\u00f1o tener ya funcionando en mejores condiciones pero mucho mejor es el sistema de salud p\u00fablica es as\u00ed un desaf\u00edo hoy tengo reuni\u00f3n con todos los de salud y vamos a enfrentarnos al reto para que \u00e9ste se tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica no faltan los m\u00e9dicos los equipos en los hospitales y las medicinas y todo gratuito y dice que me canso canso que lo vamos a lograr es una de mis este tareas pendientes lo del banco es otro y el internet es lo otro pero se batalla estamos trabajando por eso hablaba de que no hay normalidad tienes que meternos de fondo porque adem\u00e1s se nos la chica corta el tiempo y ya no nos vamos a ir en mi caso que no va a haber reelecci\u00f3n ya he dicho y por convicci\u00f3n voy a cumplir yo soy hasta septiembre el 24 y eso si la gente el 10 de abril votan porque yo me qued\u00e9 para terminar porque va a haber la consulta afortunadamente pero estamos en lo de la red de los bancos voy a inaugurar ya m\u00e1s de 300 dentro de diez d\u00edas empezamos ya con 300 de los nuevos voy a ir simb\u00f3licamente a 10 y ah\u00ed est\u00e1n ustedes invitadas estamos buscando a donde hacerlo a los roba ser hidalgo para recorrer el fin de semana en este para puro banco del ministerio porque el banco del bienestar se va a convertir en el centro integrador porque ah\u00ed vamos a buscar la forma de que la gente mayor como ah\u00ed van a cobrar su pensi\u00f3n este y [M\u00fasica] los sembradores los j\u00f3venes va a cobrar sus becas ah\u00ed pues se vayan de \u00e9ste concentrando y sea un centro de reuni\u00f3n centro integrador en la comunidad o las comunidades que comprendan la sucursal del banco es para tener 2700 centros integrados de programas de bienestar bueno la primera funci\u00f3n del banco es la dispersi\u00f3n de los recursos que es la que m\u00e1s nos importa porque ahora vamos a dispersar alrededor de 500.000 millones de pesos por el banco de bien ser ya no vamos a dispersar con la banca privada si no todos lo que le corresponde por derecho al pueblo debe entregar [M\u00fasica] no traigo aqu\u00ed mi y mi cartera pero yo ya tengo mi tarjeta del banco del bienestar entonces primero es para la dispersi\u00f3n primero segundo una vez que damos a m\u00ed es como esta entonces se abre una cuenta no se va a cobrar comisi\u00f3n por ejemplo el adulto mayor va a recibir completo su pensi\u00f3n puede abrir su cuenta y despu\u00e9s pero ya una vez que estemos conseguidas por eso me apuro porque se nos termina el tiempo y son procesos lentos son cuerpos de avance lento este pero si tenemos tiempo lo segundo va a ser el que puedan este mandar las remeses nuestros paisanos al bienestar y no vamos a cobrar vamos a buscar un mecanismo para apoyarlos estamos pensando en eso pero necesitamos primero consolidar lo de la dispersi\u00f3n los recursos luego ser\u00eda remesas y luego vienen much\u00edsimas otras cosas como esto que est\u00e1s planteando cr\u00e9ditos y dem\u00e1s pero eso ya ese d\u00eda con los pr\u00f3ximos gobiernos yo quiero y dejar consolidadas muchas cosas para que no puedan los conservadores echarlas abajo por ejemplo esto imag\u00ednense si no dejaron nada si privatizan con todos los bancos en hacienda ni estaban pensando crear un banco de bienestar es hasta ofensivo se enojan porque tienen una formaci\u00f3n distinta entonces toco madera regrese a la pol\u00edtica neoliberal van a querer acabar con el banco si lo dejamos consolidado y les va a costar m\u00e1s trabajo entonces por eso queremos avanzar pero si ese es un proceso y a m\u00ed me sirve no s\u00f3lo para informarle a la gente de como estamos trabajando sino tambi\u00e9n para seguir este convocando a la participaci\u00f3n entusiasta comprometida a los servidores p\u00fablicos que nos sigamos aplicando con todo para avanzar pero siente en un segundo tema ahora acaba de mencionar y reitera la confianza que tiene hacia el fiscal hertz manera pero preguntarle si usted tiene conocimiento de por qu\u00e9 el fiscal habr\u00eda elevado a prioridad del estado el problema que tiene con su familia este pol\u00edtica sus quienes habr\u00edan sido pues sobrinos pol\u00edticos de su hermano creo que lo fueron incluso a buscar a la suprema corte para para mencionarle el tema y este ellos han estado denunciando que el fiscal est\u00e1 llevando una venganza en contra de ellos y que habr\u00eda elevado una situaci\u00f3n que estaba en la fiscal\u00eda general de justicia en la ciudad de mexico a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica este como si fuera una prioridad del estado usted tiene conocimiento de algo de esto no no tengo informaci\u00f3n general heterog\u00e9nea por lo com\u00fan no est\u00e9 [M\u00fasica] meto en estos asuntos o sea no creo que cada instancia tiene que ser responsable de sus actos en este caso es la fiscal\u00eda y existe el poder judicial y as\u00ed como el fiscal es aut\u00f3nomo tambi\u00e9n del poder judicial es aut\u00f3nomo o sea no hay poder absoluto si este hay alguien que injustamente siente que est\u00e1 siendo juzgado puede acudir a otra instancia entonces es lo que yo sostengo no s\u00e9 cu\u00e1les son las consideraciones sobre este caso sobre el juicio en especial creo que son instancias es la fiscal\u00eda pero despu\u00e9s est\u00e1n los jueces este existe el amparo char no puede haber un poder omn\u00edmodo algo todopoderoso no si no lo es el presidente si no ejerce el presidente ese poder y leg\u00edtimo omn\u00edmodo autoritario pues nadie lo puede ejercer nadie y desde luego existen opiniones distintas aqu\u00ed vemos pero hay que apegarnos a los procedimientos legales y hacer v\u00e1lida la m\u00e1xima de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie y por \u00faltimo presente solamente insistirle con este tema de la posibilidad de algunas mesas de justicia para aquellos que por delitos graves como lo es el secuestro u homicidio y pudieran ser tomados en cuenta el subsecretario encinas creo que no lo pudo mencionar en la en el informe que dio antes de que terminara el a\u00f1o y bueno de hecho incluso ese d\u00eda que sal\u00ed de la conferencia de prensa un compa\u00f1ero ac\u00e1 me dijo que ten\u00eda un familiar en una situaci\u00f3n exactamente igual y los correos siguen llegando la gente pues est\u00e1 exhibiendo c\u00f3mo existen estas irregularidades en el poder judicial y como este tipo de casos no aplican ni para decreto ni para amnist\u00eda pues est\u00e1n buscando alg\u00fan tipo de de salida que no les pagan incluso alg\u00fan tipo de asesor\u00eda y sobre todo sobre el mismo tema presidente est\u00e1 el asunto de la reinserci\u00f3n social tengo entendido que la unidad de apoyo al sistema de justicia estaban manejando un plan de reinserci\u00f3n social para mejorarlo incluso algunos de nosotros consideramos que no existe una reinserci\u00f3n social realmente en el pa\u00eds entonces creo que tambi\u00e9n podr\u00edamos no se pudiera dar un informe sobre estos avances que se est\u00e1n dando en materia penitenciaria y sobre la reinserci\u00f3n social [M\u00fasica] habl\u00f3 hace un d\u00eda dos d\u00edas rosa isela en lo educativo pero podr\u00eda ella explicarnos lo que estamos haciendo y acerca de y liberar a quienes est\u00e1n en la c\u00e1rcel de manera injusta se est\u00e1 buscando mecanismo porque la verdad este s muy vergonzosos doloroso en el que haya gente que no debe de estar en prisi\u00f3n y lo mismo son procedimientos que hay que estar y este siguiendo estos procedimientos yo ya emite una ley de amnist\u00eda con ese prop\u00f3sito pero no fue lo suficientemente \u00e9ste y eficaz pero eso no significa que nos vamos a quedar as\u00ed no tenemos que seguir para que la gente que fue torturada y se demuestra de que fue torturada que hay elementos que no est\u00e9 ah\u00ed que se libere de inmediato este qu\u00e9 lo vea el secretario de gobernaci\u00f3n el subsecretario y que en esto se pueda llegar a un acuerdo con el poder judicial porque es un asunto de estado es un asunto de justicia de humanismo entonces y buscar un mecanismo para que de manera expedita se libere pronto a enfermos adultos mayores a gente que no se le ha sentenciado desde hace much\u00edsimos a\u00f1os a qui\u00e9n es este fueron v\u00edctimas d del poder de c\u00f3mo los responsabilizaban los culpaban cuando no eran ellos los responsables de delitos como los que juzgaban eran los delincuentes es porque fue durante mucho tiempo el mundo al rev\u00e9s los delincuentes eran las autoridades as\u00ed estaba yo s\u00e9 que los conservadores bueno s\u00ed lo s\u00e9 a\u00f1oran no los tiempos pasados imag\u00ednense en t\u00e9rminos de justicia qu\u00e9 el hombre de fuerte el m\u00e1s cercano al calder\u00f3n el secretario de seguridad p\u00fablica este en la c\u00e1ncer ha cruzado de proteger [M\u00fasica] a un grupo de la delincuencia organizada nos debe calder\u00f3n esa explicaci\u00f3n independientemente de lo legal no est\u00e1 de m\u00e1s decir no sab\u00eda no saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 a ver qu\u00e9 pas\u00f3 c\u00f3mo conociste ese se\u00f1or por qu\u00e9 lo nombras test y que no te diste cuenta de c\u00f3mo \u00e9ste actuaba superpotencia su arrogancia nunca te dijo a nadie de qu\u00e9 estaba actuando en contubernio con la delincuencia porque si hay testimonios de que le dijeron est\u00e1 el testimonio de los \u00e1ngeles entre otras cosas aperos este como si nada hubiese pasado siguen d\u00e1ndose ba\u00f1os de pureza porque esa es la caracter\u00edstica del conservadurismo es un prototipo entonces son de las cosas que tenemos que ir resolviendo afortunadamente ya se sabe de que no hay en este gobierno la impunidad y establecemos relaciones de complicidad con nadie y esto va a ir ayudando a limpiar a purificar la vida p\u00fablica pero estamos en eso usted y vamos a seguir o sea no hay que darnos por vencidos cuando se lucha por la justicia buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de alberto mart\u00ednez espinoza informando para canc\u00fan y quer\u00e9taro de jf informa desde canc\u00fan frecuencia cat puntocom y desde mi portal es ahora a puntocom el se\u00f1or presidente este hay elecciones en el quintana roo este este a\u00f1o y las encuestas indican que morena se llevar\u00eda a cabo la se llevase a ganar la gubernatura de quintana roo sin embargo en alternada las encuestas todo puede cambiar y el d\u00eda de la elecci\u00f3n algo puede pasarlo en caso de que no favorezca el triunfo a morena se corre el riesgo de que para culminar el proyecto del tren maya antes de que finalice su mandato y por ejemplo est\u00e1 entre los posibles contendientes a la gobernatura el actor y empresario roberto palazuelos quien est\u00e1 convencido del todo no estaba convencido del todo del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n y ya ha mencionado tambi\u00e9n que corren y por eso correr riesgos en el proyecto del tren mal que de usted que pueda correr riesgos del proyecto entre mayas y llegar a ganar este actor roberto palazuelos no en esa posibilidad que yo no est\u00e9 voy a calificar as\u00ed es este cercana o remota ya [M\u00fasica] el tema ya es una obra federal no podr\u00eda ning\u00fan gobierno estatal detener ya puede ser que la use de bandera pol\u00edtica que digan si yo gano voy a detener el tema pues yo les recomendar\u00eda que no lo hicieran porque la gente se les hay en quintana roo quiere el 30 ya yo recuerdo riesgo hace como tres a\u00f1os cuando empezaba el tren como un desfile de escolar fue el 19 y este 20 de noviembre del 19 y en felipe carrillo puerto este los ni\u00f1os de la escuela un grupo hizo un tren [M\u00fasica] de madera y 3 may no sabes algo que ya lo hizo suyo en la gente ayer hice un llamado a empresarios hoteleros que ayuden y todos est\u00e1n respondiendo todos y los campesinos en el ejido felipe oporto se consigui\u00f3 el terreno para el nuevo aeropuerto de tulum se portaron los destinatarios pero con una nobleza este qu\u00e9 conmueve me mandaron una carta diciendo que ellos apoyan todo en cu\u00e1ntas hect\u00e1reas tienen 100.000 tristes los reyes el 30 y nos vendieron el terreno para el nuevo aeropuerto de tulum y est\u00e1 muy pegado a tulum est\u00e1 junto a tulum lamas que pertenece al municipio de felipe carrillo puerto y en el caso de toulon qu\u00e9 por eso no nos est\u00e9 ven con buenos ojos algunos ha habido mucho tr\u00e1fico de terrence ah\u00ed en el caso inversiones \u00e1reas naturales de tiempo atr\u00e1s y esos son seguramente los que se oponen este podr\u00eda ampliar pero ahora tienes conocimiento de lo que est\u00e1 pasando o sea m\u00e1s que nadie ah\u00ed y yo tambi\u00e9n si un d\u00eda un d\u00eda que tuvo este h\u00e1ganse planteamientos de lo que pasa ya sobre el acaparamiento de los terrenos despojos y este corrupci\u00f3n [M\u00fasica] que se ha extendido entonces eso y en otro tema se\u00f1or presidente ahora en quer\u00e9taro desde agosto de 2017 la activista queretana lisa colchado interpuso ante la profepa denuncia de hechos probablemente constitutivos y constitutivos de delito por invasi\u00f3n del \u00e1rea natural protegida por desarrolladores inmobiliarios desde entonces han transcurrido m\u00e1s de cuatro a\u00f1os sin que nadie d\u00e9 respuesta a la denuncia presentada mientras de la invasi\u00f3n contin\u00faa el se\u00f1or presidente usted ha sido ejemplo del trabajo incansable y todo lo contrario ha ocurrido en el caso de la profepa que incluso ya ellos estar\u00e1n cuatro a\u00f1os para para reconocer que el \u00e1rea afectada si se encuentra dentro del pol\u00edgono protegido del parque nacional destinatario y ahora intentan cerrar el expediente de la profepa sin darle un cauce ya de un buen t\u00e9rmino no se\u00f1or presidente existe otras reservas en riesgo tambi\u00e9n en quer\u00e9taro por su importancia econ\u00f3mica por de ser el desarrollo desarrolladores inmobiliarios y a\u00fan existen varios tr\u00e1mites atorados en semarnat podr\u00eda la secretaria de la semana apoyarnos a ver qu\u00e9 ocurre en quer\u00e9taro y nos puede ayudar tambi\u00e9n a cuando el tema de del parque es el cimatario s\u00ed y lo vemos con la secretaria de medio ambiente quiero decir que el anterior gobernador nos plante\u00f3 de qu\u00e9 se deb\u00eda proteger nadie en la ciudad de quer\u00e9taro cerca de la ciudad decret\u00f3 que estaba creciendo la mancha urbana hab\u00eda inversiones y se iba a afectar el desarrollo del bienestar en quer\u00e9taro por la anarqu\u00eda por el desorden inmobiliario y ya no este se continu\u00f3 con el proceso lo vamos a revisar este porque en quer\u00e9taro se necesita algo parecido a lo que se hizo en san luis potos\u00ed con la sierra de san miguelito si este ayer estuvo que san luis s\u00ed son las que hay en otro conflicto porque ahora se est\u00e1 hablando un amparo que supuestamente est\u00e1 violando los derechos humanos los comuneros pero ayer se afirm\u00f3 es el primer paso para hablar de protegidos y de la sierra de san miguelito d\u00e1ndole a ver seguramente reacciones pero tenemos que proteger el medio ambiente y este tenemos que y frenar el crecimiento desordenado an\u00e1rquico todo esto que hicieron durante el periodo neoliberal que destru\u00edan cerros que \u00e9ste se hac\u00edan miles de departamentos porque estaba el negocio la corrupci\u00f3n de empresas inmobiliarias vinculadas al poder la 1a hidalgo al estado de mexico es un paisaje que est\u00e9 desolador el n\u00famero de departamentos pues por eso tambi\u00e9n son muchos los que est\u00e1n abandonados por qu\u00e9 a las inmobiliarias les importaba hacer los departamentos los vend\u00edan al doble al triple de su costo real todo el tr\u00e1fico con el infonavit todo esto que prevaleci\u00f3 entonces tenemos que seguir avanzando ayer que hable precisamente con el ser sabio de desarrollo urbano habl\u00e1bamos de este y hacer propuestas de planes de desarrollo urbano que se aprueben en los estados para ordenar el crecimiento en los municipios en todo lo que es el tramo la ruta del tren maya vamos a dejar planes urbanos de desarrollo que no pase lo de ayer vimos tambi\u00e9n en veracruz de que en el centro el puerto de veracruz un edificio [M\u00fasica] de varios pisos un adefesio porque porque le dieron el permiso y porque este seguramente es un agente influyente entonces terminar con todos pero si este en el caso de quer\u00e9taro lo podemos revisar y lo del parque no pueden cerrar el expediente hasta que no nos explique y adem\u00e1s vamos con el compa\u00f1ero explosi\u00f3n buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ra\u00fal hern\u00e1ndez el pedido de \u00e9l el peri\u00f3dico del barlovento el concepto integral de comercio exterior felicidades felicidades a todos feliz a\u00f1o y tengo tres temas son tres reyes d\u00edas de reyes son tres temas interesantes uno de ellos el primero es el borr\u00f3n y cuenta nueva que est\u00e1n pidiendo integrantes de la asamblea nacional de h\u00fasares de energ\u00eda el\u00e9ctrica que he tenido algunas peticiones de ese grupo y tuve la oportunidad de hablar con mart\u00edn esparza el secretario de del sme se sindica tradici\u00f3n de pesistas y que ese es un asunto despu\u00e9s del que cancelaron la compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza del centro por parte del se\u00f1or felipe calder\u00f3n ellos piden los integrantes de los usuarios que son m\u00e1s de 200.000 que tengo m\u00e1s o menos reservados as\u00ed que ped\u00ed que detuvieran la los cobros irregulares superiores a la capacidad de pago de los usuarios el borr\u00f3n y cuenta nueva ya se aplic\u00f3 a 600 mil tabasque\u00f1os por parte de del entonces gobernadora del gusto l\u00f3pez y el tercero el reconocimiento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica como un derecho humano seg\u00fan la encuesta que hizo de consumo necesidades de consumo de energ\u00e9ticos enviadas por particulares existen en m\u00e9xico 35 puntos 2 millones de viviendas de las cuales el 99 por ciento tienen corriente tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica solamente de 2.20 25 tiene otras fuentes alternativas y en ese contexto parece que sin sumamos si multiplicamos 200 mil usuarios que es que no han pagado de 11 a\u00f1os si le ponemos una cota baja como la que est\u00e1n pidiendo de 250 pesos bimestrales estamos hablando de aproximadamente 50 millones de pesos que no est\u00e1 recibiendo la comisi\u00f3n federal y c\u00eda que por otro lado tambi\u00e9n est\u00e1n esta est\u00e9 contratando en empresas particulares para la lectura de de medidores incluso hasta hostigamiento a los aros usuarios que se han negado a pagar obviamente donde recibos alt\u00edsimos de 5 10 15 mil 20 mil pesos entonces la cuesti\u00f3n es buscar una respuesta de la se\u00f1ora secretaria y que lo de \u00e9l y del director de la cuencia federal para ver qu\u00e9 respuesta hay al respecto se\u00f1or presidente porque hace tiempo representaron a usted una petici\u00f3n sobre ese sentido y qued\u00f3 pendiente dice mart\u00ednez garza que la secretaria hab\u00eda permitido la resoluci\u00f3n de ese asunto el segundo el segundo tema es algo que hace dos a\u00f1os la primera vez que tuve la propia estar aqu\u00ed hablamos de la corrupci\u00f3n en marina mercante y entre otras de las cosas hablamos de y la oposici\u00f3n de muchos marinos mercantes integrantes de asociaciones y de sindicatos y ese tipo de cosas la posici\u00f3n que ten\u00edan en contra de que la marina que antes de pasar a la semana y cu\u00e1l era el asunto hab\u00eda muchas cosas entre otras el cobro de los cursos que le exigen la videna a los egresados marino y mercantes que tienen que renovar cada cinco a\u00f1os estamos hablando de costos muy altos parece que ya una sobre una felizmente una soluci\u00f3n que les dio la secretaria pero la coordinaci\u00f3n de posiciones de mercante ante una petici\u00f3n de los marinos mercantes del golfo que se reunieron con ella el a\u00f1o pasado y tuvo una respuesta por lo pronto para 22 rubros de de capacitaci\u00f3n de esos marinos mercantes que ya no tienen que pagar estamos hablando de cuarenta y tantos mil pesos que tienen que pagar y bueno hay que saber en qu\u00e9 forma se va a resolver nosotros nosotros peticiones y estoy buscando la respuesta de la capital de altura ganar laura l\u00f3pez o de del capit\u00e1n carri\u00f3 moral que no me contest\u00f3 un poco pero no no fue todo lo que yo hubiera querido este preguntarle en ese mismo sentido marina mercante hay otro punto que tambi\u00e9n le toca al capit\u00e1n carrillo moral cuando \u00e9l era el capit\u00e1n de puerto en el stella del carmen campeche porque es el que se encargaba cuando \u00e9l fue \u00e9ste el que ten\u00edan a su cargo la remoci\u00f3n de los barcos negociando graf\u00eda que est\u00e1n a dietas caros contaminando el ambiente y el alma refiere que no que \u00e9l cumpli\u00f3 con el asunto por ejemplo del caballo del caballo azteca que es un barco que se sabe que est\u00e1 \u00e9ste atorado en una parte lejos del puerto y ya se destin\u00f3 que se adjudic\u00f3 algunos empresarios algunos trabajadores portuarios contadores de oceanograf\u00eda a un costo baj\u00edsimo con un barco de sus cuestas 550 a 600 millones de d\u00f3lares a estos se\u00f1ores dejaron ese barco ya como mitt y 20 mil 20 millones de pesos y adem\u00e1s tienen que pagar de seguro pero este es el impuesto de importaci\u00f3n una injusticia para los trabajadores de oceanograf\u00eda que est\u00e1n esperando todav\u00eda que les resuelva y el concurso de la ley de concursos mercantiles no se respeta en \u00faltima en el \u00faltimo punto se\u00f1or presidente hay un hay un tema que he querido tratar ya estamos un poco lejos del punto s este propuso a la 1 embargo muy interesante y al canad\u00e1 y eeuu un asunto muy interesante respecto a crear y situaciones para que trabajadores de centro y suramericanos pudieran tener una forma de vida es muy interesante porque hay una expectativa de que vecinos latinoamericanos muy entusiasmados con ese asunto ojal\u00e1 y se pueda porque la verdad la propuesta de usted refiere el se\u00f1or canciller que hay m\u00e1s de 100 pa\u00edses que est\u00e1n apoyando desde esas ideas propuestas por esta hoja la hice as\u00ed en la 1 porque la verdad ser\u00eda una una un auxilio muy importante para esta gente que bueno pues est\u00e1 emigrando sin embargo hay dos puntos que yo quiero tocar uno es el autor que a he perdido ha formado eeuu y el reino unido con australia en contra de china y r\u00fasia cosa que ah\u00ed hay un problema porque bueno este nada m\u00e1s hay que ver los armamentos que est\u00e1n estoy mandando y que est\u00e1n moviendo eso da miedo y el otro punto tambi\u00e9n es de la propuesta que usted est\u00e1 haciendo que puede ser una alternativa muy importante sobre todo cuando los pa\u00edses latinoamericanos ahora algunos ya de izquierda estaban haciendo la proporci\u00f3n de la propuesta de ser un banco latinoamericana y otras cosas y yo le dir\u00eda una idea que tiene su servidor de una naviera latinoamericana que si nos podemos hacer cuentas habr\u00eda un gran beneficio para los productos que se mueven en este lugar una cosa parecida a lo que hizo luis echeverr\u00eda y de esto sabe un poco que fue secretario de la presidencia ignacio ignacio ignacio vaya fern\u00e1ndez y ser\u00eda una buena propuesta acci\u00f3n presidente espero que me pueda decir a ver si puedo tener esas entrevistas con esta gente muy bien vamos a ver a ver lo de los trabajadores electricistas el compromiso que hemos hecho es de no aumentar el precio y lo estamos cumpliendo o sea este y estamos apoyando a la comisi\u00f3n federal para que no aumente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica condonaci\u00f3n de pagos solo si los estados si los gobiernos estatales hacen acuerdos con la comisi\u00f3n federal de electricidad siempre que se plantea un caso de condonaci\u00f3n se hace referencia a tabasco nada m\u00e1s qu\u00e9 se tendr\u00edan que conocer los antecedentes del porque s\u00ed de lo de tabasco que es distinto completamente es un movimiento que inici\u00f3 en 1994 y [M\u00fasica] tuvo que ver porque no se pagaron las indemnizaciones por la inundaci\u00f3n de tabasco no s\u00ed compens\u00f3 a los salas quien sobre todo a los ind\u00edgenas a los m\u00e1s pobres cuando extra\u00edan seiscientos mil barriles diarios de petr\u00f3leo superligero olmeca entonces es otra situaci\u00f3n completamente distinta pero de todas formas lo vemos de plantas s\u00ed porque nos acerca a los usuarios los usuarios quieren pagar si quieren pagar pero usted necesita puedes llegar a un acuerdo pero no hay casos porque nosotros no lo permitir\u00edamos de un recibo de 5000 de 10.000 de 20.000 pesos el se\u00f1or presidente puede darse algunas cosas tengo algunos de muy decepcionantes tengo presente al se\u00f1or y si es una injusticia se resuelve pero no es la regla es la excepci\u00f3n porque nosotros no podemos actuar de manera injusta se\u00f1or nadie y entonces si tienes los recibos de entregarlos y de inmediato nosotros lo corregimos pero no es un asunto general insisto yo puedo demostrar por qu\u00e9 ahora as\u00ed que como dir\u00eda el quijote este por la dignidad y la verdad se puede ir se debe arriesgar\u00e1 hasta la vida entonces no voy a quedar como un demagogo o no un mentiroso si estoy diciendo no va a aumentar el precio de la luz no va a aumentar el precio de las gasolinas y dicen los conservadores si se est\u00e1 aumentando pues no entre otras cosas porque no somos iguales y es un asunto de principios es un asunto de dignidad entonces si tienes las pruebas que las presentas y de inmediato y se revisa tambi\u00e9n el caso no son 200.000 pruebas que tengo si tengo bastantes que me da pie para pensar que se llama pero desde central hacia se\u00f1or que se corrige es lo que s\u00ed te puedo asegurar si es que no es un asunto general porque yo ando en la calle y hablo con la gente este te puedo decir donde hay grupos que protestan y tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos no solo por la causa que significa defender a usuarios por altas tarifas sino tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos pol\u00edticos 17 son ahora un grupo pero muy poco porque hemos cumplido porque no hemos aumentado el precio de la luz entonces [M\u00fasica] de todas maneras lo vemos acerca de lo de oceanograf\u00eda pues es lo mismo estamos buscando enderezar entuertos en todo cuando se habla de oceanograf\u00eda para que se entienda es una empresa que fue muy favorecida durante el gobierno de vicente fox y de felipe calder\u00f3n que les entrego les entregaron a estos gobiernos miles de millones de d\u00f3lares en contratos sin licitaci\u00f3n por adjudicaci\u00f3n directa entonces todos los due\u00f1os regalaba a periodistas a pol\u00edticos a funcionarios relojes nada m\u00e1s para que entendamos de qu\u00e9 se trata el nivel de esa balanza y de lujo relojes de un mill\u00f3n de d\u00f3lares as\u00ed primo hermano pero aqu\u00ed hay un mill\u00f3n de d\u00f3lares es decir 22 millones millones de pesos s\u00ed y un reloj y estaban coludidos arriba entonces de repente en el fracaso de la empresa y como lo mencion\u00e9 los compa\u00f1eros dejan a los trabajadores sin liquidaci\u00f3n y son los que est\u00e1n este demandante pero nosotros s\u00ed no somos iguales y lo que dices de la venta del barco y dem\u00e1s pues se puede investigar pero estoy seguro que la secretaria de marina est\u00e1 actuando con rectitud si les tengo confianza ya entregue a los presos y entregue no recuerdo es una cantidad de enorme los documentos en pdf y todo son muchos son no me acuerdo son como dos mil tres mil documentos usted denuncias todo muy bien \u00e9ste y este es un problema pero el este y\u00e1\u00f1ez ha hecho hizo una manifestaci\u00f3n bueno mand\u00f3 hacer una manifestaci\u00f3n con gente que supuestamente era este trabajo ex trabajador de escenograf\u00eda porque est\u00e1 presionado por otro lado de euros que tiene y estuve practicando yo con ex trabajadores de oceanograf\u00eda dice no vimos en las fotos que salen publicadas en reforma de este pasando en reforma no vimos un solo compa\u00f1ero o sea gente para hacer un s\u00ed pero vamos a seguir viendo eso s\u00ed se\u00f1or este y lo \u00faltimo es muy bueno tu propuesta este es de las ventajas que tenemos si nos unimos los pa\u00edses d am\u00e9rica de todo el continente y se constituye una regi\u00f3n para producir y distribuir mercanc\u00edas tenemos el mercado interno que representa mucho [M\u00fasica] es m\u00e1s lo que representa el mercado interno de am\u00e9rica y como continente que el que representa a asia como continente entonces tenemos el mercado tenemos la fuerza de trabajo joven suficiente tenemos los recursos naturales tenemos la creatividad de los pueblos de am\u00e9rica tenemos la ventaja de la cercan\u00eda por los led es as\u00ed tenemos muchas ventajas ojal\u00e1 y se logre que este est\u00e1 d integraci\u00f3n es algo parecido lo que estamos proponiendo a lo que hicieron los europeos primero fue la comunidad y econ\u00f3mica europea en el juego la uni\u00f3n europea [M\u00fasica] es algo parecido lo que vemos nosotros para am\u00e9rica empezar como ya se est\u00e1 haciendo con la integraci\u00f3n con respecto a las soberan\u00edas en am\u00e9rica del norte pero ampliar nos am\u00e9rica central y a toda am\u00e9rica y esto va a significar una nueva pol\u00edtica de todos qu\u00e9 significa un cambio en pol\u00edtica exterior de eeuu ya no es la am\u00e9rica para los americanos es la am\u00e9rica para todos los americanos siguen argentina per\u00fa chile y esos est\u00e1n incluso ideando una moneda de latinoam\u00e9rica as\u00ed pues existe el euro y es importante ir hacia all\u00e1 es un proceso desde luego complicado porque esto significa tambi\u00e9n respetar la soberan\u00eda de todos los pa\u00edses y terminar buenas pol\u00edticas intervencionistas ser respetuosos de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos acabar con medidas medievales que como los bloqueos qu\u00e9 es eso hasta pena pero a m\u00ed tambi\u00e9n me da pena decir lo siguiente hay mucha efervescencia de lo que estaba propuesto tanto la onu como los pa\u00edses donde est\u00e9 cargada y eeuu mucha xerez ciencia e l\u00e1stima pero si usted pudiera preguntarle a ignacio vaya fern\u00e1ndez sobre la naviera multinacional y caribe medio se de que somos sigan muchas gracias siempre siguiente gerenciales [M\u00fasica] si por la ma\u00f1ana o hoy mismo de que por favor este rosa isela informe ahora me [M\u00fasica] bien para ma\u00f1ana pasi\u00f3n por la mente porque la gente [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:26.177270"
}