{
    "video_id": "YyuQqJE39tw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YyuQqJE39tw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC6YtbNae9uh1DOTRdYGX7JqcxKaQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YyuQqJE39tw",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de trabajos en la Cuarta Secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec",
    "video_length_seconds": 755,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en la ermita que",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fundo",
            "start": 4.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tan tabasco",
            "start": 7.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el vivi\u00f3 aqu\u00ed fund\u00f3 el pueblo de santa",
            "start": 11.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 15.3,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y todo esto se est\u00e1 recuperando",
            "start": 17.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 22.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el disfrute del pueblo",
            "start": 24.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 28.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno",
            "start": 31.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n",
            "start": 34.23,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "p\u00f3dese antes de fraccionar",
            "start": 37.06,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "todo bloque",
            "start": 42.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el campo militar la f\u00e1brica de",
            "start": 46.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora hist\u00f3rica",
            "start": 50.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho ya un aval\u00fao",
            "start": 53.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "150 hect\u00e1reas aproximadamente ahora en",
            "start": 59.18,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "congelar nos va",
            "start": 62.04,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntas",
            "start": 64.019,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y este se hablaba de",
            "start": 65.83,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "vender este terreno en 16.000 millones",
            "start": 70.409,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 76.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "llegaron a decirme que iba a ser la zona",
            "start": 78.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 83.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "exclusiva del valle de m\u00e9xico",
            "start": 85.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por la belleza",
            "start": 90.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 92.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense esto adem\u00e1s",
            "start": 94.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 97.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y un ojo de agua",
            "start": 99.51,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un nacimiento de agua",
            "start": 104.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 106.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en este lugar",
            "start": 108.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 112.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 113.609,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y no venderlo",
            "start": 115.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 118.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y entregarlo a la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 120.82,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la recreaci\u00f3n de todos los ciudadanos y",
            "start": 126.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de manera especial para el pueblo de",
            "start": 129.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "santa fe",
            "start": 131.98,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 133.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estaba cercado",
            "start": 134.849,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "aislado",
            "start": 138.16,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pueblo de historia",
            "start": 139.78,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda",
            "start": 143.76,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "el lugar",
            "start": 147.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regreso yo lo mat\u00e9",
            "start": 148.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un parque",
            "start": 151.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 153.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "chapultepec se va a conectar este",
            "start": 156.0,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "terreno con la tercera secci\u00f3n de modo",
            "start": 159.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que vamos a tener el parque",
            "start": 163.349,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de ello",
            "start": 165.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 169.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica",
            "start": 172.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y por el arte de los parques m\u00e1s",
            "start": 174.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "importantes del mundo",
            "start": 178.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 181.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9rida para toda la",
            "start": 183.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero estamos muy contentos",
            "start": 186.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un cabrero rosco",
            "start": 190.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "encargado de",
            "start": 194.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el proyecto arquitect\u00f3nico",
            "start": 196.27,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cuidando muy bien y el director",
            "start": 200.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de el instituto nacional de antropolog\u00eda",
            "start": 205.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no voy a aplicar",
            "start": 207.9,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "digo proyecto la importancia que tiene",
            "start": 209.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 213.209,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 214.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bueno efectivamente me da mucho gusto",
            "start": 216.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar esta gira con el presidente",
            "start": 218.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno corre secretaria",
            "start": 221.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de cultura para",
            "start": 223.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reconocer los avances en este gran",
            "start": 225.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario del gobierno en el",
            "start": 227.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proyecto chapultepec que como ha dicho",
            "start": 229.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el presidente integra",
            "start": 232.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas que",
            "start": 234.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan",
            "start": 237.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "santa fe propia mente santa fe el pueblo",
            "start": 239.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que funda don vasco de quiroga esta",
            "start": 241.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ermita se le conoce as\u00ed como ermita",
            "start": 244.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vasco de quiroga est\u00e1 plenamente",
            "start": 246.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "restaurada y la idea es hacer aqu\u00ed un yo",
            "start": 248.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de sitio pero que tambi\u00e9n hable de la",
            "start": 252.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presencia de un fraile eremita que vivi\u00f3",
            "start": 255.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n muchos a\u00f1os gregorio l\u00f3pez",
            "start": 260.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que hizo uno de los primeros tratados",
            "start": 263.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de medicina ind\u00edgena en el siglo 16 por",
            "start": 266.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tanto con la secretaria de cultura",
            "start": 270.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos trabajando un gui\u00f3n en donde se",
            "start": 271.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hable precisamente de la historia de la",
            "start": 274.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medicina tradicional y la herbolaria",
            "start": 276.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanas donde tenemos que extraer",
            "start": 279.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos saberes ahora que el tema de",
            "start": 282.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la salud es fundamental ya en los",
            "start": 285.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguientes veces estaremos trabajando la",
            "start": 289.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda y ser\u00e1 un espacio muy",
            "start": 291.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante que formar\u00e1 parte de esta",
            "start": 294.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gran \u00e1rea hist\u00f3rica",
            "start": 297.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica y cultural de chapultepec",
            "start": 299.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el manantial y",
            "start": 304.8,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ahora pues lo que esto es algo de los",
            "start": 307.22,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "siglos una decisi\u00f3n de un proyecto como",
            "start": 311.069,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "chapultepec naturales y cultura no pod\u00eda",
            "start": 314.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vulnerar en el patrimonio natural ni el",
            "start": 316.83,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural aqu\u00ed adem\u00e1s de haber",
            "start": 319.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sido amenazado por el desarrollo",
            "start": 323.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "inmobiliario voraz de toda una zona que",
            "start": 324.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerca de aqu\u00ed de santa fe",
            "start": 327.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y va a caer justamente entre esta ermita",
            "start": 331.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y el manantial un ojo de agua que un",
            "start": 334.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manantial no es solamente un manantial",
            "start": 339.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es un sistema y una red de manantiales",
            "start": 340.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "justamente en medio una pata que decir",
            "start": 344.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una pantalla de el tren suburbano pues",
            "start": 347.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una construcci\u00f3n inmensa se iba a",
            "start": 350.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vulnerar por completo este espacio y se",
            "start": 352.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 354.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues a perder tanto la ermita como ese",
            "start": 355.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "manantial y el presidente decidi\u00f3 que",
            "start": 359.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ese tramo fuera por el aire y que se",
            "start": 362.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "preservar\u00e1 este extraordinario",
            "start": 365.639,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "patrimonio lo que m\u00e1s nos importa adem\u00e1s",
            "start": 366.84,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "e integrar este patrimonio natural e",
            "start": 370.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico es integrar al pueblo de santa",
            "start": 374.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fe a su riqueza cultural a la memoria ya",
            "start": 376.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta la antigua f\u00e1brica de",
            "start": 379.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora est\u00e1n los fines de semana",
            "start": 381.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acudiendo familias sobre todo el pueblo",
            "start": 384.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de santa fe que no cuentan con espacios",
            "start": 386.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a trabajar en talleres",
            "start": 388.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "culturales hacer pues parte de la",
            "start": 390.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n ya art\u00edstica y cultural y",
            "start": 393.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ellos siempre aportan algo de la memoria",
            "start": 396.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta zona que mucha de esta zona est\u00e1",
            "start": 398.92,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "habitada por expo laboristas de la",
            "start": 401.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de p\u00f3lvora entonces es un museo",
            "start": 404.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "comunitario es un espacio cultural y",
            "start": 406.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir es el inicio en esta",
            "start": 408.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "punta del gran proyecto chapultepec que",
            "start": 410.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos lleva hasta la primera secci\u00f3n en",
            "start": 413.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta cuarta secci\u00f3n adem\u00e1s habr\u00e1 una",
            "start": 416.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "biblioteca nacional una bodega nacional",
            "start": 417.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de museos espacios culturales para para",
            "start": 420.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toda la ciudadan\u00eda y como bien dice el",
            "start": 423.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente pues para el pueblo de santa",
            "start": 425.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fe que sea su m\u00fasica se va a caminar",
            "start": 427.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed hasta los pinos",
            "start": 429.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no se va a poder estoy",
            "start": 431.5,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 434.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "caminar y se va",
            "start": 435.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "transitar tambi\u00e9n en bicicleta va a ser",
            "start": 438.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un disfrute es",
            "start": 441.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una peregrinaci\u00f3n",
            "start": 443.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 447.8,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 449.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico cultural",
            "start": 451.809,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "art\u00edstico",
            "start": 454.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por el bosque de chapultepec",
            "start": 455.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "me dio cuenta",
            "start": 458.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 461.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el silencio",
            "start": 468.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el manantial pero",
            "start": 471.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho como siempre",
            "start": 474.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa por qu\u00e9",
            "start": 478.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "central adam jes\u00fas",
            "start": 484.169,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas a puebla pero lo a explicar la",
            "start": 487.61,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n al se\u00f1or aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 492.439,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presenta el campo militar de santa fe",
            "start": 495.219,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "donde se ubicaba una gran parte de",
            "start": 498.289,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestra industria militar adem\u00e1s de ella",
            "start": 501.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vida la escuela militar de materiales de",
            "start": 504.379,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "guerra donde seis se han preparado al",
            "start": 507.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personal que dirig\u00eda las actividades de",
            "start": 509.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la industria militar y una parte tambi\u00e9n",
            "start": 514.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de unidades habitacionales el para el",
            "start": 516.919,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "personal militar",
            "start": 519.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este esta gran extensi\u00f3n pues el",
            "start": 521.289,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "personal y est\u00e1 se dedic\u00f3 a mantenerla",
            "start": 524.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solamente a emplear los espacios que",
            "start": 527.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "requer\u00edamos dentro de la industria",
            "start": 529.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "militar ya y conservar todo lo dem\u00e1s",
            "start": 531.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como un bosque ahora con este proyecto",
            "start": 534.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues nos quedamos la secretar\u00eda de la",
            "start": 537.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "defensa nacional con 663 en tareas que",
            "start": 540.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n destinadas",
            "start": 543.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que ten\u00edan para nuestras",
            "start": 545.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales y se dice en el",
            "start": 549.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resto de las 89 hect\u00e1reas para",
            "start": 552.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integrarse a la cuarta secci\u00f3n de postre",
            "start": 555.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chapultepec y tambi\u00e9n una parte",
            "start": 558.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante de donde estaba la escuela de",
            "start": 560.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materiales de guerra se cede al gobierno",
            "start": 563.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la ciudad para crear la sede de la",
            "start": 566.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "universidad de la salud",
            "start": 568.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues muy contentos recuerdo que antes de",
            "start": 572.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entrar al gobierno el presidente",
            "start": 576.399,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 578.58,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el lector y yo",
            "start": 580.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vinimos a este lugar",
            "start": 584.07,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "planteamos que en vez de construir",
            "start": 588.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 591.09,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "privatizarlo y hacer grandes edificios",
            "start": 592.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues se le diera a la ciudad la",
            "start": 595.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 597.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del bosque de chapultepec y pues hoy es",
            "start": 598.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una realidad as\u00ed que es uno m\u00e1s de los",
            "start": 601.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compromisos del presidente de la",
            "start": 604.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y adem\u00e1s pues esta ciudad es",
            "start": 607.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hermosa es bella",
            "start": 609.88,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 ciudad del mundo tiene de",
            "start": 611.99,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pronto de regalo 80 hect\u00e1reas",
            "start": 615.649,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "para disfrute de la naturaleza",
            "start": 619.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "disfrute de la cultura y ese es un",
            "start": 623.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "regalo para los habitantes de la ciudad",
            "start": 626.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y en particular para el pueblo",
            "start": 628.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de santa fe que qued\u00f3 encerrado entre el",
            "start": 630.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gran desarrollo de santa fe y otra parte",
            "start": 633.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la alcald\u00eda \u00e1lvaro obreg\u00f3n as\u00ed que",
            "start": 637.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pues muy contentos de que esto se est\u00e9",
            "start": 639.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "haciendo realidad pero dos cosas de",
            "start": 641.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevo lo material pero",
            "start": 644.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 647.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que son importantes el presupuesto",
            "start": 650.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es lo que est\u00e1",
            "start": 654.329,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 657.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n que no de gasto para todo",
            "start": 659.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 662.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "proyecto del bosque de chapultepec que",
            "start": 664.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "son 800 hect\u00e1reas es unir la de la",
            "start": 666.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primera a la cuarta secci\u00f3n son cerca de",
            "start": 669.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "10 mil millones de pesos y cuando",
            "start": 672.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "llevamos ejercido llevamos ejercidos",
            "start": 675.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es como la mitad m\u00e1s o menos cerca de",
            "start": 679.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "5.000 \u00e1rboles por grandes cultural y se",
            "start": 682.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un rescate ambiental de la",
            "start": 686.27,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "tercera secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 687.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "chapultepec tambi\u00e9n muy importante y",
            "start": 689.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n agradecerles el enlace haya",
            "start": 690.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permitido este proyecto en la ciudad y",
            "start": 693.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuando lo vamos a elaborar",
            "start": 696.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estamos esperando",
            "start": 699.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "completo en 2023",
            "start": 700.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y por partes puede ser mucho antes de",
            "start": 704.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hecho el parkour y otras \u00e1reas que est\u00e1n",
            "start": 707.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los pinos que es otra parte",
            "start": 710.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se integra el bosque de chapultepec",
            "start": 713.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya se pueden visitar y en marzo va a",
            "start": 714.8,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "haber otras \u00e1reas que ya van a poder",
            "start": 718.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estar abiertas al club",
            "start": 720.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed es de marzo en marzo estar\u00edamos",
            "start": 722.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abriendo el espacio de la medicina",
            "start": 726.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tradicional y herbolaria de m\u00e9xico",
            "start": 728.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honrando esa memoria de este lugar y ya",
            "start": 730.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 ya hay una entrada al pueblo de",
            "start": 733.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "santa fe ya la gente de santa fe ya",
            "start": 737.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "puede visitar toda esta \u00e1rea hist\u00f3rica",
            "start": 740.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en beneficio de todas las ciudades pues",
            "start": 745.1,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "un abrazo la informaci\u00f3n ganar admitir",
            "start": 749.36,
            "duration": 5.84
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos en la ermita que fundo tan tabasco el vivi\u00f3 aqu\u00ed fund\u00f3 el pueblo de santa fe y todo esto se est\u00e1 recuperando para el disfrute del pueblo porque hab\u00eda cuando llegamos al gobierno la intenci\u00f3n p\u00f3dese antes de fraccionar todo bloque en el campo militar la f\u00e1brica de p\u00f3lvora hist\u00f3rica se hab\u00eda hecho ya un aval\u00fao 150 hect\u00e1reas aproximadamente ahora en congelar nos va y cu\u00e1ntas y este se hablaba de vender este terreno en 16.000 millones por qu\u00e9 llegaron a decirme que iba a ser la zona m\u00e1s exclusiva del valle de m\u00e9xico por la belleza natural imag\u00ednense esto adem\u00e1s ay y un ojo de agua [M\u00fasica] un nacimiento de agua aqu\u00ed en este lugar y decidimos y no venderlo decidimos y entregarlo a la ciudad de m\u00e9xico para la recreaci\u00f3n de todos los ciudadanos y de manera especial para el pueblo de santa fe que estaba cercado aislado pueblo de historia no ten\u00eda el lugar regreso yo lo mat\u00e9 un parque la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec se va a conectar este terreno con la tercera secci\u00f3n de modo que vamos a tener el parque m\u00e1s grande de ello interesante la conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica y por el arte de los parques m\u00e1s importantes del mundo para la ciudad de m\u00e9rida para toda la pero estamos muy contentos un cabrero rosco encargado de llevar a cabo el proyecto arquitect\u00f3nico se est\u00e1n cuidando muy bien y el director de el instituto nacional de antropolog\u00eda no voy a aplicar digo proyecto la importancia que tiene este rescate bueno efectivamente me da mucho gusto acompa\u00f1ar esta gira con el presidente con la jefa de gobierno corre secretaria de cultura para reconocer los avances en este gran proyecto prioritario del gobierno en el proyecto chapultepec que como ha dicho el presidente integra estas \u00e1reas que correspond\u00edan santa fe propia mente santa fe el pueblo que funda don vasco de quiroga esta ermita se le conoce as\u00ed como ermita vasco de quiroga est\u00e1 plenamente restaurada y la idea es hacer aqu\u00ed un yo de sitio pero que tambi\u00e9n hable de la presencia de un fraile eremita que vivi\u00f3 aqu\u00ed tambi\u00e9n muchos a\u00f1os gregorio l\u00f3pez y que hizo uno de los primeros tratados de medicina ind\u00edgena en el siglo 16 por tanto con la secretaria de cultura estamos trabajando un gui\u00f3n en donde se hable precisamente de la historia de la medicina tradicional y la herbolaria mexicanas donde tenemos que extraer much\u00edsimos saberes ahora que el tema de la salud es fundamental ya en los siguientes veces estaremos trabajando la museograf\u00eda y ser\u00e1 un espacio muy importante que formar\u00e1 parte de esta gran \u00e1rea hist\u00f3rica ecol\u00f3gica y cultural de chapultepec el manantial y ahora pues lo que esto es algo de los siglos una decisi\u00f3n de un proyecto como chapultepec naturales y cultura no pod\u00eda vulnerar en el patrimonio natural ni el patrimonio cultural aqu\u00ed adem\u00e1s de haber sido amenazado por el desarrollo inmobiliario voraz de toda una zona que est\u00e1 cerca de aqu\u00ed de santa fe y va a caer justamente entre esta ermita y el manantial un ojo de agua que un manantial no es solamente un manantial es un sistema y una red de manantiales justamente en medio una pata que decir una pantalla de el tren suburbano pues es una construcci\u00f3n inmensa se iba a vulnerar por completo este espacio y se iba pues a perder tanto la ermita como ese manantial y el presidente decidi\u00f3 que ese tramo fuera por el aire y que se preservar\u00e1 este extraordinario patrimonio lo que m\u00e1s nos importa adem\u00e1s e integrar este patrimonio natural e hist\u00f3rico es integrar al pueblo de santa fe a su riqueza cultural a la memoria ya est\u00e1 abierta la antigua f\u00e1brica de p\u00f3lvora est\u00e1n los fines de semana acudiendo familias sobre todo el pueblo de santa fe que no cuentan con espacios p\u00fablicos a trabajar en talleres culturales hacer pues parte de la programaci\u00f3n ya art\u00edstica y cultural y ellos siempre aportan algo de la memoria de esta zona que mucha de esta zona est\u00e1 habitada por expo laboristas de la f\u00e1brica de p\u00f3lvora entonces es un museo comunitario es un espacio cultural y podr\u00edamos decir es el inicio en esta punta del gran proyecto chapultepec que nos lleva hasta la primera secci\u00f3n en esta cuarta secci\u00f3n adem\u00e1s habr\u00e1 una biblioteca nacional una bodega nacional de museos espacios culturales para para toda la ciudadan\u00eda y como bien dice el presidente pues para el pueblo de santa fe que sea su m\u00fasica se va a caminar desde aqu\u00ed hasta los pinos no se va a poder estoy en caminar y se va transitar tambi\u00e9n en bicicleta va a ser un disfrute es una peregrinaci\u00f3n todo el camino ecol\u00f3gico cultural art\u00edstico por el bosque de chapultepec me dio cuenta naturaleza el silencio y el manantial pero ayud\u00f3 mucho como siempre la secretaria la defensa por qu\u00e9 central adam jes\u00fas f\u00e1bricas a puebla pero lo a explicar la raz\u00f3n al se\u00f1or aqu\u00ed en este lugar presenta el campo militar de santa fe donde se ubicaba una gran parte de nuestra industria militar adem\u00e1s de ella vida la escuela militar de materiales de guerra donde seis se han preparado al personal que dirig\u00eda las actividades de la industria militar y una parte tambi\u00e9n de unidades habitacionales el para el personal militar este esta gran extensi\u00f3n pues el personal y est\u00e1 se dedic\u00f3 a mantenerla solamente a emplear los espacios que requer\u00edamos dentro de la industria militar ya y conservar todo lo dem\u00e1s como un bosque ahora con este proyecto pues nos quedamos la secretar\u00eda de la defensa nacional con 663 en tareas que ser\u00e1n destinadas preocupaci\u00f3n que ten\u00edan para nuestras unidades habitacionales y se dice en el resto de las 89 hect\u00e1reas para integrarse a la cuarta secci\u00f3n de postre chapultepec y tambi\u00e9n una parte importante de donde estaba la escuela de materiales de guerra se cede al gobierno a la ciudad para crear la sede de la universidad de la salud pues muy contentos recuerdo que antes de entrar al gobierno el presidente presidente el lector y yo [M\u00fasica] vinimos a este lugar planteamos que en vez de construir de privatizarlo y hacer grandes edificios pues se le diera a la ciudad la oportunidad de tener la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec y pues hoy es una realidad as\u00ed que es uno m\u00e1s de los compromisos del presidente de la rep\u00fablica y adem\u00e1s pues esta ciudad es hermosa es bella imag\u00ednense qu\u00e9 ciudad del mundo tiene de pronto de regalo 80 hect\u00e1reas para disfrute de la naturaleza disfrute de la cultura y ese es un regalo para los habitantes de la ciudad de m\u00e9xico y en particular para el pueblo de santa fe que qued\u00f3 encerrado entre el gran desarrollo de santa fe y otra parte de la alcald\u00eda \u00e1lvaro obreg\u00f3n as\u00ed que pues muy contentos de que esto se est\u00e9 haciendo realidad pero dos cosas de nuevo lo material pero este que son importantes el presupuesto cu\u00e1nto es lo que est\u00e1 estimado de inversi\u00f3n que no de gasto para todo el proyecto del bosque de chapultepec que son 800 hect\u00e1reas es unir la de la primera a la cuarta secci\u00f3n son cerca de 10 mil millones de pesos y cuando llevamos ejercido llevamos ejercidos es como la mitad m\u00e1s o menos cerca de 5.000 \u00e1rboles por grandes cultural y se est\u00e1 haciendo un rescate ambiental de la tercera secci\u00f3n del bosque de chapultepec tambi\u00e9n muy importante y pues tambi\u00e9n agradecerles el enlace haya permitido este proyecto en la ciudad y cuando lo vamos a elaborar estamos esperando completo en 2023 y por partes puede ser mucho antes de hecho el parkour y otras \u00e1reas que est\u00e1n tambi\u00e9n en los pinos que es otra parte que se integra el bosque de chapultepec ya se pueden visitar y en marzo va a haber otras \u00e1reas que ya van a poder estar abiertas al club es aqu\u00ed es de marzo en marzo estar\u00edamos abriendo el espacio de la medicina tradicional y herbolaria de m\u00e9xico honrando esa memoria de este lugar y ya se abri\u00f3 ya hay una entrada al pueblo de santa fe ya la gente de santa fe ya puede visitar toda esta \u00e1rea hist\u00f3rica en beneficio de todas las ciudades pues un abrazo la informaci\u00f3n ganar admitir ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:40:31.464335"
}