{
    "video_id": "Z0-NPbuJyOI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Z0-NPbuJyOI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIRfBJtcElCwZ--wuifYLncK0yTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z0-NPbuJyOI",
    "video_title": "Cumbre de la Alianza del Pac\u00edfico podr\u00eda posponerse cancelarse por ausencia del presidente de Per\u00fa",
    "video_length_seconds": 257,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ya hablando de asuntos internacionales",
            "start": 0.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es muy probable voy a hacer unas",
            "start": 2.959,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "consultas el d\u00eda de hoy que se cancele",
            "start": 5.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en el encuentro",
            "start": 10.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 14.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 17.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 18.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque no le dieron permiso",
            "start": 22.68,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de asistir al presidente del Per\u00fa",
            "start": 25.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Y entonces vamos a posponer o vamos a",
            "start": 31.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 34.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n es que yo soy el presidente",
            "start": 36.18,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 41.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o temporal",
            "start": 45.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de esa Alianza",
            "start": 49.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y le corresponde",
            "start": 53.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 60.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el presidente del Per\u00fa",
            "start": 62.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el que reciba",
            "start": 64.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 67.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Entonces si no viene",
            "start": 71.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a quien le entreg\u00f3",
            "start": 75.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer una reuni\u00f3n en Per\u00fa",
            "start": 79.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esa puede ser una opci\u00f3n",
            "start": 83.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacerla ya",
            "start": 87.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero tengo que consultar lo que s\u00ed no",
            "start": 90.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "considero conveniente",
            "start": 93.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deshacer una reuni\u00f3n",
            "start": 96.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin que est\u00e9",
            "start": 98.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el presidente que debe",
            "start": 101.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de recibir",
            "start": 105.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues la estafeta",
            "start": 109.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "voy a tener reuniones bilaterales",
            "start": 114.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si bien el presidente de Chile",
            "start": 118.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si viene el presidente de Costa Rica",
            "start": 123.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viene la presidenta",
            "start": 126.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de Honduras pero no necesariamente esta",
            "start": 129.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 134.459,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "de la alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 137.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no no no no Argentina no est\u00e1 en la",
            "start": 141.379,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "alianza del Pac\u00edfico ni",
            "start": 145.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ni este",
            "start": 147.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ni Brasil y como ya no vendr\u00edan los",
            "start": 151.26,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "otros presidentes Pues solo ser\u00eda la",
            "start": 154.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "visita oficial",
            "start": 158.879,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "del presidente bori",
            "start": 162.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 166.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es visita oficial",
            "start": 168.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la de Costa Rica",
            "start": 173.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del presidente Rodrigo",
            "start": 177.239,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez Esto es para el lunes",
            "start": 179.239,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en ocho d\u00edas no",
            "start": 182.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y la del presidente boring es pasado",
            "start": 185.819,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 190.14,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el jueves",
            "start": 194.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Les comento que",
            "start": 201.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la marina vamos a estar en",
            "start": 204.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Manzanillo",
            "start": 207.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que es el mi\u00e9rcoles",
            "start": 209.159,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 211.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "salimos a Manzanillo",
            "start": 213.379,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "dormimos en Manzanillo al d\u00eda siguiente",
            "start": 218.879,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad va a ser en",
            "start": 222.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Manzanillo tambi\u00e9n",
            "start": 224.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 228.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conferencia matutina y",
            "start": 230.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ceremonia",
            "start": 235.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de la marina tambi\u00e9n",
            "start": 238.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "va a ser en Manzanillo y de ah\u00ed ya me",
            "start": 243.019,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "regreso para recibir a la una y media de",
            "start": 247.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 251.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio al presidente",
            "start": 253.019,
            "duration": 4.041
        }
    ],
    "transcription_text": "ya hablando de asuntos internacionales es muy probable voy a hacer unas consultas el d\u00eda de hoy que se cancele en el encuentro de los pa\u00edses de la alianza del Pac\u00edfico porque no le dieron permiso de asistir al presidente del Per\u00fa Y entonces vamos a posponer o vamos a buscar otra opci\u00f3n es que yo soy el presidente transitorio o temporal de esa Alianza y le corresponde ser el presidente del Per\u00fa el que reciba la presidencia Entonces si no viene a quien le entreg\u00f3 podr\u00edamos hacer una reuni\u00f3n en Per\u00fa esa puede ser una opci\u00f3n hacerla ya pero tengo que consultar lo que s\u00ed no considero conveniente deshacer una reuni\u00f3n sin que est\u00e9 el presidente que debe de recibir pues la estafeta voy a tener reuniones bilaterales si bien el presidente de Chile si viene el presidente de Costa Rica viene la presidenta de Honduras pero no necesariamente esta reuni\u00f3n de la alianza del Pac\u00edfico no no no no Argentina no est\u00e1 en la alianza del Pac\u00edfico ni ni este ni Brasil y como ya no vendr\u00edan los otros presidentes Pues solo ser\u00eda la visita oficial del presidente bori eh Tambi\u00e9n es visita oficial la de Costa Rica del presidente Rodrigo Ch\u00e1vez Esto es para el lunes en ocho d\u00edas no y la del presidente boring es pasado ma\u00f1ana s\u00ed ser\u00eda el jueves Les comento que el d\u00eda de la marina vamos a estar en Manzanillo que es el mi\u00e9rcoles el martes salimos a Manzanillo dormimos en Manzanillo al d\u00eda siguiente la reuni\u00f3n de seguridad va a ser en Manzanillo tambi\u00e9n la conferencia matutina y la ceremonia del d\u00eda de la marina tambi\u00e9n va a ser en Manzanillo y de ah\u00ed ya me regreso para recibir a la una y media de la tarde aqu\u00ed en palacio al presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:53.827380"
}