{
    "video_id": "z4AH7QobExU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/z4AH7QobExU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB8f6P3QLWCPvA0wtcoOHQwQ0gkAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=z4AH7QobExU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 2 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 12155,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 de",
            "start": 120.0,
            "duration": 26.920000000000016
        },
        {
            "text": " acuerdo en la reforma al poder judicial propuesta por el Ejecutivo.",
            "start": 146.92,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " No quieren que sea el pueblo el que decida. Pregunten ustedes a la gente si quieren que",
            "start": 176.92,
            "duration": 13.759999999999991
        },
        {
            "text": " a los ministros de la Corte, a los jueces los nombren desde el Poder Legislativo o que",
            "start": 190.67999999999998,
            "duration": 14.120000000000005
        },
        {
            "text": " los elige el pueblo. Y la mayor\u00eda de los mexicanos est\u00e1 a favor de que el pueblo elija a los jueces,",
            "start": 204.8,
            "duration": 10.960000000000008
        },
        {
            "text": " a los magistrados, a los ministros. As\u00ed de sencillo. Y eso es la democracia.",
            "start": 215.76000000000002,
            "duration": 9.400000000000006
        },
        {
            "text": " El jefe del Ejecutivo expres\u00f3 que habr\u00e1 una suspensi\u00f3n temporal de relaciones con la Embajada",
            "start": 225.16000000000003,
            "duration": 6.839999999999975
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos por intervenci\u00f3n en asuntos internos de M\u00e9xico.",
            "start": 232.0,
            "duration": 4.560000000000002
        },
        {
            "text": " Ahora, como existe un Estado de Derecho, nos guiamos por lo que establece nuestra Constituci\u00f3n en todo.",
            "start": 236.56,
            "duration": 10.639999999999986
        },
        {
            "text": " Y nuestra Constituci\u00f3n establece en su art\u00edculo 89 que el presidente tiene que",
            "start": 248.8,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " ajustarse a los principios de no intervenci\u00f3n, autodeterminaci\u00f3n de los pueblos,",
            "start": 256.56,
            "duration": 10.95999999999998
        },
        {
            "text": " soluci\u00f3n pac\u00edfica a las controversias.",
            "start": 269.52,
            "duration": 2.5200000000000387
        },
        {
            "text": " Y esos principios son los que aplicamos. \u00bfC\u00f3mo le vamos a permitir al embajador,",
            "start": 276.88,
            "duration": 6.28000000000003
        },
        {
            "text": " con todo nuestro respeto, que esto no es un asunto de pleito, de nemistades?",
            "start": 283.16,
            "duration": 8.920000000000016
        },
        {
            "text": " \u00bfPero c\u00f3mo le vamos a permitir que \u00e9l opine que est\u00e1 mal lo que estamos haciendo?",
            "start": 293.8,
            "duration": 11.439999999999998
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, no vamos a decirle abandona el pa\u00eds, eso no, pero s\u00ed tenemos que leer la Constituci\u00f3n,",
            "start": 305.24,
            "duration": 22.24000000000001
        },
        {
            "text": " que es como leerle la cartilla.",
            "start": 327.48,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n con \u00e9l ahorita, en este momento, presidente?",
            "start": 333.96000000000004,
            "duration": 5.319999999999993
        },
        {
            "text": " Es buena, pero est\u00e1 en pausa.",
            "start": 339.28000000000003,
            "duration": 2.920000000000016
        },
        {
            "text": " \u00bfDesde cu\u00e1ndo, presidente?",
            "start": 342.20000000000005,
            "duration": 2.7199999999999704
        },
        {
            "text": " Desde que declar\u00f3 eso. Pausar significa que vamos a darnos nuestro tiempo, porque ojal\u00e1,",
            "start": 344.92,
            "duration": 11.04000000000002
        },
        {
            "text": " y del Departamento de Estado, porque tampoco es \u00e9l.",
            "start": 356.44,
            "duration": 3.839999999999975
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 casualidad que al mismo tiempo que se pronuncian en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Embajada,",
            "start": 360.28,
            "duration": 11.439999999999998
        },
        {
            "text": " lo hacen los canadienses, que tambi\u00e9n es de pena ajena, con todo respeto, al Gobierno de Canad\u00e1,",
            "start": 371.71999999999997,
            "duration": 8.28000000000003
        },
        {
            "text": " se aparece Estado asociado, juntos.",
            "start": 380.72,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es que ellos quisieran tener injerencia en asuntos que s\u00f3lo corresponden a los mexicanos.",
            "start": 385.28,
            "duration": 9.760000000000048
        },
        {
            "text": " Con la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n se ha metido a la pausa.",
            "start": 395.04,
            "duration": 2.1999999999999886
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro, tienen que aprender a respetar la soberan\u00eda de M\u00e9xico.",
            "start": 397.24,
            "duration": 10.560000000000002
        },
        {
            "text": " No es cualquier cosa, porque nosotros no vamos a darles consejos all\u00e1,",
            "start": 407.8,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " ni a decir qu\u00e9 est\u00e1 bien y qu\u00e9 est\u00e1 mal.",
            "start": 418.56,
            "duration": 6.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Entonces queremos que sean respetuosos, que hay una relaci\u00f3n rec\u00edproca en cuanto al respeto a las soberan\u00edas.",
            "start": 424.68,
            "duration": 12.079999999999984
        },
        {
            "text": " S\u00ed, cualquier gobierno tiene que defender la soberan\u00eda de sus pueblos.",
            "start": 436.76,
            "duration": 11.120000000000005
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s son cosas nuestras. Es m\u00e1s, ya lo dijo la Presidenta electa y lo dijo muy bien.",
            "start": 447.88,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " Creo que dijo palabra m\u00e1s, palabra menos.",
            "start": 457.64,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Di\u00e1logo s\u00ed, claro que podemos dialogar,",
            "start": 461.16,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que hay cosas que s\u00f3lo ata\u00f1en a nuestro pa\u00eds.",
            "start": 465.32,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " Creo que eso fue lo que dijo, \u00bfno?",
            "start": 475.04,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " El presidente L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que la Constituci\u00f3n permite al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 477.08,
            "duration": 5.800000000000011
        },
        {
            "text": " hacer los cambios democr\u00e1ticos que se requieran.",
            "start": 482.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si la democracia, como bien se dijo, de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n,",
            "start": 486.0,
            "duration": 7.839999999999975
        },
        {
            "text": " le permite a nuestro pueblo que es soberano cambiar la forma de su gobierno en cualquier",
            "start": 493.84,
            "duration": 10.319999999999993
        },
        {
            "text": " tiempo.",
            "start": 504.15999999999997,
            "duration": 2.680000000000007
        },
        {
            "text": " Esto establece el art\u00edculo 39.",
            "start": 506.84,
            "duration": 2.839999999999975
        },
        {
            "text": " Y la democracia tiene que ver con la participaci\u00f3n del pueblo, que el pueblo elija, que no sean",
            "start": 509.67999999999995,
            "duration": 12.120000000000005
        },
        {
            "text": " las c\u00fapulas ni del poder econ\u00f3mico ni del poder pol\u00edtico.",
            "start": 521.8,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se elige a los presidentes municipales y a los diputados locales y a los diputados",
            "start": 528.2,
            "duration": 9.360000000000014
        },
        {
            "text": " federales y a los senadores y a los gobernadores y al presidente o la presidenta ahora?",
            "start": 537.5600000000001,
            "duration": 9.3599999999999
        },
        {
            "text": " Y no se van a poder elegir a los ministros de la Corte ni a los jueces.",
            "start": 546.92,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 552.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1xime cuando el Poder Judicial est\u00e1 completamente echado a perder, invadido de corrupci\u00f3n.",
            "start": 557.84,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " El director de Conagua, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, explic\u00f3 el incremento de nuevas hect\u00e1reas",
            "start": 569.88,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " de distritos de riego.",
            "start": 575.64,
            "duration": 1.6000000000000227
        },
        {
            "text": " En atenci\u00f3n a los compromisos que asumi\u00f3 el presidente y con la finalidad de desarrollar",
            "start": 577.24,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " \u00e1reas de producci\u00f3n agr\u00edcola, se est\u00e1n incorporando a los distritos de riego del",
            "start": 581.84,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " orden de 120 mil nuevas hect\u00e1reas en beneficio de 16 mil 720 productores agr\u00edcolas.",
            "start": 586.24,
            "duration": 8.56000000000006
        },
        {
            "text": " Este incremento se realiza a trav\u00e9s de cuatro distritos de riego.",
            "start": 594.8000000000001,
            "duration": 4.919999999999959
        },
        {
            "text": " El 018 del pueblo Yaqui en Sonora, el 111 de la Presa Picachos y el 114 de la Presa",
            "start": 599.72,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Santa Mar\u00eda en Sinaloa, el 043 Alejandro Gast\u00f3n Mercado en Nayarit, a trav\u00e9s de los",
            "start": 606.68,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " cuales se lograr\u00e1 una producci\u00f3n del orden de 1.7 millones de toneladas anuales de sus",
            "start": 613.2399999999999,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " principales cultivos.",
            "start": 619.8399999999999,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Es importante mencionar que el gobierno federal a trav\u00e9s de estas acciones contribuye al",
            "start": 621.9599999999999,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " incremento de la producci\u00f3n agr\u00edcola y con ello al fortalecimiento de la seguridad y",
            "start": 627.38,
            "duration": 5.6200000000000045
        },
        {
            "text": " soberan\u00eda alimentaria del pa\u00eds.",
            "start": 633.0,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se reuni\u00f3 en Palacio Nacional con distintos",
            "start": 635.5,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " medios alternativos de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 641.02,
            "duration": 2.6399999999999864
        },
        {
            "text": " entre entrar la censura, la manipulaci\u00f3n y que la verdad siempre se abra paso y llegue",
            "start": 665.5,
            "duration": 10.82000000000005
        },
        {
            "text": " hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del planeta, la verdad, y que se est\u00e9 informando a nuestro pueblo",
            "start": 676.32,
            "duration": 14.8599999999999
        },
        {
            "text": " a los Estados a la oligarqu\u00eda para mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias,",
            "start": 719.3,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " de privilegios.",
            "start": 725.8399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se puede, se puede con el pueblo, el pueblo es mucha pieza, pero hay que llevar esta",
            "start": 726.8399999999999,
            "duration": 8.600000000000023
        },
        {
            "text": " experiencia y hay que seguir trabajando para que se consolide en los pa\u00edses, se consolide",
            "start": 735.44,
            "duration": 13.639999999999986
        },
        {
            "text": " esta fuerza que significa el hacer realidad el derecho a la informaci\u00f3n.",
            "start": 749.08,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y son ustedes, repito, bienvenidas, bienvenidos aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico y esta es la",
            "start": 757.56,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " casa de todas y de todos.",
            "start": 773.06,
            "duration": 2.67999999999995
        },
        {
            "text": " Ya me pas\u00e9.",
            "start": 775.7399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, \u00e1nimo.",
            "start": 1927.56,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " Bueno vamos a informar como todos los lunes sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego",
            "start": 1944.6,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " contestamos preguntas de ustedes.",
            "start": 1954.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Empezamos licenciado.",
            "start": 1959.68,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 1965.88,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " Pues como es costumbre ya empezamos con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 1969.72,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " y comentamos que para el d\u00eda 29 de agosto tuvimos el reporte de la mezcla mexicana de",
            "start": 1974.52,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " diesel se mantuvo igual 25 pesos con 58 centavos.",
            "start": 2006.1999999999998,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Para esta semana \u00fanicamente la regular tendr\u00e1 incentivo fiscal y en este caso ser\u00e1 de",
            "start": 2010.48,
            "duration": 5.2199999999998
        },
        {
            "text": " 3.3 por ciento.",
            "start": 2015.6999999999998,
            "duration": 2.3400000000001455
        },
        {
            "text": " En el caso de los indicadores de ganancia por marca en todo el pa\u00eds nos encontramos",
            "start": 2018.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " con Redco, Chevron y Oxogas como las marcas con los indicadores m\u00e1s elevados frente a",
            "start": 2022.54,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Total, Golf y G500 como aquellas franquicias aliadas de las consumidoras y los consumidores.",
            "start": 2028.06,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " Pasando ahora por regiones y por tipo de combustible tenemos que en el caso de los precios m\u00e1s",
            "start": 2035.6799999999998,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " altos de gasolina regular en Monterrey Nuevo Le\u00f3n Pemex servicio Cumbres 26 pesos con",
            "start": 2040.32,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " 97 centavos, 2.89 pesos, casi 3 pesos m\u00e1s cara que el promedio nacional.",
            "start": 2047.24,
            "duration": 7.879999999999882
        },
        {
            "text": " Es complicado yo creo cargar en esa gasolinera porque por ejemplo en Capetr\u00f3n, Refinados",
            "start": 2055.12,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " del Norte, Apodaca Nuevo Le\u00f3n a tan solo 28 kil\u00f3metros dentro de esa misma zona metropolitana",
            "start": 2061.32,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " el mismo combustible lo encontramos en 22 pesos con 42 centavos.",
            "start": 2067.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Como ustedes ven entre el precio anterior y el precio que les estoy comentando hay una",
            "start": 2072.92,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " diferencia de 4.55 pesos.",
            "start": 2077.44,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces bueno efectivamente es una zona metropolitana hay 28 kil\u00f3metros de distancia pero podemos",
            "start": 2081.1600000000003,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " ver que en una misma zona en un mismo estado podemos tener el mismo combustible con diferencias",
            "start": 2087.44,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " importantes y as\u00ed poder tomar las mejores decisiones.",
            "start": 2093.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tenemos precios bajos en el caso de la regular por debajo de los 23 pesos tenemos",
            "start": 2097.28,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " a Servifacil en Centro Tabasco, Repsol en Ixtapaluc, Estado de M\u00e9xico, Pemex en Canas\u00edn,",
            "start": 2101.6,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Yucat\u00e1n, Ganagas en la capital del estado de Chihuahua.",
            "start": 2107.52,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y ahora el combustible de alto octanaje, la gasolina premium tenemos a Petro7 ah\u00ed",
            "start": 2112.4,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en Apodaca Nuevo Le\u00f3n que seguramente tuvieron alg\u00fan detalle ya hemos platicado con ellos",
            "start": 2117.56,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " como hace ya m\u00e1s de un mes lo coment\u00e9 han corregido sus no corregido han ajustado sus",
            "start": 2121.4,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " precios sus costos han tenido buenos datos ya no aparece entre las franquicias m\u00e1s caras",
            "start": 2126.6800000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds aqu\u00ed seguramente tuvieron alg\u00fan detalle 28 pesos con 19 centavos el litro",
            "start": 2132.32,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " de premium en Apodaca Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 2139.08,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Sin embargo tenemos tambi\u00e9n de la misma del mismo tipo de combustible Pemex Servicio",
            "start": 2141.96,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " en Cebre, ese ADC en Boca del R\u00edo Veracruz a solamente 23 pesos con 21 centavos, 2 pesos",
            "start": 2146.88,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " con 38 centavos debajo del promedio nacional y tenemos tambi\u00e9n casos no solamente por",
            "start": 2154.4,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " debajo del promedio nacional de 25.59 pesos sino a\u00fan por debajo de los 24 pesos como",
            "start": 2160.44,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " lo podemos ver en Puebla, una franquicia de Pemex, Gasolider en San Luis Potos\u00ed, Total",
            "start": 2166.7999999999997,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en Celaya, Guanajuato, G500 en M\u00e9rida y Yucat\u00e1n, precios por debajo de los 24 pesos.",
            "start": 2173.16,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pasando ahora al al di\u00e9sel tenemos que Golf Estaci\u00f3n de Servicio Las Ramas en Tulum,",
            "start": 2180.3599999999997,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Quintana Roo 27 pesos con 28 centavos aunque esta marca a nivel nacional suele dar buenos",
            "start": 2187.12,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " precios pues este proveedor si se sali\u00f3 del redil seguramente pues habr\u00e1n de corregir,",
            "start": 2192.92,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " est\u00e1 bastante caro all\u00e1 en Tulum, Quintana Roo y por ejemplo frente a esto tenemos aliadas",
            "start": 2197.6400000000003,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " del consumidor esta franquicia en el caso concreto de Soluciones PIL, SAP y de CB de una franquicia",
            "start": 2203.56,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " de Repsol en Nezahuatl, Coyotl, el Estado de M\u00e9xico, el litro de di\u00e9sel en 23 pesos con 98",
            "start": 2211.92,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " centavos, unos 60 centavos por debajo del promedio y m\u00e1s casos que est\u00e1n tambi\u00e9n por debajo del",
            "start": 2218.84,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " promedio nacional en el caso del di\u00e9sel tan importante para la econom\u00eda, G500 en M\u00e9rida",
            "start": 2225.1600000000003,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " y Yucat\u00e1n, Lagas en Centla, Tabasco, Phillips 66 en Chihuahua, Progas en Torre\u00f3n, Valero en Salamanca,",
            "start": 2230.52,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Guanajuato y en Suchiapa, Chiapas, Pemex tambi\u00e9n con buenos precios y que est\u00e1n por debajo del",
            "start": 2237.2000000000003,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " promedio nacional. En cuanto al tema de las verificaciones entre el 23 y el 29 de agosto",
            "start": 2244.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " atendimos 228 denuncias, realizamos 293 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n,",
            "start": 2250.32,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada en este periodo, sin embargo encontramos cuatro",
            "start": 2258.08,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " gasolineras con irregularidades en dar litros completos, un en Jalisco, un en Veracruz,",
            "start": 2263.96,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " un en Nuevo Le\u00f3n y otra en Chihuahua. Pasando ahora al tema del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 2268.88,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " del gas LP, un mercado ya muy confiable en cuanto a los precios en todo el pa\u00eds con este esquema de",
            "start": 2274.76,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " precios m\u00e1ximos y por ejemplo con esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos vemos que el referente",
            "start": 2282.1600000000003,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " internacional al 28 de agosto en el caso del gas que se expende en kilogramos estar\u00eda en 22 pesos",
            "start": 2287.4,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " con 66 centavos, esto convertido a pesos y en este caso a kilogramos frente al precio promedio",
            "start": 2294.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nacional que est\u00e1 en 19 pesos con 71 centavos. En el caso del gas que se expende por litro,",
            "start": 2301.72,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " en el est\u00e1ndar internacional 12 pesos con 26 centavos el litro y en cambio a nivel nacional",
            "start": 2308.64,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " 10 pesos con 64 centavos. En el esquema de los precios m\u00e1ximos que les comentaba que establece",
            "start": 2315.2,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " la Comisi\u00f3n Reguladora de Energ\u00eda realizamos 814 visitas, 811 de ellas fueron correctas,",
            "start": 2323.24,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " tres con alguna incidencia menor que seguramente se solventar\u00e1 y en este caso de los precios",
            "start": 2330.9599999999996,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " m\u00e1ximos vemos por ejemplo gas especial, DuraGas, ese ADC de en la Piedad Michoac\u00e1n a 10 pesos con",
            "start": 2337.12,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " 32 pesos el litro, 38 centavos por debajo de su precio m\u00e1ximo y en el caso del gas en cilindros,",
            "start": 2343.56,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " el que m\u00e1s se vende a nivel nacional que se expende por kilos, en Zapotlanejo Jalisco,",
            "start": 2350.48,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Gas Butep que en varias ocasiones ha aparecido con buenos precios a 19 pesos con 23 centavos",
            "start": 2355.56,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " el kilogramo y otros casos tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n, Oaxaca, Estado de M\u00e9xico, Veracruz, Chihuahua y",
            "start": 2361.92,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Durango. Como les comentaba de estas 814 verificaciones en el tema de gas, tres precisamente",
            "start": 2368.0,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " resultaron con infracci\u00f3n, inmovilizamos una b\u00e1scula, tres veh\u00edculos tambi\u00e9n fueron inmovilizados,",
            "start": 2375.32,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " seis instrumentos de medici\u00f3n y de ocho lotes de cilindros, 18 cilindros fueron inmovilizados",
            "start": 2381.92,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " por condiciones de inseguridad. Pasando ahora al tema del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de la",
            "start": 2389.6000000000004,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " canasta b\u00e1sica, pues como lo hemos comentado en las \u00faltimas tres, cuatro semanas, como pueden ver",
            "start": 2395.76,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en la gr\u00e1fica el \u00edndice nacional de precios al consumidor finalmente lleg\u00f3 a un tope",
            "start": 2401.0,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " y esperamos que como se ve en esta semana empiece a decrecer y sobre todo que se sigan",
            "start": 2404.96,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " manteniendo los precios. No solamente debajo del compromiso de los 1.039 pesos sino que",
            "start": 2410.08,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " encontramos m\u00e1s casos alrededor del 70% de la muestra que semanalmente realizamos ya est\u00e1n",
            "start": 2415.32,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " por debajo de los mil pesos y entre ellos varios casos inclusive alrededor de los 800 pesos. En",
            "start": 2422.12,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " el reporte de hoy lo que encontramos y tenemos que reportar es el precio promedio de esta canasta",
            "start": 2429.2,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " de 24 productos en 811 pesos con 87 centavos. Pasando ahora por zonas entre el 19 y el 23",
            "start": 2435.0,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de agosto Walmart Interlomas aqu\u00ed en Naucalpa en estado de M\u00e9xico ofreci\u00f3 la canasta en 967 pesos",
            "start": 2445.56,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " con 30 centavos. Otro Walmart aqu\u00ed en Benito Ju\u00e1rez, la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez 966 pesos,",
            "start": 2453.88,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Chedrago y en Le\u00f3n, Guanajuato 932 pesos con 30 centavos y vemos tambi\u00e9n el caso de Bodega",
            "start": 2459.56,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Aurel\u00e1, sucursal 11 sur en la capital del estado de Puebla en 745 pesos con 50 centavos. Otras",
            "start": 2466.48,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " bodegas a Aurel\u00e1 tambi\u00e9n en Quer\u00e9taro, en Tultitl\u00e1n, estado de M\u00e9xico 760 con 50 centavos,",
            "start": 2474.28,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " 766 pesos con 50 centavos, Chedrago y en Cuernavaca con 768 pesos con 30 centavos y un referente bien",
            "start": 2480.44,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " importante en esta zona la central de abastos de la Ciudad de M\u00e9xico 846 pesos con 14 centavos.",
            "start": 2489.12,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " De todos estos monitoreos tambi\u00e9n vale la pena recordar en alg\u00fan momento se ha mencionado,",
            "start": 2497.04,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " tenemos la evidencia nuestros encuestadores del programa de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios,",
            "start": 2501.88,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " tenemos una metodolog\u00eda bien realizada y tenemos la evidencia con tickets, con compras y todo,",
            "start": 2507.8,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " para que contemos con la confianza y la validez de estos datos que aqu\u00ed se anuncian. En el caso de",
            "start": 2513.44,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " la zona centro norte, Chedrago y Acueducto en Zapopanjalisco 960 pesos con 50 centavos.",
            "start": 2519.52,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ya debajo de los mil pesos tenemos a Walmart Plaza Galer\u00edas en la capital del estado de",
            "start": 2527.36,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Aguascalientes con 770 pesos con 30 centavos por canasta. Otro Walmart en Morelia,",
            "start": 2532.52,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Michoac\u00e1n 770 pesos con 30 centavos tambi\u00e9n. Como les comentaba, grupo Walmart te est\u00e1 apoyando y",
            "start": 2539.08,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " de manera importante se comprometieron a hacer un cierre muy muy muy muy trascendente en cuanto a",
            "start": 2545.36,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " los precios y lo estamos viendo. Sin duda tambi\u00e9n Soriana en Guadalupe, Zacatecas 820 pesos con 70",
            "start": 2550.84,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " centavos. Mega Soriana en San Luis Potos\u00ed 834 pesos con 50 centavos. Precios bastante importantes",
            "start": 2556.76,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " en esta zona. M\u00e1s al norte, ya en la zona norte precisamente, tenemos a Casa Ley, sucursal",
            "start": 2564.2000000000003,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Boulevard Quino en Hermosillo Sonora, Ayciagua se est\u00e1n yendo un poquito arriba pero siempre cumpliendo",
            "start": 2571.32,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " con ese compromiso y ofreci\u00f3 la canasta en mil 32 pesos con 60 centavos. Una vez m\u00e1s Bodega",
            "start": 2576.96,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " ahorrer\u00e1 sucursal aeropuerto all\u00e1 en Chihuahua, Chihuahua 770 pesos con 40 centavos la canasta.",
            "start": 2584.36,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Volvemos a ver a Chedragui en Tampico 822 pesos con 40 centavos. Soriana en Tijuana 840 pesos con",
            "start": 2592.4,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " 40 centavos y otro Soriana Hiper en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 872 pesos con 70 centavos. Finalmente,",
            "start": 2600.8,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " insisto, del 19 al 23 de agosto Mega Soriana L\u00f3pez Portillo en Canc\u00fan, Quintana Roo 952 pesos con",
            "start": 2610.48,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " 20 centavos por canasta y como vemos por debajo de los mil pesos tambi\u00e9n vuelve a aparecer Chedragui",
            "start": 2619.16,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Plaza del Centro, Plaza del Carmen, perd\u00f3n, Centro en Solidaridad Quintana Roo 752 pesos con",
            "start": 2626.08,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " 50 centavos. Chedragui y Soriana tambi\u00e9n apareciendo de manera m\u00e1s constante haciendo una sana",
            "start": 2633.48,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " competencia entre ellos mismos y los consumidores y las consumidoras beneficiados con precios en lo",
            "start": 2640.56,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " general por debajo de los mil pesos. Y el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente pues estamos ya casi a,",
            "start": 2647.04,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " no casi a un mes del cierre de esta administraci\u00f3n y vale la pena si lo permite informarle a usted",
            "start": 2654.36,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " pero sobre todo a todas las consumidoras y consumidores del pa\u00eds sobre la revista",
            "start": 2660.96,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " del consumidor. Quienes no recordamos la revista del consumidor en el bur\u00f3 de la casa de la abuelita,",
            "start": 2666.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el comedor, nuestra mam\u00e1 nos mandaba al puesto de peri\u00f3dicos para ir a comprar a principios de",
            "start": 2671.92,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " mes esta revista que como tal es una instituci\u00f3n siempre ha sido algo que de manera constante en",
            "start": 2677.56,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " muchas administraciones se ha reforzado, ha mejorado pero vale la pena comentar que en este sexenio",
            "start": 2684.36,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " la transformaci\u00f3n lleg\u00f3 a profeco y se nota en la revista del consumidor. Vale la pena comentar",
            "start": 2690.76,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " que para diciembre del 2018 que recibimos la administraci\u00f3n esta revista ten\u00eda un tiraje",
            "start": 2697.44,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " de 15 mil ejemplares, eran impresos, ten\u00edamos unas 8 mil descargas desde el portal de la",
            "start": 2704.0800000000004,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " procuradur\u00eda, as\u00ed la recibimos y en YouTube \u00fanicamente con 5 mil 300 suscriptores. \u00bfQu\u00e9 es",
            "start": 2711.7200000000003,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " lo que ha pasado en estos ya seis a\u00f1os? Con una gran visi\u00f3n desde esta primera, desde esta",
            "start": 2719.08,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " administraci\u00f3n actualmente la revista del consumidor ya es digital, ya no es impresa,",
            "start": 2723.92,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " pero \u00bfqu\u00e9 tenemos con eso? Tenemos como lo podemos ver, estamos presentes en la revista del consumidor",
            "start": 2730.7999999999997,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " TV, 749 televisoras en todo el pa\u00eds transmiten las c\u00e1psulas de la revista del consumidor,",
            "start": 2737.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " estos son 52 mil 430 minutos a la semana. En el caso del radio estamos en m\u00e1s de 1.800",
            "start": 2745.64,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " radiodifusoras con 126 mil minutos a la semana. En el caso de YouTube como les comentaba de 5 mil",
            "start": 2754.24,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " 300 suscriptores el d\u00eda de hoy estamos en 405 mil 687 suscriptores, ya recibimos de los primeros",
            "start": 2762.16,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " 100 mil suscriptores, una placa de YouTube estar\u00e1 por llegar seguramente y esperemos alcanzar la de",
            "start": 2772.2,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " los 500 mil suscriptores y tenemos un alcance de 3 millones y medio. Mailing env\u00edos de correo",
            "start": 2777.3999999999996,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " electr\u00f3nico con art\u00edculos con contenidos de la revista del consumidor, tenemos env\u00edos mensuales",
            "start": 2786.3199999999997,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " 38 mil 873. En la p\u00e1gina web comentaba se descargaban 8 mil ejemplares en PDF hace 6 a\u00f1os, hoy hay 36 mil",
            "start": 2792.2,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " 197 descargas mensuales y aqu\u00ed vale la pena comentarlo, un 7% hasta hace dos a\u00f1os eran descargas",
            "start": 2804.9199999999996,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " fuera de nuestro pa\u00eds. El d\u00eda de hoy un 16% son descargas que se realizan fuera de M\u00e9xico. En el caso",
            "start": 2813.8,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de las redes sociales tenemos en Facebook 916 mil 712 seguidores, un alcance mensual de 7 millones.",
            "start": 2822.6800000000003,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " En el caso de Instagram 2 millones y medio de alcance 76 mil seguidores, estas eran redes que",
            "start": 2830.6400000000003,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " no ten\u00eda la revista, no son las redes de la Procuradur\u00eda, son las redes espec\u00edficas de la",
            "start": 2837.88,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " revista del consumidor. En el caso de la red X, antes Twitter, tenemos 116 mil 474 seguidores y un",
            "start": 2843.44,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " mill\u00f3n y medio de alcance mensual. Tambi\u00e9n tenemos podcast, los pueden descargar ah\u00ed por ejemplo en",
            "start": 2852.64,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Spotify y bueno pues acorde con eso nos comprometimos a hacer ese cambio en la revista del consumidor y",
            "start": 2859.0,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " pues se\u00f1or presidente quiero invitarle a usted sin duda alguna y a todos que chequen en las redes",
            "start": 2867.4,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " sociales este es el \u00faltimo n\u00famero de esta administraci\u00f3n y con mucho orgullo lo decimos, es el n\u00famero",
            "start": 2874.44,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " correspondiente a septiembre ya lo pueden encontrar en todas las redes sociales y bueno sin duda sabemos",
            "start": 2881.1600000000003,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " que esto continuar\u00e1, que ser\u00e1 un esfuerzo muy importante dejamos las bases sentadas para que las",
            "start": 2886.56,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " consumidores y los consumidores a nivel nacional sigan teniendo acceso a esos grandiosos estudios de",
            "start": 2893.56,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " calidad saber que si el caf\u00e9 que si el at\u00fan que si los aparatos electrodom\u00e9sticos tomar las mejores",
            "start": 2898.8399999999997,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " decisiones y aqu\u00ed estamos para servirles much\u00edsimas gracias y muchas gracias a las consumidoras y",
            "start": 2905.9199999999996,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " consumidores de todo el pa\u00eds y sobre todo gracias se\u00f1or presidente por esta oportunidad.",
            "start": 2911.3199999999997,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Vamos a ver.",
            "start": 2918.56,
            "duration": 0.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas presidente Miguel Arzate del Sistema P\u00fablico de Radiovisi\u00f3n del Estado",
            "start": 2923.72,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Mexicano Canal 14 y Altavoz Radio preguntarle presidente en su mensaje del d\u00eda de ayer adem\u00e1s",
            "start": 2928.2,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " de pedir una votaci\u00f3n a mano alzada para hablar de la reforma al Poder Judicial tambi\u00e9n llam\u00f3 la",
            "start": 2935.56,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n el grito de los presentes fuera pi\u00f1a en referencia a la ministra presidenta Norma",
            "start": 2941.24,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Luc\u00eda Pi\u00f1a Hern\u00e1ndez quien se ha expresado en contra de que jueces magistrados y ministros",
            "start": 2947.68,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " sean electo por el voto de los ciudadanos este grito presidente retumb\u00f3 en los edificios del",
            "start": 2952.96,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " primer cuadro del centro hist\u00f3rico incluido el edificio de la Suprema Corte presidente a la",
            "start": 2958.7599999999998,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " par de esto hace unos d\u00edas jueces otorgaron recursos legales para que en caso de que la",
            "start": 2964.68,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " reforma judicial sea aprobada por diputados federales y senadores no sea discutida no",
            "start": 2972.72,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " sea aprobada por los congresos locales recordemos que para realizar una reforma constitucional",
            "start": 2978.84,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de aprobarse en el Congreso de la Uni\u00f3n debe ser aprobado la reforma por los congresos",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " locales presidente usted ha impulsado su administraci\u00f3n ha impulsado esta reforma al",
            "start": 2989.84,
            "duration": 4.919999999999618
        },
        {
            "text": " Poder Judicial se prepara alguna estrategia ante este escenario ya se vislumbra qu\u00e9 pasos se pueden",
            "start": 2994.7599999999998,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " tomar bueno recapitulando para tener los antecedentes nosotros consideramos que",
            "start": 3001.36,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " el Poder Judicial est\u00e1 mal",
            "start": 3015.6800000000003,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " hay mucho influyentismo nepotismo corrupci\u00f3n en el Poder Judicial",
            "start": 3020.4,
            "duration": 11.480000000000018
        },
        {
            "text": " y que es indispensable una renovaci\u00f3n un cambio que se limpie que se purifique",
            "start": 3034.92,
            "duration": 14.240000000000236
        },
        {
            "text": " el Poder Judicial",
            "start": 3050.44,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " y por eso presentamos una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para que en vez de que",
            "start": 3055.12,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " los jueces magistrados ministros los designen o elijan el presidente los senadores al final",
            "start": 3069.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " de cuentas los partidos que mejor los elija el pueblo as\u00ed como se elige a los presidentes",
            "start": 3082.96,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " municipales diputados locales diputados federales senadores gobernadores al presidente",
            "start": 3098.52,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " a la presidenta de la rep\u00fablica con voto directo secreto que se cumplan requisitos de que sean",
            "start": 3110.0,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " abogados mujeres hombres titulados y que se busque que sean candidatos \u00edntegros honestos",
            "start": 3120.92,
            "duration": 20.240000000000236
        },
        {
            "text": " y que sea el pueblo de M\u00e9xico el que decida se ha alegado de que funciona bien el Poder Judicial",
            "start": 3141.3599999999997,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y no es cierto aqu\u00ed lo hemos visto cu\u00e1ntos jueces dejan libres a presuntos delincuentes",
            "start": 3156.3599999999997,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " del crimen organizado famosos y tambi\u00e9n a delincuentes de cuello blanco a funcionarios",
            "start": 3165.8,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " corruptos hay evidencias de que dejan en libertad a todos estos personajes los fines de semana",
            "start": 3179.68,
            "duration": 20.199999999999818
        },
        {
            "text": " el famoso sabarazo se puede probar de c\u00f3mo de 100 que liberan 20 25 los liberan de martes a jueves",
            "start": 3199.88,
            "duration": 19.23999999999978
        },
        {
            "text": " y 75 y hasta 80 de esos 100 los liberan de viernes a domingo a domingo est\u00e1 aprobado",
            "start": 3219.12,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " y es bastante la corrupci\u00f3n no se atiende a el pueblo que exige justicia est\u00e1n nada m\u00e1s para",
            "start": 3237.08,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " servir a los de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico y de la delincuencia organizada",
            "start": 3261.08,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " y no cualquiera puede ser juez porque no se cumple con los requisitos que es m\u00e1s complejo",
            "start": 3277.16,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " y por qu\u00e9 el presidente se le elige o gobernador de un estado o presidente municipal",
            "start": 3299.16,
            "duration": 18.480000000000018
        },
        {
            "text": " y es m\u00e1s complicado ser juez que ser presidente municipal que ser gobernador que ser presidente",
            "start": 3317.64,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " de la rep\u00fablica entonces la propuesta es a ver si los elige el pueblo entonces los jueces van a saber",
            "start": 3329.0,
            "duration": 16.59999999999991
        },
        {
            "text": " a ciencia cierta de que son representantes del pueblo que le deben su cargo a los ciudadanos",
            "start": 3345.6,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " no a grupos de intereses creados y esto va a ayudar mucho para que se imparta justicia con honestidad",
            "start": 3362.68,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " y se vaya limpiando el poder judicial que desde hace tiempo se empez\u00f3 a corromper",
            "start": 3378.76,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " porque no s\u00f3lo era el influyentismo sino ya los que llegaban al poder judicial formaban grupos",
            "start": 3390.84,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 demostrado que est\u00e1 lleno de familiares es el poder con m\u00e1s nepotismo de los tres poderes",
            "start": 3403.8,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " trabajan esposas hermanos hijos sobrinos pap\u00e1s mam\u00e1s",
            "start": 3418.36,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " parece el dif",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " es este",
            "start": 3437.64,
            "duration": 1.1200000000003456
        },
        {
            "text": " el poder de la familia",
            "start": 3441.2400000000002,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " entonces eso es lo que est\u00e1 este en debate no quieren que elijan los mexicanos los ciudadanos",
            "start": 3442.92,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " a los jueces",
            "start": 3461.64,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " y en su desesperaci\u00f3n",
            "start": 3465.7999999999997,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " actuando de manera irresponsable y contradictoria se atreven",
            "start": 3474.44,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " a promover acciones que invaden",
            "start": 3482.24,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " las facultades",
            "start": 3491.68,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " del poder legislativo",
            "start": 3495.3999999999996,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s violan la constituci\u00f3n imag\u00ednense el poder judicial que tiene como encargo",
            "start": 3498.8799999999997,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " cuidar el apego estricto a la constituci\u00f3n a las leyes se convierte en el m\u00e1s tenaz violador",
            "start": 3512.24,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la constituci\u00f3n y de las leyes y esto lo digo porque un juez",
            "start": 3522.72,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " creo que de chiapas ordena",
            "start": 3534.7999999999997,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " al poder",
            "start": 3538.48,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " legislativo un juez",
            "start": 3543.92,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " que suspenda",
            "start": 3548.92,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " la discusi\u00f3n el an\u00e1lisis",
            "start": 3555.4,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " la votaci\u00f3n",
            "start": 3563.92,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " de la reforma constitucional para",
            "start": 3565.36,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " limpiar el poder judicial",
            "start": 3576.96,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " un juez",
            "start": 3581.36,
            "duration": 0.8800000000001091
        },
        {
            "text": " y otra persona creo que un juez",
            "start": 3585.04,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " primero fue un juez y otra y una jueza de morelos dice que",
            "start": 3589.6,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " no deben en el poder legislativo enviar en el caso de que se aprobara la reforma",
            "start": 3604.0,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " no pueden enviarla a los congresos estatales locales porque como se trata de una reforma",
            "start": 3613.04,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " constitucional no solo se necesita la aprobaci\u00f3n de una mayor\u00eda calificada en las dos c\u00e1maras",
            "start": 3623.44,
            "duration": 9.83999999999969
        },
        {
            "text": " m\u00e1s si no tambi\u00e9n se requiere que la mitad m\u00e1s uno de los congresos locales apruebe",
            "start": 3633.28,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " pero esta juez dice no se env\u00ede a los estados",
            "start": 3648.4,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " congresos",
            "start": 3654.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para o pretenden detener el proceso legislativo",
            "start": 3656.08,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " y para los que son",
            "start": 3666.7999999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetuosos de la constituci\u00f3n de las leyes es conveniente que sepan que la constituci\u00f3n",
            "start": 3668.8,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " est\u00e1 establecido que esta culta del poder legislativo pues",
            "start": 3684.56,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " discutir aprobar las leyes de ning\u00fan otro poder",
            "start": 3697.2799999999997,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " a ver si encuentras lo que se establece en la constituci\u00f3n sobre esto en el art\u00edculo 35",
            "start": 3703.36,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " y luego est\u00e1 tambi\u00e9n en la ley de amparo no procede un amparo",
            "start": 3717.52,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " no se trata de una decisi\u00f3n que tiene que ver con la reforma constitucional que corresponde",
            "start": 3725.92,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " al poder legislativo tambi\u00e9n est\u00e1 muy claro pero esa constituci\u00f3n",
            "start": 3739.2000000000003,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " es la ley de amparo y adem\u00e1s como estos temas en alg\u00fan tiempo ya se trataron",
            "start": 3746.96,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " en la suprema corte ya hay lo que se conoce como jurisprudencia",
            "start": 3758.32,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " ya se ha debatido sobre esto y hay dos jurisprudencias para llegar a la jurisprudencia",
            "start": 3765.36,
            "duration": 13.360000000000127
        },
        {
            "text": " si no estoy equivocado tienen primero que discutirse las llamadas tesis",
            "start": 3780.88,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " y cuando se aprueban en una direcci\u00f3n un n\u00famero determinado de tesis ya pasa a ser",
            "start": 3791.92,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " jurisprudencia es un proceso y si ya est\u00e1 resuelto con claridad no hace falta ninguna",
            "start": 3800.96,
            "duration": 13.360000000000127
        },
        {
            "text": " interpretaci\u00f3n en la constituci\u00f3n en la ley de amparo y en las jurisprudencias del poder judicial",
            "start": 3815.28,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo es posible",
            "start": 3826.88,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " que quieran detener el proceso legislativo es una invasi\u00f3n",
            "start": 3832.7200000000003,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " franca arbitraria a la facultad que tiene el poder legislativo es una violaci\u00f3n a la divisi\u00f3n y al equilibrio que debe existir entre los poderes",
            "start": 3844.32,
            "duration": 21.440000000000055
        },
        {
            "text": " la presente constituci\u00f3n puede ser adicionada o reformada",
            "start": 3865.76,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " para que las adiciones o reformas lleguen a ser parte de la misma se requiere que el Congreso de la Uni\u00f3n",
            "start": 3882.96,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " por el voto de las dos terceras partes de los individuos presentes mayor\u00eda calificada",
            "start": 3892.0,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " acuerden las reformas o adiciones y que \u00e9stas sean aprobadas por la mayor\u00eda de las legislaturas",
            "start": 3901.2,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " de los estados y de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3911.04,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " el Congreso de la Uni\u00f3n o la Comisi\u00f3n Permanente en su caso har\u00e1n el c\u00f3mputo de los votos de las legislaturas",
            "start": 3915.84,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " y la declaraci\u00f3n de haber sido aprobadas las adiciones o reformas",
            "start": 3930.7200000000003,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero hay algo que tiene que ver",
            "start": 3938.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ley de amparo art\u00edculo 61 el juicio de amparo es improcedente",
            "start": 3951.2000000000003,
            "duration": 6.959999999999582
        },
        {
            "text": " contra adicciones, adiciones o reformas a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos de M\u00e9xico",
            "start": 3958.16,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " as\u00ed de claro",
            "start": 3975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra actos de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n",
            "start": 3979.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " o sea no funciona",
            "start": 3986.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el juicio de amparo",
            "start": 3995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 3997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos jueces",
            "start": 4001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y existen adem\u00e1s",
            "start": 4003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como comentaba",
            "start": 4005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las",
            "start": 4009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tecis",
            "start": 4011.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las jurisprudencias",
            "start": 4019.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sobre el mismo tema",
            "start": 4023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso es que",
            "start": 4031.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 4035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al principio a lo mejor",
            "start": 4037.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ten\u00eda algunas dudas",
            "start": 4041.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero ahora ya todo est\u00e1 muy claro",
            "start": 4045.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " hablan de Estado de Derecho y es Estado de Chueco",
            "start": 4051.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y ya es un asunto",
            "start": 4061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no estrictamente jur\u00eddico",
            "start": 4063.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es un asunto",
            "start": 4067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por tratarlo bien pol\u00edtico",
            "start": 4071.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero en realidad politiquero",
            "start": 4077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ya est\u00e1n metidos ah\u00ed personajes de la pol\u00edtica",
            "start": 4079.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de los partidos opuestos",
            "start": 4083.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del conservadurismo",
            "start": 4089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y otros personajes",
            "start": 4093.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense",
            "start": 4101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se fue de vacaciones a Aguilar Cam\u00edn",
            "start": 4105.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y regres\u00f3 diciendo",
            "start": 4109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puede haber sobre representaci\u00f3n",
            "start": 4117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puede tener Morena",
            "start": 4119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los partidos",
            "start": 4121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la transformaci\u00f3n",
            "start": 4123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor\u00eda calificada",
            "start": 4129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en Campana",
            "start": 4135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a muchos",
            "start": 4137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando la Constituci\u00f3n",
            "start": 4139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como en este caso",
            "start": 4141.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es muy clara la ley",
            "start": 4143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s hab\u00eda la Naci\u00f3n",
            "start": 4145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s hab\u00eda la antecedente",
            "start": 4147.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de que ya se vean divididos",
            "start": 4151.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se ven distribuidos",
            "start": 4155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los plurinominales",
            "start": 4157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde hace 15 a\u00f1os",
            "start": 4159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la misma f\u00f3rmula",
            "start": 4163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 4165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las leyes",
            "start": 4167.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en Campana",
            "start": 4169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 4171.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al grado",
            "start": 4173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era que el mismo presidente",
            "start": 4175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del INE anterior",
            "start": 4177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya hab\u00eda resuelto con la f\u00f3rmula",
            "start": 4181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Constituci\u00f3n",
            "start": 4185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de la Ley de la Materia",
            "start": 4187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando le toc\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 4189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atender este asunto en el 21",
            "start": 4193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n",
            "start": 4199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando le toc\u00f3 en el 18",
            "start": 4201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cambia de parecer",
            "start": 4205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y dice hay sobre representaci\u00f3n",
            "start": 4209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que interpretar la Constituci\u00f3n",
            "start": 4213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces el Consejo del INE",
            "start": 4219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Tribunal",
            "start": 4221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resuelve de la misma manera",
            "start": 4223.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de como se hab\u00eda resuelto",
            "start": 4227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto hace 15 a\u00f1os",
            "start": 4229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no conformes",
            "start": 4233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora",
            "start": 4235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuevo a violar la Constituci\u00f3n",
            "start": 4239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si le damos tiempo a esto",
            "start": 4245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si le damos tiempo a esto",
            "start": 4247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es para que no manipulen",
            "start": 4249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes",
            "start": 4253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estudian derecho",
            "start": 4255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estudian derecho",
            "start": 4257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que tengan",
            "start": 4265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los elementos",
            "start": 4267.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor los j\u00f3venes",
            "start": 4271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estudian derecho y que van a las",
            "start": 4273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manifestaciones pensando",
            "start": 4275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que se est\u00e1",
            "start": 4277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " queriendo establecer",
            "start": 4281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 4283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dictatorial",
            "start": 4285.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mon\u00e1rquico",
            "start": 4287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como dicen los",
            "start": 4291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intelectuales",
            "start": 4293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " org\u00e1nicos y corruptos",
            "start": 4297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del",
            "start": 4301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " r\u00e9gimen de privilegios",
            "start": 4303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que imperaban nuestro pa\u00eds",
            "start": 4305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor creen",
            "start": 4309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es cierto",
            "start": 4311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no",
            "start": 4313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo es pura falsedad",
            "start": 4315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya",
            "start": 4319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 4321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 dando cuenta",
            "start": 4323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ministros",
            "start": 4327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or este",
            "start": 4329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Carranc\u00e1",
            "start": 4331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Luis",
            "start": 4333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1",
            "start": 4337.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su casa",
            "start": 4339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las Lomas de Chapultepec",
            "start": 4343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organiza un encuentro",
            "start": 4347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en campa\u00f1a",
            "start": 4353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la",
            "start": 4357.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministra Pi\u00f1a",
            "start": 4359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con el se\u00f1or",
            "start": 4361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alejandro Moreno",
            "start": 4363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente del",
            "start": 4365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del PRI",
            "start": 4367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y llevan invitados",
            "start": 4371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si fueron",
            "start": 4373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algunos",
            "start": 4375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " magistrados del tribunal",
            "start": 4379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electoral",
            "start": 4381.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un encuentro",
            "start": 4383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una cena",
            "start": 4385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 4389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene que hacer la",
            "start": 4391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 4393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un ministro",
            "start": 4395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Suprema Corte",
            "start": 4397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " magistrados",
            "start": 4401.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el poder electoral",
            "start": 4407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el dirigente del PRI",
            "start": 4411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues la gente",
            "start": 4421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se da cuenta ayer",
            "start": 4425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaba lloviendo",
            "start": 4427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 4429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 4431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 4433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 la asamblea",
            "start": 4435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Congreso",
            "start": 4437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los del PRI",
            "start": 4439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicen",
            "start": 4441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros nos vamos a salir",
            "start": 4443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Pleno",
            "start": 4445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no se est\u00e1",
            "start": 4447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cumpliendo",
            "start": 4449.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el mandato",
            "start": 4451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la jueza",
            "start": 4453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y del juez",
            "start": 4455.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n ordenando",
            "start": 4459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se detenga la asamblea",
            "start": 4461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea",
            "start": 4465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se salen",
            "start": 4467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para darle",
            "start": 4469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " validez",
            "start": 4471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la intromisi\u00f3n",
            "start": 4475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " facciosa",
            "start": 4477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ilegal",
            "start": 4479.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anticonstitucional",
            "start": 4481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del poder",
            "start": 4483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " judicial",
            "start": 4487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en decisiones que corresponden solo",
            "start": 4491.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al poder legislativo",
            "start": 4493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y donde est\u00e1n",
            "start": 4497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los",
            "start": 4499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constitucionalistas",
            "start": 4501.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del conservadurismo",
            "start": 4503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no dicen nada",
            "start": 4505.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada",
            "start": 4507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada",
            "start": 4511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense que fuera una cosa",
            "start": 4515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nosotros",
            "start": 4517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los medios",
            "start": 4519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar\u00eda",
            "start": 4521.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Asiro y L\u00f3pez",
            "start": 4523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Doriga y Lore",
            "start": 4525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me pecaran",
            "start": 4533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gritando",
            "start": 4535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entrevistando",
            "start": 4539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a expertos",
            "start": 4541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque para todo",
            "start": 4543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay expertos",
            "start": 4545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y rasg\u00e1ndose las",
            "start": 4549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vestiduras",
            "start": 4551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces, hay",
            "start": 4555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s para",
            "start": 4557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no aburrirnos tanto",
            "start": 4563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque era largo",
            "start": 4565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el discurso hab\u00eda solo",
            "start": 4567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un informe de dos horas",
            "start": 4571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pues aunque nos lleve m\u00e1s tiempo",
            "start": 4573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero vamos a",
            "start": 4575.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este",
            "start": 4577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a interactuar",
            "start": 4579.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque si no",
            "start": 4581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un mon\u00f3logo",
            "start": 4583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si, hubo un desmayado",
            "start": 4587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos o tres",
            "start": 4589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque fueron como dos horas",
            "start": 4591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 4593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dije a reserva de que ya sabemos",
            "start": 4597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ma\u00f1ana",
            "start": 4599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los medios",
            "start": 4601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y seguramente",
            "start": 4603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo destacaron",
            "start": 4605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a decir que",
            "start": 4607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mano alzada",
            "start": 4609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resolvimos",
            "start": 4611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no nos somos",
            "start": 4615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se llama la empresa",
            "start": 4617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta encuestadora",
            "start": 4619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Massive Color",
            "start": 4621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Massive Color",
            "start": 4623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 4625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 4627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los enga\u00f1\u00f3",
            "start": 4629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los conservadores",
            "start": 4631.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o cayeron",
            "start": 4633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el autoenga\u00f1o porque es espejito",
            "start": 4635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espejito",
            "start": 4637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque usaban esa encuesta",
            "start": 4641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta Zahid dice no",
            "start": 4645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si sal\u00eda una",
            "start": 4647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encuesta donde",
            "start": 4649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda empate",
            "start": 4651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hasta",
            "start": 4653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganaba",
            "start": 4655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la se\u00f1ora Azotcha",
            "start": 4657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues era esa encuesta",
            "start": 4659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso pues me dec\u00edan",
            "start": 4665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algunos que",
            "start": 4667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santa Fe",
            "start": 4669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Polanco en las Lomas",
            "start": 4671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se fueron a dormir",
            "start": 4673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque acu\u00e9rdense",
            "start": 4675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que a las 6 de la tarde",
            "start": 4677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salen",
            "start": 4679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a decir que hab\u00edan ganado",
            "start": 4681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera",
            "start": 4683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " irresponsable",
            "start": 4685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si lo pones",
            "start": 4693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando salen a decir",
            "start": 4695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las 6 de la tarde",
            "start": 4697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hab\u00edan ganado",
            "start": 4699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este",
            "start": 4701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pues",
            "start": 4703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " brindar",
            "start": 4705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las Lomas",
            "start": 4707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en Santa Fe",
            "start": 4709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 4711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se van a dormir",
            "start": 4713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si al d\u00eda siguiente pues le parece",
            "start": 4717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hab\u00edan perdido",
            "start": 4719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero como nunca",
            "start": 4723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda visto una victoria",
            "start": 4725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed de m\u00e1s",
            "start": 4727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 30 puntos de ventaja",
            "start": 4729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como",
            "start": 4731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se atrevieron sin tener",
            "start": 4733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n incluso",
            "start": 4737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alguien dijo que",
            "start": 4739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edan",
            "start": 4741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resultados",
            "start": 4743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la encuesta",
            "start": 4745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Masi Kolar",
            "start": 4747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 4749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si lo encuentra f\u00e1cil si no",
            "start": 4755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s donde est\u00e1n diciendo",
            "start": 4757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganamos",
            "start": 4759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganamos",
            "start": 4763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los estados",
            "start": 4765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Morelos",
            "start": 4767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yucat\u00e1n",
            "start": 4769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Veracruz",
            "start": 4771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oaxaco",
            "start": 4775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganamos en la presidencia",
            "start": 4777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganamos la presidencia",
            "start": 4779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 4783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues tambi\u00e9n",
            "start": 4785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encaj\u00f3",
            "start": 4787.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que dijo",
            "start": 4789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un comunicador famoso",
            "start": 4791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los que eran muy escuchados",
            "start": 4795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes",
            "start": 4797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ferriz",
            "start": 4799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda",
            "start": 4801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una formula",
            "start": 4803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde",
            "start": 4805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se agorizmo",
            "start": 4807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde",
            "start": 4809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los votos que eran",
            "start": 4811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para Xochitl se le pasaron",
            "start": 4813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Claudia",
            "start": 4815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTienen algo?",
            "start": 4823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No le hace que nos lleve tiempo",
            "start": 4829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " total hoy",
            "start": 4831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay exposici\u00f3n de nada",
            "start": 4833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ayuda",
            "start": 4835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a contextualizar",
            "start": 4837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hay",
            "start": 4839.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " texto sin contexto",
            "start": 4841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay ninguna",
            "start": 4843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " noticia",
            "start": 4845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no se tienen los antecedentes",
            "start": 4847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Xochitl Galvez est\u00e1 hablando",
            "start": 4855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguramente ya anunciando que ella",
            "start": 4857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gan\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 4859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos con ella",
            "start": 4861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nietos",
            "start": 4863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos felices",
            "start": 4865.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos contentos",
            "start": 4867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos con un enorme",
            "start": 4869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amor por M\u00e9xico",
            "start": 4871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despertamos un movimiento",
            "start": 4873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00edvico a favor de la",
            "start": 4875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vida, la verdad y la libertad",
            "start": 4877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 4879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a favor de la democracia",
            "start": 4881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias",
            "start": 4889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas y todos los ciudadanos",
            "start": 4893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que salieron a votar",
            "start": 4895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los que votaron por mi",
            "start": 4897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los que no",
            "start": 4899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n gracias",
            "start": 4901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias tambi\u00e9n",
            "start": 4905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos",
            "start": 4907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los funcionarios de casilla",
            "start": 4909.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los representantes de los",
            "start": 4911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " partidos que est\u00e1n",
            "start": 4913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contando cada voto",
            "start": 4915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este momento",
            "start": 4917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una gran responsabilidad",
            "start": 4919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es mero",
            "start": 4921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les pido que por favor",
            "start": 4923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se muevan",
            "start": 4925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus lugares",
            "start": 4927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sigan con su labor hasta terminar",
            "start": 4929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de contar el \u00faltimo",
            "start": 4931.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voto y recibir el",
            "start": 4933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acta y despu\u00e9s",
            "start": 4935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1ar y custodiar",
            "start": 4937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los paquetes",
            "start": 4939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electorales hasta",
            "start": 4941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se entreguen en el comit\u00e9",
            "start": 4943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distrital",
            "start": 4945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no se nos olvide",
            "start": 4947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos compitiendo",
            "start": 4949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra el autoritarismo",
            "start": 4951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el poder",
            "start": 4953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y son capaces de todo",
            "start": 4955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora quiero decirles",
            "start": 4957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algo muy importante",
            "start": 4959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la alt\u00edsima participaci\u00f3n",
            "start": 4961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciudadana",
            "start": 4963.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 80%",
            "start": 4965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en muchas casillas",
            "start": 4967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la energ\u00eda",
            "start": 4969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el entusiasmo",
            "start": 4975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la gente",
            "start": 4977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la informaci\u00f3n de los triunfos",
            "start": 4979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Santiago Taboada en la ciudad",
            "start": 4981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 4983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pepe Yunes en Veracruz",
            "start": 4985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Libia de Nice en Guanajuato",
            "start": 4989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Lucy Mes en Morelos",
            "start": 4993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Renan Barrera en Yucat\u00e1n",
            "start": 4997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de Lalo Rivera",
            "start": 5001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Puebla",
            "start": 5003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por los resultados de muchas elecciones",
            "start": 5007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para alcalde y para el poder",
            "start": 5009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legislativo",
            "start": 5011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por esos resultados",
            "start": 5013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 claro que ya ganamos",
            "start": 5015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya vieron a qu\u00e9 hora",
            "start": 5033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las 7",
            "start": 5035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 5037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 5039.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces a las 7",
            "start": 5043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dan a conocer esto",
            "start": 5045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 5047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la fiesta",
            "start": 5049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 5051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las casas",
            "start": 5053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde",
            "start": 5055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaban a favor",
            "start": 5057.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya se van a dormir pero",
            "start": 5059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda siguiente dice",
            "start": 5061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pedro Ferriz",
            "start": 5065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si fue una pesadilla",
            "start": 5067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando levant\u00e9",
            "start": 5071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resulta que no era as\u00ed",
            "start": 5073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 5077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han continuado con",
            "start": 5081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto",
            "start": 5083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hay que tambi\u00e9n",
            "start": 5089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetar",
            "start": 5093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por m\u00e1s",
            "start": 5097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 5099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se les dice",
            "start": 5101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya",
            "start": 5105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acepten",
            "start": 5109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la realidad",
            "start": 5111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se moderen",
            "start": 5113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no hagan el rid\u00edculo",
            "start": 5115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hagan una buena reflexi\u00f3n",
            "start": 5119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " an\u00e1lisis",
            "start": 5121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 5123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9",
            "start": 5125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no les fue bien",
            "start": 5127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es desabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 5131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no, siguen en lo mismo",
            "start": 5135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siguen",
            "start": 5137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en lo mismo",
            "start": 5139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1",
            "start": 5143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " act\u00faen",
            "start": 5147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " act\u00faen",
            "start": 5149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de otra forma",
            "start": 5151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es muy importante",
            "start": 5153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la oposici\u00f3n",
            "start": 5155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y una oposici\u00f3n",
            "start": 5157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " responsable, seria",
            "start": 5159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honesta",
            "start": 5161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una oposici\u00f3n que se dedica a mentir",
            "start": 5167.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 5173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a culpar",
            "start": 5175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a otros",
            "start": 5177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso fue lo del Z\u00f3calo ayer",
            "start": 5181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si no tienes lo del Z\u00f3calo",
            "start": 5183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la partecita",
            "start": 5185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde",
            "start": 5187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le pregunto a la gente",
            "start": 5189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que tambi\u00e9n, porque no todos vieron",
            "start": 5195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo de ayer",
            "start": 5199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 5201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 5205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este, se conozca en qu\u00e9",
            "start": 5207.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contexto, no?",
            "start": 5209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dice la pregunta",
            "start": 5211.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro",
            "start": 5215.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no es",
            "start": 5217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con casillas",
            "start": 5219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya sab\u00edamos",
            "start": 5221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 5225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que iban a cuestionar que era",
            "start": 5227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mano alzada",
            "start": 5231.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 5233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues eso da una idea",
            "start": 5235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ni modo que eso",
            "start": 5241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo va a transmitir Televisa, Huasteca",
            "start": 5245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o Imagen",
            "start": 5247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay",
            "start": 5253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este, informaci\u00f3n",
            "start": 5255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 5257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si hay mucha gente que ve",
            "start": 5259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ma\u00f1anera no es para",
            "start": 5263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presumir pero",
            "start": 5265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a veces uno dice, no ya sali\u00f3 en las redes",
            "start": 5269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si, pero no es todo",
            "start": 5273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed se ve m\u00e1s, se difunde m\u00e1s",
            "start": 5277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si",
            "start": 5281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 por ah\u00ed",
            "start": 5283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5289.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esperabas la respuesta de la gente",
            "start": 5293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presente, presidente?",
            "start": 5295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si, es que la gente",
            "start": 5297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 muy",
            "start": 5301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " politizada, muy consciente",
            "start": 5305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pueblo no es tonto",
            "start": 5309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de los errores",
            "start": 5311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " posiblemente el principal",
            "start": 5313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " error",
            "start": 5315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del conservadurismo",
            "start": 5317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el",
            "start": 5321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " menosprecio",
            "start": 5323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ninguneo al pueblo",
            "start": 5325.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se quedaron con la idea",
            "start": 5331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 5333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que el pueblo es tonto",
            "start": 5335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el pueblo no existe",
            "start": 5337.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si pones tambi\u00e9n, hay una parte",
            "start": 5343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s",
            "start": 5345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde hablo de la democracia",
            "start": 5347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Kratos y Demos",
            "start": 5349.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que",
            "start": 5351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les gusta",
            "start": 5353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los oligarcas, a los de arriba",
            "start": 5355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a sus seguidores",
            "start": 5359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les gusta que haya",
            "start": 5363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Kratos sin Demos",
            "start": 5365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder sin pueblo",
            "start": 5367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso no es posible",
            "start": 5369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no es posible",
            "start": 5371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no es democracia",
            "start": 5373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se puede borrar al pueblo",
            "start": 5377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo?",
            "start": 5379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si la democracia es el poder del pueblo",
            "start": 5383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces les cuesta trabajo",
            "start": 5387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se acostumbraron",
            "start": 5391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a un sistema",
            "start": 5393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico olig\u00e1rquico",
            "start": 5395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con fachada",
            "start": 5397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de democracia",
            "start": 5399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso ya no",
            "start": 5403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " funciona",
            "start": 5405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como no les funciona",
            "start": 5407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su clasismo",
            "start": 5409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su racismo",
            "start": 5411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la discriminaci\u00f3n",
            "start": 5413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces tienen que hacer",
            "start": 5415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un esfuerzo",
            "start": 5417.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tienen que ir",
            "start": 5419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en retiros",
            "start": 5421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1 la reflexi\u00f3n, al an\u00e1lisis",
            "start": 5425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ir aceptando",
            "start": 5427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que el pueblo existe",
            "start": 5431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que hay que respetar al pueblo",
            "start": 5433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y una de esas",
            "start": 5439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay que",
            "start": 5441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenerle amor al pueblo",
            "start": 5443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero si no se les va",
            "start": 5449.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tener",
            "start": 5451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amor al pueblo si no alcanzan",
            "start": 5453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ser sensibles",
            "start": 5457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y amar al pr\u00f3jimo",
            "start": 5461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues cuando menos",
            "start": 5463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que respeten al pueblo",
            "start": 5467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 5471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque si no",
            "start": 5473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no les va a ir bien",
            "start": 5475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser como hace tres meses",
            "start": 5479.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pensaron que",
            "start": 5483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iban a manipular al pueblo",
            "start": 5485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con el dinero",
            "start": 5487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al servicio del",
            "start": 5493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conservadurismo",
            "start": 5495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iban a poder",
            "start": 5497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obtener triunfos",
            "start": 5501.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fue",
            "start": 5503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un tenga para que aprenda",
            "start": 5507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no quieren",
            "start": 5509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aceptar",
            "start": 5515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la nueva realidad",
            "start": 5517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si est\u00e1",
            "start": 5519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que prefieren",
            "start": 5523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que a los ministros",
            "start": 5525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los elige al presidente",
            "start": 5529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puedes empezar antes",
            "start": 5531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un poquito antes",
            "start": 5533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 5535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy al tema",
            "start": 5537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito",
            "start": 5545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito",
            "start": 5549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que impartan justicia",
            "start": 5555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en beneficio",
            "start": 5557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos",
            "start": 5559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no est\u00e9n",
            "start": 5561.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al servicio exclusivo",
            "start": 5563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la delincuencia organizada",
            "start": 5565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de la delincuencia de cuello",
            "start": 5567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " blanco que est\u00e9n al servicio",
            "start": 5569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 5571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver aqu\u00ed",
            "start": 5577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a hacer una",
            "start": 5581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consulta aunque",
            "start": 5583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana nos van a",
            "start": 5585.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a criticar",
            "start": 5587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 5589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es muy divertido",
            "start": 5591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque como se enojan tanto",
            "start": 5593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacen hasta el rid\u00edculo",
            "start": 5599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo digo con todo respeto",
            "start": 5601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no podr\u00edamos",
            "start": 5605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vivir tan aburridos",
            "start": 5609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver",
            "start": 5613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes",
            "start": 5615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que prefieren que a los ministros",
            "start": 5619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los elige al presidente",
            "start": 5623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los senadores",
            "start": 5625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o que los elige al pueblo",
            "start": 5627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero vamos a hacerlo lo m\u00e1s formal posible",
            "start": 5633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 5635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no van a creer",
            "start": 5639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es una encuesta",
            "start": 5641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esas que hac\u00eda",
            "start": 5643.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Magic Caller",
            "start": 5645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para auto enga\u00f1arse",
            "start": 5649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfse acuerdan?",
            "start": 5651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las encuestas de Magic Caller",
            "start": 5653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces para que no nos vayan a acusar de eso",
            "start": 5657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s nosotros no necesitamos auto enga\u00f1arnos",
            "start": 5659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver",
            "start": 5661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que levanten la mano los que piensan",
            "start": 5663.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 5665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejor que a los",
            "start": 5667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministros los elija",
            "start": 5669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a los jueces",
            "start": 5671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente y los",
            "start": 5673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " senadores que levanten la mano",
            "start": 5675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no veo a nadie",
            "start": 5681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que levanten la mano",
            "start": 5685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que consideren",
            "start": 5687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es mejor que los elija",
            "start": 5689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo, a jueces y magistrados",
            "start": 5691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " b\u00e1jenla",
            "start": 5697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abstenciones",
            "start": 5711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que levanten la mano",
            "start": 5713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay abstenciones",
            "start": 5717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno esto",
            "start": 5719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayuda",
            "start": 5721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a entender",
            "start": 5723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l es el sentimiento",
            "start": 5725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 5727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n para que",
            "start": 5729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo",
            "start": 5731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " internalicen",
            "start": 5733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros vecinos",
            "start": 5735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigos",
            "start": 5737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vecinos",
            "start": 5739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos",
            "start": 5741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo digo con todo respeto",
            "start": 5743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no olviden",
            "start": 5745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la democracia en",
            "start": 5747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Am\u00e9rica, en Estados Unidos",
            "start": 5749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comenz\u00f3",
            "start": 5751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eligiendo a los jueces",
            "start": 5753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no olviden",
            "start": 5755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso, que en Estados Unidos",
            "start": 5757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 5759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la democracia",
            "start": 5761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eligiendo",
            "start": 5763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo a los",
            "start": 5765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jueces",
            "start": 5767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si quieren",
            "start": 5769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bibliograf\u00eda",
            "start": 5771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que busquen la democracia",
            "start": 5773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Am\u00e9rica de Toquemil",
            "start": 5775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo se fund\u00f3",
            "start": 5777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa gran naci\u00f3n",
            "start": 5779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a partir de la democracia",
            "start": 5781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver",
            "start": 5791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los que no pudieron",
            "start": 5797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " venir y",
            "start": 5799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo escucharon",
            "start": 5801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha quedado de manifiesto",
            "start": 5805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre otras cosas",
            "start": 5807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la imperiosa necesidad",
            "start": 5809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de separar",
            "start": 5811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el poder econ\u00f3mico",
            "start": 5813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del poder pol\u00edtico",
            "start": 5815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de que el gobierno",
            "start": 5817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " represente a todas",
            "start": 5819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a todos",
            "start": 5821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a todos",
            "start": 5823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas y a todos",
            "start": 5825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ricos y a pobres",
            "start": 5827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente del campo y de la ciudad",
            "start": 5829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a creyentes",
            "start": 5831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no creyentes",
            "start": 5833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesitamos",
            "start": 5835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no hay que olvidarlo",
            "start": 5839.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesitamos continuar",
            "start": 5841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esa pol\u00edtica",
            "start": 5845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 5847.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no una simulaci\u00f3n",
            "start": 5851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no una simulaci\u00f3n",
            "start": 5853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no una oligarqu\u00eda",
            "start": 5855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con fachada de democracia",
            "start": 5857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " democracia verdadera",
            "start": 5859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder del pueblo",
            "start": 5863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " queremos",
            "start": 5867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Kratos",
            "start": 5869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con demos",
            "start": 5871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " democracia lo hemos dicho varias veces",
            "start": 5873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se compone",
            "start": 5875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de dos partes",
            "start": 5877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " demos es pueblo",
            "start": 5879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Kratos es poder",
            "start": 5881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la democracia es el poder",
            "start": 5883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 5885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que quieren los oligarcas",
            "start": 5887.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es Kratos",
            "start": 5889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin demos",
            "start": 5891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quieren poder",
            "start": 5893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin pueblo",
            "start": 5895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al carajo con eso",
            "start": 5897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta claro no",
            "start": 5905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como esta el debate",
            "start": 5907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como segundo tema",
            "start": 5909.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle presidente hablando de temas electorales",
            "start": 5911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayer el tribunal electoral",
            "start": 5913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la ciudad de mexico",
            "start": 5915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anular la elecci\u00f3n en la alcald\u00eda",
            "start": 5917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los majestados",
            "start": 5919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " determinaron que hubo violencia",
            "start": 5921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en contra de la candidata de",
            "start": 5923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Morena por parte de la candidata",
            "start": 5925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la coalici\u00f3n PAMPR y PRD",
            "start": 5927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la primera vez que ocurre una situaci\u00f3n",
            "start": 5929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed presidente",
            "start": 5931.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle como eval\u00faa el trabajo",
            "start": 5933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la autoridad electoral en la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este caso",
            "start": 5937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues soy respetuoso",
            "start": 5939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que ellos deciden",
            "start": 5941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pienso que hay",
            "start": 5943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras instancias",
            "start": 5945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que esto no est\u00e1 concluido",
            "start": 5947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y debe de tenerse cuidado",
            "start": 5953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 5957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las acusaciones",
            "start": 5961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de fondo",
            "start": 5963.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen el fraude electoral",
            "start": 5965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la compra del voto",
            "start": 5967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la",
            "start": 5971.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " falsificaci\u00f3n de actas",
            "start": 5973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el relleno de urnas",
            "start": 5977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo lo que",
            "start": 5981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hac\u00edan",
            "start": 5983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y padecimos",
            "start": 5985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya cuando",
            "start": 5989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es motivo",
            "start": 5991.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 5993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cancelaci\u00f3n",
            "start": 5997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o puede ser motivo de cancelaci\u00f3n",
            "start": 5999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o de desconocimiento",
            "start": 6003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un triunfo",
            "start": 6005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que",
            "start": 6007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haya insultos",
            "start": 6009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sean reales o",
            "start": 6013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inventados",
            "start": 6019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues ya es otra cosa",
            "start": 6023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el tema",
            "start": 6029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 6031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " violaciones",
            "start": 6033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por",
            "start": 6037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agravios de g\u00e9nero",
            "start": 6043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que verlo eso",
            "start": 6047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucho cuidado",
            "start": 6049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no",
            "start": 6051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fui acusado de eso",
            "start": 6053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nunca",
            "start": 6055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le he faltado del respeto",
            "start": 6059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una",
            "start": 6061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujer",
            "start": 6063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me acus\u00f3 la candidata",
            "start": 6065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Xochitl",
            "start": 6069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no procedi\u00f3",
            "start": 6071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces hay que",
            "start": 6075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver bien las cosas",
            "start": 6077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a fondo",
            "start": 6081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que bueno que existen otras instancias",
            "start": 6085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que no se piense",
            "start": 6089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que nosotros queremos",
            "start": 6091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ley del embudo",
            "start": 6093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nada m\u00e1s",
            "start": 6097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que buscamos",
            "start": 6099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que las leyes nos",
            "start": 6101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " beneficien a nosotros",
            "start": 6103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no estamos acostumbrados a eso",
            "start": 6105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 6107.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos apegamos a",
            "start": 6111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la m\u00e1xima de que al margen de la ley nada",
            "start": 6113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por encima de la ley nadie",
            "start": 6117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces hay que esperar",
            "start": 6121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que las instancias correspondientes",
            "start": 6123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resuelvan",
            "start": 6125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre este asunto",
            "start": 6127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no se preste",
            "start": 6131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 6133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " especulaciones",
            "start": 6135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a conjeturas",
            "start": 6139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esperar",
            "start": 6143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que",
            "start": 6145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los magistrados",
            "start": 6147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin presi\u00f3n",
            "start": 6149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " den ninguna \u00edndole",
            "start": 6151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo hicieron \u00faltimamente",
            "start": 6155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la arrogancia de sentirse libres",
            "start": 6159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque tanto en el consejo",
            "start": 6161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del INE",
            "start": 6163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como en el tribunal",
            "start": 6165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se quejaron",
            "start": 6167.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando menos una consejera del INE",
            "start": 6169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que estaba sometida",
            "start": 6171.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a fuertes presiones",
            "start": 6173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en el tribunal",
            "start": 6175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo",
            "start": 6177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaban presionando",
            "start": 6179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuerte",
            "start": 6181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con amenazas",
            "start": 6183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso",
            "start": 6185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 6187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se resolvieron",
            "start": 6189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con apego a la Constituci\u00f3n",
            "start": 6191.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con apego a la ley de la materia",
            "start": 6193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aplicando tambi\u00e9n",
            "start": 6199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el criterio de que",
            "start": 6201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la libertad",
            "start": 6203.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se implora",
            "start": 6205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se conquista",
            "start": 6207.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que as\u00ed tienen que actuar",
            "start": 6211.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los verdaderos jueces",
            "start": 6213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el punto de vista",
            "start": 6219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 6225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " procurador, buenos d\u00edas, buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 6227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Diego El\u00edas y yo el sistema informativo",
            "start": 6229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tabasco de Heredia presente",
            "start": 6231.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente quiero retomar un tema",
            "start": 6233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ocurri\u00f3 la semana",
            "start": 6235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasada y",
            "start": 6237.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en estos d\u00edas no ha habido",
            "start": 6239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor informaci\u00f3n",
            "start": 6241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue su comentario",
            "start": 6243.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el hecho",
            "start": 6245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se ha hecho",
            "start": 6247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 6249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puntualmente",
            "start": 6251.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este matiz en el que usted coment\u00f3",
            "start": 6253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que iban a haber un imp\u00e1s",
            "start": 6255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a llamarlo as\u00ed, una",
            "start": 6257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pausa con las relaciones",
            "start": 6259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre las embajadas",
            "start": 6261.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos y de Canad\u00e1",
            "start": 6263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derivado de los comentarios que ya todos conocemos",
            "start": 6265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces presidente",
            "start": 6267.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle en este nuevo contexto",
            "start": 6269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta semana que inicia",
            "start": 6271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si ha habido novedades sobre este tema",
            "start": 6273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si ha habido un acercamiento con",
            "start": 6275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miembros de la Casa Blanca",
            "start": 6277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con personal del gobierno de Joe Biden",
            "start": 6279.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se ha tenido acercamientos con el",
            "start": 6281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 6283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ken Salazar y saber",
            "start": 6285.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al respecto cual sigue siendo la postura",
            "start": 6287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobierno mexicano",
            "start": 6289.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre estas declaraciones que se tuvieron",
            "start": 6291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anteriormente, gracias",
            "start": 6293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no ha habido comunicaci\u00f3n",
            "start": 6295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 6299.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1n rotas las relaciones",
            "start": 6301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creo que",
            "start": 6305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hecho",
            "start": 6307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que ellos ya no est\u00e9n",
            "start": 6311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " opinando",
            "start": 6313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre",
            "start": 6315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tema",
            "start": 6317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la reforma",
            "start": 6321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " judicial en M\u00e9xico",
            "start": 6323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo veo como una",
            "start": 6327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica",
            "start": 6329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 6331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " responsabilidad",
            "start": 6333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de prudencia",
            "start": 6335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque en efecto",
            "start": 6339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han pasado como",
            "start": 6341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una semana",
            "start": 6343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no hay declaraciones",
            "start": 6345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el tema",
            "start": 6347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nosotros celebramos eso",
            "start": 6351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 6355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ning\u00fan",
            "start": 6359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds extranjero",
            "start": 6361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cualquier signo",
            "start": 6365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico y biol\u00f3gico",
            "start": 6367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intervengan",
            "start": 6369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asuntos que solo corresponden",
            "start": 6371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los mexicanos",
            "start": 6373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque permitirlo",
            "start": 6377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es aceptar",
            "start": 6379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que violen nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 6383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de que no somos",
            "start": 6385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un pa\u00eds libre",
            "start": 6387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y soberano",
            "start": 6389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " afortunadamente",
            "start": 6393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han actuado",
            "start": 6395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucha prudencia",
            "start": 6397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de ese",
            "start": 6399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pronunciamiento",
            "start": 6403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y espero que las cosas",
            "start": 6407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vayan mejorando",
            "start": 6409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " calificare usted",
            "start": 6411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas declaraciones",
            "start": 6413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un matiz pol\u00edtico presidente",
            "start": 6415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfes activado de las elecciones que se viven en el pa\u00eds vecino del norte?",
            "start": 6417.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es que cuando hay elecciones",
            "start": 6421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cualquier pa\u00eds",
            "start": 6423.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay hasta",
            "start": 6427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " exabruptos",
            "start": 6429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed estamos hablando no de",
            "start": 6437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense salir a las siete",
            "start": 6439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la noche",
            "start": 6441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya no se cerraban las casillas",
            "start": 6443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya que hab\u00edan ganado",
            "start": 6445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para no estar le echando la culpa nada m\u00e1s a los de afuera",
            "start": 6453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todos lados",
            "start": 6457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay",
            "start": 6459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actitudes irresponsables",
            "start": 6461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces hay que",
            "start": 6467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir",
            "start": 6469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actuando con respeto",
            "start": 6471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias presidente",
            "start": 6473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora me gustar\u00eda exponerle un tema",
            "start": 6475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 28 d\u00edas de la conclusi\u00f3n de su gobierno",
            "start": 6477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay un arista que usted siempre ha venido planteando",
            "start": 6481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el tema de los j\u00f3venes de las universidades",
            "start": 6483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto en el pa\u00eds",
            "start": 6485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como universidades en el extranjero",
            "start": 6487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un grupo de estudiantes en Harvard",
            "start": 6489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me pidi\u00f3",
            "start": 6491.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vaya a exponerle este caso",
            "start": 6493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 documentado por diversos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo entendido que la raz\u00f3n lo public\u00f3",
            "start": 6497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " medios locales",
            "start": 6499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n el periodista Hern\u00e1n G\u00f3mez",
            "start": 6501.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ocurre aqu\u00ed presidente",
            "start": 6503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la asociaci\u00f3n de estudiantes mexicanos",
            "start": 6505.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Harvard",
            "start": 6507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " UMAS por sus siglas en ingl\u00e9s",
            "start": 6509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tuvo elecciones",
            "start": 6511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como cada a\u00f1o",
            "start": 6513.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el consejo de alumnos por as\u00ed decirlo",
            "start": 6515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin embargo",
            "start": 6517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente",
            "start": 6519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el consejo de alumnos",
            "start": 6521.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 6523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vaya esta asociaci\u00f3n",
            "start": 6525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es uno de los organismos",
            "start": 6527.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encargados de",
            "start": 6529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invitar ponentes a la universidad",
            "start": 6531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al campus de Harvard",
            "start": 6533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos conocimiento usted mismo aqu\u00ed lo",
            "start": 6535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " refiri\u00f3 cuando",
            "start": 6537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invitaron a Lorenzo",
            "start": 6539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " C\u00f3rdoba, invitaron a Carmen",
            "start": 6541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aristegui, han invitado a Aurelio Nu\u00f1o",
            "start": 6543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a diversos personajes",
            "start": 6545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que discrepan de",
            "start": 6547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno que usted encabiza",
            "start": 6549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estas mismas exposiciones",
            "start": 6551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente pues obviamente",
            "start": 6553.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derivado de la corriente de pensamiento",
            "start": 6555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han habido ataques tanto a su persona tanto a su gobierno",
            "start": 6557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como a la par de la presidenta",
            "start": 6559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electa Claudia Schenborn",
            "start": 6561.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente aqu\u00ed",
            "start": 6563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ocurre dos temas muy puntuales si me",
            "start": 6565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo permite hay dos grupos obviamente",
            "start": 6567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el grupo que se mantiene en el poder",
            "start": 6569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un grupo de",
            "start": 6571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiantes afines",
            "start": 6573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una corriente de",
            "start": 6575.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pensamiento distinta de la que permea",
            "start": 6577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Harvard normalmente como usted lo esgrimido",
            "start": 6579.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es una corriente",
            "start": 6581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " neoliberal este",
            "start": 6583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grupo de j\u00f3venes",
            "start": 6585.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso hay algunos afines al pensamiento",
            "start": 6587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que usted encabeza",
            "start": 6589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han sido amenazados",
            "start": 6591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente han sido",
            "start": 6593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vaya perseguidos",
            "start": 6595.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso por la misma sociedad de alumnos de que",
            "start": 6597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su t\u00edtulo de maestr\u00eda",
            "start": 6599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero destacar que esto estamos hablando de la maestr\u00eda",
            "start": 6601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a desprestigiar",
            "start": 6603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente entonces",
            "start": 6605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al final",
            "start": 6607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estas elecciones",
            "start": 6609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hubieron y es algo",
            "start": 6611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un tema muy interesante porque haga de",
            "start": 6613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuenta vamos a hablar de un universo de 100",
            "start": 6615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiantes mexicanos que est\u00e1n en Harvard",
            "start": 6617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la maestr\u00eda que ocurre",
            "start": 6619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente",
            "start": 6621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al final en la elecci\u00f3n se infla",
            "start": 6623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tema de los votantes",
            "start": 6625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto quiere decir que en lugar",
            "start": 6627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de votar 100 no votaron 100 votaron 120",
            "start": 6629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 130 con base",
            "start": 6631.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un alineamiento",
            "start": 6633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene la universidad",
            "start": 6635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no se puede discriminar",
            "start": 6637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dentro de las asociaciones estudiantiles etc.",
            "start": 6639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y votan estudiantes que no son mexicanos",
            "start": 6641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que quede cierto consejo",
            "start": 6643.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de alumnos",
            "start": 6645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto se lo planteo presidente",
            "start": 6647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por lo que usted ha venido comentando",
            "start": 6649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente del tema de la",
            "start": 6651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " democracia del tema de c\u00f3mo se puede permear",
            "start": 6653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distintas corrientes",
            "start": 6655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pensamiento",
            "start": 6657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahorita precisamente",
            "start": 6659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llama la atenci\u00f3n que el presidente",
            "start": 6661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en dicha asociaci\u00f3n",
            "start": 6663.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Abraham McClough",
            "start": 6665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es amigo tiene v\u00ednculos",
            "start": 6667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la expresidenta de la sociedad de",
            "start": 6669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alumnos del a\u00f1o pasado que fue la que se encarg\u00f3",
            "start": 6671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente de invitar a Aurelio Nu\u00f1o",
            "start": 6673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a diversos personajes que es",
            "start": 6675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Montserrat Maga\u00f1a presidente",
            "start": 6677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 6679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta expresidenta de la sociedad de alumnos de",
            "start": 6681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Harvard trabaj\u00f3",
            "start": 6683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno estatal de Aguascalientes",
            "start": 6685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 6687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mart\u00edn Orozco eso",
            "start": 6689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al fin y al cabo permite tener",
            "start": 6691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una idea de c\u00f3mo est\u00e1n estas",
            "start": 6693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00fapulas de poder todav\u00eda cooptando esas",
            "start": 6695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universidades para no extender",
            "start": 6697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto el tema presidente yo",
            "start": 6699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le pregunto por parte de estos alumnos",
            "start": 6701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Harvard que me dicen es que el",
            "start": 6703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente tiene que saber que hay gente aqu\u00ed que si",
            "start": 6705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compagina con algunas",
            "start": 6707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ideas de pensamiento que \u00e9l encabeza",
            "start": 6709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle presidente si considera",
            "start": 6711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted",
            "start": 6713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que puede c\u00f3mo podr\u00eda llegar a",
            "start": 6715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permear este esta corriente",
            "start": 6717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pensamiento que usted encabeza tanto",
            "start": 6719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Harvard como universidades",
            "start": 6721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed tambi\u00e9n en M\u00e9xico y",
            "start": 6723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 mensaje le env\u00eda a estos j\u00f3venes",
            "start": 6725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que al final pues han sido amedrentados",
            "start": 6727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por una c\u00fapula",
            "start": 6729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de poder",
            "start": 6731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se mantuvo en M\u00e9xico",
            "start": 6733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os es un paralelo en su",
            "start": 6735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debida proporci\u00f3n a lo",
            "start": 6737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vivi\u00f3 el pa\u00eds entonces",
            "start": 6739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 mensaje le manda los j\u00f3venes presidente",
            "start": 6741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y qu\u00e9 c\u00f3mo considera que podr\u00eda",
            "start": 6743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permear esta corriente de",
            "start": 6745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pensamiento en las mejores",
            "start": 6747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universidades del mundo presidente",
            "start": 6749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias",
            "start": 6751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo pienso que ya",
            "start": 6753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las universidades",
            "start": 6755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todos los pa\u00edses",
            "start": 6757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay",
            "start": 6759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s an\u00e1lisis",
            "start": 6761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cr\u00edtico, m\u00e1s reflexi\u00f3n",
            "start": 6763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y posturas",
            "start": 6767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sinceramente",
            "start": 6771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " libertarias",
            "start": 6773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en favor de la justicia",
            "start": 6775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la democracia",
            "start": 6777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no es",
            "start": 6781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00e1cil",
            "start": 6783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manipular como antes",
            "start": 6785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las",
            "start": 6787.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universidades",
            "start": 6789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son cambios",
            "start": 6791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n dando",
            "start": 6793.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a veces uno quisiera que",
            "start": 6795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se avanzara m\u00e1s",
            "start": 6797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero son procesos",
            "start": 6799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " complejos",
            "start": 6801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque hay que estar",
            "start": 6803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfrentando",
            "start": 6805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el poder",
            "start": 6807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico, el poder medi\u00e1tico",
            "start": 6809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que influyen mucho",
            "start": 6813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 6817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradiciones",
            "start": 6819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " costumbres",
            "start": 6821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son muy fuertes",
            "start": 6823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero se va avanzando",
            "start": 6827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 6829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Carval",
            "start": 6831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues a\u00fan",
            "start": 6833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 6835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se trata de una de las universidades",
            "start": 6837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s",
            "start": 6841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " costosas, m\u00e1s caras",
            "start": 6843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos",
            "start": 6845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay gente",
            "start": 6847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay estudiantes",
            "start": 6851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que simpatizan",
            "start": 6853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en efecto",
            "start": 6855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 6857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los movimientos",
            "start": 6859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de transformaci\u00f3n",
            "start": 6861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 6863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Harvard",
            "start": 6867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se form\u00f3",
            "start": 6871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en posgrado",
            "start": 6875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el finado Miguel de la Madrid",
            "start": 6879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde luego Carlos Salinas de Gortari",
            "start": 6883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros",
            "start": 6889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudi\u00f3 posgrado",
            "start": 6897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " H\u00e9ctor Vazconcelos",
            "start": 6899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ahora es el embajador",
            "start": 6903.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 6905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Naciones Unidas",
            "start": 6907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00e9l",
            "start": 6911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " graduado en Harvard",
            "start": 6913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Harvard",
            "start": 6915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " protest\u00f3",
            "start": 6917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque en Harvard",
            "start": 6921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contrataron",
            "start": 6923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de maestro",
            "start": 6925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben qu\u00e9 hizo?",
            "start": 6933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " H\u00e9ctor Vazconcelos",
            "start": 6935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " devolvi\u00f3 su t\u00edtulo",
            "start": 6939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo regres\u00f3",
            "start": 6945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora es nuestro embajador",
            "start": 6949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Naciones Unidas",
            "start": 6951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 le mando a decir a estos j\u00f3venes?",
            "start": 6955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se re\u00fanan con H\u00e9ctor",
            "start": 6959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que los anime",
            "start": 6961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo a H\u00e9ctor",
            "start": 6967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no le import\u00f3",
            "start": 6969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regresar su t\u00edtulo",
            "start": 6971.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 6975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consider\u00f3 que se estaba",
            "start": 6977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cometiendo un exceso",
            "start": 6979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al llevarse de maestro",
            "start": 6981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Felipe Calder\u00f3n?",
            "start": 6985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed lo tienen",
            "start": 6989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro",
            "start": 6991.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puede ser una relaci\u00f3n",
            "start": 6993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " formal",
            "start": 6995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque H\u00e9ctor",
            "start": 6997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 representando",
            "start": 6999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los mexicanos",
            "start": 7003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Naciones Unidas",
            "start": 7005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en sus tiempos libres",
            "start": 7007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede platicar con ellos",
            "start": 7011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s no est\u00e1 muy lejos",
            "start": 7013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nueva York de Boston",
            "start": 7015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 relativamente cerca",
            "start": 7017.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que les mando a decir",
            "start": 7021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00e1nimo",
            "start": 7023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00e1nimo",
            "start": 7025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho \u00e1nimo",
            "start": 7027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico sobre este \u00faltimo discurso",
            "start": 7083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dio en el z\u00f3calo",
            "start": 7085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " delante de miles de mexicanos",
            "start": 7087.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 siente al saber que va a ser la \u00faltima vez",
            "start": 7089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ajeno al grito, no?",
            "start": 7091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero el grito ya es un tema un poco m\u00e1s institucional",
            "start": 7093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me refiero al hecho de que est\u00e9n",
            "start": 7095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reunidos",
            "start": 7097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hecho de emitir un discurso",
            "start": 7099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1l es esta reflexi\u00f3n que da Presidente?",
            "start": 7101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fue un acto",
            "start": 7103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante",
            "start": 7107.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y festivo",
            "start": 7109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hab\u00eda tristeza",
            "start": 7111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hay raz\u00f3n",
            "start": 7115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la tristeza",
            "start": 7117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al contrario",
            "start": 7119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos que sentirnos",
            "start": 7121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy contentos",
            "start": 7125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " orgullosos todos",
            "start": 7129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos, todos millones de",
            "start": 7133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos que hemos participado",
            "start": 7135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este proceso",
            "start": 7137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de transformaci\u00f3n",
            "start": 7139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque logramos",
            "start": 7143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho, en poco tiempo",
            "start": 7145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en circunstancias dif\u00edciles",
            "start": 7147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 7151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfrentando una decadencia",
            "start": 7155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho atraso",
            "start": 7159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense 36 a\u00f1os",
            "start": 7161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de predominio",
            "start": 7163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una pol\u00edtica de pillaje, de saqueo",
            "start": 7165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " clasista, racista",
            "start": 7169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discriminatoria",
            "start": 7173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y logramos sentar las bases",
            "start": 7177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la transformaci\u00f3n",
            "start": 7179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para seguir construyendo",
            "start": 7183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una patria nueva",
            "start": 7185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces avanz\u00f3 much\u00edsimo ayer",
            "start": 7189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablaba de que",
            "start": 7191.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un timbre de orgullo",
            "start": 7193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n",
            "start": 7195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el poder informar",
            "start": 7197.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se redujo la pobreza",
            "start": 7199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el tiempo que gobernamos",
            "start": 7203.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como no suced\u00eda en d\u00e9cadas",
            "start": 7205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se redujo la desigualdad",
            "start": 7209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s",
            "start": 7215.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense la tranquilidad",
            "start": 7217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que siento",
            "start": 7221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque voy a entregar la banda presencial",
            "start": 7225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una mujer excepcional",
            "start": 7229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inteligente",
            "start": 7233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honesta",
            "start": 7237.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de buenos sentimientos",
            "start": 7239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces me puedo decir",
            "start": 7247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy tranquilo",
            "start": 7251.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s",
            "start": 7255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aplicando mi convicci\u00f3n",
            "start": 7259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que no hay que tenerle mucho apego",
            "start": 7261.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni al poder ni al dinero",
            "start": 7265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aunque nos toquen la puerta",
            "start": 7271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soy",
            "start": 7275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el poderoso caballero",
            "start": 7281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " don dinero",
            "start": 7283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no abrirle",
            "start": 7285.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed no entras",
            "start": 7297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni a esas casas",
            "start": 7299.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 7303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entran todos los",
            "start": 7305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seres humanos",
            "start": 7307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s",
            "start": 7309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre todo los m\u00e1s",
            "start": 7313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesitados, los m\u00e1s pobres",
            "start": 7315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los humillados",
            "start": 7317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 7319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no me vengas",
            "start": 7321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a golpear la puerta",
            "start": 7325.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque te sientes",
            "start": 7327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " superior",
            "start": 7331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por tener",
            "start": 7333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder",
            "start": 7335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dinero",
            "start": 7337.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 7343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue un acto",
            "start": 7345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy",
            "start": 7349.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fraterno",
            "start": 7355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es rec\u00edproco",
            "start": 7359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el amor",
            "start": 7361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue un acto muy amoroso",
            "start": 7363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero todos",
            "start": 7369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos todos todos",
            "start": 7371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabemos",
            "start": 7373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 7375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a haber continuidad con cambio",
            "start": 7377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso es importante",
            "start": 7381.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo me re\u00ed ayer",
            "start": 7385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 7387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 7389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el",
            "start": 7391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dec\u00eda no por ejemplo",
            "start": 7393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tuvimos muchos obst\u00e1culos",
            "start": 7395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para terminar",
            "start": 7397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tren de Toluca",
            "start": 7399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al final",
            "start": 7405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 7407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inauguramos hasta",
            "start": 7409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santa Fe y eso",
            "start": 7411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que todav\u00eda falta",
            "start": 7413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es una estaci\u00f3n enorme",
            "start": 7415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 7417.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ingenieros",
            "start": 7419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto de comunicaciones",
            "start": 7421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como los de",
            "start": 7423.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decidieron que se inaugurara",
            "start": 7427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya ayer",
            "start": 7429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " empez\u00f3",
            "start": 7431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a dar servicio",
            "start": 7433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s es un viaje",
            "start": 7435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bell\u00edsimo",
            "start": 7437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 7441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 7443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 7445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasa uno arriba de la marquesa",
            "start": 7447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el cerro de las cruces",
            "start": 7453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es muy bello",
            "start": 7457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda",
            "start": 7459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero todav\u00eda nos falta",
            "start": 7465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una estaci\u00f3n",
            "start": 7467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tacubay",
            "start": 7469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perd\u00f3n observatorio",
            "start": 7473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Santa Fe Observatorio",
            "start": 7477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 7479.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atravesar",
            "start": 7481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el antiguo pueblo de Santa Fe",
            "start": 7483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cre\u00f3 Tat\u00e1 Vasco",
            "start": 7485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es tambi\u00e9n una zona muy bella",
            "start": 7489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero muy accidentada",
            "start": 7491.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 7493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces ah\u00ed se est\u00e1n colocando las traves",
            "start": 7497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a terminar",
            "start": 7499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inaugur\u00e1ndolo",
            "start": 7503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 7505.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta",
            "start": 7509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constitucional Claudia",
            "start": 7511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en diciembre",
            "start": 7513.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero me da tranquilidad",
            "start": 7517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 7521.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es ella",
            "start": 7523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la terminal",
            "start": 7525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se va a quedar",
            "start": 7529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santa Fe",
            "start": 7531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 7533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para llevarlo",
            "start": 7535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta la terminal",
            "start": 7537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 7541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " observatorio",
            "start": 7543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 7545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego",
            "start": 7547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edamos pensado",
            "start": 7549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminar",
            "start": 7551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cerramal",
            "start": 7553.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Istepec",
            "start": 7555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 7557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciudad Hidalgo",
            "start": 7559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7561.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a terminar",
            "start": 7563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminamos",
            "start": 7567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el de Salina Cruz",
            "start": 7569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Cuachacualcos",
            "start": 7571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminamos el de Cuachacualcos",
            "start": 7573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Palenque",
            "start": 7575.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el tren Maya",
            "start": 7577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " completo",
            "start": 7579.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ese ramal",
            "start": 7581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos va a quedar pendiente",
            "start": 7583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tengo",
            "start": 7587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tranquilidad",
            "start": 7589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 7593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo va a concluir",
            "start": 7595.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la",
            "start": 7599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 7601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso me re\u00eda yo",
            "start": 7603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 7605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay",
            "start": 7607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay el encargo",
            "start": 7609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 7613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 7615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy bien",
            "start": 7617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 7621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un buen relevo",
            "start": 7623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo estoy muy contento",
            "start": 7625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho, mucho, muy contento",
            "start": 7629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con quien va a ser",
            "start": 7633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 7635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta constitucional",
            "start": 7637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en poco tiempo",
            "start": 7639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en poco tiempo",
            "start": 7641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser la mejor presidenta",
            "start": 7645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mundo",
            "start": 7647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conozco a los presidentes",
            "start": 7651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00e9 de ellos",
            "start": 7653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jefes de estado",
            "start": 7655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primeros ministros",
            "start": 7657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y conozco a Claudia",
            "start": 7659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conozco a Claudia",
            "start": 7661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con un pueblo",
            "start": 7665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el nuestro",
            "start": 7669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayer me gust\u00f3 mucho y ojal\u00e1",
            "start": 7671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sigamos con eso",
            "start": 7673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como dije",
            "start": 7677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al carajo con",
            "start": 7679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los enga\u00f1os de la oligarqu\u00eda",
            "start": 7683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 7687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al carajo con los complejos",
            "start": 7689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 7693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultural",
            "start": 7695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin duda",
            "start": 7701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos entre los tres pa\u00edses",
            "start": 7705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s grandeza cultural",
            "start": 7709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mundo",
            "start": 7711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed de que tenemos",
            "start": 7715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un pueblo",
            "start": 7717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excepcional, bueno",
            "start": 7719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajador, fraterno",
            "start": 7721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y quien no sab\u00eda",
            "start": 7723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " influido",
            "start": 7733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que \u00e9ramos todos lo contrario",
            "start": 7737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el pueblo de M\u00e9xico era un pueblo flojo",
            "start": 7739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un pueblo indolente",
            "start": 7741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 7743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los chistes",
            "start": 7747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 7751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mayor riqueza de M\u00e9xico",
            "start": 7755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la honestidad de su pueblo",
            "start": 7757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cuando hablo de que es",
            "start": 7761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de los pueblos",
            "start": 7765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 7769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de dos mil",
            "start": 7771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " militares de",
            "start": 7773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mundo",
            "start": 7775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues es nada m\u00e1s de recordar el dato",
            "start": 7777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1nto nos env\u00edan",
            "start": 7779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros migrantes",
            "start": 7781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los h\u00e9roes, las hero\u00ednas",
            "start": 7785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sesenta y cinco mil millones",
            "start": 7789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 7791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la principal fuente de ingresos del pa\u00eds",
            "start": 7795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen",
            "start": 7801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de cuarenta millones de",
            "start": 7803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " turistas del extranjero",
            "start": 7805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les agradecemos mucho",
            "start": 7809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y somos",
            "start": 7811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el",
            "start": 7813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sexto",
            "start": 7815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds",
            "start": 7817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s",
            "start": 7819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibe turistas",
            "start": 7821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sexto",
            "start": 7823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 7825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos dejan",
            "start": 7827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de divisas",
            "start": 7829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los turistas",
            "start": 7831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " treinta mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora va a ser un poco m\u00e1s",
            "start": 7837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero para sesenta y cinco mil",
            "start": 7841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de d\u00f3lares",
            "start": 7843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos env\u00edan",
            "start": 7845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros paisanos, imag\u00ednense",
            "start": 7847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo",
            "start": 7851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como dec\u00edan los conservadores",
            "start": 7853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si fuera un pueblo indolente no saldr\u00eda delante",
            "start": 7859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ninguna parte",
            "start": 7861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o c\u00f3mo aceptar esa condena",
            "start": 7867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que el que nace pobre tiene que morir pobre",
            "start": 7869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 7871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos conservadores, sobre todo",
            "start": 7875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron los que",
            "start": 7879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cancelaron la movilidad social",
            "start": 7883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque antes",
            "start": 7885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se pod\u00eda que el hijo del",
            "start": 7889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " campesino, el hijo del obrero",
            "start": 7891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hijo del maestro, del comerciante",
            "start": 7893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pod\u00eda con",
            "start": 7895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esfuerzos, con estudio",
            "start": 7897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con trabajo",
            "start": 7899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salir adelante",
            "start": 7901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ascender en escala social",
            "start": 7903.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llega a la pol\u00edtica",
            "start": 7905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " neoliberal, la pol\u00edtica",
            "start": 7907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de saqueo",
            "start": 7909.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y dejan sin",
            "start": 7911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin oportunidades a la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 7913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder progresar",
            "start": 7915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 7917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00edan dos, tres",
            "start": 7919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos",
            "start": 7921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno que fue afortunadamente",
            "start": 7925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que tomaron",
            "start": 7927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 7929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " emigrar",
            "start": 7933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para irse a buscar la vida",
            "start": 7935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honradamente",
            "start": 7937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del otro lado de la frontera",
            "start": 7939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y miren lo que son las cosas",
            "start": 7941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que se fueron a buscarse la vida",
            "start": 7945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arriesg\u00e1ndolo todo",
            "start": 7947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son ahora",
            "start": 7949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que m\u00e1s contribuyen",
            "start": 7953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al crecimiento",
            "start": 7957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mico",
            "start": 7959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds",
            "start": 7961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 7965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos",
            "start": 7967.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " muy bien",
            "start": 7973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no a los complejos",
            "start": 7979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en lo",
            "start": 7983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultural",
            "start": 7985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en lo econ\u00f3mico",
            "start": 7987.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasamos de lugar 15",
            "start": 7989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este gobierno",
            "start": 7993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lugar 12",
            "start": 7995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la econom\u00eda 12",
            "start": 7997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mundo",
            "start": 7999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 8007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos hacia adelante",
            "start": 8009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso sostengo",
            "start": 8011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo de la doctora Claudia",
            "start": 8015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Schemba, un pardo",
            "start": 8017.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que va a ser",
            "start": 8019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un gobierno",
            "start": 8021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy bueno",
            "start": 8023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos va a ir bien a todos",
            "start": 8027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los mexicanos",
            "start": 8029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a continuar la transformaci\u00f3n",
            "start": 8031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a continuar el progreso",
            "start": 8033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con justicia",
            "start": 8035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, muy buenos d\u00edas",
            "start": 8043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez",
            "start": 8045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Noticieros al Reloj",
            "start": 8047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en espera de que nos pueda visitar nuevamente",
            "start": 8049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca, informarle",
            "start": 8051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno del estado",
            "start": 8053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decret\u00f3 un mes de festejos por",
            "start": 8055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su retirada como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 8057.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluso el Congreso del Estado",
            "start": 8059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana va a votar si se",
            "start": 8061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coloca con letras de oro ah\u00ed en la",
            "start": 8063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sede del Congreso",
            "start": 8065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su frase de que por el bien de todos",
            "start": 8067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero los pobres. Mi primera",
            "start": 8069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 8071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahorita que usted impulsa la reforma",
            "start": 8073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " judicial y que sea el pueblo el que",
            "start": 8075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " elija a los ministros",
            "start": 8077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los jueces",
            "start": 8079.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay un gobierno cercano a la gente",
            "start": 8081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son los municipios",
            "start": 8083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde se elige por planillas",
            "start": 8085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la mayor\u00eda, en la mayor parte del pa\u00eds",
            "start": 8087.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me estoy refiriendo",
            "start": 8089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a s\u00edndicos y a regidores",
            "start": 8091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es el momento presidente tambi\u00e9n",
            "start": 8093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de abrir el debate para en un futuro",
            "start": 8095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder tener que el pueblo",
            "start": 8097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede elegir s\u00edndicos y regidores",
            "start": 8099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nivel nacional",
            "start": 8101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues se elige",
            "start": 8103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de forma directa me refiero",
            "start": 8109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed",
            "start": 8111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed podr\u00eda hacerse",
            "start": 8113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son de las",
            "start": 8115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reformas que podr\u00edan quedar",
            "start": 8117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pendientes",
            "start": 8119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para llevarse a cabo",
            "start": 8121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no sab\u00eda eso de Oaxaca",
            "start": 8123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 bien que me dices",
            "start": 8129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo le pido",
            "start": 8133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los legisladores",
            "start": 8135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todo respeto",
            "start": 8137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no",
            "start": 8139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haga ninguna referencia",
            "start": 8143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mi persona",
            "start": 8145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni que pongan esa frase",
            "start": 8147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mejor que pongan",
            "start": 8153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las de Ju\u00e1rez",
            "start": 8155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya deben de estar",
            "start": 8157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas de Ju\u00e1rez pero",
            "start": 8159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa de",
            "start": 8163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 8169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo les sugiero eso",
            "start": 8173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la de Ricardo Flores",
            "start": 8177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mad\u00f3n",
            "start": 8179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo el pueblo",
            "start": 8181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede salvar al pueblo",
            "start": 8183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los dos grandes",
            "start": 8187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " guajaque\u00f1os",
            "start": 8189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de la sierra",
            "start": 8191.2,
            "duration": 2.0000000000009095
        },
        {
            "text": " norte",
            "start": 8193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora sierra Ju\u00e1rez",
            "start": 8195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el otro de la sierra Mazatec",
            "start": 8199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy sierra de los Flores Mad\u00f3n",
            "start": 8203.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 bien que me dices",
            "start": 8205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ojal\u00e1",
            "start": 8209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tomen en cuenta mi punto de vista",
            "start": 8213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo no quiero eso",
            "start": 8217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo quiero much\u00edsimo al pueblo de Oaxaca",
            "start": 8221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero a todo el pueblo de M\u00e9xico y al pueblo de Oaxaca en especial",
            "start": 8225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente porque considero que es",
            "start": 8229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 8231.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mundo",
            "start": 8233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que conocen Oaxaca",
            "start": 8239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben a lo que me refiero",
            "start": 8241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 8247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que no han tenido su organizaci\u00f3n tradicional",
            "start": 8249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen una democracia comunitaria ejemplar",
            "start": 8253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los 570 municipios",
            "start": 8257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 418",
            "start": 8259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son",
            "start": 8261.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de usos y costumbres",
            "start": 8263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se eligen en asambleas",
            "start": 8265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no cobran",
            "start": 8269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las autoridades municipales",
            "start": 8271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los miembros de la comunidad",
            "start": 8275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca dan servicio",
            "start": 8277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tequio",
            "start": 8279.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se empieza a dar servicio desde joven",
            "start": 8283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se empieza",
            "start": 8287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como vigilantes",
            "start": 8291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como topiles",
            "start": 8293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se va ascendiendo",
            "start": 8295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la recompensa mayor",
            "start": 8299.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por todo ese servicio preestado",
            "start": 8301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es llegar",
            "start": 8303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ser",
            "start": 8305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integrante",
            "start": 8307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del consejo de ancianos",
            "start": 8309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como tatamandones",
            "start": 8315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eso",
            "start": 8319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo que",
            "start": 8327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " da prestigio",
            "start": 8329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y orgullo",
            "start": 8331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no el dinero",
            "start": 8333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo material",
            "start": 8335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 8341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pese",
            "start": 8343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son pueblos",
            "start": 8347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cuidan el bosque",
            "start": 8351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cuidan el agua",
            "start": 8353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos",
            "start": 8355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " limpios",
            "start": 8359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 8363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas culturas",
            "start": 8365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas etnias",
            "start": 8367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 8371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una variedad",
            "start": 8375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lenguas",
            "start": 8377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con un arte",
            "start": 8385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo mas",
            "start": 8387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " exquisito, fino",
            "start": 8391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bello",
            "start": 8393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus alebrijes",
            "start": 8397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus pintores",
            "start": 8399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es bellisimo",
            "start": 8407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ademas Oaxaca",
            "start": 8409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y asi es todo el pais",
            "start": 8415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo nuestro pais",
            "start": 8419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora que",
            "start": 8421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Epigmenio",
            "start": 8423.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " barra",
            "start": 8425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta haciendo",
            "start": 8427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " documentales",
            "start": 8435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " videos",
            "start": 8437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tres",
            "start": 8439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " capitulos de un documental",
            "start": 8441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el tren maya",
            "start": 8443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambien",
            "start": 8445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el sureste",
            "start": 8447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un lugar es bellisimo, iba uno al norte",
            "start": 8451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es lo mismo",
            "start": 8455.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la belleza",
            "start": 8459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo",
            "start": 8461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la llegada",
            "start": 8463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tijuana a Ensenada",
            "start": 8465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o atravesar la rumorosa",
            "start": 8469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tijuana",
            "start": 8473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o",
            "start": 8477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1asco",
            "start": 8481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o Mazatlan",
            "start": 8489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o el volc\u00e1n de Colima",
            "start": 8495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que esta en Jalisco",
            "start": 8497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde quiera que vamos",
            "start": 8503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde quiera",
            "start": 8507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ca\u00f1ones",
            "start": 8511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Chihuahua",
            "start": 8513.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las barrancas del cobre",
            "start": 8519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde quiera",
            "start": 8523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Veracruz",
            "start": 8525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicen",
            "start": 8529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que como Santa Ana domin\u00f3",
            "start": 8531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho tiempo",
            "start": 8533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y era de Veracruz",
            "start": 8537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues fue",
            "start": 8539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escogiendo",
            "start": 8541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mejor",
            "start": 8543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el valle",
            "start": 8547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda la costa del Guelph",
            "start": 8549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene 700 kilometros",
            "start": 8555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de litoral, Veracruz",
            "start": 8557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no me equivoco",
            "start": 8559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es bellisimo",
            "start": 8563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo, todo M\u00e9xico",
            "start": 8565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo M\u00e9xico, por cierto",
            "start": 8569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regresando a la politica",
            "start": 8573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando hice Krause",
            "start": 8575.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despues de 200 a\u00f1os",
            "start": 8583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una repubblica",
            "start": 8585.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a pasar",
            "start": 8587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora en septiembre",
            "start": 8589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya en este mes",
            "start": 8591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una monarqu\u00eda",
            "start": 8593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casi como si se",
            "start": 8597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuese a coronar",
            "start": 8599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Claudia Carlota",
            "start": 8603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reina de mi hijo",
            "start": 8607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este",
            "start": 8611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dice 200 a\u00f1os",
            "start": 8613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de repubblica",
            "start": 8615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se pasa as\u00ed",
            "start": 8619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como si no hubiesen existido",
            "start": 8623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santa Ana y Porfirio D\u00edaz",
            "start": 8629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santa Ana fue once veces",
            "start": 8633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fue tambi\u00e9n alteza",
            "start": 8637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seren\u00edsima",
            "start": 8639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero \u00e9l no considera",
            "start": 8641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se dej\u00f3 de ser una repubblica",
            "start": 8645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando en ese periodo",
            "start": 8649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hubo un predominio",
            "start": 8651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del centralismo",
            "start": 8655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esa caricatura",
            "start": 8659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de monarqu\u00eda",
            "start": 8661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Santa Ana, pero como un",
            "start": 8665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " historiador",
            "start": 8667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no toma en cuenta",
            "start": 8669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso",
            "start": 8671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 8673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo su enojo",
            "start": 8675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o",
            "start": 8679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha enga\u00f1ado",
            "start": 8681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no conoce",
            "start": 8683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la historia",
            "start": 8685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o su enojo lo",
            "start": 8689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " omnivila",
            "start": 8691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo ciega",
            "start": 8695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una de dos",
            "start": 8699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 8703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues todo M\u00e9xico",
            "start": 8705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es bell\u00edsimo",
            "start": 8707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si hay que ver en la reforma",
            "start": 8709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para regidores",
            "start": 8713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para s\u00edndicos",
            "start": 8715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la elecci\u00f3n de",
            "start": 8717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regidores de s\u00edndico",
            "start": 8719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y faltan muchas cosas",
            "start": 8721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas cosas",
            "start": 8723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que fue",
            "start": 8725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un gran",
            "start": 8729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " retroceso",
            "start": 8731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo del periodo neoliberal",
            "start": 8733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fue mucho tiempo",
            "start": 8735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 8737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y impact\u00f3",
            "start": 8741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cal\u00f3 profundo",
            "start": 8745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 8747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n",
            "start": 8751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desnudando",
            "start": 8755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las grandes",
            "start": 8757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personalidades de antes",
            "start": 8759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es como",
            "start": 8761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la f\u00e1bula del rey va",
            "start": 8765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desnudo",
            "start": 8767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1n resultando que",
            "start": 8769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edan los pies de barro",
            "start": 8771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo lo que se est\u00e1 viendo",
            "start": 8777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " periodistas",
            "start": 8779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eran afamad\u00edsimos",
            "start": 8785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que",
            "start": 8789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n ense\u00f1ando el cobre",
            "start": 8791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me tengo que ofrecer",
            "start": 8795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una disculpa",
            "start": 8797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Jorge Ramos",
            "start": 8799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque dijo",
            "start": 8803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con raz\u00f3n",
            "start": 8805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que cada vez le sub\u00eda yo m\u00e1s",
            "start": 8807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su sueldo",
            "start": 8809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada vez que hablaba yo de \u00e9l",
            "start": 8811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque como",
            "start": 8813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me enojo mucho",
            "start": 8815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque \u00e9l va",
            "start": 8817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumando",
            "start": 8819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el n\u00famero de homicidios",
            "start": 8821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces me enojo",
            "start": 8823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y le aumento el sueldo",
            "start": 8825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que realmente gana",
            "start": 8827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si tiene raz\u00f3n",
            "start": 8829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 8831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dije que",
            "start": 8837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hijo de Krause gana 4 millones mensuales",
            "start": 8841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo peor y dije que 4",
            "start": 8847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si lo 2",
            "start": 8849.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo le 2",
            "start": 8851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 8853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mencion\u00e9 a",
            "start": 8857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Jorge Ramos y dije",
            "start": 8861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 17 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al mes",
            "start": 8865.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no",
            "start": 8867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son de pesos",
            "start": 8869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea",
            "start": 8871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es nada pero",
            "start": 8873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " digo",
            "start": 8875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 17 millones",
            "start": 8879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos",
            "start": 8881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero yo a mi se me fue y dije",
            "start": 8883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " d\u00f3lares porque le pagan",
            "start": 8885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " d\u00f3lares",
            "start": 8887.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque trabajan en Estados Unidos",
            "start": 8889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero son 17 millones de pesos",
            "start": 8891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 8893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay que",
            "start": 8901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar hablando",
            "start": 8905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin fundamento",
            "start": 8907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente",
            "start": 8911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una segunda pregunta un tema que tiene que ver con Puebla",
            "start": 8913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recientemente habl\u00f3 usted",
            "start": 8915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la prisi\u00f3n domiciliaria",
            "start": 8917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ex gobernador",
            "start": 8919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mario Mar\u00edn",
            "start": 8921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin el cambio se han dado algunas situaciones",
            "start": 8923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el estado por ejemplo",
            "start": 8925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se dice no se ha podido comprobar",
            "start": 8927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sea su familiar",
            "start": 8929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Parra",
            "start": 8931.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es diputado",
            "start": 8933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " plurinominal en tercer",
            "start": 8935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lugar",
            "start": 8937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pues se corre el riesgo o los",
            "start": 8939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poblanos ven el riesgo de que pueda",
            "start": 8941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regresar lo que han llamado",
            "start": 8943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el marinizmo al gobierno",
            "start": 8945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Puebla",
            "start": 8947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este personaje se le ha vinculado",
            "start": 8949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con situaciones no muy",
            "start": 8951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " l\u00edcitas entre ellos el",
            "start": 8953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esc\u00e1ndalo del Audi por el que dej\u00f3 de ser",
            "start": 8955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asesor de un senador de",
            "start": 8957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica preguntarle",
            "start": 8959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ve usted en Puebla este riesgo de que",
            "start": 8961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regrese el marinizmo",
            "start": 8963.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo solamente le puse un ejemplo con",
            "start": 8965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personajes como este Jos\u00e9 Luis",
            "start": 8967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no no",
            "start": 8969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ya eso ya",
            "start": 8971.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 8973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pas\u00f3",
            "start": 8975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no",
            "start": 8977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a volverse",
            "start": 8979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 8981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arraigar adem\u00e1s es un fen\u00f3meno",
            "start": 8983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tiene que",
            "start": 8987.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " analizar",
            "start": 8989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su",
            "start": 8993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este amplitud",
            "start": 8995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus antecedentes",
            "start": 8997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tiene que tener el",
            "start": 8999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contexto sobre todo los j\u00f3venes",
            "start": 9001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se acostumbraba antes",
            "start": 9005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 9007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los presidentes de la Rep\u00fablica",
            "start": 9011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o los gobernadores",
            "start": 9015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pon\u00edan",
            "start": 9017.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al sucesor",
            "start": 9019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 9021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que era candidato del PRI",
            "start": 9023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era ya",
            "start": 9025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en autom\u00e1tico gobernador",
            "start": 9027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las elecciones eran",
            "start": 9029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un tr\u00e1mite",
            "start": 9031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso se hablaba",
            "start": 9033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del tapado",
            "start": 9035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o del",
            "start": 9037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destapado",
            "start": 9039.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destapes",
            "start": 9041.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya sal\u00eda el candidato del PRI",
            "start": 9043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destapaban el candidato del PRI",
            "start": 9045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destapaban el candidato del PRI",
            "start": 9047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya",
            "start": 9049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 9051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese era",
            "start": 9053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya la elecci\u00f3n",
            "start": 9055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era un tr\u00e1mite",
            "start": 9057.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda gente",
            "start": 9059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que siempre se hac\u00eda",
            "start": 9061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cargo de las casillas",
            "start": 9063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llegaban muy pocos a votar",
            "start": 9065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no participaba",
            "start": 9067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucha gente",
            "start": 9069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya como a las",
            "start": 9071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 12",
            "start": 9073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1 de la tarde",
            "start": 9075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto para los j\u00f3venes pues",
            "start": 9077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 9079.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sepan c\u00f3mo era",
            "start": 9081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la llamada",
            "start": 9083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " democracia",
            "start": 9085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que quisieran",
            "start": 9089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que regresara",
            "start": 9091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los oligarcas",
            "start": 9093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que era pura simulaci\u00f3n",
            "start": 9095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la democracia",
            "start": 9097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que era pura simulaci\u00f3n",
            "start": 9099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces ya como a las 12",
            "start": 9101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1 los encargados de la casilla",
            "start": 9103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como ya no llegaban all\u00ed",
            "start": 9105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dice bueno pues ya",
            "start": 9107.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a hacer el trabajo",
            "start": 9111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y agarraban el paquete",
            "start": 9113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de boletas y empezaban",
            "start": 9115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a rayarlo",
            "start": 9117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si hab\u00eda de",
            "start": 9119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casualidad alg\u00fan candidato",
            "start": 9121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le dice bueno",
            "start": 9123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cu\u00e1nto le ponemos a este",
            "start": 9125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1nto le damos",
            "start": 9127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque obviamente no hab\u00eda",
            "start": 9131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representantes de los partidos",
            "start": 9133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 9137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las casillas",
            "start": 9139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos eran",
            "start": 9141.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mismo partido",
            "start": 9143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no necesitaban",
            "start": 9145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representantes",
            "start": 9147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los del partido",
            "start": 9149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dominante",
            "start": 9151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda la casilla",
            "start": 9153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era hecha para",
            "start": 9155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ganara",
            "start": 9157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el candidato",
            "start": 9159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " oficial",
            "start": 9161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces ya rayaban",
            "start": 9163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo",
            "start": 9165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " met\u00eda las boletas",
            "start": 9169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hac\u00edan los paquetes",
            "start": 9171.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " levantaban las actas",
            "start": 9173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo cuadraba",
            "start": 9175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya",
            "start": 9179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se mandaba el",
            "start": 9181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el paquete",
            "start": 9183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los paquetes",
            "start": 9185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electoral",
            "start": 9187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed era",
            "start": 9189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se",
            "start": 9191.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevaba",
            "start": 9193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cabo",
            "start": 9195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la elecci\u00f3n",
            "start": 9197.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante mucho tiempo",
            "start": 9199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue as\u00ed",
            "start": 9201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 9205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora no",
            "start": 9207.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora",
            "start": 9209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora",
            "start": 9211.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es el gobernador",
            "start": 9213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que",
            "start": 9215.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pone a su sucesor",
            "start": 9217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es el presidente",
            "start": 9219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros establecimos",
            "start": 9225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una",
            "start": 9227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00f3rmula",
            "start": 9229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " partido",
            "start": 9231.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro",
            "start": 9233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el \u00fanico",
            "start": 9235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene en sus",
            "start": 9237.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estatutos",
            "start": 9239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que pueden realizarse",
            "start": 9241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encuestas",
            "start": 9243.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para elegir",
            "start": 9245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los candidatos",
            "start": 9247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y afortunadamente",
            "start": 9249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han salido bien",
            "start": 9251.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cosas",
            "start": 9253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 9257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso mismo",
            "start": 9263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene que",
            "start": 9265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir",
            "start": 9267.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucediendo",
            "start": 9269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tiene que seguir avanzando",
            "start": 9271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la democracia efectiva",
            "start": 9273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sea el pueblo",
            "start": 9275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que efectivamente elija",
            "start": 9277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su autoridad",
            "start": 9279.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera libre",
            "start": 9281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente mi tercera pregunta",
            "start": 9285.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si ha avanzado mucho y ayer lo escuch\u00e9",
            "start": 9287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucha atenci\u00f3n en la telefon\u00eda",
            "start": 9289.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celular la red",
            "start": 9291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la que dijo usted es socio",
            "start": 9293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayoritario el estado mexicano",
            "start": 9295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin en cambio",
            "start": 9297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " existe todav\u00eda una empresa",
            "start": 9299.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " denominada Telcel",
            "start": 9301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que abusa de los consumidores",
            "start": 9303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cobros excesivos por m\u00e1s de",
            "start": 9305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seis mil pesos en los",
            "start": 9307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " famosos contratos abiertos",
            "start": 9309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay posibilidad",
            "start": 9311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los clientes de demostrar",
            "start": 9313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no se hicieron",
            "start": 9315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uso de megas",
            "start": 9317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de gigas como le llaman ellos",
            "start": 9319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticamente telcel tiene la raz\u00f3n",
            "start": 9321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en toda la situaci\u00f3n",
            "start": 9323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " profeco se ha visto",
            "start": 9325.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incapaz quiero llamarle",
            "start": 9327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1n",
            "start": 9329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " supeditados, condicionados o legalmente",
            "start": 9331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1n apoyados",
            "start": 9333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder lidiar contra los intereses",
            "start": 9335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que representa telcel",
            "start": 9337.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en deprimiento de millones de mexicanos",
            "start": 9339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no estoy diciendo algo",
            "start": 9341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sea solamente personal aunque lo sufr\u00ed",
            "start": 9343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recientemente pagu\u00e9 seis mil pesos",
            "start": 9345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a telcel por",
            "start": 9347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dicen que gast\u00e9 datos",
            "start": 9349.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en dos d\u00edas",
            "start": 9351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han solidarizado conmigo muchas personas",
            "start": 9353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo largo y el pa\u00eds",
            "start": 9355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no existe la posibilidad de una reforma",
            "start": 9357.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que se pueda revisar",
            "start": 9359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nombre de todos los",
            "start": 9361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usuarios y",
            "start": 9363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " clientes de telcel que se",
            "start": 9365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revisen los contratos que lo revise el",
            "start": 9367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado mexicano para que tengamos",
            "start": 9369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la posibilidad los clientes",
            "start": 9371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de poder lidiar",
            "start": 9373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y poder",
            "start": 9375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener una representaci\u00f3n",
            "start": 9377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este tipo de",
            "start": 9379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de malentendidos",
            "start": 9381.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o de disturbios o cobros excesivos",
            "start": 9383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00edas tu contestar como est\u00e1n las",
            "start": 9387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda bueno informar",
            "start": 9389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las quejas",
            "start": 9391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre los prestadores de servicio?",
            "start": 9393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el caso",
            "start": 9397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espec\u00edfico de telcel como",
            "start": 9399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otras empresas de telecomunicaciones",
            "start": 9401.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los contratos",
            "start": 9403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n",
            "start": 9405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n revisados",
            "start": 9407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1n validados por profeco",
            "start": 9409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguramente puede haber",
            "start": 9411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algunos casos, los hay, donde",
            "start": 9413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede haber esas desaveniencias en cuanto a",
            "start": 9415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los cobros excesivos si es el caso",
            "start": 9417.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en relaci\u00f3n a los",
            "start": 9419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " megas consumidos, a los datos como lo",
            "start": 9421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conocemos, entonces ese caso particular",
            "start": 9423.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo podemos ver, pero si vale la pena enfatizarlo",
            "start": 9425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el caso espec\u00edfico de telcel",
            "start": 9427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como empresa",
            "start": 9429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 82% de las",
            "start": 9431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los asuntos que vienen",
            "start": 9433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derivados de quejas se logran conciliar",
            "start": 9435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y otro 10%",
            "start": 9437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se logran dirimir",
            "start": 9439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s, si no es de la conciliaci\u00f3n",
            "start": 9441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente con la ley en la mano",
            "start": 9443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y generalmente el",
            "start": 9445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consumidor es quien tiene a su",
            "start": 9447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " favor esa determinaci\u00f3n",
            "start": 9449.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces podemos ver el asunto",
            "start": 9451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en particular si t\u00fa as\u00ed lo deseas",
            "start": 9453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con much\u00edsimo gusto, pero eso son los datos",
            "start": 9455.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos al corriente",
            "start": 9457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y deben haber muchas",
            "start": 9459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quejas, no solo de telcel",
            "start": 9461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 9463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 9465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras empresas",
            "start": 9467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tanto",
            "start": 9469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " privadas como p\u00fablicas",
            "start": 9471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 9473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo siento que en el caso de la telefon\u00eda va a ayudar mucho",
            "start": 9475.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el que se tengan otros servicios",
            "start": 9481.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que haya competencia",
            "start": 9485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que se",
            "start": 9487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es lo que se est\u00e1 buscando",
            "start": 9489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el servicio",
            "start": 9493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de telefon\u00eda y de internet",
            "start": 9495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manejado",
            "start": 9497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 9499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya tiene m\u00e1s de 12.000 antenas",
            "start": 9503.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y en los lugares",
            "start": 9507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartados",
            "start": 9509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tiene fibra \u00f3ptica",
            "start": 9511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder dar",
            "start": 9513.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el servicio",
            "start": 9515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de telefon\u00eda",
            "start": 9517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que ha costado trabajo",
            "start": 9519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 9523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay facilidades",
            "start": 9525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este organismo aut\u00f3nomo",
            "start": 9531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que crearon",
            "start": 9533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Elifetel",
            "start": 9537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se supone",
            "start": 9539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo crearon",
            "start": 9541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 9543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " crearon",
            "start": 9545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para evitar",
            "start": 9547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el monopolio",
            "start": 9549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y para",
            "start": 9551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " garantizar la competencia",
            "start": 9553.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en los hechos",
            "start": 9557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto no ha sucedido",
            "start": 9559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no se beneficia al consumidor",
            "start": 9563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces hay que seguir avanzando",
            "start": 9567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esto",
            "start": 9569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tu caso, a ver si lo",
            "start": 9571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " platica",
            "start": 9573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 9579.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hans Salazar de Noticiero en Redes",
            "start": 9581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero iniciar pregunt\u00e1ndole",
            "start": 9583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre este mes",
            "start": 9585.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " septiembre, estamos a 2 de septiembre",
            "start": 9587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el \u00faltimo",
            "start": 9589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mes de su administraci\u00f3n",
            "start": 9591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya usted ha comentado",
            "start": 9593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en general",
            "start": 9595.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como va a ser",
            "start": 9597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este \u00faltimo mes, no s\u00e9 si nos pudiera",
            "start": 9599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " detallar un poco m\u00e1s",
            "start": 9601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1les van a ser",
            "start": 9603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las actividades en estos fines de semana",
            "start": 9605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno sabemos que viene",
            "start": 9607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues el grito donde usted",
            "start": 9609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n lo celebrar\u00e1 aqu\u00ed en el",
            "start": 9611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Z\u00f3calo, el desfile",
            "start": 9613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo esto, pero si nos pudiera dar detalles",
            "start": 9615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de sus actividades",
            "start": 9617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 9619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1l va a ser en la \u00faltima",
            "start": 9621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana, usted aqu\u00ed ha mencionado",
            "start": 9623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 9625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n habr\u00e1 una",
            "start": 9627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un festejo, un festejo",
            "start": 9629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " final aqu\u00ed, por lo menos",
            "start": 9631.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entiendo yo aqu\u00ed en el Sal\u00f3n",
            "start": 9633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tesorer\u00eda, no s\u00e9",
            "start": 9635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si est\u00e9 determinado y",
            "start": 9637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle y a prop\u00f3sito de esto",
            "start": 9639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mar\u00eda Guadalupe",
            "start": 9641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez que es una de las",
            "start": 9643.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues seguidoras",
            "start": 9645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pendiente de las ma\u00f1aneras",
            "start": 9647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dice que",
            "start": 9649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ella pone",
            "start": 9651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tamales, pan de yema de",
            "start": 9653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca, chilaquiles y atole",
            "start": 9655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pinole, es gente",
            "start": 9657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que bueno pues quiere celebrar",
            "start": 9659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este es un ofrecimiento",
            "start": 9661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo le dije que",
            "start": 9663.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a prop\u00f3sito de esta pregunta se le iba",
            "start": 9665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer y le iba a plantear esto",
            "start": 9667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle, obviamente sin ning\u00fan",
            "start": 9669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " costo, solo quiere y mucha gente",
            "start": 9671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguramente que est\u00e1 escuchando",
            "start": 9673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto, quisiera aportar",
            "start": 9675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues lo que",
            "start": 9677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de su coraz\u00f3n sale, entonces",
            "start": 9679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa ser\u00eda mi primera pregunta, mi primer planteamiento",
            "start": 9681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente. Bueno, este mes",
            "start": 9683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la semana",
            "start": 9685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo reuniones",
            "start": 9687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy voy a",
            "start": 9689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reunirme con la secci\u00f3n",
            "start": 9691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 9693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maestros",
            "start": 9695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Chiapas",
            "start": 9697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la CENTE",
            "start": 9699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo",
            "start": 9701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reuniones para",
            "start": 9703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evaluar",
            "start": 9705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obras",
            "start": 9707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el fin de semana",
            "start": 9709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 9711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer un",
            "start": 9713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recorrido desde",
            "start": 9715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan",
            "start": 9717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta",
            "start": 9719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chetumal",
            "start": 9723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una estaci\u00f3n",
            "start": 9725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de Chetumal",
            "start": 9727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la estaci\u00f3n de Bacalar",
            "start": 9729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos",
            "start": 9731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este fin de semana",
            "start": 9733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar",
            "start": 9735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el parque",
            "start": 9737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Jaguar",
            "start": 9739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Tulum",
            "start": 9741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea, vamos",
            "start": 9743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el tren Maya",
            "start": 9745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 9747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " posiblemente pasemos antes",
            "start": 9749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a playa",
            "start": 9751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se van a entregar",
            "start": 9753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escrituras",
            "start": 9755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la colonia",
            "start": 9757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Colosio que",
            "start": 9759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un asunto de",
            "start": 9761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os",
            "start": 9763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la gente",
            "start": 9765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 viviendo",
            "start": 9767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en sus casas",
            "start": 9771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que construyeron, que adquirieron",
            "start": 9773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no tienen",
            "start": 9775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escritura por un problema",
            "start": 9777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legal, jur\u00eddico",
            "start": 9779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya",
            "start": 9781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se resolvi\u00f3",
            "start": 9783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya se van a entregar",
            "start": 9785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escrituras",
            "start": 9787.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los",
            "start": 9789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habitantes de",
            "start": 9791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Colosio",
            "start": 9793.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el municipio",
            "start": 9797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Solidaridad",
            "start": 9799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 9801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a bajar ah\u00ed",
            "start": 9803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a hacer un acto",
            "start": 9805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego nos vamos a Tulum",
            "start": 9807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de Tulum vamos a estar",
            "start": 9809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 9811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos",
            "start": 9813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar",
            "start": 9815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reinaugurar",
            "start": 9817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el museo",
            "start": 9819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 9821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cultura",
            "start": 9823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Maya lo que tiene",
            "start": 9825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ver con la",
            "start": 9827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resistencia de los pueblos mayas",
            "start": 9829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la guerra de",
            "start": 9831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " castas",
            "start": 9833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 9835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 9837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminar en",
            "start": 9839.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Laguna de Bacalar",
            "start": 9843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a inaugurar",
            "start": 9847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 9849.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a abrir",
            "start": 9851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una nueva zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 9853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que me dicen",
            "start": 9855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es bell\u00edsima",
            "start": 9857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente",
            "start": 9861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si tenemos",
            "start": 9865.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si le preguntas a Diego",
            "start": 9869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en frente de Bacalar",
            "start": 9871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Iscabal",
            "start": 9873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Iscabal",
            "start": 9875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si tenemos algo",
            "start": 9877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa se va a abrir",
            "start": 9881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el parque del Jaguar",
            "start": 9885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces eso es",
            "start": 9887.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este fin de semana",
            "start": 9889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos va a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n",
            "start": 9893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta electa",
            "start": 9895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir",
            "start": 9897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " supervisando",
            "start": 9899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obras",
            "start": 9901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que vamos a pasar",
            "start": 9905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por primera vez",
            "start": 9907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el tramo de Canc\u00fan",
            "start": 9911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Tulum",
            "start": 9913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que fue un tramo que nos cost\u00f3",
            "start": 9915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho en todo sentido porque",
            "start": 9919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son 120 kil\u00f3metros",
            "start": 9921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aproximadamente",
            "start": 9925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se tuvieron que hacer 80",
            "start": 9927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " kil\u00f3metros",
            "start": 9929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como viaducto",
            "start": 9933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se van arriba",
            "start": 9935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para no afectar",
            "start": 9939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la flora, la fauna",
            "start": 9943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cavernas",
            "start": 9945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cuevas",
            "start": 9947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 9949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los cenotes",
            "start": 9951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es como un segundo piso",
            "start": 9953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero m\u00e1s grande que el de aqu\u00ed",
            "start": 9955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la ciudad",
            "start": 9959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque son 80 kil\u00f3metros",
            "start": 9961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces fue una obra",
            "start": 9965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy importante",
            "start": 9967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puentes",
            "start": 9969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el puente de",
            "start": 9973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las garras del Jaguar",
            "start": 9977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si no tienes esa foto",
            "start": 9979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del puente a tirantado",
            "start": 9981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las garras del Jaguar",
            "start": 9983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo esto para proteger",
            "start": 9987.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el medio ambiente",
            "start": 9989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfes esta?",
            "start": 9997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o no ser\u00e1 que es...",
            "start": 9999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es escobar",
            "start": 10001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es como coba",
            "start": 10003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mire que precioso",
            "start": 10005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces se va a abrir",
            "start": 10007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la primera vez verdad que se...",
            "start": 10013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la primera vez que construimos el camino",
            "start": 10015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde",
            "start": 10019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bacalar",
            "start": 10021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaba un",
            "start": 10023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " camino de terracer\u00eda",
            "start": 10025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se arregl\u00f3",
            "start": 10027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se paviment\u00f3",
            "start": 10029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya se puede ir",
            "start": 10031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se pueden quedar",
            "start": 10035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Bacalar",
            "start": 10037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 10041.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n la laguna",
            "start": 10043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los siete colores",
            "start": 10045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si saben de alguna",
            "start": 10047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otra laguna",
            "start": 10049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tan bella como esa",
            "start": 10053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me avisan",
            "start": 10055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me mandan un telegrama",
            "start": 10059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es bell\u00edsima",
            "start": 10061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro que hay lagunas costeras",
            "start": 10063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno la de t\u00e9rminos",
            "start": 10065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ciudad de Carmen",
            "start": 10067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es bell\u00edsima",
            "start": 10069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la machona tambi\u00e9n",
            "start": 10073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 10075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santana",
            "start": 10077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o S\u00e1nchez Magallanes",
            "start": 10079.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Tabasco",
            "start": 10081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso le pusieron",
            "start": 10083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la zona de la",
            "start": 10085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la zona de la Puebla",
            "start": 10087.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso le pusieron",
            "start": 10089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la zona",
            "start": 10091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le pusieron a la zona",
            "start": 10093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santanera",
            "start": 10095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese nombre de Santana",
            "start": 10097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una",
            "start": 10103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pen\u00ednsula bell\u00edsima",
            "start": 10105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed naci\u00f3 Carlos Colorado",
            "start": 10109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el director",
            "start": 10111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 10113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " zona de la Santanera",
            "start": 10115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santanera, Santanera",
            "start": 10117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si la ponemos no",
            "start": 10121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 10123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la Santanera",
            "start": 10125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este",
            "start": 10127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Carlos",
            "start": 10129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Colorado era tambi\u00e9n t\u00edo",
            "start": 10131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creo de otra",
            "start": 10133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cantante famosa",
            "start": 10135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una",
            "start": 10137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cantante famosa no s\u00e9 ahora",
            "start": 10139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haga",
            "start": 10141.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 10143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le dec\u00edan",
            "start": 10145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tesorito",
            "start": 10147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Laura Le\u00f3n",
            "start": 10149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Laura Le\u00f3n",
            "start": 10151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creo que era sobrina de",
            "start": 10153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Carlos Colorado",
            "start": 10155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 10159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero todo",
            "start": 10161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto",
            "start": 10163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que m\u00e1s le podemos pedir",
            "start": 10165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la v\u00eda, ah y luego vamos",
            "start": 10167.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estar",
            "start": 10169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda",
            "start": 10171.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 13",
            "start": 10173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el",
            "start": 10175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aniversario",
            "start": 10177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la defensa de",
            "start": 10179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chapultepec por los ni\u00f1os h\u00e9roes",
            "start": 10181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la defensa de nuestra independencia",
            "start": 10183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el 13",
            "start": 10185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese mismo d\u00eda",
            "start": 10187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a inaugurar",
            "start": 10189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tren de Cuachacualco",
            "start": 10191.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Zapalente",
            "start": 10193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 14",
            "start": 10195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son 200 a\u00f1os",
            "start": 10197.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 10199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decisi\u00f3n",
            "start": 10201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tomaron los chapanecos",
            "start": 10203.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de formar parte de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 10205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 200 a\u00f1os",
            "start": 10207.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 14 de",
            "start": 10209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " septiembre vamos a hacer un gran",
            "start": 10211.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acto en Palenque",
            "start": 10213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos",
            "start": 10215.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a aprovechar para inaugurar algunas obras",
            "start": 10217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego",
            "start": 10219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a subir ah\u00ed al tren",
            "start": 10221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya nos vamos",
            "start": 10223.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacia",
            "start": 10225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la parte de la",
            "start": 10227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " selva de Calamul",
            "start": 10229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es bell\u00edsima",
            "start": 10235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 10237.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed vamos a dormir",
            "start": 10241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego en la ma\u00f1ana el 15",
            "start": 10243.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacemos",
            "start": 10245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Calamul en el tren",
            "start": 10247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta Chetumal y ah\u00ed",
            "start": 10249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viajamos para estar aqu\u00ed",
            "start": 10251.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como a las 2, 3",
            "start": 10253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la tarde porque el grito",
            "start": 10255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es en la noche",
            "start": 10257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este el 15",
            "start": 10259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego tenemos",
            "start": 10261.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuevo",
            "start": 10263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 o sea",
            "start": 10265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos mucho trabajo",
            "start": 10267.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda hasta",
            "start": 10269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 10273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el lunes 30",
            "start": 10277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 10281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo termino como presidente",
            "start": 10287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el lunes 30 a las 12",
            "start": 10289.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la noche pero en la ma\u00f1ana",
            "start": 10291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a tener la \u00faltima",
            "start": 10295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana",
            "start": 10297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese d\u00eda de una vez",
            "start": 10301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 10303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ustedes",
            "start": 10305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como agradecimiento",
            "start": 10307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocimiento por lo que",
            "start": 10309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han hecho durante",
            "start": 10311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo este tiempo",
            "start": 10313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estar aqu\u00ed",
            "start": 10315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informando",
            "start": 10317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les voy a invitar a",
            "start": 10319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a develar",
            "start": 10321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi retrato",
            "start": 10323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como presidente",
            "start": 10325.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que va a quedar",
            "start": 10327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los corredores porque",
            "start": 10329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n todos los presidentes",
            "start": 10331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya terminaron la",
            "start": 10333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pintura",
            "start": 10335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 10339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la vamos a colocar",
            "start": 10341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y yo les invito",
            "start": 10343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que la vean",
            "start": 10345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la que va a quedar aqu\u00ed",
            "start": 10347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los corredores del",
            "start": 10349.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " palacio",
            "start": 10351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sobre el desayuno",
            "start": 10353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues tambi\u00e9n",
            "start": 10355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me molest\u00f3 mucho lo que hizo L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 10357.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya Joaqu\u00edn est\u00e1",
            "start": 10359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que le encuentro",
            "start": 10361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy, s\u00ed",
            "start": 10363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy enoj\u00f3n",
            "start": 10365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " corajudo",
            "start": 10367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 10371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la reuni\u00f3n",
            "start": 10373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con este",
            "start": 10375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el encuentro",
            "start": 10377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed el encuentro",
            "start": 10379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de quienes interact\u00faan",
            "start": 10381.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las redes sociales",
            "start": 10383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 10385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preocupados porque",
            "start": 10387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algunos vienen o llegaron",
            "start": 10389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de otros estados",
            "start": 10391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues yo",
            "start": 10393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fui el responsable que le",
            "start": 10395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dije a Jes\u00fas oye",
            "start": 10397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues hay que prepararle",
            "start": 10399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un desayuno",
            "start": 10401.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un caf\u00e9",
            "start": 10403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hicieron desayunos",
            "start": 10407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues modestos",
            "start": 10409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una cajita de",
            "start": 10413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " huevos revueltos",
            "start": 10415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hicieron un esc\u00e1ndalo con eso",
            "start": 10419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que porque",
            "start": 10421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se le hab\u00eda dado",
            "start": 10425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y uno muy grosero de",
            "start": 10427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno primero fue L\u00f3pez D\u00f3riga pero hay uno",
            "start": 10429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Mario de",
            "start": 10431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Mario de Constanza",
            "start": 10433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ponlo, ponlo",
            "start": 10435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ponlo porque",
            "start": 10437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 10441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este se tranquilice",
            "start": 10443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se",
            "start": 10445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque yo soy partidario",
            "start": 10447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 10449.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos cambiamos",
            "start": 10451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de modo de pensar",
            "start": 10453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las piedras cambian",
            "start": 10455.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de modo de pensar",
            "start": 10457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s est\u00e1 demostrado",
            "start": 10459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la vida hay quienes",
            "start": 10461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n durante mucho tiempo",
            "start": 10463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viven amargados",
            "start": 10465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son",
            "start": 10467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00f3xicos",
            "start": 10471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conservadores",
            "start": 10473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reaccionarios y terminan el \u00faltimo",
            "start": 10475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tramo de su vida siendo",
            "start": 10477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consecuentes",
            "start": 10479.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " felices",
            "start": 10481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y progresistas",
            "start": 10483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al rev\u00e9s tambi\u00e9n",
            "start": 10485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay quienes",
            "start": 10487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son progresistas y",
            "start": 10489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son felices",
            "start": 10491.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de repente cambian",
            "start": 10495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminan",
            "start": 10497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derechos",
            "start": 10499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10501.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00f3xicos",
            "start": 10503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " zafo dir\u00edan",
            "start": 10509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " zafo",
            "start": 10511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces todo",
            "start": 10515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos podemos tener que haber",
            "start": 10517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero porque esos insultos",
            "start": 10519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mire",
            "start": 10523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esos medios independientes entre comillas",
            "start": 10525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que repiten que es un honor",
            "start": 10529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar como obrador",
            "start": 10531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n bien maiciados",
            "start": 10533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y terapeados",
            "start": 10535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cajita",
            "start": 10537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cajita kinder",
            "start": 10539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo de menos",
            "start": 10541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no pero hay otro si",
            "start": 10545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otro mas ofensivo",
            "start": 10547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese no no no no",
            "start": 10551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero hay otro que el pone",
            "start": 10553.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este es",
            "start": 10555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el desayuno de ese d\u00eda",
            "start": 10561.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se ofreci\u00f3",
            "start": 10563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo esto",
            "start": 10565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero hay otro",
            "start": 10569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo haya borrado",
            "start": 10571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " faltaron los frijoles",
            "start": 10577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10595.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10631.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10643.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10663.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10787.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10793.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10839.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10849.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10865.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10887.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10903.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10909.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10931.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10963.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10971.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10987.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10991.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 10999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11017.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11039.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11041.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11057.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11079.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11087.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11107.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11141.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11161.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11163.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11165.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11167.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11169.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11171.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11173.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11175.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11177.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11179.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11181.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11185.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11187.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11189.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11191.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11193.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11195.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11197.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11199.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11201.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11203.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11205.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11207.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11209.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11211.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11213.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11215.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11217.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11219.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11221.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11223.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11225.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11227.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11229.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11231.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11233.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11235.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11237.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11239.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11241.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11243.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11245.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11247.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11249.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11251.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11253.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11255.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11257.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11259.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11261.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11263.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11265.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11267.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11269.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11271.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11273.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11275.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11277.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11279.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11281.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11283.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11285.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11287.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11289.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11291.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11293.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11295.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11297.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11299.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11301.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11303.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11305.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11307.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11309.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11311.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11313.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11315.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11317.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11319.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11321.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11323.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11325.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11327.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11329.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11331.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11333.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11335.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11337.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11339.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11341.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11343.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11345.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11347.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11349.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11351.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11353.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11355.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11357.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11359.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11361.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11363.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11365.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11367.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11369.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11371.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11373.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11375.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11377.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11379.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11381.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11383.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11385.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11387.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11389.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11391.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11393.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11395.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11397.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11399.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11401.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11403.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11405.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11407.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11409.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11411.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11413.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11415.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11417.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11419.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11421.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11423.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11425.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11427.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11429.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11431.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11433.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11435.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11437.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11439.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11441.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11443.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11445.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11447.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11449.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11451.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11453.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11455.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11477.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11479.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11481.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11483.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11485.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11487.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11489.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11491.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11493.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11495.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11497.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11499.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11501.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11503.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11505.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11507.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11509.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11511.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11513.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11515.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11517.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11519.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11521.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11523.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11525.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11527.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11529.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11531.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11533.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11535.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11537.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11539.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11541.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11543.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11545.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11547.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11549.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11551.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11553.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11555.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11557.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11559.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11561.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11563.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11565.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11567.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11569.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11571.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11573.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11575.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11577.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11579.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11581.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11583.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11585.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11587.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11589.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11591.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11593.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11595.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11597.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11599.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11601.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11603.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11605.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11607.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11609.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11611.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11613.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11615.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11617.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11619.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11621.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11623.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11625.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11627.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11629.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11631.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11633.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11635.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11637.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11639.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11641.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11643.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11645.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11647.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11649.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11651.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11653.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11655.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11657.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11659.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11661.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11663.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11665.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11667.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11669.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11671.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11673.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11675.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11677.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11679.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11681.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11683.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11685.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11687.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11689.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11691.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11693.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11695.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11697.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11699.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11701.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11703.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11705.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11707.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11709.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11711.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11713.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11715.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11717.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11719.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11721.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11723.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11725.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11727.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11729.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11731.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11733.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11735.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11737.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11739.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11741.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11743.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11745.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11747.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11749.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11751.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11753.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11755.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11757.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11759.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11761.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11763.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11765.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11767.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11769.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11771.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11773.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11775.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11777.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11779.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11781.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11783.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11785.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11787.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11789.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11791.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11793.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11795.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11797.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11799.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11801.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11803.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11805.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11807.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11809.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11811.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11813.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11815.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11817.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11819.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11821.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11823.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11825.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11827.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11829.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11831.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11833.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11835.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11837.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11839.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11841.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11845.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11847.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11849.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11851.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11853.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11855.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11857.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11859.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11861.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11863.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11865.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11867.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11869.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11871.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11873.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11875.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11877.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11879.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11881.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11883.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11885.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11887.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11889.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11891.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11893.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11895.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11897.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11899.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11901.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11903.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11905.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11907.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11909.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11911.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11913.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11915.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11917.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11919.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11921.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11923.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11925.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11927.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11929.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11931.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11933.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11935.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11937.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11939.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11941.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11943.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11945.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11947.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11949.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11951.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11953.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11955.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11957.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11959.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11961.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11963.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11965.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11967.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11969.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11971.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11973.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11975.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11977.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11979.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11981.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11983.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11985.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11987.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11989.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11991.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11993.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11995.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11997.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 11999.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12001.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12003.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12005.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12007.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12009.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12011.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12013.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12015.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12017.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12019.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12021.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12023.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12025.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12027.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12029.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12031.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12033.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12035.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12037.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12039.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12041.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12043.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12045.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12047.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12049.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12051.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12053.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12055.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12057.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12059.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12061.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12063.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12065.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12067.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12069.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12071.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12073.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12075.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12077.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12079.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12081.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12083.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12085.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12087.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12089.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12091.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12093.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12095.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12097.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12099.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12101.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12103.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12105.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12107.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12109.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12111.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12113.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12115.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12117.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12119.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12121.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12123.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12125.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12127.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12129.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12131.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12133.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12135.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12137.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12139.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12141.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12143.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12145.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12147.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12149.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12151.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12153.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12155.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12157.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12159.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 12161.2,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 de acuerdo en la reforma al poder judicial propuesta por el Ejecutivo. No quieren que sea el pueblo el que decida. Pregunten ustedes a la gente si quieren que a los ministros de la Corte, a los jueces los nombren desde el Poder Legislativo o que los elige el pueblo. Y la mayor\u00eda de los mexicanos est\u00e1 a favor de que el pueblo elija a los jueces, a los magistrados, a los ministros. As\u00ed de sencillo. Y eso es la democracia. El jefe del Ejecutivo expres\u00f3 que habr\u00e1 una suspensi\u00f3n temporal de relaciones con la Embajada de los Estados Unidos por intervenci\u00f3n en asuntos internos de M\u00e9xico. Ahora, como existe un Estado de Derecho, nos guiamos por lo que establece nuestra Constituci\u00f3n en todo. Y nuestra Constituci\u00f3n establece en su art\u00edculo 89 que el presidente tiene que ajustarse a los principios de no intervenci\u00f3n, autodeterminaci\u00f3n de los pueblos, soluci\u00f3n pac\u00edfica a las controversias. Y esos principios son los que aplicamos. \u00bfC\u00f3mo le vamos a permitir al embajador, con todo nuestro respeto, que esto no es un asunto de pleito, de nemistades? \u00bfPero c\u00f3mo le vamos a permitir que \u00e9l opine que est\u00e1 mal lo que estamos haciendo? Ahora s\u00ed, no vamos a decirle abandona el pa\u00eds, eso no, pero s\u00ed tenemos que leer la Constituci\u00f3n, que es como leerle la cartilla. \u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n con \u00e9l ahorita, en este momento, presidente? Es buena, pero est\u00e1 en pausa. \u00bfDesde cu\u00e1ndo, presidente? Desde que declar\u00f3 eso. Pausar significa que vamos a darnos nuestro tiempo, porque ojal\u00e1, y del Departamento de Estado, porque tampoco es \u00e9l. \u00bfQu\u00e9 casualidad que al mismo tiempo que se pronuncian en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la Embajada, lo hacen los canadienses, que tambi\u00e9n es de pena ajena, con todo respeto, al Gobierno de Canad\u00e1, se aparece Estado asociado, juntos. Es que ellos quisieran tener injerencia en asuntos que s\u00f3lo corresponden a los mexicanos. Con la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n se ha metido a la pausa. S\u00ed, claro, tienen que aprender a respetar la soberan\u00eda de M\u00e9xico. No es cualquier cosa, porque nosotros no vamos a darles consejos all\u00e1, ni a decir qu\u00e9 est\u00e1 bien y qu\u00e9 est\u00e1 mal. Entonces queremos que sean respetuosos, que hay una relaci\u00f3n rec\u00edproca en cuanto al respeto a las soberan\u00edas. S\u00ed, cualquier gobierno tiene que defender la soberan\u00eda de sus pueblos. Adem\u00e1s son cosas nuestras. Es m\u00e1s, ya lo dijo la Presidenta electa y lo dijo muy bien. Creo que dijo palabra m\u00e1s, palabra menos. Di\u00e1logo s\u00ed, claro que podemos dialogar, nada m\u00e1s que hay cosas que s\u00f3lo ata\u00f1en a nuestro pa\u00eds. Creo que eso fue lo que dijo, \u00bfno? El presidente L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que la Constituci\u00f3n permite al pueblo de M\u00e9xico hacer los cambios democr\u00e1ticos que se requieran. Si la democracia, como bien se dijo, de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n, le permite a nuestro pueblo que es soberano cambiar la forma de su gobierno en cualquier tiempo. Esto establece el art\u00edculo 39. Y la democracia tiene que ver con la participaci\u00f3n del pueblo, que el pueblo elija, que no sean las c\u00fapulas ni del poder econ\u00f3mico ni del poder pol\u00edtico. \u00bfC\u00f3mo se elige a los presidentes municipales y a los diputados locales y a los diputados federales y a los senadores y a los gobernadores y al presidente o la presidenta ahora? Y no se van a poder elegir a los ministros de la Corte ni a los jueces. \u00bfPor qu\u00e9? M\u00e1xime cuando el Poder Judicial est\u00e1 completamente echado a perder, invadido de corrupci\u00f3n. El director de Conagua, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, explic\u00f3 el incremento de nuevas hect\u00e1reas de distritos de riego. En atenci\u00f3n a los compromisos que asumi\u00f3 el presidente y con la finalidad de desarrollar \u00e1reas de producci\u00f3n agr\u00edcola, se est\u00e1n incorporando a los distritos de riego del orden de 120 mil nuevas hect\u00e1reas en beneficio de 16 mil 720 productores agr\u00edcolas. Este incremento se realiza a trav\u00e9s de cuatro distritos de riego. El 018 del pueblo Yaqui en Sonora, el 111 de la Presa Picachos y el 114 de la Presa Santa Mar\u00eda en Sinaloa, el 043 Alejandro Gast\u00f3n Mercado en Nayarit, a trav\u00e9s de los cuales se lograr\u00e1 una producci\u00f3n del orden de 1.7 millones de toneladas anuales de sus principales cultivos. Es importante mencionar que el gobierno federal a trav\u00e9s de estas acciones contribuye al incremento de la producci\u00f3n agr\u00edcola y con ello al fortalecimiento de la seguridad y soberan\u00eda alimentaria del pa\u00eds. El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se reuni\u00f3 en Palacio Nacional con distintos medios alternativos de comunicaci\u00f3n. entre entrar la censura, la manipulaci\u00f3n y que la verdad siempre se abra paso y llegue hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del planeta, la verdad, y que se est\u00e9 informando a nuestro pueblo a los Estados a la oligarqu\u00eda para mantener un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios. Se puede, se puede con el pueblo, el pueblo es mucha pieza, pero hay que llevar esta experiencia y hay que seguir trabajando para que se consolide en los pa\u00edses, se consolide esta fuerza que significa el hacer realidad el derecho a la informaci\u00f3n. Y son ustedes, repito, bienvenidas, bienvenidos aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico y esta es la casa de todas y de todos. Ya me pas\u00e9. Buenos d\u00edas, \u00e1nimo. Bueno vamos a informar como todos los lunes sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego contestamos preguntas de ustedes. Empezamos licenciado. Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y todos. Pues como es costumbre ya empezamos con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y comentamos que para el d\u00eda 29 de agosto tuvimos el reporte de la mezcla mexicana de diesel se mantuvo igual 25 pesos con 58 centavos. Para esta semana \u00fanicamente la regular tendr\u00e1 incentivo fiscal y en este caso ser\u00e1 de 3.3 por ciento. En el caso de los indicadores de ganancia por marca en todo el pa\u00eds nos encontramos con Redco, Chevron y Oxogas como las marcas con los indicadores m\u00e1s elevados frente a Total, Golf y G500 como aquellas franquicias aliadas de las consumidoras y los consumidores. Pasando ahora por regiones y por tipo de combustible tenemos que en el caso de los precios m\u00e1s altos de gasolina regular en Monterrey Nuevo Le\u00f3n Pemex servicio Cumbres 26 pesos con 97 centavos, 2.89 pesos, casi 3 pesos m\u00e1s cara que el promedio nacional. Es complicado yo creo cargar en esa gasolinera porque por ejemplo en Capetr\u00f3n, Refinados del Norte, Apodaca Nuevo Le\u00f3n a tan solo 28 kil\u00f3metros dentro de esa misma zona metropolitana el mismo combustible lo encontramos en 22 pesos con 42 centavos. Como ustedes ven entre el precio anterior y el precio que les estoy comentando hay una diferencia de 4.55 pesos. Entonces bueno efectivamente es una zona metropolitana hay 28 kil\u00f3metros de distancia pero podemos ver que en una misma zona en un mismo estado podemos tener el mismo combustible con diferencias importantes y as\u00ed poder tomar las mejores decisiones. Tambi\u00e9n tenemos precios bajos en el caso de la regular por debajo de los 23 pesos tenemos a Servifacil en Centro Tabasco, Repsol en Ixtapaluc, Estado de M\u00e9xico, Pemex en Canas\u00edn, Yucat\u00e1n, Ganagas en la capital del estado de Chihuahua. Y ahora el combustible de alto octanaje, la gasolina premium tenemos a Petro7 ah\u00ed en Apodaca Nuevo Le\u00f3n que seguramente tuvieron alg\u00fan detalle ya hemos platicado con ellos como hace ya m\u00e1s de un mes lo coment\u00e9 han corregido sus no corregido han ajustado sus precios sus costos han tenido buenos datos ya no aparece entre las franquicias m\u00e1s caras en el pa\u00eds aqu\u00ed seguramente tuvieron alg\u00fan detalle 28 pesos con 19 centavos el litro de premium en Apodaca Nuevo Le\u00f3n. Sin embargo tenemos tambi\u00e9n de la misma del mismo tipo de combustible Pemex Servicio en Cebre, ese ADC en Boca del R\u00edo Veracruz a solamente 23 pesos con 21 centavos, 2 pesos con 38 centavos debajo del promedio nacional y tenemos tambi\u00e9n casos no solamente por debajo del promedio nacional de 25.59 pesos sino a\u00fan por debajo de los 24 pesos como lo podemos ver en Puebla, una franquicia de Pemex, Gasolider en San Luis Potos\u00ed, Total en Celaya, Guanajuato, G500 en M\u00e9rida y Yucat\u00e1n, precios por debajo de los 24 pesos. Pasando ahora al al di\u00e9sel tenemos que Golf Estaci\u00f3n de Servicio Las Ramas en Tulum, Quintana Roo 27 pesos con 28 centavos aunque esta marca a nivel nacional suele dar buenos precios pues este proveedor si se sali\u00f3 del redil seguramente pues habr\u00e1n de corregir, est\u00e1 bastante caro all\u00e1 en Tulum, Quintana Roo y por ejemplo frente a esto tenemos aliadas del consumidor esta franquicia en el caso concreto de Soluciones PIL, SAP y de CB de una franquicia de Repsol en Nezahuatl, Coyotl, el Estado de M\u00e9xico, el litro de di\u00e9sel en 23 pesos con 98 centavos, unos 60 centavos por debajo del promedio y m\u00e1s casos que est\u00e1n tambi\u00e9n por debajo del promedio nacional en el caso del di\u00e9sel tan importante para la econom\u00eda, G500 en M\u00e9rida y Yucat\u00e1n, Lagas en Centla, Tabasco, Phillips 66 en Chihuahua, Progas en Torre\u00f3n, Valero en Salamanca, Guanajuato y en Suchiapa, Chiapas, Pemex tambi\u00e9n con buenos precios y que est\u00e1n por debajo del promedio nacional. En cuanto al tema de las verificaciones entre el 23 y el 29 de agosto atendimos 228 denuncias, realizamos 293 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n, ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada en este periodo, sin embargo encontramos cuatro gasolineras con irregularidades en dar litros completos, un en Jalisco, un en Veracruz, un en Nuevo Le\u00f3n y otra en Chihuahua. Pasando ahora al tema del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del gas LP, un mercado ya muy confiable en cuanto a los precios en todo el pa\u00eds con este esquema de precios m\u00e1ximos y por ejemplo con esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos vemos que el referente internacional al 28 de agosto en el caso del gas que se expende en kilogramos estar\u00eda en 22 pesos con 66 centavos, esto convertido a pesos y en este caso a kilogramos frente al precio promedio nacional que est\u00e1 en 19 pesos con 71 centavos. En el caso del gas que se expende por litro, en el est\u00e1ndar internacional 12 pesos con 26 centavos el litro y en cambio a nivel nacional 10 pesos con 64 centavos. En el esquema de los precios m\u00e1ximos que les comentaba que establece la Comisi\u00f3n Reguladora de Energ\u00eda realizamos 814 visitas, 811 de ellas fueron correctas, tres con alguna incidencia menor que seguramente se solventar\u00e1 y en este caso de los precios m\u00e1ximos vemos por ejemplo gas especial, DuraGas, ese ADC de en la Piedad Michoac\u00e1n a 10 pesos con 32 pesos el litro, 38 centavos por debajo de su precio m\u00e1ximo y en el caso del gas en cilindros, el que m\u00e1s se vende a nivel nacional que se expende por kilos, en Zapotlanejo Jalisco, Gas Butep que en varias ocasiones ha aparecido con buenos precios a 19 pesos con 23 centavos el kilogramo y otros casos tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n, Oaxaca, Estado de M\u00e9xico, Veracruz, Chihuahua y Durango. Como les comentaba de estas 814 verificaciones en el tema de gas, tres precisamente resultaron con infracci\u00f3n, inmovilizamos una b\u00e1scula, tres veh\u00edculos tambi\u00e9n fueron inmovilizados, seis instrumentos de medici\u00f3n y de ocho lotes de cilindros, 18 cilindros fueron inmovilizados por condiciones de inseguridad. Pasando ahora al tema del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de la canasta b\u00e1sica, pues como lo hemos comentado en las \u00faltimas tres, cuatro semanas, como pueden ver tambi\u00e9n en la gr\u00e1fica el \u00edndice nacional de precios al consumidor finalmente lleg\u00f3 a un tope y esperamos que como se ve en esta semana empiece a decrecer y sobre todo que se sigan manteniendo los precios. No solamente debajo del compromiso de los 1.039 pesos sino que encontramos m\u00e1s casos alrededor del 70% de la muestra que semanalmente realizamos ya est\u00e1n por debajo de los mil pesos y entre ellos varios casos inclusive alrededor de los 800 pesos. En el reporte de hoy lo que encontramos y tenemos que reportar es el precio promedio de esta canasta de 24 productos en 811 pesos con 87 centavos. Pasando ahora por zonas entre el 19 y el 23 de agosto Walmart Interlomas aqu\u00ed en Naucalpa en estado de M\u00e9xico ofreci\u00f3 la canasta en 967 pesos con 30 centavos. Otro Walmart aqu\u00ed en Benito Ju\u00e1rez, la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez 966 pesos, Chedrago y en Le\u00f3n, Guanajuato 932 pesos con 30 centavos y vemos tambi\u00e9n el caso de Bodega Aurel\u00e1, sucursal 11 sur en la capital del estado de Puebla en 745 pesos con 50 centavos. Otras bodegas a Aurel\u00e1 tambi\u00e9n en Quer\u00e9taro, en Tultitl\u00e1n, estado de M\u00e9xico 760 con 50 centavos, 766 pesos con 50 centavos, Chedrago y en Cuernavaca con 768 pesos con 30 centavos y un referente bien importante en esta zona la central de abastos de la Ciudad de M\u00e9xico 846 pesos con 14 centavos. De todos estos monitoreos tambi\u00e9n vale la pena recordar en alg\u00fan momento se ha mencionado, tenemos la evidencia nuestros encuestadores del programa de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios, tenemos una metodolog\u00eda bien realizada y tenemos la evidencia con tickets, con compras y todo, para que contemos con la confianza y la validez de estos datos que aqu\u00ed se anuncian. En el caso de la zona centro norte, Chedrago y Acueducto en Zapopanjalisco 960 pesos con 50 centavos. Ya debajo de los mil pesos tenemos a Walmart Plaza Galer\u00edas en la capital del estado de Aguascalientes con 770 pesos con 30 centavos por canasta. Otro Walmart en Morelia, Michoac\u00e1n 770 pesos con 30 centavos tambi\u00e9n. Como les comentaba, grupo Walmart te est\u00e1 apoyando y de manera importante se comprometieron a hacer un cierre muy muy muy muy trascendente en cuanto a los precios y lo estamos viendo. Sin duda tambi\u00e9n Soriana en Guadalupe, Zacatecas 820 pesos con 70 centavos. Mega Soriana en San Luis Potos\u00ed 834 pesos con 50 centavos. Precios bastante importantes en esta zona. M\u00e1s al norte, ya en la zona norte precisamente, tenemos a Casa Ley, sucursal Boulevard Quino en Hermosillo Sonora, Ayciagua se est\u00e1n yendo un poquito arriba pero siempre cumpliendo con ese compromiso y ofreci\u00f3 la canasta en mil 32 pesos con 60 centavos. Una vez m\u00e1s Bodega ahorrer\u00e1 sucursal aeropuerto all\u00e1 en Chihuahua, Chihuahua 770 pesos con 40 centavos la canasta. Volvemos a ver a Chedragui en Tampico 822 pesos con 40 centavos. Soriana en Tijuana 840 pesos con 40 centavos y otro Soriana Hiper en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 872 pesos con 70 centavos. Finalmente, insisto, del 19 al 23 de agosto Mega Soriana L\u00f3pez Portillo en Canc\u00fan, Quintana Roo 952 pesos con 20 centavos por canasta y como vemos por debajo de los mil pesos tambi\u00e9n vuelve a aparecer Chedragui Plaza del Centro, Plaza del Carmen, perd\u00f3n, Centro en Solidaridad Quintana Roo 752 pesos con 50 centavos. Chedragui y Soriana tambi\u00e9n apareciendo de manera m\u00e1s constante haciendo una sana competencia entre ellos mismos y los consumidores y las consumidoras beneficiados con precios en lo general por debajo de los mil pesos. Y el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente pues estamos ya casi a, no casi a un mes del cierre de esta administraci\u00f3n y vale la pena si lo permite informarle a usted pero sobre todo a todas las consumidoras y consumidores del pa\u00eds sobre la revista del consumidor. Quienes no recordamos la revista del consumidor en el bur\u00f3 de la casa de la abuelita, en el comedor, nuestra mam\u00e1 nos mandaba al puesto de peri\u00f3dicos para ir a comprar a principios de mes esta revista que como tal es una instituci\u00f3n siempre ha sido algo que de manera constante en muchas administraciones se ha reforzado, ha mejorado pero vale la pena comentar que en este sexenio la transformaci\u00f3n lleg\u00f3 a profeco y se nota en la revista del consumidor. Vale la pena comentar que para diciembre del 2018 que recibimos la administraci\u00f3n esta revista ten\u00eda un tiraje de 15 mil ejemplares, eran impresos, ten\u00edamos unas 8 mil descargas desde el portal de la procuradur\u00eda, as\u00ed la recibimos y en YouTube \u00fanicamente con 5 mil 300 suscriptores. \u00bfQu\u00e9 es lo que ha pasado en estos ya seis a\u00f1os? Con una gran visi\u00f3n desde esta primera, desde esta administraci\u00f3n actualmente la revista del consumidor ya es digital, ya no es impresa, pero \u00bfqu\u00e9 tenemos con eso? Tenemos como lo podemos ver, estamos presentes en la revista del consumidor TV, 749 televisoras en todo el pa\u00eds transmiten las c\u00e1psulas de la revista del consumidor, estos son 52 mil 430 minutos a la semana. En el caso del radio estamos en m\u00e1s de 1.800 radiodifusoras con 126 mil minutos a la semana. En el caso de YouTube como les comentaba de 5 mil 300 suscriptores el d\u00eda de hoy estamos en 405 mil 687 suscriptores, ya recibimos de los primeros 100 mil suscriptores, una placa de YouTube estar\u00e1 por llegar seguramente y esperemos alcanzar la de los 500 mil suscriptores y tenemos un alcance de 3 millones y medio. Mailing env\u00edos de correo electr\u00f3nico con art\u00edculos con contenidos de la revista del consumidor, tenemos env\u00edos mensuales 38 mil 873. En la p\u00e1gina web comentaba se descargaban 8 mil ejemplares en PDF hace 6 a\u00f1os, hoy hay 36 mil 197 descargas mensuales y aqu\u00ed vale la pena comentarlo, un 7% hasta hace dos a\u00f1os eran descargas fuera de nuestro pa\u00eds. El d\u00eda de hoy un 16% son descargas que se realizan fuera de M\u00e9xico. En el caso de las redes sociales tenemos en Facebook 916 mil 712 seguidores, un alcance mensual de 7 millones. En el caso de Instagram 2 millones y medio de alcance 76 mil seguidores, estas eran redes que no ten\u00eda la revista, no son las redes de la Procuradur\u00eda, son las redes espec\u00edficas de la revista del consumidor. En el caso de la red X, antes Twitter, tenemos 116 mil 474 seguidores y un mill\u00f3n y medio de alcance mensual. Tambi\u00e9n tenemos podcast, los pueden descargar ah\u00ed por ejemplo en Spotify y bueno pues acorde con eso nos comprometimos a hacer ese cambio en la revista del consumidor y pues se\u00f1or presidente quiero invitarle a usted sin duda alguna y a todos que chequen en las redes sociales este es el \u00faltimo n\u00famero de esta administraci\u00f3n y con mucho orgullo lo decimos, es el n\u00famero correspondiente a septiembre ya lo pueden encontrar en todas las redes sociales y bueno sin duda sabemos que esto continuar\u00e1, que ser\u00e1 un esfuerzo muy importante dejamos las bases sentadas para que las consumidores y los consumidores a nivel nacional sigan teniendo acceso a esos grandiosos estudios de calidad saber que si el caf\u00e9 que si el at\u00fan que si los aparatos electrodom\u00e9sticos tomar las mejores decisiones y aqu\u00ed estamos para servirles much\u00edsimas gracias y muchas gracias a las consumidoras y consumidores de todo el pa\u00eds y sobre todo gracias se\u00f1or presidente por esta oportunidad. Vamos a ver. Muy buenos d\u00edas presidente Miguel Arzate del Sistema P\u00fablico de Radiovisi\u00f3n del Estado Mexicano Canal 14 y Altavoz Radio preguntarle presidente en su mensaje del d\u00eda de ayer adem\u00e1s de pedir una votaci\u00f3n a mano alzada para hablar de la reforma al Poder Judicial tambi\u00e9n llam\u00f3 la atenci\u00f3n el grito de los presentes fuera pi\u00f1a en referencia a la ministra presidenta Norma Luc\u00eda Pi\u00f1a Hern\u00e1ndez quien se ha expresado en contra de que jueces magistrados y ministros sean electo por el voto de los ciudadanos este grito presidente retumb\u00f3 en los edificios del primer cuadro del centro hist\u00f3rico incluido el edificio de la Suprema Corte presidente a la par de esto hace unos d\u00edas jueces otorgaron recursos legales para que en caso de que la reforma judicial sea aprobada por diputados federales y senadores no sea discutida no sea aprobada por los congresos locales recordemos que para realizar una reforma constitucional adem\u00e1s de aprobarse en el Congreso de la Uni\u00f3n debe ser aprobado la reforma por los congresos locales presidente usted ha impulsado su administraci\u00f3n ha impulsado esta reforma al Poder Judicial se prepara alguna estrategia ante este escenario ya se vislumbra qu\u00e9 pasos se pueden tomar bueno recapitulando para tener los antecedentes nosotros consideramos que el Poder Judicial est\u00e1 mal hay mucho influyentismo nepotismo corrupci\u00f3n en el Poder Judicial y que es indispensable una renovaci\u00f3n un cambio que se limpie que se purifique el Poder Judicial y por eso presentamos una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para que en vez de que los jueces magistrados ministros los designen o elijan el presidente los senadores al final de cuentas los partidos que mejor los elija el pueblo as\u00ed como se elige a los presidentes municipales diputados locales diputados federales senadores gobernadores al presidente a la presidenta de la rep\u00fablica con voto directo secreto que se cumplan requisitos de que sean abogados mujeres hombres titulados y que se busque que sean candidatos \u00edntegros honestos y que sea el pueblo de M\u00e9xico el que decida se ha alegado de que funciona bien el Poder Judicial y no es cierto aqu\u00ed lo hemos visto cu\u00e1ntos jueces dejan libres a presuntos delincuentes del crimen organizado famosos y tambi\u00e9n a delincuentes de cuello blanco a funcionarios corruptos hay evidencias de que dejan en libertad a todos estos personajes los fines de semana el famoso sabarazo se puede probar de c\u00f3mo de 100 que liberan 20 25 los liberan de martes a jueves y 75 y hasta 80 de esos 100 los liberan de viernes a domingo a domingo est\u00e1 aprobado y es bastante la corrupci\u00f3n no se atiende a el pueblo que exige justicia est\u00e1n nada m\u00e1s para servir a los de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico y de la delincuencia organizada y no cualquiera puede ser juez porque no se cumple con los requisitos que es m\u00e1s complejo y por qu\u00e9 el presidente se le elige o gobernador de un estado o presidente municipal y es m\u00e1s complicado ser juez que ser presidente municipal que ser gobernador que ser presidente de la rep\u00fablica entonces la propuesta es a ver si los elige el pueblo entonces los jueces van a saber a ciencia cierta de que son representantes del pueblo que le deben su cargo a los ciudadanos no a grupos de intereses creados y esto va a ayudar mucho para que se imparta justicia con honestidad y se vaya limpiando el poder judicial que desde hace tiempo se empez\u00f3 a corromper porque no s\u00f3lo era el influyentismo sino ya los que llegaban al poder judicial formaban grupos y est\u00e1 demostrado que est\u00e1 lleno de familiares es el poder con m\u00e1s nepotismo de los tres poderes trabajan esposas hermanos hijos sobrinos pap\u00e1s mam\u00e1s parece el dif es este el poder de la familia entonces eso es lo que est\u00e1 este en debate no quieren que elijan los mexicanos los ciudadanos a los jueces y en su desesperaci\u00f3n actuando de manera irresponsable y contradictoria se atreven a promover acciones que invaden las facultades del poder legislativo pero adem\u00e1s violan la constituci\u00f3n imag\u00ednense el poder judicial que tiene como encargo cuidar el apego estricto a la constituci\u00f3n a las leyes se convierte en el m\u00e1s tenaz violador de la constituci\u00f3n y de las leyes y esto lo digo porque un juez creo que de chiapas ordena al poder legislativo un juez que suspenda la discusi\u00f3n el an\u00e1lisis la votaci\u00f3n de la reforma constitucional para limpiar el poder judicial un juez y otra persona creo que un juez primero fue un juez y otra y una jueza de morelos dice que no deben en el poder legislativo enviar en el caso de que se aprobara la reforma no pueden enviarla a los congresos estatales locales porque como se trata de una reforma constitucional no solo se necesita la aprobaci\u00f3n de una mayor\u00eda calificada en las dos c\u00e1maras m\u00e1s si no tambi\u00e9n se requiere que la mitad m\u00e1s uno de los congresos locales apruebe pero esta juez dice no se env\u00ede a los estados congresos para o pretenden detener el proceso legislativo y para los que son respetuosos de la constituci\u00f3n de las leyes es conveniente que sepan que la constituci\u00f3n est\u00e1 establecido que esta culta del poder legislativo pues discutir aprobar las leyes de ning\u00fan otro poder a ver si encuentras lo que se establece en la constituci\u00f3n sobre esto en el art\u00edculo 35 y luego est\u00e1 tambi\u00e9n en la ley de amparo no procede un amparo no se trata de una decisi\u00f3n que tiene que ver con la reforma constitucional que corresponde al poder legislativo tambi\u00e9n est\u00e1 muy claro pero esa constituci\u00f3n es la ley de amparo y adem\u00e1s como estos temas en alg\u00fan tiempo ya se trataron en la suprema corte ya hay lo que se conoce como jurisprudencia ya se ha debatido sobre esto y hay dos jurisprudencias para llegar a la jurisprudencia si no estoy equivocado tienen primero que discutirse las llamadas tesis y cuando se aprueban en una direcci\u00f3n un n\u00famero determinado de tesis ya pasa a ser jurisprudencia es un proceso y si ya est\u00e1 resuelto con claridad no hace falta ninguna interpretaci\u00f3n en la constituci\u00f3n en la ley de amparo y en las jurisprudencias del poder judicial c\u00f3mo es posible que quieran detener el proceso legislativo es una invasi\u00f3n franca arbitraria a la facultad que tiene el poder legislativo es una violaci\u00f3n a la divisi\u00f3n y al equilibrio que debe existir entre los poderes la presente constituci\u00f3n puede ser adicionada o reformada para que las adiciones o reformas lleguen a ser parte de la misma se requiere que el Congreso de la Uni\u00f3n por el voto de las dos terceras partes de los individuos presentes mayor\u00eda calificada acuerden las reformas o adiciones y que \u00e9stas sean aprobadas por la mayor\u00eda de las legislaturas de los estados y de la ciudad de M\u00e9xico el Congreso de la Uni\u00f3n o la Comisi\u00f3n Permanente en su caso har\u00e1n el c\u00f3mputo de los votos de las legislaturas y la declaraci\u00f3n de haber sido aprobadas las adiciones o reformas pero hay algo que tiene que ver la ley de amparo art\u00edculo 61 el juicio de amparo es improcedente contra adicciones, adiciones o reformas a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos de M\u00e9xico as\u00ed de claro contra actos de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n o sea no funciona el juicio de amparo que es lo que est\u00e1n haciendo estos jueces y existen adem\u00e1s como comentaba las tecis y las jurisprudencias sobre el mismo tema por eso es que la gente al principio a lo mejor ten\u00eda algunas dudas pero ahora ya todo est\u00e1 muy claro hablan de Estado de Derecho y es Estado de Chueco y ya es un asunto no estrictamente jur\u00eddico es un asunto por tratarlo bien pol\u00edtico pero en realidad politiquero porque ya est\u00e1n metidos ah\u00ed personajes de la pol\u00edtica de los partidos opuestos del conservadurismo y otros personajes imag\u00ednense se fue de vacaciones a Aguilar Cam\u00edn y regres\u00f3 diciendo no puede haber sobre representaci\u00f3n no puede tener Morena y los partidos en la transformaci\u00f3n mayor\u00eda calificada y en Campana a muchos cuando la Constituci\u00f3n as\u00ed como en este caso es muy clara la ley pero adem\u00e1s hab\u00eda la Naci\u00f3n pero adem\u00e1s hab\u00eda la antecedente de que ya se vean divididos se ven distribuidos los plurinominales desde hace 15 a\u00f1os con la misma f\u00f3rmula que establece la Constituci\u00f3n y las leyes y en Campana la gente al grado era que el mismo presidente del INE anterior que ya hab\u00eda resuelto con la f\u00f3rmula de la Constituci\u00f3n y de la Ley de la Materia cuando le toc\u00f3 a \u00e9l atender este asunto en el 21 y tambi\u00e9n cuando le toc\u00f3 en el 18 cambia de parecer y dice hay sobre representaci\u00f3n hay que interpretar la Constituci\u00f3n entonces el Consejo del INE el Tribunal resuelve de la misma manera de como se hab\u00eda resuelto esto hace 15 a\u00f1os pero no conformes ahora de nuevo a violar la Constituci\u00f3n y si le damos tiempo a esto y si le damos tiempo a esto es para que no manipulen a los j\u00f3venes que estudian derecho que estudian derecho para que tengan todos los elementos a lo mejor los j\u00f3venes que estudian derecho y que van a las manifestaciones pensando de que se est\u00e1 queriendo establecer un r\u00e9gimen autoritario dictatorial mon\u00e1rquico como dicen los intelectuales org\u00e1nicos y corruptos del r\u00e9gimen de privilegios que imperaban nuestro pa\u00eds a lo mejor creen que es cierto pues no todo es pura falsedad y ya la gente se est\u00e1 dando cuenta los ministros el se\u00f1or este Juan Carranc\u00e1 Juan Luis Alc\u00e1ntara Carranc\u00e1 en su casa en las Lomas de Chapultepec organiza un encuentro en campa\u00f1a con la ministra Pi\u00f1a y con el se\u00f1or Alejandro Moreno presidente del del PRI y llevan invitados no s\u00e9 si fueron algunos magistrados del tribunal electoral un encuentro una cena que tiene que hacer la presidenta y un ministro de la Suprema Corte y magistrados de el poder electoral con el dirigente del PRI por eso pues la gente se da cuenta ayer estaba lloviendo de que cuando este est\u00e1 la asamblea en el Congreso los del PRI dicen nosotros nos vamos a salir del Pleno porque no se est\u00e1 cumpliendo con el mandato de la jueza y del juez que est\u00e1n ordenando que se detenga la asamblea o sea se salen para darle validez a la intromisi\u00f3n facciosa ilegal anticonstitucional del poder judicial en decisiones que corresponden solo al poder legislativo y donde est\u00e1n los constitucionalistas del conservadurismo que no dicen nada nada nada imag\u00ednense que fuera una cosa de nosotros los medios estar\u00eda Asiro y L\u00f3pez Doriga y Lore y me pecaran gritando y entrevistando a expertos porque para todo hay expertos y rasg\u00e1ndose las vestiduras entonces, hay nada m\u00e1s para pues no aburrirnos tanto porque era largo el discurso hab\u00eda solo un informe de dos horas y pues aunque nos lleve m\u00e1s tiempo pero vamos a a este a interactuar porque si no es un mon\u00f3logo si, hubo un desmayado dos o tres porque fueron como dos horas entonces dije a reserva de que ya sabemos que ma\u00f1ana los medios y seguramente lo destacaron vamos a decir que a mano alzada resolvimos pero no nos somos como se llama la empresa esta encuestadora Massive Color Massive Color este que los enga\u00f1\u00f3 los conservadores o cayeron en el autoenga\u00f1o porque es espejito espejito y porque usaban esa encuesta hasta Zahid dice no si sal\u00eda una encuesta donde hab\u00eda empate y hasta ganaba la se\u00f1ora Azotcha pues era esa encuesta y por eso pues me dec\u00edan algunos que en Santa Fe en Polanco en las Lomas se fueron a dormir porque acu\u00e9rdense que a las 6 de la tarde salen a decir que hab\u00edan ganado de manera irresponsable a ver si lo pones cuando salen a decir a las 6 de la tarde que hab\u00edan ganado y este y pues brindar las Lomas y en Santa Fe este y se van a dormir y si al d\u00eda siguiente pues le parece que hab\u00edan perdido pero como nunca se hab\u00eda visto una victoria as\u00ed de m\u00e1s de 30 puntos de ventaja como se atrevieron sin tener informaci\u00f3n incluso alguien dijo que ten\u00edan resultados de la encuesta Masi Kolar entonces si lo encuentra f\u00e1cil si no nada m\u00e1s donde est\u00e1n diciendo ganamos en la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez ganamos en los estados de Morelos Yucat\u00e1n Veracruz Oaxaco ganamos en la presidencia ganamos la presidencia y por eso pues tambi\u00e9n encaj\u00f3 lo que dijo un comunicador famoso de los que eran muy escuchados antes Ferriz que hab\u00eda una formula en donde se agorizmo donde los votos que eran para Xochitl se le pasaron a Claudia \u00bfTienen algo? No le hace que nos lleve tiempo total hoy no hay exposici\u00f3n de nada y ayuda a contextualizar porque no hay texto sin contexto no hay ninguna noticia si no se tienen los antecedentes Xochitl Galvez est\u00e1 hablando seguramente ya anunciando que ella gan\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial vamos con ella nietos todos felices todos contentos todos con un enorme amor por M\u00e9xico despertamos un movimiento c\u00edvico a favor de la vida, la verdad y la libertad tambi\u00e9n a favor de la democracia gracias de todo coraz\u00f3n a todas y todos los ciudadanos que salieron a votar a los que votaron por mi y a los que no tambi\u00e9n gracias gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios de casilla a los representantes de los partidos que est\u00e1n contando cada voto en este momento con una gran responsabilidad y es mero les pido que por favor no se muevan de sus lugares sigan con su labor hasta terminar de contar el \u00faltimo voto y recibir el acta y despu\u00e9s acompa\u00f1ar y custodiar todos los paquetes electorales hasta que se entreguen en el comit\u00e9 distrital que no se nos olvide estamos compitiendo contra el autoritarismo y el poder y son capaces de todo ahora quiero decirles algo muy importante por la alt\u00edsima participaci\u00f3n ciudadana de m\u00e1s de 80% en muchas casillas por la energ\u00eda y el entusiasmo de la gente por la informaci\u00f3n de los triunfos de Santiago Taboada en la ciudad de M\u00e9xico de Pepe Yunes en Veracruz de Libia de Nice en Guanajuato de Lucy Mes en Morelos de Renan Barrera en Yucat\u00e1n y de Lalo Rivera en Puebla y por los resultados de muchas elecciones para alcalde y para el poder legislativo por esos resultados est\u00e1 claro que ya ganamos presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta ya vieron a qu\u00e9 hora a las 7 entonces entonces entonces a las 7 dan a conocer esto pues la fiesta en las casas donde estaban a favor y ya se van a dormir pero el d\u00eda siguiente dice Pedro Ferriz si fue una pesadilla cuando levant\u00e9 resulta que no era as\u00ed entonces han continuado con esto y hay que tambi\u00e9n respetar por m\u00e1s que se les dice que ya acepten la realidad se moderen que no hagan el rid\u00edculo que hagan una buena reflexi\u00f3n an\u00e1lisis de por qu\u00e9 no les fue bien es desabios cambiar de opini\u00f3n no, siguen en lo mismo siguen en lo mismo ojal\u00e1 act\u00faen act\u00faen de otra forma porque es muy importante la oposici\u00f3n y una oposici\u00f3n responsable, seria honesta no una oposici\u00f3n que se dedica a mentir y a culpar a otros por eso fue lo del Z\u00f3calo ayer a ver si no tienes lo del Z\u00f3calo la partecita en donde le pregunto a la gente para que tambi\u00e9n, porque no todos vieron lo de ayer para que para que este, se conozca en qu\u00e9 contexto, no? dice la pregunta claro que no es con casillas ya sab\u00edamos este que iban a cuestionar que era a mano alzada pero pues eso da una idea porque ni modo que eso lo va a transmitir Televisa, Huasteca o Imagen no hay este, informaci\u00f3n entonces si hay mucha gente que ve la ma\u00f1anera no es para presumir pero a veces uno dice, no ya sali\u00f3 en las redes si, pero no es todo aqu\u00ed se ve m\u00e1s, se difunde m\u00e1s a ver si est\u00e1 por ah\u00ed no esperabas la respuesta de la gente presente, presidente? si, es que la gente est\u00e1 muy politizada, muy consciente de pueblo no es tonto uno de los errores posiblemente el principal error del conservadurismo es el menosprecio el ninguneo al pueblo se quedaron con la idea de que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos y que el pueblo es tonto que el pueblo no existe a ver si pones tambi\u00e9n, hay una parte despu\u00e9s en donde hablo de la democracia de Kratos y Demos que es lo que les gusta a los oligarcas, a los de arriba y a sus seguidores les gusta que haya Kratos sin Demos poder sin pueblo y eso no es posible eso no es posible eso no es democracia no se puede borrar al pueblo \u00bfc\u00f3mo? si la democracia es el poder del pueblo entonces les cuesta trabajo se acostumbraron a un sistema pol\u00edtico olig\u00e1rquico con fachada de democracia y eso ya no funciona como no les funciona su clasismo su racismo la discriminaci\u00f3n entonces tienen que hacer un esfuerzo se tienen que ir en retiros all\u00e1 la reflexi\u00f3n, al an\u00e1lisis para ir aceptando de que el pueblo existe de que hay que respetar al pueblo y una de esas que hay que tenerle amor al pueblo que es amor al pr\u00f3jimo pero si no se les va a tener amor al pueblo si no alcanzan a ser sensibles y amar al pr\u00f3jimo pues cuando menos que respeten al pueblo nada m\u00e1s porque si no no les va a ir bien va a ser como hace tres meses que pensaron que iban a manipular al pueblo que con el dinero que con los medios de informaci\u00f3n al servicio del conservadurismo iban a poder obtener triunfos y fue un tenga para que aprenda pero no quieren aceptar la nueva realidad a ver si est\u00e1 que prefieren que a los ministros los elige al presidente no puedes empezar antes un poquito antes cuando voy al tema con el prop\u00f3sito con el prop\u00f3sito de que impartan justicia en beneficio de todos y no est\u00e9n al servicio exclusivo de la delincuencia organizada y de la delincuencia de cuello blanco que est\u00e9n al servicio del pueblo a ver aqu\u00ed vamos a hacer una consulta aunque ma\u00f1ana nos van a a criticar pero es muy divertido porque como se enojan tanto hacen hasta el rid\u00edculo lo digo con todo respeto y no podr\u00edamos vivir tan aburridos a ver ustedes que prefieren que a los ministros los elige al presidente y los senadores o que los elige al pueblo pero vamos a hacerlo lo m\u00e1s formal posible porque si no van a creer que es una encuesta esas que hac\u00eda Magic Caller para auto enga\u00f1arse \u00bfse acuerdan? las encuestas de Magic Caller entonces para que no nos vayan a acusar de eso que adem\u00e1s nosotros no necesitamos auto enga\u00f1arnos a ver que levanten la mano los que piensan que es mejor que a los ministros los elija y a los jueces el presidente y los senadores que levanten la mano pues no veo a nadie que levanten la mano los que consideren que es mejor que los elija el pueblo, a jueces y magistrados b\u00e1jenla abstenciones que levanten la mano no hay abstenciones bueno esto ayuda a entender cu\u00e1l es el sentimiento del pueblo y tambi\u00e9n para que lo internalicen nuestros vecinos amigos y vecinos de Estados Unidos lo digo con todo respeto y que no olviden que la democracia en Am\u00e9rica, en Estados Unidos comenz\u00f3 eligiendo a los jueces que no olviden eso, que en Estados Unidos as\u00ed comenz\u00f3 la democracia eligiendo el pueblo a los jueces y si quieren bibliograf\u00eda que busquen la democracia en Am\u00e9rica de Toquemil ah\u00ed est\u00e1 c\u00f3mo se fund\u00f3 esa gran naci\u00f3n a partir de la democracia a ver para los que no pudieron venir y no lo escucharon ha quedado de manifiesto entre otras cosas la imperiosa necesidad de separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y de que el gobierno represente a todas y a todos y a todos a todas y a todos a ricos y a pobres a la gente del campo y de la ciudad a creyentes y no creyentes necesitamos eso no hay que olvidarlo necesitamos continuar con esa pol\u00edtica una aut\u00e9ntica democracia no una simulaci\u00f3n no una simulaci\u00f3n no una oligarqu\u00eda con fachada de democracia democracia verdadera poder del pueblo queremos Kratos con demos democracia lo hemos dicho varias veces se compone de dos partes demos es pueblo Kratos es poder la democracia es el poder del pueblo lo que quieren los oligarcas es Kratos sin demos quieren poder sin pueblo al carajo con eso esta claro no como esta el debate como segundo tema preguntarle presidente hablando de temas electorales ayer el tribunal electoral de la ciudad de mexico anular la elecci\u00f3n en la alcald\u00eda los majestados determinaron que hubo violencia en contra de la candidata de Morena por parte de la candidata de la coalici\u00f3n PAMPR y PRD es la primera vez que ocurre una situaci\u00f3n as\u00ed presidente preguntarle como eval\u00faa el trabajo de la autoridad electoral en la ciudad de M\u00e9xico en este caso pues soy respetuoso de lo que ellos deciden pienso que hay otras instancias que esto no est\u00e1 concluido y debe de tenerse cuidado porque las acusaciones de fondo tienen el fraude electoral con la compra del voto con la falsificaci\u00f3n de actas con el relleno de urnas todo lo que hac\u00edan y padecimos pero ya cuando es motivo de cancelaci\u00f3n o puede ser motivo de cancelaci\u00f3n o de desconocimiento de un triunfo el que haya insultos sean reales o inventados pues ya es otra cosa y el tema de violaciones por agravios de g\u00e9nero hay que verlo eso con mucho cuidado y no fui acusado de eso y nunca le he faltado del respeto a una mujer y me acus\u00f3 la candidata Xochitl y no procedi\u00f3 entonces hay que ver bien las cosas a fondo y que bueno que existen otras instancias para que no se piense de que nosotros queremos la ley del embudo que nada m\u00e1s lo que buscamos es que las leyes nos beneficien a nosotros no estamos acostumbrados a eso nosotros nos apegamos a la m\u00e1xima de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie entonces hay que esperar a que las instancias correspondientes resuelvan sobre este asunto y que no se preste a especulaciones a conjeturas y esperar a que los magistrados sin presi\u00f3n den ninguna \u00edndole como lo hicieron \u00faltimamente con la arrogancia de sentirse libres porque tanto en el consejo del INE como en el tribunal se quejaron cuando menos una consejera del INE de que estaba sometida a fuertes presiones y en el tribunal lo mismo estaban presionando fuerte con amenazas incluso y se resolvieron con apego a la Constituci\u00f3n con apego a la ley de la materia aplicando tambi\u00e9n el criterio de que la libertad no se implora se conquista que as\u00ed tienen que actuar los verdaderos jueces y el punto de vista Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente procurador, buenos d\u00edas, buenos d\u00edas a todos y a todos Diego El\u00edas y yo el sistema informativo Tabasco de Heredia presente se\u00f1or presidente quiero retomar un tema que ocurri\u00f3 la semana pasada y que en estos d\u00edas no ha habido mayor informaci\u00f3n fue su comentario es el hecho que se ha hecho la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos puntualmente este matiz en el que usted coment\u00f3 que iban a haber un imp\u00e1s vamos a llamarlo as\u00ed, una pausa con las relaciones entre las embajadas de Estados Unidos y de Canad\u00e1 derivado de los comentarios que ya todos conocemos entonces presidente preguntarle en este nuevo contexto en esta semana que inicia si ha habido novedades sobre este tema si ha habido un acercamiento con miembros de la Casa Blanca con personal del gobierno de Joe Biden se ha tenido acercamientos con el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Ken Salazar y saber al respecto cual sigue siendo la postura del gobierno mexicano sobre estas declaraciones que se tuvieron anteriormente, gracias pues no ha habido comunicaci\u00f3n pero no est\u00e1n rotas las relaciones creo que el hecho de que ellos ya no est\u00e9n opinando sobre el tema de la reforma judicial en M\u00e9xico lo veo como una pol\u00edtica de responsabilidad de prudencia porque en efecto han pasado como una semana y no hay declaraciones sobre el tema y nosotros celebramos eso porque ese es el prop\u00f3sito que ning\u00fan pa\u00eds extranjero de cualquier signo pol\u00edtico y biol\u00f3gico intervengan asuntos que solo corresponden a los mexicanos porque permitirlo es aceptar que violen nuestra Constituci\u00f3n y de que no somos un pa\u00eds libre y soberano afortunadamente han actuado con mucha prudencia despu\u00e9s de ese pronunciamiento y espero que las cosas vayan mejorando calificare usted estas declaraciones en un matiz pol\u00edtico presidente \u00bfes activado de las elecciones que se viven en el pa\u00eds vecino del norte? si es que cuando hay elecciones en cualquier pa\u00eds hay hasta exabruptos aqu\u00ed estamos hablando no de imag\u00ednense salir a las siete de la noche y ya no se cerraban las casillas ya que hab\u00edan ganado para no estar le echando la culpa nada m\u00e1s a los de afuera en todos lados hay actitudes irresponsables entonces hay que seguir actuando con respeto gracias presidente ahora me gustar\u00eda exponerle un tema a 28 d\u00edas de la conclusi\u00f3n de su gobierno hay un arista que usted siempre ha venido planteando que es el tema de los j\u00f3venes de las universidades tanto en el pa\u00eds como universidades en el extranjero un grupo de estudiantes en Harvard me pidi\u00f3 vaya a exponerle este caso est\u00e1 documentado por diversos medios de comunicaci\u00f3n tengo entendido que la raz\u00f3n lo public\u00f3 medios locales tambi\u00e9n el periodista Hern\u00e1n G\u00f3mez que ocurre aqu\u00ed presidente la asociaci\u00f3n de estudiantes mexicanos en Harvard UMAS por sus siglas en ingl\u00e9s tuvo elecciones como cada a\u00f1o el consejo de alumnos por as\u00ed decirlo sin embargo presidente el consejo de alumnos se\u00f1or presidente vaya esta asociaci\u00f3n es uno de los organismos encargados de invitar ponentes a la universidad al campus de Harvard tenemos conocimiento usted mismo aqu\u00ed lo refiri\u00f3 cuando invitaron a Lorenzo C\u00f3rdoba, invitaron a Carmen Aristegui, han invitado a Aurelio Nu\u00f1o a diversos personajes que discrepan de el gobierno que usted encabiza en estas mismas exposiciones presidente pues obviamente derivado de la corriente de pensamiento han habido ataques tanto a su persona tanto a su gobierno como a la par de la presidenta electa Claudia Schenborn presidente aqu\u00ed ocurre dos temas muy puntuales si me lo permite hay dos grupos obviamente el grupo que se mantiene en el poder y un grupo de estudiantes afines a una corriente de pensamiento distinta de la que permea en Harvard normalmente como usted lo esgrimido que es una corriente neoliberal este grupo de j\u00f3venes incluso hay algunos afines al pensamiento que usted encabeza han sido amenazados presidente han sido vaya perseguidos incluso por la misma sociedad de alumnos de que su t\u00edtulo de maestr\u00eda quiero destacar que esto estamos hablando de la maestr\u00eda se va a desprestigiar presidente entonces al final en estas elecciones que hubieron y es algo es un tema muy interesante porque haga de cuenta vamos a hablar de un universo de 100 estudiantes mexicanos que est\u00e1n en Harvard en la maestr\u00eda que ocurre presidente al final en la elecci\u00f3n se infla el tema de los votantes esto quiere decir que en lugar de votar 100 no votaron 100 votaron 120 130 con base en un alineamiento que tiene la universidad porque no se puede discriminar dentro de las asociaciones estudiantiles etc. y votan estudiantes que no son mexicanos para que quede cierto consejo de alumnos esto se lo planteo presidente por lo que usted ha venido comentando precisamente del tema de la democracia del tema de c\u00f3mo se puede permear distintas corrientes de pensamiento ahorita precisamente llama la atenci\u00f3n que el presidente est\u00e1 en dicha asociaci\u00f3n Abraham McClough es amigo tiene v\u00ednculos con la expresidenta de la sociedad de alumnos del a\u00f1o pasado que fue la que se encarg\u00f3 precisamente de invitar a Aurelio Nu\u00f1o a diversos personajes que es Montserrat Maga\u00f1a presidente haciendo una investigaci\u00f3n esta expresidenta de la sociedad de alumnos de Harvard trabaj\u00f3 en el gobierno estatal de Aguascalientes con el gobernador Mart\u00edn Orozco eso al fin y al cabo permite tener una idea de c\u00f3mo est\u00e1n estas c\u00fapulas de poder todav\u00eda cooptando esas universidades para no extender tanto el tema presidente yo le pregunto por parte de estos alumnos de Harvard que me dicen es que el presidente tiene que saber que hay gente aqu\u00ed que si compagina con algunas ideas de pensamiento que \u00e9l encabeza preguntarle presidente si considera usted que puede c\u00f3mo podr\u00eda llegar a permear este esta corriente de pensamiento que usted encabeza tanto en Harvard como universidades aqu\u00ed tambi\u00e9n en M\u00e9xico y qu\u00e9 mensaje le env\u00eda a estos j\u00f3venes que al final pues han sido amedrentados por una c\u00fapula de poder que se mantuvo en M\u00e9xico muchos a\u00f1os es un paralelo en su debida proporci\u00f3n a lo que vivi\u00f3 el pa\u00eds entonces qu\u00e9 mensaje le manda los j\u00f3venes presidente y qu\u00e9 c\u00f3mo considera que podr\u00eda permear esta corriente de pensamiento en las mejores universidades del mundo presidente gracias yo pienso que ya las universidades en todos los pa\u00edses hay m\u00e1s an\u00e1lisis cr\u00edtico, m\u00e1s reflexi\u00f3n y posturas sinceramente libertarias en favor de la justicia de la democracia ya no es f\u00e1cil manipular como antes a las universidades son cambios que se est\u00e1n dando a veces uno quisiera que se avanzara m\u00e1s pero son procesos complejos porque hay que estar enfrentando todo el poder econ\u00f3mico, el poder medi\u00e1tico que influyen mucho y tradiciones costumbres que son muy fuertes pero se va avanzando entonces Carval pues a\u00fan cuando se trata de una de las universidades m\u00e1s costosas, m\u00e1s caras de Estados Unidos hay gente hay estudiantes que simpatizan en efecto con los movimientos de transformaci\u00f3n de los pa\u00edses del mundo en Harvard se form\u00f3 en posgrado el finado Miguel de la Madrid desde luego Carlos Salinas de Gortari otros pero ah\u00ed tambi\u00e9n estudi\u00f3 posgrado H\u00e9ctor Vazconcelos que ahora es el embajador de M\u00e9xico en Naciones Unidas y \u00e9l graduado en Harvard en Harvard protest\u00f3 porque en Harvard contrataron de maestro a Felipe Calder\u00f3n \u00bfsaben qu\u00e9 hizo? H\u00e9ctor Vazconcelos devolvi\u00f3 su t\u00edtulo y lo regres\u00f3 y ahora es nuestro embajador en Naciones Unidas \u00bfqu\u00e9 le mando a decir a estos j\u00f3venes? que se re\u00fanan con H\u00e9ctor para que los anime \u00bfc\u00f3mo a H\u00e9ctor no le import\u00f3 regresar su t\u00edtulo cuando consider\u00f3 que se estaba cometiendo un exceso al llevarse de maestro a Felipe Calder\u00f3n? Ah\u00ed lo tienen claro no puede ser una relaci\u00f3n formal porque H\u00e9ctor est\u00e1 representando a todos los mexicanos en Naciones Unidas pero en sus tiempos libres puede platicar con ellos adem\u00e1s no est\u00e1 muy lejos Nueva York de Boston est\u00e1 relativamente cerca eso es lo que les mando a decir y \u00e1nimo \u00e1nimo mucho \u00e1nimo pol\u00edtico sobre este \u00faltimo discurso que dio en el z\u00f3calo delante de miles de mexicanos \u00bfqu\u00e9 siente al saber que va a ser la \u00faltima vez ajeno al grito, no? pero el grito ya es un tema un poco m\u00e1s institucional me refiero al hecho de que est\u00e9n reunidos el hecho de emitir un discurso \u00bfcu\u00e1l es esta reflexi\u00f3n que da Presidente? Fue un acto importante y festivo no hab\u00eda tristeza porque no hay raz\u00f3n para la tristeza al contrario tenemos que sentirnos muy contentos orgullosos todos todos, todos millones de mexicanos que hemos participado en este proceso de transformaci\u00f3n porque logramos mucho, en poco tiempo en circunstancias dif\u00edciles y enfrentando una decadencia mucho atraso imag\u00ednense 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica de pillaje, de saqueo clasista, racista discriminatoria y logramos sentar las bases para la transformaci\u00f3n para seguir construyendo una patria nueva entonces avanz\u00f3 much\u00edsimo ayer hablaba de que es un timbre de orgullo y tambi\u00e9n el poder informar que se redujo la pobreza en el tiempo que gobernamos como no suced\u00eda en d\u00e9cadas que se redujo la desigualdad adem\u00e1s imag\u00ednense la tranquilidad que siento porque voy a entregar la banda presencial a una mujer excepcional inteligente honesta de buenos sentimientos entonces me puedo decir muy tranquilo adem\u00e1s aplicando mi convicci\u00f3n de que no hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero que aunque nos toquen la puerta soy el poderoso caballero don dinero no abrirle no aqu\u00ed no entras ni a esas casas aqu\u00ed entran todos los seres humanos los m\u00e1s sobre todo los m\u00e1s necesitados, los m\u00e1s pobres los humillados todos pero no me vengas a golpear la puerta porque te sientes superior por tener poder dinero no no entonces fue un acto muy fraterno y es rec\u00edproco el amor fue un acto muy amoroso pero todos todos todos todos sabemos de que va a haber continuidad con cambio y eso es importante yo me re\u00ed ayer porque este el dec\u00eda no por ejemplo tuvimos muchos obst\u00e1culos para terminar el tren de Toluca a la ciudad de M\u00e9xico y al final este inauguramos hasta Santa Fe y eso que todav\u00eda falta porque es una estaci\u00f3n enorme pero los ingenieros tanto de comunicaciones como los de la ciudad de M\u00e9xico decidieron que se inaugurara y ya ayer empez\u00f3 a dar servicio y adem\u00e1s es un viaje bell\u00edsimo porque porque este pasa uno arriba de la marquesa por el cerro de las cruces y es muy bello el d\u00eda pero todav\u00eda nos falta una estaci\u00f3n Tacubay perd\u00f3n observatorio de Santa Fe Observatorio que es atravesar por el antiguo pueblo de Santa Fe que cre\u00f3 Tat\u00e1 Vasco y es tambi\u00e9n una zona muy bella pero muy accidentada es un ca\u00f1\u00f3n entonces ah\u00ed se est\u00e1n colocando las traves y va a terminar inaugur\u00e1ndolo este la presidenta constitucional Claudia en diciembre pero me da tranquilidad de que es ella la terminal no se va a quedar en Santa Fe ya est\u00e1n trabajando para llevarlo hasta la terminal de observatorio entonces y luego ten\u00edamos pensado terminar el cerramal de Istepec a Ciudad Hidalgo no vamos a terminar terminamos el de Salina Cruz a Cuachacualcos terminamos el de Cuachacualcos a Palenque y el tren Maya completo pero ese ramal nos va a quedar pendiente pero tengo la tranquilidad de que lo va a concluir la presidenta y por eso me re\u00eda yo pues hay hay el encargo este pero muy bien porque es un buen relevo yo estoy muy contento mucho, mucho, muy contento con quien va a ser la presidenta de M\u00e9xico la presidenta constitucional en poco tiempo en poco tiempo va a ser la mejor presidenta del mundo conozco a los presidentes s\u00e9 de ellos jefes de estado primeros ministros y conozco a Claudia conozco a Claudia con un pueblo como el nuestro ayer me gust\u00f3 mucho y ojal\u00e1 y sigamos con eso as\u00ed como dije al carajo con los enga\u00f1os de la oligarqu\u00eda es al carajo con los complejos M\u00e9xico es una potencia cultural sin duda estamos entre los tres pa\u00edses con m\u00e1s grandeza cultural en el mundo de ah\u00ed de que tenemos un pueblo excepcional, bueno trabajador, fraterno y quien no sab\u00eda influido de que \u00e9ramos todos lo contrario que el pueblo de M\u00e9xico era un pueblo flojo un pueblo indolente con los chistes sobre corrupci\u00f3n no la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y cuando hablo de que es uno de los pueblos con m\u00e1s de dos mil militares de el mundo pues es nada m\u00e1s de recordar el dato cu\u00e1nto nos env\u00edan nuestros migrantes los h\u00e9roes, las hero\u00ednas sesenta y cinco mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o es la principal fuente de ingresos del pa\u00eds tienen m\u00e1s de cuarenta millones de turistas del extranjero les agradecemos mucho y somos el sexto pa\u00eds que m\u00e1s recibe turistas sexto pero nos dejan de divisas los turistas treinta mil millones de d\u00f3lares ahora va a ser un poco m\u00e1s pero para sesenta y cinco mil millones de d\u00f3lares que nos env\u00edan nuestros paisanos, imag\u00ednense si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo como dec\u00edan los conservadores si fuera un pueblo indolente no saldr\u00eda delante de ninguna parte o c\u00f3mo aceptar esa condena y que el que nace pobre tiene que morir pobre no estos conservadores, sobre todo los tecn\u00f3cratas fueron los que cancelaron la movilidad social porque antes se pod\u00eda que el hijo del campesino, el hijo del obrero el hijo del maestro, del comerciante pod\u00eda con esfuerzos, con estudio con trabajo salir adelante ascender en escala social llega a la pol\u00edtica neoliberal, la pol\u00edtica de saqueo y dejan sin sin oportunidades a la mayor\u00eda del pueblo para poder progresar nada m\u00e1s hab\u00edan dos, tres caminos uno que fue afortunadamente el que tomaron la mayor\u00eda de los mexicanos emigrar para irse a buscar la vida honradamente del otro lado de la frontera y miren lo que son las cosas los que se fueron a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo son ahora los que m\u00e1s contribuyen al crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds entonces estamos muy bien ya no a los complejos en lo cultural y en lo econ\u00f3mico pasamos de lugar 15 en este gobierno a lugar 12 es la econom\u00eda 12 del mundo entonces vamos hacia adelante y por eso sostengo lo de la doctora Claudia Schemba, un pardo de que va a ser un gobierno muy bueno y nos va a ir bien a todos a todos los mexicanos va a continuar la transformaci\u00f3n y va a continuar el progreso con justicia Presidente, muy buenos d\u00edas Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de Noticieros al Reloj en espera de que nos pueda visitar nuevamente en Oaxaca, informarle el gobierno del estado decret\u00f3 un mes de festejos por su retirada como presidente de la rep\u00fablica incluso el Congreso del Estado ma\u00f1ana va a votar si se coloca con letras de oro ah\u00ed en la sede del Congreso su frase de que por el bien de todos primero los pobres. Mi primera pregunta se\u00f1or presidente ahorita que usted impulsa la reforma judicial y que sea el pueblo el que elija a los ministros a los jueces hay un gobierno cercano a la gente que son los municipios donde se elige por planillas en la mayor\u00eda, en la mayor parte del pa\u00eds me estoy refiriendo a s\u00edndicos y a regidores no es el momento presidente tambi\u00e9n de abrir el debate para en un futuro poder tener que el pueblo puede elegir s\u00edndicos y regidores a nivel nacional pues se elige de forma directa me refiero s\u00ed s\u00ed podr\u00eda hacerse son de las reformas que podr\u00edan quedar pendientes para llevarse a cabo no sab\u00eda eso de Oaxaca qu\u00e9 bien que me dices yo le pido a los legisladores con todo respeto que no haga ninguna referencia a mi persona ni que pongan esa frase mejor que pongan las de Ju\u00e1rez ya deben de estar muchas de Ju\u00e1rez pero esa de con el pueblo todo sin el pueblo nada yo les sugiero eso o la de Ricardo Flores Mad\u00f3n solo el pueblo puede salvar al pueblo los dos grandes guajaque\u00f1os uno de la sierra norte ahora sierra Ju\u00e1rez y el otro de la sierra Mazatec hoy sierra de los Flores Mad\u00f3n qu\u00e9 bien que me dices y ojal\u00e1 y tomen en cuenta mi punto de vista yo no quiero eso yo quiero much\u00edsimo al pueblo de Oaxaca quiero a todo el pueblo de M\u00e9xico y al pueblo de Oaxaca en especial precisamente porque considero que es uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo los que conocen Oaxaca saben a lo que me refiero entonces los que no han tenido su organizaci\u00f3n tradicional tienen una democracia comunitaria ejemplar de los 570 municipios 418 son de usos y costumbres se eligen en asambleas no cobran las autoridades municipales todos los miembros de la comunidad de Oaxaca dan servicio tequio se empieza a dar servicio desde joven se empieza como vigilantes como topiles y se va ascendiendo y la recompensa mayor por todo ese servicio preestado es llegar a ser integrante del consejo de ancianos como tatamandones y eso es lo que da prestigio y orgullo no el dinero no lo material y pese son pueblos que cuidan el bosque que cuidan el agua pueblos limpios con muchas culturas muchas etnias con una variedad de lenguas con un arte de lo mas exquisito, fino bello sus alebrijes sus pintores es bellisimo ademas Oaxaca y asi es todo el pais todo nuestro pais ahora que Epigmenio barra esta haciendo documentales videos tres capitulos de un documental sobre el tren maya tambien todo el sureste un lugar es bellisimo, iba uno al norte y es lo mismo la belleza por ejemplo de la llegada de Tijuana a Ensenada o atravesar la rumorosa de Tijuana o Pe\u00f1asco o Mazatlan o el volc\u00e1n de Colima que esta en Jalisco donde quiera que vamos donde quiera los ca\u00f1ones de Chihuahua las barrancas del cobre donde quiera Veracruz dicen que como Santa Ana domin\u00f3 mucho tiempo y era de Veracruz pues fue escogiendo lo mejor todo el valle toda la costa del Guelph tiene 700 kilometros de litoral, Veracruz si no me equivoco y es bellisimo todo, todo M\u00e9xico todo M\u00e9xico, por cierto regresando a la politica cuando hice Krause que despues de 200 a\u00f1os de una repubblica va a pasar ahora en septiembre ya en este mes a una monarqu\u00eda casi como si se fuese a coronar a Claudia Carlota reina de mi hijo y este dice 200 a\u00f1os de repubblica y se pasa as\u00ed como si no hubiesen existido Santa Ana y Porfirio D\u00edaz Santa Ana fue once veces presidente de M\u00e9xico y fue tambi\u00e9n alteza seren\u00edsima pero \u00e9l no considera que se dej\u00f3 de ser una repubblica cuando en ese periodo hubo un predominio del centralismo y esa caricatura de monarqu\u00eda de Santa Ana, pero como un historiador no toma en cuenta eso entonces solo su enojo o ha enga\u00f1ado y no conoce la historia o su enojo lo omnivila lo ciega una de dos pero pues todo M\u00e9xico es bell\u00edsimo y si hay que ver en la reforma para regidores para s\u00edndicos para la elecci\u00f3n de regidores de s\u00edndico y faltan muchas cosas muchas cosas es que fue un gran retroceso lo del periodo neoliberal y fue mucho tiempo fueron 36 a\u00f1os y impact\u00f3 cal\u00f3 profundo por eso se est\u00e1n desnudando las grandes personalidades de antes es como la f\u00e1bula del rey va desnudo pues est\u00e1n resultando que ten\u00edan los pies de barro todo lo que se est\u00e1 viendo periodistas que eran afamad\u00edsimos y que est\u00e1n ense\u00f1ando el cobre me tengo que ofrecer una disculpa a Jorge Ramos porque dijo con raz\u00f3n de que cada vez le sub\u00eda yo m\u00e1s su sueldo cada vez que hablaba yo de \u00e9l porque como me enojo mucho porque \u00e9l va sumando el n\u00famero de homicidios entonces me enojo y le aumento el sueldo lo que realmente gana y si tiene raz\u00f3n porque dije que el hijo de Krause gana 4 millones mensuales lo peor y dije que 4 si lo 2 lo le 2 y mencion\u00e9 a a Jorge Ramos y dije 17 millones de d\u00f3lares al mes y no son de pesos o sea no es nada pero digo 17 millones de pesos pero yo a mi se me fue y dije d\u00f3lares porque le pagan d\u00f3lares porque trabajan en Estados Unidos pero son 17 millones de pesos nada m\u00e1s no hay que estar hablando sin fundamento Presidente una segunda pregunta un tema que tiene que ver con Puebla recientemente habl\u00f3 usted de la prisi\u00f3n domiciliaria del ex gobernador Mario Mar\u00edn sin el cambio se han dado algunas situaciones en el estado por ejemplo que se dice no se ha podido comprobar que sea su familiar Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Parra es diputado plurinominal en tercer lugar y pues se corre el riesgo o los poblanos ven el riesgo de que pueda regresar lo que han llamado el marinizmo al gobierno de Puebla este personaje se le ha vinculado con situaciones no muy l\u00edcitas entre ellos el esc\u00e1ndalo del Audi por el que dej\u00f3 de ser asesor de un senador de la Rep\u00fablica preguntarle ve usted en Puebla este riesgo de que regrese el marinizmo yo solamente le puse un ejemplo con personajes como este Jos\u00e9 Luis no no no ya eso ya este pas\u00f3 y no va a volverse a arraigar adem\u00e1s es un fen\u00f3meno que se tiene que analizar en su este amplitud con sus antecedentes se tiene que tener el contexto sobre todo los j\u00f3venes se acostumbraba antes de que los presidentes de la Rep\u00fablica o los gobernadores pon\u00edan al sucesor porque el que era candidato del PRI era ya en autom\u00e1tico gobernador las elecciones eran un tr\u00e1mite por eso se hablaba del tapado o del destapado destapes ya sal\u00eda el candidato del PRI destapaban el candidato del PRI destapaban el candidato del PRI y ya este ese era ya la elecci\u00f3n era un tr\u00e1mite hab\u00eda gente que siempre se hac\u00eda cargo de las casillas llegaban muy pocos a votar no participaba mucha gente ya como a las 12 1 de la tarde esto para los j\u00f3venes pues para que sepan c\u00f3mo era la llamada democracia que quisieran que regresara los oligarcas que era pura simulaci\u00f3n de la democracia que era pura simulaci\u00f3n entonces ya como a las 12 1 los encargados de la casilla como ya no llegaban all\u00ed dice bueno pues ya vamos a hacer el trabajo y agarraban el paquete de boletas y empezaban a rayarlo y si hab\u00eda de casualidad alg\u00fan candidato le dice bueno y cu\u00e1nto le ponemos a este cu\u00e1nto le damos porque obviamente no hab\u00eda representantes de los partidos en las casillas todos eran del mismo partido no necesitaban representantes los del partido dominante toda la casilla era hecha para que ganara el candidato oficial entonces ya rayaban todo met\u00eda las boletas hac\u00edan los paquetes levantaban las actas todo cuadraba y ya se mandaba el el paquete los paquetes electoral as\u00ed era que se llevaba a cabo la elecci\u00f3n durante mucho tiempo fue as\u00ed entonces ahora no ahora ahora no es el gobernador el que pone a su sucesor no es el presidente nosotros establecimos una f\u00f3rmula partido nuestro es el \u00fanico que tiene en sus estatutos el que pueden realizarse encuestas para elegir a los candidatos y afortunadamente han salido bien las cosas entonces eso mismo tiene que seguir sucediendo se tiene que seguir avanzando en la democracia efectiva que sea el pueblo el que efectivamente elija a su autoridad de manera libre presidente mi tercera pregunta si ha avanzado mucho y ayer lo escuch\u00e9 con mucha atenci\u00f3n en la telefon\u00eda celular la red de la que dijo usted es socio mayoritario el estado mexicano sin en cambio existe todav\u00eda una empresa denominada Telcel que abusa de los consumidores cobros excesivos por m\u00e1s de seis mil pesos en los famosos contratos abiertos no hay posibilidad para los clientes de demostrar que no se hicieron uso de megas de gigas como le llaman ellos pr\u00e1cticamente telcel tiene la raz\u00f3n en toda la situaci\u00f3n profeco se ha visto incapaz quiero llamarle porque est\u00e1n supeditados, condicionados o legalmente no est\u00e1n apoyados para poder lidiar contra los intereses que representa telcel en deprimiento de millones de mexicanos no estoy diciendo algo que sea solamente personal aunque lo sufr\u00ed recientemente pagu\u00e9 seis mil pesos a telcel por que dicen que gast\u00e9 datos en dos d\u00edas se han solidarizado conmigo muchas personas a lo largo y el pa\u00eds no existe la posibilidad de una reforma para que se pueda revisar a nombre de todos los usuarios y clientes de telcel que se revisen los contratos que lo revise el estado mexicano para que tengamos la posibilidad los clientes de poder lidiar y poder tener una representaci\u00f3n en este tipo de de malentendidos o de disturbios o cobros excesivos \u00bfPodr\u00edas tu contestar como est\u00e1n las ser\u00eda bueno informar las quejas sobre los prestadores de servicio? En el caso espec\u00edfico de telcel como en otras empresas de telecomunicaciones todos los contratos est\u00e1n est\u00e1n revisados y est\u00e1n validados por profeco seguramente puede haber algunos casos, los hay, donde puede haber esas desaveniencias en cuanto a los cobros excesivos si es el caso en relaci\u00f3n a los megas consumidos, a los datos como lo conocemos, entonces ese caso particular lo podemos ver, pero si vale la pena enfatizarlo en el caso espec\u00edfico de telcel como empresa el 82% de las de los asuntos que vienen derivados de quejas se logran conciliar y otro 10% se logran dirimir a trav\u00e9s, si no es de la conciliaci\u00f3n precisamente con la ley en la mano y generalmente el consumidor es quien tiene a su favor esa determinaci\u00f3n entonces podemos ver el asunto en particular si t\u00fa as\u00ed lo deseas con much\u00edsimo gusto, pero eso son los datos que tenemos al corriente y deben haber muchas quejas, no solo de telcel de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de otras empresas tanto privadas como p\u00fablicas y por eso yo siento que en el caso de la telefon\u00eda va a ayudar mucho el que se tengan otros servicios que haya competencia que es lo que se que es lo que se est\u00e1 buscando con el servicio de telefon\u00eda y de internet manejado por la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que ya tiene m\u00e1s de 12.000 antenas y en los lugares m\u00e1s apartados y tiene fibra \u00f3ptica para poder dar el servicio de telefon\u00eda nada m\u00e1s que ha costado trabajo porque no hay facilidades en este organismo aut\u00f3nomo que crearon Elifetel que se supone lo crearon para que crearon para evitar el monopolio y para garantizar la competencia pero en los hechos esto no ha sucedido y no se beneficia al consumidor entonces hay que seguir avanzando en esto y tu caso, a ver si lo platica Buenos d\u00edas presidente Hans Salazar de Noticiero en Redes quiero iniciar pregunt\u00e1ndole sobre este mes septiembre, estamos a 2 de septiembre es el \u00faltimo mes de su administraci\u00f3n ya usted ha comentado en general como va a ser este \u00faltimo mes, no s\u00e9 si nos pudiera detallar un poco m\u00e1s cu\u00e1les van a ser las actividades en estos fines de semana bueno sabemos que viene pues el grito donde usted tambi\u00e9n lo celebrar\u00e1 aqu\u00ed en el Z\u00f3calo, el desfile todo esto, pero si nos pudiera dar detalles de m\u00e1s de sus actividades y preguntarle tambi\u00e9n cu\u00e1l va a ser en la \u00faltima ma\u00f1ana, usted aqu\u00ed ha mencionado que se llevar\u00e1 a cabo pero tambi\u00e9n habr\u00e1 una un festejo, un festejo final aqu\u00ed, por lo menos entiendo yo aqu\u00ed en el Sal\u00f3n Tesorer\u00eda, no s\u00e9 si est\u00e9 determinado y preguntarle y a prop\u00f3sito de esto Mar\u00eda Guadalupe Ju\u00e1rez que es una de las pues seguidoras el pendiente de las ma\u00f1aneras dice que ella pone tamales, pan de yema de Oaxaca, chilaquiles y atole de Pinole, es gente que bueno pues quiere celebrar este es un ofrecimiento yo le dije que a prop\u00f3sito de esta pregunta se le iba a hacer y le iba a plantear esto preguntarle, obviamente sin ning\u00fan costo, solo quiere y mucha gente seguramente que est\u00e1 escuchando esto, quisiera aportar pues lo que de su coraz\u00f3n sale, entonces esa ser\u00eda mi primera pregunta, mi primer planteamiento Presidente. Bueno, este mes la semana tengo reuniones hoy voy a reunirme con la secci\u00f3n de maestros de Chiapas de la CENTE tengo reuniones para evaluar obras el fin de semana vamos a a hacer un recorrido desde Canc\u00fan hasta Chetumal una estaci\u00f3n antes de Chetumal la estaci\u00f3n de Bacalar porque vamos este fin de semana a inaugurar el parque del Jaguar en Tulum o sea, vamos en el tren Maya de Canc\u00fan a Tulum posiblemente pasemos antes a playa porque se van a entregar escrituras de la colonia Colosio que es un asunto de muchos a\u00f1os que la gente est\u00e1 viviendo en sus casas que construyeron, que adquirieron y no tienen escritura por un problema legal, jur\u00eddico que ya se resolvi\u00f3 y ya se van a entregar escrituras a los habitantes de la Colosio en el municipio de Solidaridad entonces vamos a bajar ah\u00ed se va a hacer un acto y luego nos vamos a Tulum y de Tulum vamos a estar en Felipe Carrillo Puerto porque vamos a inaugurar reinaugurar el museo de la cultura Maya lo que tiene que ver con la resistencia de los pueblos mayas la guerra de castas y vamos a terminar en Laguna de Bacalar y vamos a inaugurar tambi\u00e9n vamos a abrir una nueva zona arqueol\u00f3gica que me dicen que es bell\u00edsima precisamente a ver si tenemos si le preguntas a Diego est\u00e1 en frente de Bacalar Iscabal Iscabal a ver si tenemos algo esa se va a abrir como el parque del Jaguar entonces eso es este fin de semana nos va a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n la presidenta electa vamos a seguir supervisando obras y que vamos a pasar por primera vez por el tramo de Canc\u00fan a Tulum que fue un tramo que nos cost\u00f3 mucho en todo sentido porque son 120 kil\u00f3metros aproximadamente y se tuvieron que hacer 80 kil\u00f3metros como viaducto se van arriba para no afectar la flora, la fauna las cavernas las cuevas los r\u00edos subterr\u00e1neos los cenotes es como un segundo piso pero m\u00e1s grande que el de aqu\u00ed de la ciudad porque son 80 kil\u00f3metros entonces fue una obra muy importante puentes el puente de las garras del Jaguar a ver si no tienes esa foto del puente a tirantado de las garras del Jaguar todo esto para proteger el medio ambiente \u00bfes esta? o no ser\u00e1 que es... es escobar es como coba mire que precioso entonces se va a abrir es la primera vez verdad que se... es la primera vez que construimos el camino desde Bacalar estaba un camino de terracer\u00eda y se arregl\u00f3 se paviment\u00f3 y ya se puede ir entonces se pueden quedar en Bacalar que es tambi\u00e9n la laguna de los siete colores si saben de alguna otra laguna tan bella como esa me avisan me mandan un telegrama es bell\u00edsima claro que hay lagunas costeras bueno la de t\u00e9rminos la ciudad de Carmen es bell\u00edsima la machona tambi\u00e9n en Santana o S\u00e1nchez Magallanes en Tabasco por eso le pusieron la zona de la la zona de la Puebla por eso le pusieron la zona le pusieron a la zona Santanera ese nombre de Santana es una pen\u00ednsula bell\u00edsima y ah\u00ed naci\u00f3 Carlos Colorado el director de la zona de la Santanera Santanera, Santanera a ver si la ponemos no con con la Santanera y este Carlos Colorado era tambi\u00e9n t\u00edo creo de otra cantante famosa es una cantante famosa no s\u00e9 ahora que haga que le dec\u00edan la tesorito Laura Le\u00f3n Laura Le\u00f3n creo que era sobrina de Carlos Colorado este bueno pero todo esto que m\u00e1s le podemos pedir a la v\u00eda, ah y luego vamos a estar el d\u00eda 13 que es el aniversario de la defensa de Chapultepec por los ni\u00f1os h\u00e9roes la defensa de nuestra independencia que es el 13 ese mismo d\u00eda vamos a inaugurar el tren de Cuachacualco Zapalente el 14 que son 200 a\u00f1os de la decisi\u00f3n que tomaron los chapanecos de formar parte de la rep\u00fablica mexicana 200 a\u00f1os 14 de septiembre vamos a hacer un gran acto en Palenque y vamos a aprovechar para inaugurar algunas obras y luego nos vamos a subir ah\u00ed al tren y ya nos vamos hacia la parte de la selva de Calamul que es bell\u00edsima la zona arqueol\u00f3gica y ah\u00ed vamos a dormir y luego en la ma\u00f1ana el 15 hacemos de Calamul en el tren hasta Chetumal y ah\u00ed viajamos para estar aqu\u00ed como a las 2, 3 de la tarde porque el grito es en la noche este el 15 y luego tenemos de nuevo 20 o sea tenemos mucho trabajo todav\u00eda hasta que vamos a estar aqu\u00ed el lunes 30 que es el \u00faltimo d\u00eda yo termino como presidente el lunes 30 a las 12 de la noche pero en la ma\u00f1ana vamos a tener la \u00faltima ma\u00f1ana y ese d\u00eda de una vez tambi\u00e9n para ustedes como agradecimiento reconocimiento por lo que han hecho durante todo este tiempo de estar aqu\u00ed informando les voy a invitar a vamos a develar mi retrato como presidente el que va a quedar en los corredores porque est\u00e1n todos los presidentes y ya terminaron la pintura y ese \u00faltimo d\u00eda la vamos a colocar y yo les invito para que la vean la que va a quedar aqu\u00ed en los corredores del palacio y sobre el desayuno pues tambi\u00e9n me molest\u00f3 mucho lo que hizo L\u00f3pez D\u00f3riga ya Joaqu\u00edn est\u00e1 lo que le encuentro muy, s\u00ed muy enoj\u00f3n corajudo este cuando se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n con este el encuentro s\u00ed el encuentro de quienes interact\u00faan en las redes sociales pues preocupados porque algunos vienen o llegaron de otros estados pues yo fui el responsable que le dije a Jes\u00fas oye pues hay que prepararle un desayuno un caf\u00e9 entonces hicieron desayunos pues modestos una cajita de huevos revueltos hicieron un esc\u00e1ndalo con eso que porque se le hab\u00eda dado y uno muy grosero de bueno primero fue L\u00f3pez D\u00f3riga pero hay uno de Mario de de Mario de Constanza ponlo, ponlo ponlo porque este ojal\u00e1 y tambi\u00e9n este se tranquilice se porque yo soy partidario de que todos cambiamos de modo de pensar las piedras cambian de modo de pensar y adem\u00e1s est\u00e1 demostrado en la vida hay quienes est\u00e1n durante mucho tiempo viven amargados son este t\u00f3xicos conservadores reaccionarios y terminan el \u00faltimo tramo de su vida siendo consecuentes felices y progresistas y al rev\u00e9s tambi\u00e9n hay quienes son progresistas y son felices y de repente cambian terminan derechos este t\u00f3xicos este zafo dir\u00edan zafo entonces todo todos podemos tener que haber pero porque esos insultos mire esos medios independientes entre comillas que repiten que es un honor estar como obrador est\u00e1n bien maiciados y terapeados la cajita la cajita kinder es lo de menos no pero hay otro si otro mas ofensivo ese no no no no pero hay otro que el pone este es el desayuno de ese d\u00eda que se ofreci\u00f3 todo esto pero hay otro no lo haya borrado faltaron los frijoles a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-21 07:06:46.574643"
}