{
    "video_id": "Z7ineRI7-RU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Z7ineRI7-RU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcBlefIF1csnMkM64t9zwbXfBvbw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z7ineRI7-RU",
    "video_title": "Mensaje del presidente AMLO por resultados de elecciones 2024",
    "video_length_seconds": 159,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos mexicanas mexicanos",
            "start": 0.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Confieso que estoy muy",
            "start": 4.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contento orgulloso de ser el presidente",
            "start": 7.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de un pueblo ejemplar el pueblo de",
            "start": 11.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la jornada electoral del d\u00eda de",
            "start": 14.679,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hoy demostr\u00f3 que es un pueblo El nuestro",
            "start": 17.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 23.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "politizado un pueblo con vocaci\u00f3n",
            "start": 24.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 28.48,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entendida la democracia como El poder",
            "start": 30.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 34.879,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo la democracia con dimensi\u00f3n",
            "start": 37.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "social acaba de dar a conocer la",
            "start": 41.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidenta del INE el conteo r\u00e1pido",
            "start": 43.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sobre los resultados en la",
            "start": 47.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 51.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidencial felicito a todos los",
            "start": 52.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "candidatos participantes",
            "start": 56.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "candidato del movimiento ciudadano a la",
            "start": 60.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "candidata del pan del Pri del PRD y",
            "start": 63.96,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "desde luego con todo mi afecto",
            "start": 69.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "respeto felicito a Claudia",
            "start": 75.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "shen quien result\u00f3 triunfadora en esta",
            "start": 79.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "contienda",
            "start": 84.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con amplio margen va a ser la la primera",
            "start": 85.6,
            "duration": 12.519
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico en 200 a\u00f1os desde",
            "start": 91.0,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "1824 desde la primera Rep\u00fablica Federal",
            "start": 98.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desde que gobern\u00f3 Guadalupe Victoria el",
            "start": 102.2,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 106.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 109.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidenta posiblemente con m\u00e1s votos",
            "start": 111.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "obtenidos en toda la historia de nuestro",
            "start": 116.159,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 119.479,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a seguir hablando sobre",
            "start": 120.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este tema en la",
            "start": 123.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en la",
            "start": 126.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 129.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "matutina y vamos a poder conversar m\u00e1s",
            "start": 131.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sobre este asunto pero ahora quer\u00eda yo",
            "start": 136.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sobre todo felicitar a todos los",
            "start": 139.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mexicanos un abrazo cari\u00f1oso afectuoso",
            "start": 142.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "se puso de nuevo el nombre de M\u00e9xico en",
            "start": 146.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "las alturas es un",
            "start": 152.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "orgullo ser mexicano",
            "start": 155.0,
            "duration": 4.319
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas amigos mexicanas mexicanos Confieso que estoy muy contento orgulloso de ser el presidente de un pueblo ejemplar el pueblo de M\u00e9xico la jornada electoral del d\u00eda de hoy demostr\u00f3 que es un pueblo El nuestro muy politizado un pueblo con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica entendida la democracia como El poder del pueblo para el pueblo y con el pueblo la democracia con dimensi\u00f3n social acaba de dar a conocer la presidenta del INE el conteo r\u00e1pido sobre los resultados en la elecci\u00f3n presidencial felicito a todos los candidatos participantes candidato del movimiento ciudadano a la candidata del pan del Pri del PRD y desde luego con todo mi afecto respeto felicito a Claudia shen quien result\u00f3 triunfadora en esta contienda con amplio margen va a ser la la primera presidenta de M\u00e9xico en 200 a\u00f1os desde 1824 desde la primera Rep\u00fablica Federal desde que gobern\u00f3 Guadalupe Victoria el primer presidente de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n la presidenta posiblemente con m\u00e1s votos obtenidos en toda la historia de nuestro pa\u00eds ma\u00f1ana vamos a seguir hablando sobre este tema en la ma\u00f1anera en la conferencia matutina y vamos a poder conversar m\u00e1s sobre este asunto pero ahora quer\u00eda yo sobre todo felicitar a todos los mexicanos un abrazo cari\u00f1oso afectuoso se puso de nuevo el nombre de M\u00e9xico en las alturas es un orgullo ser mexicano",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:53.450740"
}