{
    "video_id": "Z8KBFrBbSLA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Z8KBFrBbSLA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDyqNyx8dtagfvwKk-JJt8qQZWOBQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z8KBFrBbSLA",
    "video_title": "Creaci\u00f3n de empleos alcanza m\u00e1ximo hist\u00f3rico en octubre. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10261,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1122.62,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1129.81,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1136.16,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1152.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1162.82,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1245.14,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1543.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a",
            "start": 1552.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "terminar esta semana",
            "start": 1555.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "buena semana",
            "start": 1559.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "afortunadamente muy buenas noticias",
            "start": 1562.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1566.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de se rebas\u00f3 el pron\u00f3stico de",
            "start": 1570.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1575.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "te fortaleci\u00f3 el peso",
            "start": 1578.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3",
            "start": 1585.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1587.539,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "en el mes de octubre",
            "start": 1592.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el octubre",
            "start": 1596.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s empleos",
            "start": 1599.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 1602.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en fin Bien bien",
            "start": 1606.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y de buenas",
            "start": 1608.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en lo internacional",
            "start": 1612.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no fue muy bien",
            "start": 1615.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ya no puedo decir m\u00e1s",
            "start": 1618.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y terminamos la semana con el Qui\u00e9n es",
            "start": 1623.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1629.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1631.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1633.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "acostumbra para las para los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1635.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 1639.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tuvimos actividad pero podemos hacer",
            "start": 1640.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1644.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a ver Elizabeth y luego preguntas",
            "start": 1645.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1651.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos este es el Qui\u00e9n",
            "start": 1654.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las mentiras de la semana",
            "start": 1657.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "del 4 de noviembre es 4 de noviembre de",
            "start": 1659.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2022",
            "start": 1665.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "difunden mentiras sobre la reforma",
            "start": 1666.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "electoral propuesta por el presidente",
            "start": 1669.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1671.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se present\u00f3 en el",
            "start": 1674.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "congreso la propuesta de reforma",
            "start": 1677.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "electoral del poder ejecutivo Federal",
            "start": 1679.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n",
            "start": 1681.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bajo el llamado a salvar al Instituto",
            "start": 1684.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Nacional electoral los argumentos falsos",
            "start": 1687.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "van de que se quiere desaparecer al INE",
            "start": 1690.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quitarle autonom\u00eda que va a desaparecer",
            "start": 1693.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la democracia que se quiere destruir al",
            "start": 1697.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sistema electoral y hasta ah\u00ed quien",
            "start": 1700.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "advierte falsamente por supuesto que se",
            "start": 1703.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "busca robar la elecci\u00f3n de 2024 todo eso",
            "start": 1707.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es mentira la propuesta del ejecutivo no",
            "start": 1711.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "desaparece al INE y mantiene su",
            "start": 1715.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda al contrario de lo que dicen",
            "start": 1717.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los adversarios promueve el",
            "start": 1720.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la autoridad",
            "start": 1722.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "electoral y le reconoce atribuciones",
            "start": 1724.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exclusivas como garantizar las",
            "start": 1727.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "elecciones en todo el pa\u00eds adem\u00e1s de",
            "start": 1730.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo organizar de organizar las",
            "start": 1735.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "consultas populares refer\u00e9ndums y",
            "start": 1739.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "plebiscitos lo que tambi\u00e9n plantea es",
            "start": 1741.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "reducir el dinero destinado a las",
            "start": 1745.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "elecciones y el n\u00famero de legisladores",
            "start": 1749.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "esto entre otras cosas la propuesta del",
            "start": 1751.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal consiste en erradicar",
            "start": 1755.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n del sistema electoral de",
            "start": 1757.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sobre todo los fraudes",
            "start": 1759.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "electorales muy comunes en el per\u00edodo",
            "start": 1762.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "neoliberal pero en el contexto del",
            "start": 1764.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "debate sobre la reforma electoral",
            "start": 1767.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "resulta relevante la encuesta del iner",
            "start": 1768.919,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "levantada en septiembre pasado en ella",
            "start": 1771.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los datos revelan que el",
            "start": 1775.419,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "51% de los entrevistados",
            "start": 1778.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se pronunci\u00f3 a favor de la Reforma",
            "start": 1781.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "electoral en 93% apoya que los recursos",
            "start": 1783.919,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "a los partidos pol\u00edticos se reduzcan el",
            "start": 1788.539,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "87% avala disminuir el n\u00famero de",
            "start": 1792.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diputados y senadores el 78% apoya que",
            "start": 1796.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "consejeros y los magistrados electorales",
            "start": 1801.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sean electos por voto ciudadano directo",
            "start": 1804.039,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y el 74% est\u00e1 por reducir los recursos",
            "start": 1809.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "al INE es decir",
            "start": 1813.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "todo lo contrario de lo que sostienen",
            "start": 1816.34,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "quienes hoy defienden la l\u00ednea quienes",
            "start": 1819.559,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Por cierto guardaron silencio o de plano",
            "start": 1823.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "apoyaron a los fraudes electorales",
            "start": 1826.779,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cometidos en 2006 y 2012 por hablar de",
            "start": 1829.22,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los fraudes electorales m\u00e1s recientes",
            "start": 1834.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed los principales impulsores de esta",
            "start": 1835.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n han sido por",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supuesto Claudio x Gonz\u00e1lez Gabriel",
            "start": 1841.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quadri Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n pacasso Jos\u00e9",
            "start": 1844.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Antonio Crespo julen rementer\u00eda Max",
            "start": 1849.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Kaiser Porfirio Mu\u00f1oz ledo Denis dress",
            "start": 1852.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Javier Lozano Santiago grill y Ricardo",
            "start": 1856.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Anaya bueno esto por mencionar algunos",
            "start": 1860.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1863.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "participan asociaciones de la sociedad",
            "start": 1865.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 1868.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "como sociedad civil MX y Unidos lo que",
            "start": 1869.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sea que eso signifique y",
            "start": 1873.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "junto con otros grupos que lidera por",
            "start": 1875.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "supuesto Claudio x Gonz\u00e1lez llamaron a",
            "start": 1878.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "manifestarse contra la reforma tambi\u00e9n",
            "start": 1881.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se han sumado empresarios de la coparmex",
            "start": 1884.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ellos tambi\u00e9n se suman medios de",
            "start": 1888.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n periodistas y columnistas",
            "start": 1890.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "como el Washington post reforma nexos",
            "start": 1893.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "publimetro y la revista etc\u00e9tera",
            "start": 1896.559,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no acab\u00f3 la campa\u00f1a esto se",
            "start": 1899.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "recrudeci\u00f3 con el pronunciamiento de la",
            "start": 1904.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos",
            "start": 1906.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sobre la necesidad inminente de",
            "start": 1907.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformar al INE y poner por delante",
            "start": 1910.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el derecho al pueblo para acceder a la",
            "start": 1913.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "democracia hay de plano enloquecieron",
            "start": 1916.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "bajo la Consigna El INE no se toca y",
            "start": 1919.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed en la pantalla vamos a ver",
            "start": 1923.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los tuits que nos parecieron m\u00e1s",
            "start": 1925.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "relevantes Claudia Quiz Gonz\u00e1lez dice",
            "start": 1929.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "morena quiere destruir debilitar al INE",
            "start": 1932.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque sabe que en una contienda",
            "start": 1936.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "verdaderamente democr\u00e1tica no podr\u00eda",
            "start": 1939.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "volver a ganar la presidencia",
            "start": 1942.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "temen el voto de castigo que ser\u00e1 masivo",
            "start": 1944.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y el voto de quienes desean cambio que",
            "start": 1947.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 masivo quieren ganar por la mala",
            "start": 1949.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hashtag yo defiendo",
            "start": 1953.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pero bueno este no es el m\u00e1s absurdo",
            "start": 1956.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Javier Lozano por ejemplo dice lean bien",
            "start": 1959.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que quede constancia somos muchos m\u00e1s",
            "start": 1962.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Los que cuidamos la democracia y",
            "start": 1965.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "repudiamos la dictadura el INE no se",
            "start": 1968.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "toca bueno esto por supuesto se echa",
            "start": 1971.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "abajo con la propia encuesta que realiz\u00f3",
            "start": 1974.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 1976.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Gustavo de hoyos por su parte dice",
            "start": 1978.039,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "hashtag Gustavo dice en el heraldo de",
            "start": 1980.919,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico defender al INE es un deber in",
            "start": 1984.98,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "declinable de todo ciudadano en 2019 el",
            "start": 1989.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "oficialismo pretendi\u00f3 apoderarse del",
            "start": 1993.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano electoral muchos nos movilizamos",
            "start": 1995.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Y empezamos una Cruzada por la",
            "start": 1998.419,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "democracia el INE no se toca yo defiendo",
            "start": 2001.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a l\u00ednea",
            "start": 2005.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y finalmente queremos destacar el de",
            "start": 2008.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "julen rementer\u00eda que dice morena est\u00e1",
            "start": 2010.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acabando con todo pero m\u00e1s con la baba",
            "start": 2013.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de caracol la cual se embarran para que",
            "start": 2016.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se les resbale El clamor del pueblo",
            "start": 2018.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajador Pues el pueblo trabajador",
            "start": 2020.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dice otra cosa seg\u00fan la encuesta del INE",
            "start": 2023.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pero sigue Pero ni aunque lleguen sucios",
            "start": 2025.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "puercos ni embarrados los dejaremos que",
            "start": 2029.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destruyan otra",
            "start": 2032.019,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2034.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el INE no se toca fin de la discusi\u00f3n",
            "start": 2035.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos otro el de Santiago",
            "start": 2045.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ah el de cuadri claro dice autogolpe",
            "start": 2049.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "militar de L\u00f3pez y destrucci\u00f3n inminente",
            "start": 2053.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del INE de la Democracia mexicana",
            "start": 2055.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "debemos de tenerlo as\u00ed se las gasta la",
            "start": 2058.56,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n pero aqu\u00ed queremos darles 10",
            "start": 2062.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "puntos para que toda la sociedad que nos",
            "start": 2064.899,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 2067.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sepa de qu\u00e9 va la reforma electoral y",
            "start": 2069.119,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "todos tengamos acceso a entenderla",
            "start": 2074.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2078.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no desaparece el INE cambio de nombre",
            "start": 2079.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ahora se llamar\u00eda inec Instituto",
            "start": 2083.56,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "Nacional electoral y de consultas que",
            "start": 2087.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo aut\u00f3nomo el n\u00famero 2 es",
            "start": 2091.859,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "reducir el n\u00famero de diputados de 500 a",
            "start": 2095.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "300 3 reducir el n\u00famero de senadores de",
            "start": 2099.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "128 a 96",
            "start": 2103.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "4 los consejeros del ineke y magistrados",
            "start": 2107.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del tribunal electoral del poder",
            "start": 2110.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n ser\u00e1n",
            "start": 2112.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propuestos por los tres poderes de la",
            "start": 2115.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y ser\u00e1n elegidos por medio de Voto",
            "start": 2118.18,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Popular en elecciones abiertas m\u00e1s poder",
            "start": 2122.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2127.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "5 reducir el n\u00famero de consejeros del",
            "start": 2128.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "inec de 11 a 7",
            "start": 2132.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "financiamiento p\u00fablico a partidos",
            "start": 2135.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos solo para campa\u00f1as electorales",
            "start": 2137.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "7 reducir a 30 minutos diarios de",
            "start": 2142.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "propaganda pol\u00edtica en radio y",
            "start": 2146.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2149.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 2150.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "disminuir la participaci\u00f3n en una",
            "start": 2151.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consulta popular de",
            "start": 2155.079,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "40%, a 30 y 3% para que sea vinculante 9",
            "start": 2157.68,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "eliminar los \u00f3rganos electorales locales",
            "start": 2165.119,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo implementar el voto",
            "start": 2169.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico queremos decir que todos",
            "start": 2172.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "estos puntos son",
            "start": 2175.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de esta reforma",
            "start": 2177.359,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "es para ahorrar m\u00e1s de 10 mil millones",
            "start": 2180.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de pesos y estos ser\u00e1n destinados a",
            "start": 2185.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "becas pensiones para adultos mayores y",
            "start": 2188.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad",
            "start": 2192.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que propone la propuesta lo",
            "start": 2196.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que propone la reforma electoral",
            "start": 2199.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y con esto se echa bajo las mentiras de",
            "start": 2202.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n pero vamos con la siguiente",
            "start": 2204.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las noticias falsas tienen prop\u00f3sitos",
            "start": 2209.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2211.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en un intento por desprestigiar al",
            "start": 2212.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidente al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2215.859,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "inventaron que visit\u00f3",
            "start": 2217.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana el presidente",
            "start": 2221.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador visit\u00f3 Baja",
            "start": 2224.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "California Sur Sonora y Sinaloa en los",
            "start": 2226.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tres estados supervis\u00f3 la puesta en",
            "start": 2230.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marcha del plan de salud que busca",
            "start": 2233.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "garantizar la atenci\u00f3n y los",
            "start": 2236.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para toda la",
            "start": 2239.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2241.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incluidos m\u00e9dicos especialistas servicio",
            "start": 2242.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y abasto suficiente de",
            "start": 2246.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "medicinas adem\u00e1s en Guaymas hizo la",
            "start": 2249.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entrega hist\u00f3rica de 30.000 hect\u00e1reas al",
            "start": 2253.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo Yaqui",
            "start": 2257.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero en lugar de informar sobre estos",
            "start": 2258.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asuntos el 29 de octubre pasado",
            "start": 2261.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personajes de la oposici\u00f3n y periodistas",
            "start": 2264.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lanzaron una campa\u00f1a de las que ya",
            "start": 2267.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acostumbran para desinformar diciendo",
            "start": 2269.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda visitado vadiraguato para",
            "start": 2272.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intentar una vez m\u00e1s sin \u00e9xito vincular",
            "start": 2274.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2277.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con el crimen organizado",
            "start": 2279.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 2282.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Por supuesto que es totalmente falso",
            "start": 2284.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero les vamos a decir que fue lo que",
            "start": 2286.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realmente pas\u00f3 pues que Sergio Sarmiento",
            "start": 2289.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio Crespo",
            "start": 2293.339,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Kenia L\u00f3pez de rabad\u00e1n chumel Torres y",
            "start": 2296.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entre otros mintieron sobre la supuesta",
            "start": 2300.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "visita del presidente L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 2302.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Badiraguato el pasado fin de semana que",
            "start": 2305.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice que para reunirse con miembros del",
            "start": 2308.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cartel De Sinaloa Pero bueno Esto es",
            "start": 2310.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "falso por supuesto Y pues la oposici\u00f3n",
            "start": 2313.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "le encanta perder el tiempo propagando",
            "start": 2316.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 2319.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2321.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo lamentable o lo ben\u00e9fico para el",
            "start": 2322.859,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es que ya nadie les",
            "start": 2326.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cree sus mentiras pero es pens\u00e9 que la",
            "start": 2328.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosa no par\u00f3 ah\u00ed el 31 de octubre el",
            "start": 2331.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente en la conferencia de prensa",
            "start": 2334.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este espacio expuso que su visita fue",
            "start": 2336.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para impulsar la protecci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 2339.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sinaloa es el granero de M\u00e9xico cuenta",
            "start": 2341.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con 800.000 hect\u00e1reas de riego y 600.000",
            "start": 2344.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de temporal adem\u00e1s supervis\u00f3",
            "start": 2349.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del plan de salud en",
            "start": 2352.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa El presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2354.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 tambi\u00e9n que debe dejar de",
            "start": 2357.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estigmatizarse a la gente de la zona",
            "start": 2360.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Serrana de Sinaloa que es gente",
            "start": 2363.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajadora y remat\u00f3 que la visita no",
            "start": 2366.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue a Badiraguato sino a Guam\u00fachil la",
            "start": 2369.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tierra que por cierto vio nacer a Pedro",
            "start": 2372.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Infante",
            "start": 2375.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bueno la oposici\u00f3n continua mintiendo",
            "start": 2377.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre el tema y hasta g\u00e9nero el hashtag",
            "start": 2380.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "narcopresidentes impulsada",
            "start": 2382.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "principalmente por Sergio Sarmiento y",
            "start": 2385.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ricardo alem\u00e1n adem\u00e1s se public\u00f3 un",
            "start": 2387.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "video con camionetas",
            "start": 2390.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y el video por supuesto que no es actual",
            "start": 2392.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como ya acostumbran Sacan cosas del",
            "start": 2395.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasado es de abril de 2020 del Estado de",
            "start": 2398.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la comitiva o las camionetas",
            "start": 2403.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que se ven ah\u00ed no son de la comitiva del",
            "start": 2406.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presidente Pero de ese tama\u00f1o son las",
            "start": 2410.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "calumnias de la oposici\u00f3n",
            "start": 2414.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente por favor",
            "start": 2418.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es fuera de serie de verdad una",
            "start": 2422.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "joya difunden video para difamar a las",
            "start": 2426.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas ahora que traen mucho",
            "start": 2428.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto la segunda quincena de octubre",
            "start": 2431.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 ampliamente un v\u00eddeo en el que",
            "start": 2434.14,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "unas personas se encuentran bailando",
            "start": 2436.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ataviados con uniformes de la marina el",
            "start": 2439.079,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "video se viraliz\u00f3 y asegur\u00f3 que miembros",
            "start": 2442.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta corporaci\u00f3n de la marina",
            "start": 2446.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participaron en una fiesta con miembros",
            "start": 2448.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del crimen organizado y que",
            "start": 2451.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuestamente estaban cuidando a un capo",
            "start": 2453.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la droga",
            "start": 2456.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero todo result\u00f3 un montaje se trat\u00f3 de",
            "start": 2458.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un videoclip detr\u00e1s de c\u00e1maras de un",
            "start": 2461.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "video musical",
            "start": 2464.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2466.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nos vemos nos vemos s\u00ed s\u00ed p\u00f3nganlo",
            "start": 2468.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2475.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2482.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2484.66,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2490.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2495.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2498.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "claramente la est\u00e1n pasando muy bien",
            "start": 2502.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero no son marinos se trata de un",
            "start": 2504.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "videoclip detr\u00e1s de c\u00e1maras de un video",
            "start": 2507.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "musical del grupo clasificado quienes en",
            "start": 2510.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un comunicado explicaron que se tratan",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de dos actores con uniformes no",
            "start": 2515.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "oficiales y armas de utiler\u00eda la",
            "start": 2518.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina por su parte",
            "start": 2522.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 que de ninguno de sus miembros",
            "start": 2524.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la grabaci\u00f3n y que la",
            "start": 2527.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vestimenta es ap\u00f3crifa como",
            "start": 2529.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo confirm\u00f3 en este comunicado el grupos",
            "start": 2532.02,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "clasificados",
            "start": 2536.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y Bueno",
            "start": 2538.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed nuestra secci\u00f3n de hoy es",
            "start": 2539.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 2543.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno para que este terminen bien la",
            "start": 2550.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "semana nuestros adversarios",
            "start": 2553.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que como mienten",
            "start": 2558.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es una f\u00e1brica",
            "start": 2565.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mentiras",
            "start": 2568.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es un negocio",
            "start": 2571.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "bastante lucrativo",
            "start": 2574.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos viven",
            "start": 2579.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de atacarnos",
            "start": 2581.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 2589.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2593.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "afortunadamente existe",
            "start": 2596.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1anera y podemos aclarar",
            "start": 2600.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante no la gente",
            "start": 2605.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que nos tiene confianza",
            "start": 2608.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ni sabe que nos guiamos por tres",
            "start": 2613.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principios no mentir No robar y no",
            "start": 2615.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo",
            "start": 2619.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y para que",
            "start": 2623.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se cierre bien la semana",
            "start": 2625.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no se vayan a enojar los",
            "start": 2630.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2634.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque no hay que perder el sentido del",
            "start": 2636.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 2638.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2640.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos estar muy molestos muy molestos",
            "start": 2641.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy molestos pero",
            "start": 2645.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no pasar de eso",
            "start": 2648.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed",
            "start": 2653.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Porque as\u00ed es la democracia no podemos",
            "start": 2657.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos pensar de la misma manera",
            "start": 2660.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tiene que garantizarse el derecho a",
            "start": 2664.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "disentir si uno est\u00e1 en el gobierno",
            "start": 2668.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "garantizar las libertades plenas",
            "start": 2673.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y cuando hay excesos",
            "start": 2678.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pues a los que act\u00faan de esa manera se",
            "start": 2681.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "les revierte",
            "start": 2684.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Porque si el pueblo",
            "start": 2687.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consciente politizado",
            "start": 2689.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pues no sabe no solo no sabe",
            "start": 2694.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2699.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es cierto y que no es cierto sino",
            "start": 2701.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2704.619,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2704.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no le gusta",
            "start": 2708.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Cuando alguien agrede",
            "start": 2710.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "insulta",
            "start": 2715.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumnia burdamente",
            "start": 2719.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces tiene un efecto de Boomerang",
            "start": 2725.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiran El golpe",
            "start": 2730.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se le regresa",
            "start": 2732.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dicho Todo lo anterior paso",
            "start": 2737.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense",
            "start": 2744.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es que como hablo de espacio no hablo de",
            "start": 2745.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 2749.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Tratamos de",
            "start": 2751.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este tengo ya muchos achaques",
            "start": 2756.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2759.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero miren les voy a presumir",
            "start": 2762.96,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos en las encuestas en la",
            "start": 2768.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 2773.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 2776.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 2777.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es una encuesta cada semana",
            "start": 2779.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Seguimos estando en segundo lugar",
            "start": 2783.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 2787.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Moody Sigue estando en primero",
            "start": 2790.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "77 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 2805.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro de la India",
            "start": 2810.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2815.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco",
            "start": 2817.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aldeano",
            "start": 2825.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 2835.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un gran respeto y agradecimiento a",
            "start": 2837.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2840.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo a la gente humilde",
            "start": 2843.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 2846.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2849.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2851.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "solidaria muy fraterna muy agradecida",
            "start": 2854.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pueblo bueno",
            "start": 2860.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tenemos 68",
            "start": 2863.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "luego En tercer lugar",
            "start": 2868.66,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "Australia con 57",
            "start": 2872.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que acaba de entrar",
            "start": 2882.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a es primera ministra no",
            "start": 2885.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Italia 51",
            "start": 2888.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de Suiza tambi\u00e9n 51",
            "start": 2896.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2898.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de Suecia 43",
            "start": 2901.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed los que aprobamos",
            "start": 2906.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "6 luego con",
            "start": 2917.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 2922.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "menos uno",
            "start": 2928.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el presidente bolsonaro 46",
            "start": 2932.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el del Reino Unido Primer Ministro acaba",
            "start": 2939.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de entrar",
            "start": 2943.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 2945.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2947.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quien dej\u00f3 el cargo",
            "start": 2949.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba muy abajo ya era insostenible",
            "start": 2954.339,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "y hay que reconocerle que tuvo",
            "start": 2959.8,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "Pues el valor de decir me voy",
            "start": 2965.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1 entrando",
            "start": 2972.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 con 35",
            "start": 2976.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "debo de Irlanda",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "41",
            "start": 2986.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presidente baila en con 42",
            "start": 2989.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro trudo con 40",
            "start": 2993.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el presidente o Primer Ministro de",
            "start": 3006.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "B\u00e9lgica 36",
            "start": 3009.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente de Espa\u00f1a",
            "start": 3013.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pedro S\u00e1nchez 35",
            "start": 3015.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de Austria",
            "start": 3021.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "29",
            "start": 3024.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "macron",
            "start": 3028.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 3032.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "presidente o Primer Ministro de Jap\u00f3n 25",
            "start": 3038.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Primer Ministro",
            "start": 3043.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de Pa\u00edses Bajos 27",
            "start": 3047.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de Noruega 26",
            "start": 3051.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica Checa 25",
            "start": 3055.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de Alemania 26",
            "start": 3059.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de Polonia 24",
            "start": 3064.559,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Corea del Sur",
            "start": 3068.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 3070.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "son todo",
            "start": 3072.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "son 22",
            "start": 3075.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y de los 22 5",
            "start": 3079.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con aprobaci\u00f3n y estamos en segundo",
            "start": 3081.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lugar por nuestro pueblo",
            "start": 3084.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque tenemos un pueblo",
            "start": 3090.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 3093.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3096.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hemos tenido tambi\u00e9n suerte",
            "start": 3100.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3104.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "va saliendo adelante el pa\u00eds en lo",
            "start": 3106.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3111.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no es poca cosa que",
            "start": 3113.64,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "se hayan creado alrededor de 220 mil",
            "start": 3117.559,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "empleos en octubre",
            "start": 3123.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "nuevos empleos",
            "start": 3126.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3129.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Antier Y ayer el peso",
            "start": 3131.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "estuvo como en 1970",
            "start": 3136.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en",
            "start": 3143.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 3147.9,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces vamos bien y vamos a seguir",
            "start": 3152.579,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "procurando que",
            "start": 3158.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3162.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "progresos con justicia",
            "start": 3166.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico empleo pero",
            "start": 3169.619,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo bienestar",
            "start": 3174.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una buena noticia tambi\u00e9n",
            "start": 3179.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es de que esta semana se empezaron a",
            "start": 3182.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "dispersar los fondos para",
            "start": 3187.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 11 millones de adultos mayores",
            "start": 3191.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que reciben pensi\u00f3n",
            "start": 3194.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s es este bimestre",
            "start": 3197.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de noviembre diciembre",
            "start": 3202.859,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con la cantidad que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3208.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque a partir de enero hay un",
            "start": 3210.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incremento de 25%.",
            "start": 3213.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a las pensiones",
            "start": 3217.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 por aprobarse el presupuesto y",
            "start": 3219.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya se contempla ese incremento",
            "start": 3223.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3227.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3230.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces vamos bien",
            "start": 3232.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3238.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar",
            "start": 3240.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3243.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "eso cuando",
            "start": 3245.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "miren de ahora",
            "start": 3249.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 3260.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este los expertos no que est\u00e1n",
            "start": 3262.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este muy enojados",
            "start": 3269.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 3273.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "muy enojados que ha hecho",
            "start": 3277.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ha hecho A ver d\u00edgame una cosa Hay",
            "start": 3281.099,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "alguien ah\u00ed en un Twitter",
            "start": 3285.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan ellos esto es producto",
            "start": 3291.72,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de la casualidad del destino porque Dios",
            "start": 3295.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "quiere este pues s\u00ed Dios quiere que nos",
            "start": 3299.819,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "vaya bien sin duda Pero tambi\u00e9n",
            "start": 3303.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto es producto",
            "start": 3307.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3310.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que logramos convencer al presidente",
            "start": 3314.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Trump de que era necesario continuar con",
            "start": 3316.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3320.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y no fue f\u00e1cil",
            "start": 3323.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no fueron",
            "start": 3327.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "tortas de chilaquiles de tamal",
            "start": 3329.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o chanchamiento",
            "start": 3335.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o ahora que est\u00e1",
            "start": 3337.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Acaba de pasar el mole de cadera",
            "start": 3339.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por un trabajo",
            "start": 3347.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque no se quer\u00eda",
            "start": 3350.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "continuar con el tratado",
            "start": 3355.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 a plantear inclusive",
            "start": 3358.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un acuerdo bilateral M\u00e9xico Estados",
            "start": 3361.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Unidos sin Canad\u00e1 y nosotros",
            "start": 3365.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "convencimos al gobierno Estados Unidos y",
            "start": 3370.339,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 muy bien el presidente Trump",
            "start": 3373.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3375.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1",
            "start": 3378.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 3380.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Y eso que nos da",
            "start": 3382.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues la oportunidad de tener el mercado",
            "start": 3387.059,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande",
            "start": 3391.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3394.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como vecino de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3398.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por segundo mes",
            "start": 3405.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consecutivo",
            "start": 3407.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "somos el primer socio comercial de",
            "start": 3410.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3414.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa ayud\u00f3",
            "start": 3420.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar cuando me vinieron",
            "start": 3422.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3424.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los que estaban acostumbrados a hacer",
            "start": 3427.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rescatados",
            "start": 3430.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como si se",
            "start": 3433.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fuesen empobrecer",
            "start": 3438.079,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia",
            "start": 3444.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3446.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que pidi\u00e9ramos",
            "start": 3450.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que nos endeud\u00e1ramos",
            "start": 3454.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para poder salir",
            "start": 3460.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y dijimos no",
            "start": 3464.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "No no vamos a pedir deuda",
            "start": 3467.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3472.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas",
            "start": 3474.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas",
            "start": 3476.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nuestra deuda es de menos del 50% del",
            "start": 3481.98,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "producto interno bruto esto no sucedi\u00f3",
            "start": 3486.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 3490.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo se fueron",
            "start": 3492.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a la contrataci\u00f3n de deuda",
            "start": 3496.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9",
            "start": 3500.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ped\u00edan deuda y siguen pidiendo para",
            "start": 3504.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "darle a los de arriba",
            "start": 3507.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "no lo olviden",
            "start": 3509.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "te enga\u00f1aban",
            "start": 3513.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el sofisma",
            "start": 3517.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 3520.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "goteaba abajo salpicaba",
            "start": 3523.52,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "que si se llenaba la copa derramaba",
            "start": 3529.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3538.44,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "por eso hab\u00eda que darle a los de arriba",
            "start": 3541.2,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "puras mentiras",
            "start": 3546.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la riqueza desgraciadamente no es",
            "start": 3548.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contagiosa",
            "start": 3550.799,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "no es permeable",
            "start": 3553.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3557.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "estos pues no tienen llenadera",
            "start": 3562.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se llena la copa y no esperan que",
            "start": 3566.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "derrame ponen otra copa",
            "start": 3569.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y nunca cae nada abajo",
            "start": 3573.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l fue la f\u00f3rmula nueva",
            "start": 3578.339,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 y que nos sac\u00f3 adelante",
            "start": 3582.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de ayudar de abajo hacia arriba",
            "start": 3587.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dice beneficiaron hasta los de arriba",
            "start": 3591.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque se fortaleci\u00f3 la capacidad de",
            "start": 3596.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compra de millones de mexicanos",
            "start": 3600.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no hubo crisis de consumo",
            "start": 3602.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es una estrategia completamente distinta",
            "start": 3608.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y lo otro es un cuento para robar para",
            "start": 3612.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 3615.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3618.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 3621.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "socializar",
            "start": 3625.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas",
            "start": 3627.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y privatizar las ganancias",
            "start": 3630.0,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Ese es el modelo",
            "start": 3634.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3637.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el que defienden",
            "start": 3639.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos nuestros adversarios",
            "start": 3641.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya",
            "start": 3646.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 3648.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay quienes todav\u00eda se",
            "start": 3650.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los siguen apoyando",
            "start": 3655.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como los que no quieren que vaya loro\u00f1a",
            "start": 3660.059,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a comprar a un supermercado",
            "start": 3663.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ni siquiera es dif\u00edcil",
            "start": 3667.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de medio pelo",
            "start": 3670.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3673.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 much\u00edsimo",
            "start": 3676.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mejor el tianguis",
            "start": 3678.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed los que se ponen Este s\u00ed un d\u00eda la",
            "start": 3683.359,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3688.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3690.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "x le ha comprado a ellos",
            "start": 3691.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este ellos le compran a los",
            "start": 3694.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 3697.319,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hay que ayudarlos",
            "start": 3699.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Bueno ya me estoy metiendo en otras",
            "start": 3703.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cosas que cada quien compre donde quiera",
            "start": 3705.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muy bien V\u00e1monos con la segunda fila",
            "start": 3709.319,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Ah bueno",
            "start": 3713.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 3717.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3718.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "vamos vamos",
            "start": 3722.339,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una y se Vamos nos vamos a la segunda",
            "start": 3724.339,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Ya fue ayer la tercera",
            "start": 3728.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ser presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 3732.299,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Daniel marmolejo de 4a Rep\u00fablica y sin",
            "start": 3734.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "l\u00ednea MX se\u00f1orita es muy buenos d\u00edas",
            "start": 3738.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "la noche del 26 y la madrugada del 27 de",
            "start": 3741.599,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "septiembre del 2014 en igual a Guerrero",
            "start": 3745.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se quebr\u00f3 la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3749.299,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el estupor lleg\u00f3 a todas partes en el",
            "start": 3752.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo las capitales m\u00e1s importantes",
            "start": 3755.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "acudidas por el evento hicieron Que",
            "start": 3758.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "multitudes salieran a las calles y",
            "start": 3761.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en peque\u00f1as comunidades se\u00f1or",
            "start": 3764.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presidente en una acci\u00f3n global por",
            "start": 3766.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa as\u00ed se le denomin\u00f3",
            "start": 3769.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a un mes de los acontecimientos el 26 de",
            "start": 3772.819,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "octubre del 2014 aqu\u00ed afuera en la",
            "start": 3776.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "plancha del Z\u00f3calo usted expres\u00f3 lo",
            "start": 3779.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "siguiente no aceptemos El regreso a la",
            "start": 3782.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "normalidad Hasta Que aparezca con vida",
            "start": 3785.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Hasta que aparezcan con vida los j\u00f3venes",
            "start": 3787.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 3789.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no nos acostumbremos a la desdicha al",
            "start": 3791.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "horror",
            "start": 3794.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en su primer discurso como presidente en",
            "start": 3796.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados fue interrumpido",
            "start": 3798.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la fracci\u00f3n parlamentaria del pan",
            "start": 3800.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que corri\u00f3 uno a uno hasta la cifra de",
            "start": 3803.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "43",
            "start": 3806.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n gritaron justicia",
            "start": 3807.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "usted dej\u00f3 que esto continuara y asever\u00f3",
            "start": 3811.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que se conformar\u00eda una comisi\u00f3n por la",
            "start": 3816.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "verdad para dar justicia al caso",
            "start": 3819.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa lo cierto se\u00f1or presidente es",
            "start": 3821.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que Guerrero ha vivido un encadenamiento",
            "start": 3824.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de injusticias hoy no deber\u00eda",
            "start": 3826.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "yo de estar aqu\u00ed sino general V\u00e1zquez y",
            "start": 3830.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Lucio Caba\u00f1as hablando por sus muchachos",
            "start": 3834.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero los muertos no pueden hablar por",
            "start": 3836.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los muertos",
            "start": 3840.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el Estado de Guerrero ha tenido",
            "start": 3841.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "luchadores sociales ha tenido Defensores",
            "start": 3843.839,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "del territorio como nestora Salgado",
            "start": 3846.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quien mientras hac\u00eda labores",
            "start": 3849.02,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 3851.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades manten\u00edan v\u00ednculos con el",
            "start": 3852.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "crimen organizado en tanto el fiscal del",
            "start": 3855.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 3859.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "i\u00f1aki blanco estaba Pues en una campa\u00f1a",
            "start": 3859.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para encarcelar anistora quien estuvo",
            "start": 3864.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cerca de m\u00e1s de dos a\u00f1os en prisi\u00f3n pero",
            "start": 3868.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ante la falta de pruebas necesarias y",
            "start": 3871.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suficientes sali\u00f3 de prisi\u00f3n y hoy es",
            "start": 3874.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "senadora de la rep\u00fablica",
            "start": 3877.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de la noche de igual a la",
            "start": 3880.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica de",
            "start": 3883.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Murillo carama trajo el caso",
            "start": 3884.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sin embargo durante todo este tiempo",
            "start": 3887.9,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "sucedieron una serie de acontecimientos",
            "start": 3890.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de destrucciones de evidencias fueron",
            "start": 3892.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "borrados los videos incluso del Palacio",
            "start": 3895.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Justicia elementos clave que nos",
            "start": 3898.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llevar\u00edan a la conclusi\u00f3n de lo ocurrido",
            "start": 3902.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desaparecieron Cu\u00e1l era la necesidad de",
            "start": 3904.7,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tomar Cer\u00f3n y de Murillo caram de borrar",
            "start": 3908.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esa o de proteger a esas autoridades a",
            "start": 3912.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una serie de Maromas que",
            "start": 3915.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "llevaron a la construcci\u00f3n de una verdad",
            "start": 3918.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se\u00f1or presidente",
            "start": 3919.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "su compromiso y el de la cobaj Las",
            "start": 3922.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "investigaciones del eje y desde el 2015",
            "start": 3925.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la infatigable labor del subsecretario",
            "start": 3928.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas el trabajo dedicado de",
            "start": 3930.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la unidad especial para la investigaci\u00f3n",
            "start": 3934.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y litigaci\u00f3n del caso nos lleva a un",
            "start": 3935.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "punto muy cerca de la justicia lo que",
            "start": 3939.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "usted ofreci\u00f3 y la Consigna popular y",
            "start": 3942.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "planetaria",
            "start": 3946.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el ex fiscal de Guerrero i\u00f1aki blanco",
            "start": 3948.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dice que el abogado de los padres de los",
            "start": 3951.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "normalistas no los representa",
            "start": 3954.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acaso el querr\u00e1 a postularse como su",
            "start": 3956.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abogado el mismo se\u00f1or i\u00f1aki blanco",
            "start": 3959.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quien aplaude El Avance de las",
            "start": 3963.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 3964.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "amenaza con demandar el ex fiscal del",
            "start": 3966.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "caso Ayotzinapa Omar G\u00f3mez Fierro",
            "start": 3968.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a quien se\u00f1ala como tonto \u00fatil y fiscal",
            "start": 3972.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "carnal",
            "start": 3975.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que el mismo i\u00f1aki blanco",
            "start": 3977.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 en la defensa del exgobernador \u00c1ngel",
            "start": 3979.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Aguirre atacando justamente al abogado",
            "start": 3982.619,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de los padres entonces queda claro que",
            "start": 3986.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el fiscal carnal es i\u00f1aki blanco en una",
            "start": 3989.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrevista con los periodistas Alejandro",
            "start": 3994.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Encinas hablando con \u00c1lvaro delgado y",
            "start": 3995.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Alejandro P\u00e1ez Varela se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 3998.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Defensores de delincuentes amagan con",
            "start": 4002.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "denunciarlos",
            "start": 4005.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda",
            "start": 4009.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "absurdo pensar dada las circunstancias",
            "start": 4012.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que esbirros",
            "start": 4015.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vinieran aqu\u00ed con una carta le\u00edda en",
            "start": 4018.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "defensa del ex fiscal",
            "start": 4021.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y lo cierto es de que",
            "start": 4024.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en alusi\u00f3n a lo que se\u00f1ala Alejandro",
            "start": 4027.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Encinas el mismo ex fiscal defiende",
            "start": 4030.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "delincuentes en Tula Hidalgo",
            "start": 4033.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en su discurso del 26 de octubre aqu\u00ed",
            "start": 4038.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en la plancha del Z\u00f3calo se\u00f1or",
            "start": 4041.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente mientras Pe\u00f1a Nieto des",
            "start": 4043.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernaba y la gente clamaba porque",
            "start": 4045.98,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "dejara el poder que renunciara",
            "start": 4048.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1al\u00f3 lo siguiente tiene que",
            "start": 4050.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "haber un antes y un despu\u00e9s y enfatiz\u00f3",
            "start": 4054.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un antes y un Despu\u00e9s",
            "start": 4057.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 absurdo pa\u00eds ser\u00eda este si se",
            "start": 4060.52,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "permitiera que la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4063.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica reviente el caso desde adentro",
            "start": 4065.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tonter\u00eda ser\u00eda que en la b\u00fasqueda de",
            "start": 4067.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la justicia Alejandro Encinas o el",
            "start": 4071.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abogado terminaran frente a tribunales o",
            "start": 4073.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluso en prisi\u00f3n aqu\u00ed ya supimos lo",
            "start": 4076.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que fue el intento de llevarlo a usted y",
            "start": 4079.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "condenarlo consignarlo se\u00f1or presidente",
            "start": 4081.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre del 2014 minutos",
            "start": 4084.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antes de que los contingentes que se",
            "start": 4088.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "trasladaban desde el \u00e1ngel de la",
            "start": 4090.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "independencia hacia el Z\u00f3calo capitalino",
            "start": 4092.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "entrar a esta plancha del Z\u00f3calo y que",
            "start": 4095.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel Mancera a pagar a la luz",
            "start": 4098.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para iniciar una represi\u00f3n habiendo aqu\u00ed",
            "start": 4100.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el techo del Palacio Nacional",
            "start": 4103.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "apostados observando a las multitudes",
            "start": 4106.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "francotiradores los padres de los",
            "start": 4109.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "normalistas ingresaban por las calles y",
            "start": 4112.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una voz desgarrada desde un meg\u00e1fono",
            "start": 4117.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exclam\u00f3 lo siguiente",
            "start": 4120.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "queremos que nuestros hijos sean la",
            "start": 4123.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "semilla de una nueva Revoluci\u00f3n aunque",
            "start": 4126.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no los volvamos a ver aunque no los",
            "start": 4129.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "volvamos a abrazar aunque no los",
            "start": 4132.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "volvamos a sentir se\u00f1or presidente usted",
            "start": 4135.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ha hecho un compromiso con los padres",
            "start": 4139.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para la reactivaci\u00f3n de las \u00f3rdenes de",
            "start": 4140.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n quisiera yo saber a estas",
            "start": 4143.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "alturas y en la b\u00fasqueda de la justicia",
            "start": 4146.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "si la vamos a alcanzar Pr\u00f3ximamente",
            "start": 4148.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su comentario s\u00ed se",
            "start": 4151.279,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ha ido avanzando bastante",
            "start": 4155.06,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en el esclarecimiento de estos",
            "start": 4157.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lamentables hechos",
            "start": 4160.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4163.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4165.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hay una pol\u00e9mica",
            "start": 4166.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4172.759,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se dio un paso",
            "start": 4173.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4176.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "sostengo que positivo",
            "start": 4178.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 4182.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de la",
            "start": 4185.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica verdad Aunque parezca",
            "start": 4191.14,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "redundancia porque",
            "start": 4195.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hubo lo que se llam\u00f3 la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 4200.26,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "que fue todo una simulaci\u00f3n un montaje",
            "start": 4206.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n de hechos",
            "start": 4211.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para proteger a responsables de",
            "start": 4215.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "lo sucedido en igual",
            "start": 4220.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se avanz\u00f3",
            "start": 4225.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4229.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4229.81,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no lo esperaban",
            "start": 4232.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4236.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "estaban apostando a la impunidad",
            "start": 4240.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4246.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "fueron sorprendidos",
            "start": 4249.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4252.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se estaba simulando",
            "start": 4253.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4258.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no se actuaba y estaban buscando que",
            "start": 4262.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pasar el tiempo",
            "start": 4266.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "como muchas otras cosas",
            "start": 4268.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya hay quienes",
            "start": 4271.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4273.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pateando el bote",
            "start": 4275.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ya contando",
            "start": 4277.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos d\u00edas me faltan",
            "start": 4280.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "horas minutos segundos",
            "start": 4283.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4285.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este falta much\u00edsimo",
            "start": 4287.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pobres de de ellos porque",
            "start": 4294.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 4299.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de que no trabajo",
            "start": 4302.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s aplicado que nunca",
            "start": 4306.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4311.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "he trabajado mucho",
            "start": 4313.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n y ahora m\u00e1s",
            "start": 4317.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense me faltan menos de 23",
            "start": 4321.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 4324.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ya cierro mi ciclo",
            "start": 4327.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces estoy con todo",
            "start": 4331.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 4335.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4339.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay quienes",
            "start": 4341.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ya quisieran que esto se terminara",
            "start": 4343.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "les molesta mucho y adem\u00e1s",
            "start": 4347.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando",
            "start": 4351.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que van a regresar por sus fueros",
            "start": 4353.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se equivoca",
            "start": 4357.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que no se hagan tantas ilusiones",
            "start": 4361.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya esto cambi\u00f3",
            "start": 4365.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y sobre todo Ya cambi\u00f3 la mentalidad del",
            "start": 4368.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4371.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 4374.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo presidente la presidenta",
            "start": 4376.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 4382.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s moderados",
            "start": 4387.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya todo tiene un l\u00edmite",
            "start": 4392.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya no van a poder saquear al pa\u00eds como",
            "start": 4396.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4400.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4403.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4406.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se hacen las ilusiones Ah\u00ed est\u00e1 Claudia",
            "start": 4407.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pensando que va a ser igual que",
            "start": 4410.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuando su pap\u00e1 era asesor de Salinas",
            "start": 4413.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo cuando hicieron los negocios",
            "start": 4418.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ndose con las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 4421.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4425.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la privatizaci\u00f3n",
            "start": 4428.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 con Salinas de la",
            "start": 4433.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 4436.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "o que va a ser lo mismo de cuando \u00e9l y",
            "start": 4441.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 participaron en el fraude",
            "start": 4445.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electoral del 2006",
            "start": 4447.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4450.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4452.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras",
            "start": 4455.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del Consejo cordial empresarial",
            "start": 4458.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todos participaron",
            "start": 4461.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque yo era un peligro para M\u00e9xico",
            "start": 4464.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque para ellos",
            "start": 4469.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que no les gusta",
            "start": 4472.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a ellos y a sus achichiles y Voceros",
            "start": 4478.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y fieles seguidores",
            "start": 4484.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los intereses cuentan",
            "start": 4491.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4496.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 4498.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia de fondo",
            "start": 4505.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces regresando a tu planteamiento",
            "start": 4510.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pensaban de que no \u00edbamos a hacer nada",
            "start": 4515.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y se sent\u00edan hasta seguros los que",
            "start": 4522.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado",
            "start": 4526.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 4528.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el primer momento",
            "start": 4531.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la primera etapa",
            "start": 4534.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que fue la de",
            "start": 4537.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 4540.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y los que hab\u00edan participado en la",
            "start": 4544.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "segunda etapa",
            "start": 4546.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que fue la del encubrimiento de los",
            "start": 4548.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sucesos realmente",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como un pacto de silencio",
            "start": 4557.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y poco a poco poco a poco poco a poco se",
            "start": 4561.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue lanzando Se fue avanzando se fue",
            "start": 4565.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 4567.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y cuando no lo esperaban",
            "start": 4570.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un informe a",
            "start": 4573.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mi escritorio",
            "start": 4577.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de Alejandro Encinas y lo le\u00ed",
            "start": 4580.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "le dije ya",
            "start": 4585.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4589.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a actuar",
            "start": 4591.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y como ya ten\u00edamos el acuerdo",
            "start": 4594.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a\u00fan con la autonom\u00eda con la",
            "start": 4598.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "independencia de poderes",
            "start": 4601.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00eda cometido una gran",
            "start": 4603.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 4606.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que era un crimen de estado y que",
            "start": 4609.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que actuar",
            "start": 4610.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de manera conjunta y cooperar",
            "start": 4614.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y el poder judicial",
            "start": 4618.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ped\u00ed una reuni\u00f3n",
            "start": 4623.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el fiscal",
            "start": 4626.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con el presidente de la corte",
            "start": 4629.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y se entregaron los informes",
            "start": 4634.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Y entonces ellos",
            "start": 4641.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de manera especial el fiscal",
            "start": 4645.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4647.24,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el informe",
            "start": 4650.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y casi",
            "start": 4655.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 4657.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cuido",
            "start": 4664.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4667.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se judicializar\u00e1n los casos",
            "start": 4669.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan en el informe",
            "start": 4672.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y todo el aparato que estaba",
            "start": 4675.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y muchos infiltrados",
            "start": 4682.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no se dieron cuenta",
            "start": 4689.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o cuando se dieron cuenta ya era",
            "start": 4691.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "demasiado tarde de que se hab\u00edan",
            "start": 4693.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicitado las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 4696.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de las personas que aparec\u00edan",
            "start": 4699.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en el informe",
            "start": 4703.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4707.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando se enteran",
            "start": 4707.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ellos llevaban los casos",
            "start": 4712.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se negaron a firmar",
            "start": 4716.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "hubo una Rebeli\u00f3n",
            "start": 4722.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4727.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 4731.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se fue hacia adelante",
            "start": 4738.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en la desesperaci\u00f3n",
            "start": 4740.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Esa es mi hip\u00f3tesis quisieron",
            "start": 4744.199,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "dinamitar el proceso",
            "start": 4748.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ampliando la lista",
            "start": 4752.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de los presuntos responsables",
            "start": 4755.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pensando que de esa manera si en vez de",
            "start": 4759.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que eran cinco o seis militares le",
            "start": 4763.1,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "agregaban 20 m\u00e1s yo ya iba a decir no",
            "start": 4766.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y si estaban 15 o 20",
            "start": 4774.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "funcionarios acusados y le agregaban 10",
            "start": 4778.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4782.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces dijimos no",
            "start": 4786.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4789.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "vamos a pegarnos al informe",
            "start": 4791.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que a lo que est\u00e1 en el informe",
            "start": 4794.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sin que signifique",
            "start": 4798.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e1n incluyendo",
            "start": 4801.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "sean inocentes",
            "start": 4805.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n contin\u00faa",
            "start": 4811.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero vamos primero a esto",
            "start": 4814.219,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan",
            "start": 4817.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4818.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "era que por ejemplo para hablar con",
            "start": 4820.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 4824.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4826.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se detuviera al procurador Murillo",
            "start": 4828.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 entonces",
            "start": 4840.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4842.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "No ahora El segundo paso de estos este",
            "start": 4844.58,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "infiltrados o sorprendidos",
            "start": 4850.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4855.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "considerados no tomados en cuenta",
            "start": 4857.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4863.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "estrictos Defensores del debido proceso",
            "start": 4865.719,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "porque hubo alguien que me dijo Es que",
            "start": 4870.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si se hubiese esperado un mes",
            "start": 4873.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 4878.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sido impecable",
            "start": 4880.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos esperamos un mes",
            "start": 4885.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no detenemos a nadie",
            "start": 4888.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como muchos porque ellos mismos si van a",
            "start": 4893.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "encargar",
            "start": 4897.739,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "de informarles",
            "start": 4900.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es las pruebas no son",
            "start": 4908.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas",
            "start": 4913.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son fotograf\u00edas de pantalla se invent\u00f3",
            "start": 4915.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya lo dije y Alejandro encina tiene",
            "start": 4924.32,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "todos los datos complementarios por cada",
            "start": 4929.86,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "caso hay 10 pruebas",
            "start": 4935.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4944.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es tan delicado el asunto",
            "start": 4946.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "No les gust\u00f3",
            "start": 4951.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que se actuara de esa manera",
            "start": 4955.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hasta el New York time",
            "start": 4958.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nos volvimos famosos",
            "start": 4961.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos del reforma y",
            "start": 4967.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 4970.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y conductores de radio",
            "start": 4971.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en defensa",
            "start": 4975.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este de los",
            "start": 4978.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "presuntos responsables de hechos",
            "start": 4981.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "horrorosos lamentables",
            "start": 4987.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "injustos tristes",
            "start": 4992.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y no quieren",
            "start": 4998.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nosotros no somos muy",
            "start": 5001.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "persevedad perseverantes",
            "start": 5004.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5007.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo Alejandro Encinas",
            "start": 5009.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ya lo he expresado \u00e9l lo sabe",
            "start": 5013.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "y no es tampoco Nada",
            "start": 5018.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevo para nosotros siempre hemos",
            "start": 5020.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enfrentado mafias",
            "start": 5023.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero no vamos a detenernos y la",
            "start": 5029.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n est\u00e1 abierta",
            "start": 5032.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y si hay quienes quieren ayudar",
            "start": 5034.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5039.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 5042.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las posibilidades de que",
            "start": 5044.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se les contemple como testigos",
            "start": 5047.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 5051.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sigue abierta esa posibilidad quienes",
            "start": 5054.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siguen m\u00e1s pruebas",
            "start": 5058.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y no hay impunidad",
            "start": 5061.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito est\u00e1 actuando bien",
            "start": 5066.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5071.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "fue un error",
            "start": 5073.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el no haber",
            "start": 5076.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aclarado desde el principio y actuado",
            "start": 5082.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 5085.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5089.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n de algunos elementos del",
            "start": 5092.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 5095.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con esa idea falsa",
            "start": 5099.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que si se toca a un elemento del",
            "start": 5104.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito se afecta la instituci\u00f3n no",
            "start": 5108.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se mancha la instituci\u00f3n",
            "start": 5114.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "si se protege a elementos que cometen",
            "start": 5116.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "actos il\u00edcitos",
            "start": 5121.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense este",
            "start": 5125.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo surgi\u00f3",
            "start": 5128.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 5132.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues para enfrentar a un militar",
            "start": 5137.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traidor",
            "start": 5140.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "usurpador",
            "start": 5144.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que orden\u00f3 el asesinato",
            "start": 5147.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del presidente Madero",
            "start": 5150.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "puerta",
            "start": 5153.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5156.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que fue ascendiendo porque en el",
            "start": 5159.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5162.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los ascend\u00edan",
            "start": 5166.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por ser represores",
            "start": 5169.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sobre todo de los pueblos originarios",
            "start": 5174.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de Los Yaquis de los mayos ah\u00ed estuvo",
            "start": 5178.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Huerta estuvo en Guerrero",
            "start": 5181.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estuvo en",
            "start": 5184.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Yucat\u00e1n",
            "start": 5187.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 a \u00e9l la represi\u00f3n de uno de los",
            "start": 5193.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pueblos que ahora",
            "start": 5197.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son de los m\u00e1s",
            "start": 5199.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cercanos a la zona tur\u00edstica en Quintana",
            "start": 5201.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 5205.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por",
            "start": 5208.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen",
            "start": 5209.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llev\u00f3 a cabo una represi\u00f3n quem\u00f3 el",
            "start": 5215.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5219.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvo con los yaquis",
            "start": 5221.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00e9l escolt\u00f3 a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5224.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5228.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "renuncia Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5230.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y se va a Veracruz",
            "start": 5234.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5235.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a tomar el lipiranga",
            "start": 5238.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al exilio",
            "start": 5241.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del encabeza el escolta y era militar",
            "start": 5244.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5247.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5251.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 5253.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "19 de febrero",
            "start": 5255.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuando detienen al presidente Madero y",
            "start": 5258.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al vicepresidente",
            "start": 5262.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Pino Su\u00e1rez y tambi\u00e9n",
            "start": 5265.0,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "al general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5269.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 5275.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manda un telegrama todos los",
            "start": 5276.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernadores dici\u00e9ndole",
            "start": 5280.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no el 18",
            "start": 5285.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 5288.159,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "en la tarde diciendo me nombr\u00f3 el senado",
            "start": 5290.679,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 5296.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s triste",
            "start": 5301.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por eso cuando se habla de tradiciones",
            "start": 5305.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5307.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5308.219,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este traicion\u00f3 la causa nuestra que ya",
            "start": 5310.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este escribi\u00f3 en contra que ya declar\u00f3",
            "start": 5315.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en contra que ya nos traicion\u00f3 no es",
            "start": 5318.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5321.159,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "para las grandes tradiciones",
            "start": 5323.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que han habido en la historia de nuestro",
            "start": 5326.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuando se busca transformar",
            "start": 5328.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores",
            "start": 5334.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 5336.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "quedan maderistas",
            "start": 5340.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se quedaron callados",
            "start": 5343.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y casi todos contestaron El telegrama",
            "start": 5349.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "actuando de manera rastrera",
            "start": 5354.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el \u00fanico gobernador",
            "start": 5359.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que dijo no",
            "start": 5363.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 5365.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernador de Coahuila y al d\u00eda",
            "start": 5367.659,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "siguiente El Congreso de Coahuila",
            "start": 5370.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5373.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque donde",
            "start": 5375.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso se pensaba que",
            "start": 5378.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucha edad pues no",
            "start": 5382.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s joven que yo",
            "start": 5386.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n",
            "start": 5389.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Don Adolfo Ruiz Cortines no que dec\u00edan",
            "start": 5392.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el viejito pues no era m\u00e1s joven que yo",
            "start": 5396.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Venustiano env\u00eda al congreso",
            "start": 5403.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5408.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la solicitud para el desconocimiento del",
            "start": 5409.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "usurpador y para la integraci\u00f3n",
            "start": 5413.139,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 5417.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 5421.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sale el decreto",
            "start": 5423.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el d\u00eda 19 de febrero",
            "start": 5426.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se conmemora el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 5432.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5437.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo surge en nuestro ej\u00e9rcito para",
            "start": 5441.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentar a un militar",
            "start": 5444.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "traidor",
            "start": 5447.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense el error",
            "start": 5453.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se comete",
            "start": 5456.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5458.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5461.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "soldados oficiales",
            "start": 5463.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 5466.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de manera desleal",
            "start": 5469.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y cometen",
            "start": 5473.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "delitos y se les protege",
            "start": 5475.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 actuando muy bien el",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ahora",
            "start": 5485.739,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "porque los que est\u00e1n en el informe",
            "start": 5488.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos",
            "start": 5496.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y como todos",
            "start": 5499.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n sujetos a procesos",
            "start": 5502.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5507.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "posibilidad de aclarar y de defenderse y",
            "start": 5509.219,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de demostrar su inocencia",
            "start": 5514.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque ya no es el",
            "start": 5518.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mata a los en caliente",
            "start": 5520.199,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibida la pena capital",
            "start": 5522.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "No hay",
            "start": 5527.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pena de muerte no hay fusilamiento",
            "start": 5531.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5537.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apegarnos y defender el estado de",
            "start": 5539.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "derecho aut\u00e9ntico",
            "start": 5543.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Estado de derecho no como era antes",
            "start": 5546.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estado de chueco",
            "start": 5548.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5553.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la investigaci\u00f3n",
            "start": 5554.699,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Y tenemos ese compromiso por los",
            "start": 5557.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5560.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de ayotinapa",
            "start": 5561.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed este y vamos a seguir",
            "start": 5567.699,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "adelante y el nuevo fiscal",
            "start": 5571.5,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro apoyo",
            "start": 5576.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "lo conocemos es una gente \u00edntegra recta",
            "start": 5579.159,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5585.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Y eso es tambi\u00e9n lo que se hab\u00eda",
            "start": 5589.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "afectado mucho",
            "start": 5591.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 5595.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 5600.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Morales espirituales",
            "start": 5603.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es que el llamado",
            "start": 5607.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que es Neo porfirismo",
            "start": 5610.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con todo",
            "start": 5615.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5619.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como escribi\u00f3 Don Daniel de manera",
            "start": 5621.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "magistral Don Daniel Jos\u00e9 Villegas la",
            "start": 5625.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "crisis de M\u00e9xico desde",
            "start": 5627.88,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 40 del siglo pasado no",
            "start": 5631.5,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ni imaginaba donde",
            "start": 5637.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde iba a llegar la",
            "start": 5640.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n de nuestro pa\u00eds no es",
            "start": 5642.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5646.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue la decadencia",
            "start": 5648.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 5652.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5658.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 todos los \u00e1mbitos",
            "start": 5659.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los terrenos de la vida p\u00fablica lo",
            "start": 5661.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo social lo pol\u00edtico lo moral",
            "start": 5664.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5667.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo enfrentar eso",
            "start": 5670.36,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Pues solo con una",
            "start": 5673.96,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n una transformaci\u00f3n de fondo",
            "start": 5677.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo desde",
            "start": 5684.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5686.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Pues a muchos",
            "start": 5687.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no les parece",
            "start": 5689.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 5692.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y siempre lo he dicho",
            "start": 5695.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 5698.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5700.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 5702.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya no ganan lo mismo",
            "start": 5705.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e9n perdiendo",
            "start": 5708.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o pierden privilegios",
            "start": 5714.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 5718.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5721.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "obteniendo ganancias desmedidas",
            "start": 5726.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o robando a manos llenas",
            "start": 5730.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "esos est\u00e1n",
            "start": 5734.76,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimos imag\u00ednense lo que no",
            "start": 5736.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 5738.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 5741.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "hubo uno que",
            "start": 5749.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 5752.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ya no le qued\u00f3 m\u00e1s que pagar",
            "start": 5757.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de diez mil millones",
            "start": 5761.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en una sola",
            "start": 5767.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este operaci\u00f3n",
            "start": 5769.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 mil millones y le busc\u00f3 por",
            "start": 5773.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 5777.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "dos tienes que pagar y pago dice y lo",
            "start": 5780.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 5784.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "me molesta",
            "start": 5787.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Y es que hasta lo va a decir en la",
            "start": 5790.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 5792.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no lo he dicho",
            "start": 5793.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n era de qui\u00e9n es pero este",
            "start": 5797.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eso les molesta y luego los que se",
            "start": 5803.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sienten fif\u00eds",
            "start": 5806.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los aspiracionistas",
            "start": 5810.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Porque esos",
            "start": 5816.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "no les da no O sea",
            "start": 5820.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5823.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5825.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dinero no suficiente",
            "start": 5827.219,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero se las Dan",
            "start": 5832.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5836.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 5841.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "act\u00faan como nuevos ricos",
            "start": 5844.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buscan pues",
            "start": 5854.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "imitar",
            "start": 5856.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no le hace que se trate de imitar a",
            "start": 5859.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ladrones",
            "start": 5863.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es en calamarse",
            "start": 5869.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social",
            "start": 5872.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "como sea haya sido como haya sido",
            "start": 5878.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los de ah\u00ed de la fiscal\u00eda seguramente",
            "start": 5886.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5892.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 exactamente pero sin duda",
            "start": 5895.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Ese fue sorpresivo",
            "start": 5899.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pues si se tienen pruebas as\u00ed",
            "start": 5905.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si se tienen pruebas",
            "start": 5910.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero sin duda",
            "start": 5913.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fueron sorprendidos",
            "start": 5916.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5920.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nos reunimos pasaba el tiempo y pasaba",
            "start": 5922.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el tiempo y yo estaba pidiendo cuentas a",
            "start": 5925.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5928.179,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 la rebeli\u00f3n",
            "start": 5932.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 5940.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5941.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "faltan \u00f3rdenes de presi\u00f3n acaban de",
            "start": 5946.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "detener a dos m\u00e1s",
            "start": 5949.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pero ellos S\u00ed ten\u00edan orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 5952.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s y sigue",
            "start": 5954.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5959.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "solicitud a Israel",
            "start": 5960.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para la televisi\u00f3n",
            "start": 5964.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5967.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00f3n ahora f\u00edjense el New York Time",
            "start": 5974.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndose",
            "start": 5978.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no el New York o qu\u00e9 gobierno",
            "start": 5986.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ser\u00eda buen\u00edsimo",
            "start": 5992.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "diera a conocer su fuente",
            "start": 5998.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso pues",
            "start": 6008.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hay decadencia en el periodismo y en la",
            "start": 6011.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el mundo",
            "start": 6015.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por falta",
            "start": 6018.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica y de autoridad moral",
            "start": 6021.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 hacen",
            "start": 6026.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6031.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6034.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y estoy esperando lo de",
            "start": 6037.02,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "si van a liberar al pajarito",
            "start": 6040.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no he visto nada",
            "start": 6047.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Solo que quieren cobrar no",
            "start": 6051.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6057.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nos tiene que dar primero",
            "start": 6059.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si una prueba",
            "start": 6065.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de que va a ser un medio",
            "start": 6070.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confiable",
            "start": 6072.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6077.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 6081.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eso",
            "start": 6086.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "es comprensible de que no cambia as\u00ed de",
            "start": 6091.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la noche a la ma\u00f1ana tiene que llevar",
            "start": 6096.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 6097.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "\u00e9l como es empresario debe saber",
            "start": 6101.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de que primero",
            "start": 6107.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay que demostrar",
            "start": 6111.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6116.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo que se ofrece",
            "start": 6119.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es de calidad",
            "start": 6122.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6125.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay que demostrar eso",
            "start": 6127.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6132.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no querer",
            "start": 6133.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "meter al mercado un producto chatarra",
            "start": 6135.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y cobrarlo caro",
            "start": 6140.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es como los gobiernos",
            "start": 6143.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo debes saber",
            "start": 6147.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Un gobierno que",
            "start": 6151.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6153.98,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "dificultad porque no le alcanza el",
            "start": 6155.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6159.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y necesita Aumentar los impuestos",
            "start": 6161.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s aconsejable",
            "start": 6169.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es que primero demuestre",
            "start": 6174.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de que va a haber honradez",
            "start": 6178.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y que va a haber austeridad",
            "start": 6181.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y una vez que ese gobierno",
            "start": 6185.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se apriete",
            "start": 6190.139,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el cintur\u00f3n",
            "start": 6195.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6203.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si con lo que ahorr\u00f3 por no permitir la",
            "start": 6204.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6208.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "por no permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 6209.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no le alcanza",
            "start": 6214.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed se le habla a los",
            "start": 6216.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos hemos hecho todos estos",
            "start": 6220.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 6222.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y necesitamos que nos ayuden un poco m\u00e1s",
            "start": 6225.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero sin",
            "start": 6230.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6233.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6236.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con Los lujos del gobierno",
            "start": 6239.88,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "con gastos onerosos excesivos y pedir",
            "start": 6243.659,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos",
            "start": 6249.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues eso es un insulto",
            "start": 6252.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se acuerdan c\u00f3mo le hac\u00edan antes",
            "start": 6257.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 6260.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy doloroso",
            "start": 6264.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es muy triste muy doloroso",
            "start": 6266.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6272.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos tenemos que apretar el cintur\u00f3n",
            "start": 6273.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y se apretaba el cintur\u00f3n al pueblo no",
            "start": 6278.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed ven\u00edan los aumentos de",
            "start": 6280.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "impuestos y todo y el gobierno segu\u00eda",
            "start": 6282.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este en manos de saqueadores",
            "start": 6288.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6292.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6293.68,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "con lujos y privilegios para los altos",
            "start": 6295.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 6298.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed con todo entonces ahora",
            "start": 6302.54,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "este pues no le hace pagar pero a ver",
            "start": 6307.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6313.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues una tregua de un a\u00f1o que demuestre",
            "start": 6320.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 6324.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se limpi\u00f3 Twitter",
            "start": 6325.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ya no hay Bots que",
            "start": 6330.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este ya nos enga\u00f1a a nadie que hay",
            "start": 6333.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 6338.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que es una regla de oro de la Democracia",
            "start": 6339.02,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "que hay libertades",
            "start": 6343.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que no se va a censurar a nadie",
            "start": 6348.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6357.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 6360.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "objetividad profesionalismo se va a",
            "start": 6364.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hablar con la verdad no se va a",
            "start": 6367.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transmitir lo que",
            "start": 6370.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 6372.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "garantizando el derecho a todos",
            "start": 6378.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para expresarse a manifestarse",
            "start": 6381.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no censurar",
            "start": 6386.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Entonces ser\u00eda un cambio important\u00edsimo",
            "start": 6389.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo puede hacer el se\u00f1or porque este",
            "start": 6393.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se ve que tiene",
            "start": 6399.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a rojo",
            "start": 6404.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Claro que es para",
            "start": 6409.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "gente grande ayer por ejemplo se vota en",
            "start": 6410.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la ONU y vuelve lo mismo",
            "start": 6415.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "185 votos para que se quite el bloqueo y",
            "start": 6420.02,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6425.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6428.1,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6429.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ejercen derecho de veto",
            "start": 6430.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "185",
            "start": 6433.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contra 2",
            "start": 6436.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y va a seguir el bloqueo Porque estos",
            "start": 6440.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6443.46,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Creo que uno tiene derecho de veto que",
            "start": 6447.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es Estados Unidos pero es una verg\u00fcenza",
            "start": 6450.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la grandeza",
            "start": 6456.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6463.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6467.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6470.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6473.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "altos vuelos",
            "start": 6475.34,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6482.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6484.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6489.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 6493.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 6498.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como en estos tiempos vamos a estar",
            "start": 6504.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "apostando a retrogradar",
            "start": 6506.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si son tiempos de cambio",
            "start": 6510.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de todas maneras fue muy bueno porque",
            "start": 6518.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "son 185 pa\u00edses",
            "start": 6520.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dos en contra y dos extensiones",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "dos extensiones",
            "start": 6536.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "una Brasil",
            "start": 6538.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y Ucrania",
            "start": 6546.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con todo respeto que tiene que meterse",
            "start": 6549.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6559.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya es de veras",
            "start": 6564.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "poca sensibilidad",
            "start": 6575.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6579.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6584.699,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6585.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "\u00c1ndale ustedes dos",
            "start": 6589.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pues vamos a la segunda y luego t\u00fa",
            "start": 6599.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6601.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Bien voy r\u00e1pido S\u00ed Se\u00f1or Presidente",
            "start": 6603.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 6605.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Hern\u00e1ndez del barlovento con el",
            "start": 6606.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tema de comercio exterior el concepto",
            "start": 6610.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "integral del comercio exterior desde",
            "start": 6612.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "1971 y colaborador de radio expresi\u00f3n",
            "start": 6614.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Manuel Aparicio que acaba de",
            "start": 6618.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cumplir 23 a\u00f1os soy presidente sobre el",
            "start": 6621.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tren Maya",
            "start": 6624.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tengo entendido de acuerdo a lo que",
            "start": 6626.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 el 25 de octubre",
            "start": 6628.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al compa\u00f1ero",
            "start": 6631.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que falta transportistas para el",
            "start": 6635.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "balastro",
            "start": 6638.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estuve haciendo algunas delegaciones de",
            "start": 6639.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hace de tres meses por cierto y varios",
            "start": 6643.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transportistas consultados por el",
            "start": 6646.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "barlovento",
            "start": 6648.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tanto en Yucat\u00e1n como Campeche y",
            "start": 6649.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Quintana Roo se quejan del problema por",
            "start": 6652.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las anomal\u00edas de los representantes de",
            "start": 6654.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "catem de la confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma de",
            "start": 6657.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajadores y empleados de M\u00e9xico pues",
            "start": 6660.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pre que les pagan sus servicios en",
            "start": 6663.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efectivo tan efectivo cuando ellos",
            "start": 6665.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "requieren que sea mediante factura Y con",
            "start": 6667.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Cheque Pedro Miguel haces barba",
            "start": 6671.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretario general de catem y sus",
            "start": 6674.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "asociados esgrimen el apoyo",
            "start": 6677.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incondicional con el proyecto del",
            "start": 6680.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed lo dicen y",
            "start": 6682.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con y por tanto la correspondencia que",
            "start": 6684.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esperan de usted de catem por eso los",
            "start": 6687.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transportistas pues aguantan que les",
            "start": 6690.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "paguen",
            "start": 6693.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "incluso hasta con retrasos les deben",
            "start": 6694.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 6697.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Igualmente varios transportistas",
            "start": 6698.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pertenecientes a catim se quejan de ser",
            "start": 6700.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "excluidos no pertenecientes Acatl\u00e1n",
            "start": 6704.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n se quejan de ser excluidos en el",
            "start": 6706.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transporte del balasto y materiales para",
            "start": 6709.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el tren Maya otros quienes piden el",
            "start": 6711.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "anonimato hablan incluso de lavado de",
            "start": 6715.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6718.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y lavado de dinero por parte de catemo",
            "start": 6719.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero por necesidad de trabajo pues",
            "start": 6723.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aceptan el pago en efectivo",
            "start": 6726.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "yo preguntar\u00eda En d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 6729.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "promesas que el d\u00e9cimo aniversario de",
            "start": 6732.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "catem hizo Pedro V\u00e1zquez barba a usted",
            "start": 6736.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en esa asistencia en aquel no me acuerdo",
            "start": 6739.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quede centro deportivo era tambi\u00e9n",
            "start": 6741.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "debo referirme a la calidad del balasto",
            "start": 6744.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00eda dicho yo la vez pasada el",
            "start": 6746.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "31 de agosto que usted me hizo el favor",
            "start": 6750.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de darme la palabra",
            "start": 6752.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque no cumple el balastro no cumple",
            "start": 6754.34,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la calidad no solamente el origen el",
            "start": 6757.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o en fin que est\u00e1 que est\u00e1 se\u00f1alado",
            "start": 6760.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en en las especificaciones que hace",
            "start": 6764.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fonatur a cada uno de los concesionarios",
            "start": 6768.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en el transporte",
            "start": 6770.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mencionamos a los",
            "start": 6772.699,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aliados de de",
            "start": 6775.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la gente que est\u00e1 pues este",
            "start": 6779.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hostigando a los trabajadores portuarios",
            "start": 6782.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de maniobristas de Veracruz y que Bueno",
            "start": 6784.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen un una jugada muy sucia que",
            "start": 6787.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya fue mencionada aqu\u00ed que est\u00e1",
            "start": 6790.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "publicada en el barlovento el mismo 31",
            "start": 6792.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de agosto el suscrito dio a conocer la",
            "start": 6794.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de la mina de balzapote que es",
            "start": 6796.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un que parece ser que es la \u00fanica Mina",
            "start": 6799.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n que puede dar el balastro",
            "start": 6802.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que debe que hay que requiere el el tren",
            "start": 6805.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maya para no tener problemas en en esa",
            "start": 6808.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y poder cumplir con con esa",
            "start": 6812.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con ese con ese proyecto interesante que",
            "start": 6814.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es el tren Maya",
            "start": 6819.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "TV debo aclarar que no se est\u00e1n no se",
            "start": 6821.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siguiendo las especificaciones",
            "start": 6825.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tanto a las leyes de transporte con el",
            "start": 6827.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rigorso este se\u00f1alado para el transporte",
            "start": 6830.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en carretera de ese de ese de ese",
            "start": 6832.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "balastro todo esto vigilado como deber\u00eda",
            "start": 6835.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser estrictamente por nature ciertamente",
            "start": 6837.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los este lineamientos",
            "start": 6840.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de la misma ley que ahora a",
            "start": 6842.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cargo de de Javier Maya el 25 de enero",
            "start": 6846.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de 1900 de 2022 Disculpen a preguntas",
            "start": 6851.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presa de del compa\u00f1ero Diego Cedillo",
            "start": 6855.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuevamente usted contest\u00f3 necesitamos",
            "start": 6858.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminar estas obras necesitamos",
            "start": 6860.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsables que est\u00e9n comprometidos por",
            "start": 6863.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entero que no se detengan ante nada y",
            "start": 6866.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que se aplique a fondo as\u00ed Rogelio",
            "start": 6868.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Pons fue sustituido por Javier",
            "start": 6872.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "May por todo esto se\u00f1or presidente",
            "start": 6874.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Solicito respetuosamente a usted una",
            "start": 6877.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "posibilidad de conseguir una entrevista",
            "start": 6880.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con Javier May a fin de que conteste lo",
            "start": 6882.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed estamos se\u00f1alando",
            "start": 6885.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el segundo punto Se\u00f1or Presidente con",
            "start": 6887.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 6890.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le he manifestado los problemas en las",
            "start": 6891.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "escuelas n\u00e1uticas de fidena y el",
            "start": 6895.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conflicto de de su director El capit\u00e1n",
            "start": 6898.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de altura Miguel \u00c1ngel Osuna y las",
            "start": 6900.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "violaciones y corrupci\u00f3n de que son",
            "start": 6903.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas los alumnos maestros y",
            "start": 6906.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empleados de las mismas escuelas as\u00ed",
            "start": 6908.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como los cursos y capacitaciones",
            "start": 6911.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "innecesarias ya se\u00f1alados varias veces y",
            "start": 6913.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "publicados en el barlovento y",
            "start": 6916.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regularidades impartidas por fidena a",
            "start": 6918.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los maridos mercantes que ya est\u00e1n en",
            "start": 6921.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "activo y pero les exigen reforzar",
            "start": 6923.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunas algunas materias tambi\u00e9n el",
            "start": 6926.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asunto de escenograf\u00eda tristemente se\u00f1or",
            "start": 6928.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un conflicto de intereses donde est\u00e1",
            "start": 6931.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "incluido el capit\u00e1n y de Alfonso",
            "start": 6934.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Carrillo Mora",
            "start": 6936.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "actual director de Marina mercante",
            "start": 6938.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n director general de Marina ya en",
            "start": 6941.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el retiro",
            "start": 6946.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "referente al caso de los 26",
            "start": 6948.56,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "embarcaciones de oceanograf\u00eda que en",
            "start": 6950.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Isla del Carmen desde desde que \u00e9l fuera",
            "start": 6952.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de Puerto As\u00ed mismo la irre",
            "start": 6955.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de su hijo o el capit\u00e1n",
            "start": 6959.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Carrillo Armenta como piloto de Puerto",
            "start": 6961.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en Cayo arpas tambi\u00e9n la solicitud de la",
            "start": 6963.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del expediente del capit\u00e1n Jos\u00e9",
            "start": 6967.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Francisco Mendoza Sauceda por parte de",
            "start": 6970.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las por la serie de anomal\u00edas y",
            "start": 6972.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "corruptelas realizadas en la en en por",
            "start": 6975.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l se autonombr\u00f3 candidato a la",
            "start": 6978.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidencia por morena y ya durante su",
            "start": 6981.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a la campa\u00f1a de usted en 2018 se",
            "start": 6983.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "autonombr\u00f3 virtual corredor general de",
            "start": 6987.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Marina mercante con con el fin de",
            "start": 6989.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "extorsionar a varios presidentes",
            "start": 6991.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "municipales y y y personas personal",
            "start": 6994.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "portuario en diferentes estados con",
            "start": 6997.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electoral y y portes mar\u00edtimos",
            "start": 6999.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Incluyendo a las que entonces era",
            "start": 7001.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Tatiana clottiere una persona que que",
            "start": 7005.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho a su campa\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 7009.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3 a funcionarios con una serie",
            "start": 7011.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de maniobras y argucias para que usted",
            "start": 7013.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "firmar el decreto del puerto de la",
            "start": 7015.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Reforma en el municipio Angostura en el",
            "start": 7017.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa un proyecto intangible",
            "start": 7020.42,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo y que solo animar\u00eda a la",
            "start": 7023.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de la extorsi\u00f3n a los lugare\u00f1os",
            "start": 7027.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por la compraventa de territorios en",
            "start": 7030.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este espacio sino en el en el municipio",
            "start": 7033.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Sinaloense se\u00f1or presidente usted ha",
            "start": 7036.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dispuesto varias veces que el se\u00f1or",
            "start": 7039.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 7041.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "almirante secretario Rafael Ojeda",
            "start": 7042.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atienda a estos asuntos sin embargo el",
            "start": 7045.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "almirante se niega a recibirme pese a",
            "start": 7048.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "verlo solicitado tambi\u00e9n",
            "start": 7051.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por medio de de un de un mensaje en un",
            "start": 7053.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "escrito con base en el octavo",
            "start": 7058.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "constitucional firmado por el suscrito",
            "start": 7059.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fechado el 26 de abril del presente a\u00f1o",
            "start": 7061.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hasta hoy se\u00f1or presidente no ha tenido",
            "start": 7064.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una respuesta para ser recibido y ser",
            "start": 7067.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atendido el almirante secretario se\u00f1or",
            "start": 7070.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente manda decir que no recibe al",
            "start": 7073.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "suscrito porque le pido dinero",
            "start": 7076.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es algo una afirmaci\u00f3n que muy grave que",
            "start": 7079.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "yo no puedo aceptar Yo por tal motivo",
            "start": 7083.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente solicit\u00f3 usted muy",
            "start": 7086.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respetuosamente que el se\u00f1or almirante",
            "start": 7088.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretario pues pudiera exponer aqu\u00ed que",
            "start": 7091.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "me diga que que esclarezca cuando le he",
            "start": 7094.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pedido yo dinero",
            "start": 7098.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Esa en este sal\u00f3n de conferencias espero",
            "start": 7100.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con esto no perder la acreditaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7104.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "presidente pero no puedo callar esto",
            "start": 7106.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "como usted dice repetidas veces la",
            "start": 7108.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "calumnia cuando no mancha tizna ser",
            "start": 7112.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente por su atenci\u00f3n Muchas",
            "start": 7115.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gracias y Espero su respuesta muy bien y",
            "start": 7116.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bueno para nada m\u00e1s tengo la copia del",
            "start": 7119.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "documento Aqu\u00ed s\u00ed como Jes\u00fas nada m\u00e1s lo",
            "start": 7121.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00faltimo es aqu\u00ed no se censura nadie o sea",
            "start": 7125.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes venir y hablar aqu\u00ed con toda",
            "start": 7127.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libertad S\u00ed se\u00f1or gracias S\u00ed y acerca de",
            "start": 7131.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7134.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los transportistas",
            "start": 7136.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo",
            "start": 7140.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los transportistas de materiales de",
            "start": 7142.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n S\u00ed se\u00f1or atenci\u00f3n especial",
            "start": 7145.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7150.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7152.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mucho trabajo s\u00ed como nunca",
            "start": 7154.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el sureste s\u00ed",
            "start": 7159.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no hay este camiones",
            "start": 7163.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 7170.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7172.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 7174.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 el precio de la palma de aceite",
            "start": 7177.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7180.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 trabajo en uno de los tramos",
            "start": 7181.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 7185.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "contar con los camiones necesarios",
            "start": 7187.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y muchos est\u00e1n comprando sus camiones",
            "start": 7193.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de",
            "start": 7197.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho trabajo como",
            "start": 7201.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nunca esa historia",
            "start": 7203.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para los transportistas entonces est\u00e1n",
            "start": 7206.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organizados",
            "start": 7209.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los transportistas",
            "start": 7212.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "unos pertenecen a esta organizaci\u00f3n",
            "start": 7216.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otros pertenecen a la S\u00ed se\u00f1or otros",
            "start": 7221.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pertenecen a la croc",
            "start": 7225.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed otros a organizaciones locales",
            "start": 7230.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 7233.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero con todos hay buena relaci\u00f3n",
            "start": 7235.9,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "y en general se han portado muy bien s\u00ed",
            "start": 7240.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "mucho muy bien",
            "start": 7247.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos los transportistas aprovecho para",
            "start": 7250.28,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "enviarles un saludo porque",
            "start": 7253.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "han estado ah\u00ed",
            "start": 7260.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "incluso trabajando",
            "start": 7264.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 7268.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7271.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7273.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hasta se despide m\u00e1s y me caus\u00f3 mucha",
            "start": 7275.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "risa",
            "start": 7281.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo que contest\u00f3 uno de ellos s\u00ed",
            "start": 7282.739,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "a un superintendente",
            "start": 7287.179,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con encargado de uno de los tramos",
            "start": 7292.46,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que le ped\u00eda que tambi\u00e9n en la noche no",
            "start": 7296.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s este",
            "start": 7301.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "descansar a poco y que porque se",
            "start": 7303.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requer\u00eda",
            "start": 7306.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mucho traslado de material de",
            "start": 7307.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 7309.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y le dijo ingeniero",
            "start": 7311.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hasta el sol descansa",
            "start": 7315.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 7320.139,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este hay sol S\u00ed entonces Pero hay mucho",
            "start": 7322.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7328.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y pues a veces Tambi\u00e9n hay diferencias",
            "start": 7330.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entre las organizaciones",
            "start": 7337.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1",
            "start": 7340.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7343.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7345.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las tarifas",
            "start": 7348.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en eso pues este",
            "start": 7356.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han portado muy bien porque",
            "start": 7359.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han entendido de que el dinero",
            "start": 7361.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es de nosotros de los servidores",
            "start": 7365.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos s\u00ed es dinero del pueblo que Hay",
            "start": 7367.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que cuidarlo",
            "start": 7370.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces antes no se cuidaba",
            "start": 7372.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes saben que cuando estaban",
            "start": 7376.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 7378.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el fallido aeropuerto",
            "start": 7381.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de Texcoco",
            "start": 7383.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un sindicato",
            "start": 7385.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda todo el control",
            "start": 7389.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "era el \u00fanico que pod\u00eda",
            "start": 7395.599,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este ofrecer los camiones",
            "start": 7398.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7403.699,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cobraban s\u00ed lo que quer\u00edan",
            "start": 7405.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso Los costos elevad\u00edsimos",
            "start": 7411.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estimaban que el aeropuerto iba a costar",
            "start": 7417.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "300 mil millones de pesos",
            "start": 7419.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y desde luego que iba a costar m\u00e1s",
            "start": 7422.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por la gran corrupci\u00f3n que exist\u00eda",
            "start": 7425.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ten\u00edan venta",
            "start": 7430.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de este sindicato",
            "start": 7433.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de huachicol",
            "start": 7436.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "s\u00ed no solo",
            "start": 7441.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 7445.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que dominaban el transporte",
            "start": 7447.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "controlaban las puertas de entrada",
            "start": 7451.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde se estaba construyendo el",
            "start": 7455.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto s\u00ed",
            "start": 7457.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "compraban cerros",
            "start": 7460.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7465.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7466.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rellenar el lago de Texcoco",
            "start": 7468.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos cerros imposibles",
            "start": 7473.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pero ellos los compraban",
            "start": 7478.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y las empresas les ten\u00edan que comprar a",
            "start": 7481.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ellos el material",
            "start": 7485.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed era pero no hace 50 a\u00f1os no",
            "start": 7489.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Reciente Hace cuatro",
            "start": 7493.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se termin\u00f3",
            "start": 7496.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7501.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en el caso del tren Maya",
            "start": 7503.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Se Est\u00e1 avanzando porque se cuenta con",
            "start": 7506.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el apoyo de transportista todos tienen",
            "start": 7509.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajar todos",
            "start": 7512.06,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "sin abusos sin corrupci\u00f3n",
            "start": 7517.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo del balastro es lo mismo",
            "start": 7522.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "porque ya hay varios bancos",
            "start": 7527.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y todos pues quieren vender balazo",
            "start": 7530.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y es seguro que",
            "start": 7535.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se le est\u00e9 comprando a un banco",
            "start": 7538.719,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y los de los otros bancos digan ese",
            "start": 7542.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "balastro no sirve no pasa la prueba pero",
            "start": 7546.02,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "te aclaro",
            "start": 7550.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todo ese balazo pasa",
            "start": 7554.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por un an\u00e1lisis",
            "start": 7558.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 7561.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Transporte",
            "start": 7563.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed es lo que yo quiero conocer",
            "start": 7565.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se\u00f1or s\u00ed tan es as\u00ed que no se puede",
            "start": 7568.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "llevar balastro",
            "start": 7571.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 7574.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7576.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que bueno Ponme ponme el plano",
            "start": 7579.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7585.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que creer todo",
            "start": 7586.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n con respeto y yo Con mucho",
            "start": 7593.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "respeto te digo yo siempre actu\u00f3 de",
            "start": 7598.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "manera precavida bien o sea no me dejo",
            "start": 7600.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed a la primera piel no soy bien pero",
            "start": 7604.659,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7609.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy cuidadoso de eso pues imag\u00ednense O",
            "start": 7611.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sea si aceptamos un balasto",
            "start": 7615.619,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no tenga las especificaciones un",
            "start": 7619.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "peligros\u00edsimo",
            "start": 7622.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque no es cualquier v\u00eda",
            "start": 7625.46,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda para que se desplacen",
            "start": 7630.76,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a 160 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 7635.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que tengan una una idea s\u00ed",
            "start": 7647.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7652.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esta es la ruta del tren",
            "start": 7655.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de nuevo ac\u00e1",
            "start": 7667.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "son 1500 50 kil\u00f3metros s\u00ed aprovecho para",
            "start": 7669.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7674.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque esto pues no lo van a",
            "start": 7676.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "escuchar en la telera no lo van a ver en",
            "start": 7679.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la telera ni lo van a escuchar en la",
            "start": 7683.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "radio ni lo van a leer en el reforma",
            "start": 7684.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero es la obra",
            "start": 7688.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ferroviaria m\u00e1s grande",
            "start": 7690.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 construyendo en el mundo",
            "start": 7694.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "S\u00ed o sea",
            "start": 7699.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es como si",
            "start": 7701.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos de Veracruz de la Ciudad de",
            "start": 7706.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7709.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea recta",
            "start": 7709.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 7712.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "1550 km",
            "start": 7715.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bueno Pues resulta que aqu\u00ed hay cerros",
            "start": 7721.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay bancos",
            "start": 7729.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que de aqu\u00ed",
            "start": 7735.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se llevan",
            "start": 7739.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este material de construcci\u00f3n a Estados",
            "start": 7742.04,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Unidos S\u00ed iztacalica pero eso no sirve",
            "start": 7745.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "digo para",
            "start": 7749.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 7755.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed en Tabasco",
            "start": 7756.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el famoso Cerro el tortuguero",
            "start": 7759.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene piedra dura",
            "start": 7763.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Palenque est\u00e1 lleno de cerros",
            "start": 7767.78,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pues no sirve la piedra",
            "start": 7771.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde es que se trae",
            "start": 7777.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 7780.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 7789.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7791.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es formar",
            "start": 7793.599,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a progreso y de por eso se distribuye y",
            "start": 7797.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora Estamos arreglando",
            "start": 7801.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7805.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 7809.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque ac\u00e1",
            "start": 7811.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente por los cerros que",
            "start": 7813.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este devastaron",
            "start": 7816.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 7819.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "material que s\u00ed sirve balazo",
            "start": 7822.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7826.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Texcoco Entonces estamos reparando",
            "start": 7827.98,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda existe hasta Veracruz se puede",
            "start": 7832.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "llegar sin problema hasta medias aguas",
            "start": 7835.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hasta Coatzacoalcos Pero de aqu\u00ed a",
            "start": 7838.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 7842.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 muy mal entonces ya iniciamos",
            "start": 7844.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n de la v\u00eda para atraer",
            "start": 7847.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "balazo",
            "start": 7850.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 7856.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 7861.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces este balazo",
            "start": 7865.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sujeto a prueba no se compra",
            "start": 7869.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "balazo o piedra de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 7875.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7881.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este a comentar algo s\u00ed se\u00f1or este",
            "start": 7886.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 7892.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuestionen que nos cuestionen nuestros",
            "start": 7894.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7897.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este es muy b\u00e1jale un poco as\u00ed ponga",
            "start": 7899.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 7904.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 7908.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy probable",
            "start": 7911.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que para este tramo",
            "start": 7916.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "traigamos balastro que s\u00ed hay puede ser",
            "start": 7924.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato incluso",
            "start": 7927.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 7929.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por transporte mar\u00edtimo",
            "start": 7930.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ese es el problema que tenemos",
            "start": 7935.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "calica no porque calica este est\u00e1",
            "start": 7938.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "clausurado ese ser\u00eda ideal porque tiene",
            "start": 7942.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la profundidad",
            "start": 7946.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero no hay buenas relaciones este",
            "start": 7949.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puede ser Progreso",
            "start": 7955.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este Hay una posibilidad que se est\u00e9",
            "start": 7959.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "explorando",
            "start": 7962.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en Puerto Morelos",
            "start": 7964.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este no tiene calado suficiente no Y",
            "start": 7967.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es roca y es para S\u00ed pero estamos",
            "start": 7972.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 7976.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no eso est\u00e1 de este lado",
            "start": 7978.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si sale est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7981.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed era famos\u00edsimo si sale antes",
            "start": 7983.659,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en Aquellos tiempos",
            "start": 7988.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que estamos viendo",
            "start": 7993.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Es si logramos un acuerdo tambi\u00e9n con",
            "start": 7996.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Belice",
            "start": 7999.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para meterlo por aqu\u00ed",
            "start": 8004.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero digo hoy voy para all\u00e1",
            "start": 8007.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Por eso voy cada tres semanas bien",
            "start": 8011.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a hacer el recorrido porque tenemos que",
            "start": 8015.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 8017.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 8020.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo s\u00ed",
            "start": 8022.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "va bien van bien eso tambi\u00e9n agradecerle",
            "start": 8027.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mucho mucho a la gente",
            "start": 8031.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "han ido ah\u00ed",
            "start": 8034.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a querer",
            "start": 8036.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8038.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son sacar",
            "start": 8040.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Ya ven cuantos intereses S\u00ed",
            "start": 8046.239,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "este y no la gente",
            "start": 8049.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy leal",
            "start": 8054.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy contenta",
            "start": 8059.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense el trabajo",
            "start": 8062.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 8065.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 300",
            "start": 8069.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "350 mil millones de pesos",
            "start": 8073.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8080.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los trenes",
            "start": 8083.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 8086.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "No seas seg\u00fan",
            "start": 8089.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su contrato de cerca de 50.000 millones",
            "start": 8091.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 8095.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto trabajo",
            "start": 8096.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "porque creen",
            "start": 8100.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 8103.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 8105.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 8106.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos 220.000",
            "start": 8109.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8112.6,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "empleos porque como nunca",
            "start": 8115.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 8120.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 8124.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque este es el sudeste",
            "start": 8127.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero a ver Pon el norte para que porque",
            "start": 8132.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8136.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se habla de que nada m\u00e1s estamos",
            "start": 8140.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atendiendo no",
            "start": 8142.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8145.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi todos S\u00ed no hay problema",
            "start": 8149.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en todos todos los casos",
            "start": 8155.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mire todo esto",
            "start": 8159.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acabo de hacer una gira",
            "start": 8164.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a California",
            "start": 8168.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no fui a batir agosto",
            "start": 8170.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s quiero aprovechar para decir",
            "start": 8177.78,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 8180.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es un pueblo bueno",
            "start": 8181.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el pueblo de vadiraguato miren Les mando",
            "start": 8184.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un abrazo a todos los que viven en",
            "start": 8187.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Badiraguato y en la sierra de Sinaloa y",
            "start": 8190.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a todos los sinaloenses es un pueblo",
            "start": 8194.019,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 8196.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8200.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este le tenemos un",
            "start": 8201.66,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o especial a los sinaloenses entre",
            "start": 8205.08,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "otras cosas porque eso Sinaloa un",
            "start": 8209.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "granero",
            "start": 8214.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no es poca cosa",
            "start": 8218.32,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "producir 5 o 6 millones de toneladas de",
            "start": 8221.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 8225.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sin ma\u00edz No hay pa\u00eds as\u00ed es",
            "start": 8229.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la pesca entonces Pero",
            "start": 8233.92,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que chumel que es este",
            "start": 8237.3,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Pues ese es su trabajo no Y tambi\u00e9n si",
            "start": 8242.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "no nos re\u00edmos",
            "start": 8245.979,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8247.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vivir\u00edamos amargados no",
            "start": 8249.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8253.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que Sarmiento",
            "start": 8255.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8258.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este otro que posible pusieron ustedes",
            "start": 8260.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que",
            "start": 8264.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pseudo intelectual",
            "start": 8266.88,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Crespo",
            "start": 8269.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no",
            "start": 8274.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "combatir aguato seis veces yo creo que",
            "start": 8277.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "fui una vez",
            "start": 8281.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ya como presidente",
            "start": 8283.32,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "una vez cuando salude a la mam\u00e1 de",
            "start": 8285.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 8293.26,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "Loera es Guzm\u00e1n Loera una vez",
            "start": 8296.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8303.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 8305.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "creo que dos en la supervisi\u00f3n del",
            "start": 8308.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camino dos",
            "start": 8311.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "veces dice seis veces",
            "start": 8314.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "incre\u00edble o sea",
            "start": 8319.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8322.719,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8324.939,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no tienen nada",
            "start": 8326.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "inventan cosas",
            "start": 8332.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno ahora que fui por all\u00e1",
            "start": 8337.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hice",
            "start": 8340.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 aqu\u00ed a La Paz",
            "start": 8342.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para los pace\u00f1os",
            "start": 8346.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3",
            "start": 8353.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 8355.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 8359.5,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8362.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de ciclo combinado 180 millones de",
            "start": 8364.019,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 8367.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "180 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8369.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8373.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para que no haya vagones no les falte la",
            "start": 8375.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 8379.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque esta zona est\u00e1 creciendo",
            "start": 8380.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8383.139,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo como est\u00e1 creciendo",
            "start": 8386.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Nayarit y Vallarta y como",
            "start": 8392.82,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "crece Canc\u00fan la Riviera Maya",
            "start": 8400.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y van a crecer mucho m\u00e1s no",
            "start": 8404.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca Puerto Escondido",
            "start": 8409.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno",
            "start": 8412.359,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8418.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 fui a eso qu\u00e9 otra cosa fui de",
            "start": 8420.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer ah\u00ed",
            "start": 8423.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8424.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se tiene una mina",
            "start": 8428.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8432.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "piedra fosf\u00f3rica para fertilizante",
            "start": 8434.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que tenemos aqu\u00ed",
            "start": 8441.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 8452.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 este L\u00e1zaro",
            "start": 8454.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que no lo veo",
            "start": 8456.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 L\u00e1zaro",
            "start": 8465.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces traemos La La La La La La",
            "start": 8469.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "piedra fosforica para una planta de",
            "start": 8473.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 8476.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Este",
            "start": 8481.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque ya tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 8482.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que se van a entregar fertilizantes",
            "start": 8486.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 8488.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a todos los productores de ma\u00edz y de",
            "start": 8489.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "frijol",
            "start": 8492.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores y en el caso de",
            "start": 8493.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 8497.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "precisamente por su vocaci\u00f3n productiva",
            "start": 8499.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no solo va a ser",
            "start": 8502.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os sino tambi\u00e9n a los que",
            "start": 8505.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siembran ma\u00edz y frijol de temporal",
            "start": 8508.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no se va a incluir a los de",
            "start": 8512.22,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "riego Pero los que siembran para",
            "start": 8515.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "temporal S\u00ed porque necesitamos el",
            "start": 8520.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en alimentos",
            "start": 8522.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bueno Esto estuvimos aqu\u00ed que luego",
            "start": 8526.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estuve en Loreto para que Loreto",
            "start": 8529.899,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bueno porque estamos",
            "start": 8534.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "echando andar en todos Baja California",
            "start": 8536.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Sur un plan de salud",
            "start": 8538.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como en otros estados",
            "start": 8542.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sabe que me dijo un maestro aqu\u00ed",
            "start": 8545.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda equipo",
            "start": 8550.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para atender infartos",
            "start": 8553.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dice Cuando alguien se infarta porque",
            "start": 8556.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay la cuesta",
            "start": 8560.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si pasa la cuesta ya la libro",
            "start": 8563.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero casi no no no no no logran pasar la",
            "start": 8566.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 8570.819,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "a eso a eso",
            "start": 8575.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a eso fui",
            "start": 8578.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "luego ac\u00e1 Hermosillo",
            "start": 8580.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Ah Bueno estamos reparando toda la",
            "start": 8586.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 8590.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos",
            "start": 8591.6,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "desde Guerrero Negro hasta vizca\u00edno",
            "start": 8594.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "400 millones de pesos",
            "start": 8599.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nos fuimos a Hermosillo el plan Sonora",
            "start": 8608.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que es el plan Sonora",
            "start": 8612.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8615.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya tenemos ya empezamos la primera etapa",
            "start": 8617.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "all\u00e1 arriba",
            "start": 8620.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8623.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 8624.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8628.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 8629.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solar la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 8632.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bien y vamos a replicar esa planta solar",
            "start": 8636.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cinco veces en Sonora",
            "start": 8639.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para tener energ\u00eda",
            "start": 8642.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "renovable limpia",
            "start": 8645.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 8649.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ese es el plan Sonora pero aqu\u00ed Tenemos",
            "start": 8650.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en bacanora",
            "start": 8654.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos el litio",
            "start": 8657.899,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bien y en Sonora tenemos otros minerales",
            "start": 8661.24,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "que son b\u00e1sicos para la",
            "start": 8665.939,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 8670.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Sonora produce cobre",
            "start": 8675.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es el segundo",
            "start": 8681.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "productor de cobre del mundo",
            "start": 8684.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 8690.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites",
            "start": 8694.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay en Tucson",
            "start": 8697.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es Arizona",
            "start": 8700.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los estadounidenses han decidido ya",
            "start": 8703.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el desarrollo de plantas de que",
            "start": 8707.2,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "conductores de chips",
            "start": 8711.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "microprocesadores",
            "start": 8715.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8718.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cerca de Nogales",
            "start": 8722.979,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en toda la industria Automotriz se tiene",
            "start": 8728.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que reconvertir",
            "start": 8732.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque en Estados Unidos existe el",
            "start": 8733.74,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "compromiso que para el 2030 ya los",
            "start": 8738.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carros tienen que ser el\u00e9ctricos",
            "start": 8741.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo vamos a exportar carros",
            "start": 8744.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si no tenemos las bater\u00edas si no tenemos",
            "start": 8750.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el litio Este es el plan Sonora",
            "start": 8754.18,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "Bueno pero son 500 kil\u00f3metros",
            "start": 8757.84,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "solo Sonora con la frontera bien",
            "start": 8763.319,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "Entonces es un plan mucho",
            "start": 8768.46,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "muy importante pero no solo eso",
            "start": 8771.58,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 8776.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 8780.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de Comunicaciones",
            "start": 8783.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8787.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 guay",
            "start": 8791.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este Puerto se est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 8793.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos construyendo ampliando las",
            "start": 8797.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "carreteras hacia Chihuahua",
            "start": 8800.319,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "todo el norte de Sonora",
            "start": 8809.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n rehabilitando las aduanas",
            "start": 8812.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Tijuana que ya es Baja California",
            "start": 8816.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene una inversi\u00f3n",
            "start": 8820.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de alrededor de 20.000 millones de pesos",
            "start": 8823.66,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "para un nuevo puente para aduana",
            "start": 8828.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en Tijuana",
            "start": 8835.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se va a mejorar la la aduana de Mexicali",
            "start": 8839.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la aduana",
            "start": 8843.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de San Luis R\u00edo Colorado y que ya es",
            "start": 8845.88,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Sonora la aduana de Sonoyta",
            "start": 8848.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Nogales aqu\u00ed dadas para que tengan una",
            "start": 8852.899,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "idea se va a modificar la aduana que",
            "start": 8857.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pasa por porque el tren pasa por la",
            "start": 8860.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ciudad desde hace a\u00f1os desde que se",
            "start": 8864.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 ferrocarril ahora vamos a hacer",
            "start": 8866.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos ya haciendo el proyecto para un",
            "start": 8869.399,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Libramiento para unir ac\u00e1 las aduanas",
            "start": 8873.04,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estamos llegando a acuerdos con",
            "start": 8876.28,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "el este autoridades de Estados Unidos",
            "start": 8878.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son inversiones",
            "start": 8885.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8888.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 8889.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lo mismo Obreg\u00f3n aqu\u00ed Navojoa estuve",
            "start": 8894.72,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 8899.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Los Mochis los mismos",
            "start": 8903.7,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y estuvimos aqu\u00ed en Guam\u00fachil",
            "start": 8907.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en efecto donde naci\u00f3",
            "start": 8912.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Pedro Infante y el municipio se llama",
            "start": 8916.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado",
            "start": 8919.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed que gobern\u00f3 all\u00e1 en el sureste en",
            "start": 8921.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Entonces",
            "start": 8924.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 8927.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mucho Ciudad Ju\u00e1rez tambi\u00e9n todas las",
            "start": 8930.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 8935.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de de Chihuahua est\u00e1n en el plan",
            "start": 8937.24,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "si nos vamos para ac\u00e1",
            "start": 8942.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todas las aduanas",
            "start": 8946.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no olviden",
            "start": 8948.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que desde aqu\u00ed",
            "start": 8951.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta Tijuana",
            "start": 8954.939,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 8960.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 8962.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vale tres cuatro pesos menos que en el",
            "start": 8964.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds",
            "start": 8968.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que no se olvide que desde llegamos algo",
            "start": 8971.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al gobierno desde que llegamos al",
            "start": 8973.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno en toda la frontera no se paga",
            "start": 8975.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el 16% del IVA sino el 8",
            "start": 8978.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que no se olvide que el impuesto sobre",
            "start": 8982.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la renta que se paga en la frontera es",
            "start": 8984.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el 20 que no se olvide que desde que",
            "start": 8987.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno el salario m\u00ednimo",
            "start": 8991.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en la frontera lo aumentamos al doble",
            "start": 8993.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos aumentado el salario en general",
            "start": 8999.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como no se hac\u00eda en 40 a\u00f1os",
            "start": 9001.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed como ahora ya no se",
            "start": 9008.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "deval\u00faa el peso as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9012.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Llevaba m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no aumentaba",
            "start": 9014.899,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el salario como en el tiempo en que",
            "start": 9018.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9021.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es el norte",
            "start": 9023.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 9028.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la inversi\u00f3n para el agua para",
            "start": 9031.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que no suceda lo mismo",
            "start": 9034.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son alrededor",
            "start": 9037.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de 12 mil millones de pesos",
            "start": 9039.14,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la libertad y el cuchillo 2",
            "start": 9044.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este en fin no dejamos de atender Y por",
            "start": 9050.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ahora voy a tardar en el informe del",
            "start": 9057.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero ya para que se vayan",
            "start": 9059.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "preparando bien este que lleven tenis",
            "start": 9061.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando va a ser as\u00ed muy",
            "start": 9066.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "puntual ya tengo el esquema es un",
            "start": 9069.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo de introducci\u00f3n dos cuando mucho",
            "start": 9073.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y un listado",
            "start": 9078.479,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "hechos no palabras bien bien",
            "start": 9083.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de todo lo que hemos hecho",
            "start": 9086.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se van a sorprender muchos porque",
            "start": 9090.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas que no se saben",
            "start": 9093.62,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "por ejemplo vamos a dejar cuando termine",
            "start": 9098.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 9103.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100.000 hect\u00e1reas de riego",
            "start": 9106.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 9114.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 9116.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces va a ser el informe muy puntual",
            "start": 9120.3,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9123.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "1 2 3 todo lo que se ha hecho y al final",
            "start": 9123.979,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 9128.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para todo el pueblo",
            "start": 9131.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 9134.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos en proceso est\u00e1 pendiente y de",
            "start": 9137.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que todav\u00eda vamos a hacer y en el",
            "start": 9141.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiempo que nos queda",
            "start": 9144.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siempre presente y Quiero quiero quiero",
            "start": 9145.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "remarcar sobre el transporte del",
            "start": 9148.64,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "balastro de mozomboa en donde hice",
            "start": 9152.54,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "referencia a la incursi\u00f3n de unos",
            "start": 9156.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "personajes ah\u00ed no muy gratos est\u00e1n",
            "start": 9159.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "denunciados est\u00e1",
            "start": 9162.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cocinado en el barrovento sobre estas",
            "start": 9167.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "personas que estaban manipulando que",
            "start": 9170.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "siguen manipulando los s\u00e1bados",
            "start": 9172.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "portuarios maniobristas que de verdad",
            "start": 9174.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed hay una injusticia Y nuevamente Me",
            "start": 9177.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechar\u00eda para ver si es posible que",
            "start": 9180.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les pudieran atender en la secretar\u00eda de",
            "start": 9182.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hay muchas demandas ah\u00ed",
            "start": 9184.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Est\u00e1n escritos insisto he llevado",
            "start": 9187.14,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "documentos a a Jes\u00fas de de las",
            "start": 9191.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "atrocidades que 100% un pseudo l\u00edder que",
            "start": 9196.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora ya se proclam\u00f3 secretario general",
            "start": 9199.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del sindicato de maniobristas sin",
            "start": 9201.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ninguna apego a los reglamentos y a los",
            "start": 9204.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estatutos de del sindicato y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9207.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n metido este se\u00f1or Leonel noya",
            "start": 9210.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha sido un rivales y que ha",
            "start": 9214.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aprovechado el asunto del desenmaya est\u00e1",
            "start": 9218.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "consignado los la cantidad de carga que",
            "start": 9221.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se utiliza para que van de moda a",
            "start": 9224.939,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Veracruz Incluso da\u00f1aron el muelle este",
            "start": 9228.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "9 de del puerto",
            "start": 9232.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no hay una condici\u00f3n reglamentaria",
            "start": 9235.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respecto al manejo de este pues muy muy",
            "start": 9238.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sucio el manejo de ese de ese transporte",
            "start": 9241.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s los precios se\u00f1or que est\u00e1n",
            "start": 9244.74,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "exorbitantes en fin y yo yo ser\u00eda",
            "start": 9247.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repetitivo en el asunto porque",
            "start": 9253.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "insisto los trabajadores portuarios de",
            "start": 9257.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "maniobristas este que fueron",
            "start": 9259.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "injustamente tratados por salidas de",
            "start": 9262.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Gortari este siguen en la misma no son",
            "start": 9265.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gente que no tiene les piden dinero",
            "start": 9267.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "f\u00edjese tiene",
            "start": 9269.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or este",
            "start": 9272.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Pulido Cueto",
            "start": 9275.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tiene varios predios que rescat\u00f3 a punta",
            "start": 9277.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de golpes eh Y y ah\u00ed est\u00e1 rentando los",
            "start": 9281.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "espacios para para autom\u00f3viles incluso",
            "start": 9284.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para camiones de Leonel noya no les da",
            "start": 9286.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un centavo a los compa\u00f1eros este",
            "start": 9290.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mayoristas Al contrario les pide dinero",
            "start": 9291.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando son gente que ni siquiera tienen",
            "start": 9294.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9297.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas lo vea y nada m\u00e1s Mira te digo",
            "start": 9300.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una cosa s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 9305.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 9309.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "plena confianza",
            "start": 9311.479,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "al secretario de Marina",
            "start": 9314.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 9319.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda dura plena confianza es un",
            "start": 9322.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hombre recto",
            "start": 9328.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9330.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso me ayuda mucho",
            "start": 9332.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 9338.12,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Considero que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 9340.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que la deshonestidad de los",
            "start": 9344.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 9346.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que la clave de todo",
            "start": 9348.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "si me dicen",
            "start": 9353.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una palabra",
            "start": 9354.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para gobernar bien honestidad",
            "start": 9357.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque podr\u00eda decir honradez pero la",
            "start": 9365.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "honestidad es m\u00e1s que la Honduras",
            "start": 9368.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluye la honradez",
            "start": 9370.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la honestidad",
            "start": 9374.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incluye la congruencia",
            "start": 9377.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 9380.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9383.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me molesta",
            "start": 9385.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo que me irrita",
            "start": 9390.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Me molesta mucho",
            "start": 9395.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no lo soporto",
            "start": 9397.74,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 9400.859,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ni yo s\u00ed de veras me molesta piense",
            "start": 9402.439,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "yo he pasado pues momentos dif\u00edciles en",
            "start": 9409.1,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la vida en la lucha",
            "start": 9412.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "vividos",
            "start": 9415.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 9421.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "uno cuando",
            "start": 9424.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sacaron los v\u00eddeos de Ahumada",
            "start": 9425.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "entregando dinero",
            "start": 9429.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en un programa de televisi\u00f3n",
            "start": 9433.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ya no era Pero hab\u00eda estado conmigo",
            "start": 9438.479,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "el profesor dejar\u00e1n",
            "start": 9444.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9449.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9451.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "iba a creer",
            "start": 9453.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de que yo no estaba",
            "start": 9455.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "metido",
            "start": 9458.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9461.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el chanchullo",
            "start": 9465.0,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de recibir dinero",
            "start": 9468.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9472.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se fue aclarando poco a poco porque",
            "start": 9475.16,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pues el prop\u00f3sito era como ahora tambi\u00e9n",
            "start": 9479.66,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no golpearme",
            "start": 9484.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se puso de acuerdo",
            "start": 9486.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Salinas con Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos",
            "start": 9488.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "grab\u00f3",
            "start": 9497.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or Ahumada",
            "start": 9499.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "incluso al que era mi secretario de",
            "start": 9501.859,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 9505.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en Las Vegas",
            "start": 9508.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y le llev\u00f3",
            "start": 9510.319,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el video",
            "start": 9513.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a Salinas y a Diego",
            "start": 9516.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y estaban euf\u00f3ricos",
            "start": 9522.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed dur\u00f3 este",
            "start": 9525.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "me cuentan que lleg\u00f3 Diego a un",
            "start": 9529.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "restaurante y agarr\u00f3 una servilleta",
            "start": 9533.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la hizo as\u00ed",
            "start": 9536.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9539.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 9541.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9545.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y fue dur\u00edsimo",
            "start": 9549.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero dur\u00edsimo",
            "start": 9552.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tiene mi conciencia tranquila",
            "start": 9558.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y sal\u00eda adelante me sac\u00f3 adelante el",
            "start": 9563.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9567.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque el pueblo",
            "start": 9569.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es mucha pieza",
            "start": 9571.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero fue duro un golpe muy fuerte",
            "start": 9575.22,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "porque estaba en entredicho mi",
            "start": 9580.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honestidad qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 9584.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importante en mi vida Yo tambi\u00e9n",
            "start": 9586.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Ese fue un golpe",
            "start": 9591.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Luego vino otro",
            "start": 9594.14,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "posiblemente m\u00e1s duro",
            "start": 9597.18,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Mucho m\u00e1s duro",
            "start": 9603.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fue el desafuero",
            "start": 9605.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9609.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me desaforaron en un acuerdo los mismos",
            "start": 9611.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya que ya nos conocemos pues ya",
            "start": 9618.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esto Data de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 9623.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y no quer\u00edan que yo apareciera en la",
            "start": 9628.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "boleta",
            "start": 9630.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y fue muy fuerte",
            "start": 9636.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s m\u00e1s fuerte bueno les digo saben",
            "start": 9639.14,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l me doli\u00f3 m\u00e1s el primero",
            "start": 9642.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9649.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estaba en juego",
            "start": 9651.439,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "mi honestidad",
            "start": 9653.479,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 9656.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "era una cosa",
            "start": 9659.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9662.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9664.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "miserable",
            "start": 9666.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero lo otro era el que se dudara yo",
            "start": 9670.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya lo he platicado pero la segunda vez",
            "start": 9678.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que nos hicieron fraude",
            "start": 9682.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la primera fue un robo abierto",
            "start": 9686.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "descarado falsificaron las actas",
            "start": 9690.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rellenaron las urnas hasta el mismo Fox",
            "start": 9693.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo dice",
            "start": 9696.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que \u00e9l carg\u00f3 los dados",
            "start": 9698.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y sobre esto el desafuero",
            "start": 9702.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hasta acaba de declarar me arrepiento",
            "start": 9705.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de no haber",
            "start": 9711.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consumado la infamia eso no lo dijo \u00e9l",
            "start": 9713.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero de no haberle seguido",
            "start": 9717.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de haberlo este perdonado",
            "start": 9721.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eso lo declara a \u00e9l",
            "start": 9726.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que le deseo lo mejor al se\u00f1or",
            "start": 9729.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque yo no odio",
            "start": 9733.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "soy muy feliz",
            "start": 9736.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no tengo yo",
            "start": 9738.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de enemigos Ni quiero tenerlos tengo",
            "start": 9740.479,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "adversarios bueno",
            "start": 9744.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9752.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 9755.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante de todo es la",
            "start": 9759.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 9762.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9766.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo he dicho tambi\u00e9n",
            "start": 9768.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tengo que darle un consejo a un hijo",
            "start": 9771.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "te los doy",
            "start": 9775.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a una gente que quiero",
            "start": 9778.819,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que quiero a muchos a millones es",
            "start": 9782.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tomen la distancia al dinero no tengan",
            "start": 9786.479,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tanto apego al dinero",
            "start": 9790.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no tengan tanto apego al poder",
            "start": 9793.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ese es el mejor consejo",
            "start": 9797.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 9802.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si me toca",
            "start": 9805.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decidir entre",
            "start": 9809.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "la racionalidad y la espiritualidad",
            "start": 9814.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "decido por la espiritualidad",
            "start": 9820.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y vaya que la nacionalidad es ciencia",
            "start": 9825.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9832.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me molesta",
            "start": 9838.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 9842.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 9846.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces puede ser que un compa\u00f1ero",
            "start": 9851.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico mujer o hombre",
            "start": 9853.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9857.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sea lento",
            "start": 9860.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9867.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no se aplique tanto",
            "start": 9870.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no entienda la primera",
            "start": 9880.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero si es honesto es lo mejor",
            "start": 9885.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9890.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9893.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "me entero de alguien un abusivo",
            "start": 9894.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "un deshonesto Me molesta mucho y ya",
            "start": 9899.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "termino dici\u00e9ndoles",
            "start": 9903.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que los que m\u00e1s me ayudan",
            "start": 9905.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s me alivian la carga",
            "start": 9909.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "son los servidores p\u00fablicos son estos",
            "start": 9913.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres y afortunadamente los",
            "start": 9915.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9919.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9922.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9924.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante la grandeza de M\u00e9xico que por",
            "start": 9926.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestras culturas pero no las culturas",
            "start": 9929.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los que supuestamente vinieron a",
            "start": 9931.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "civilizarnos tambi\u00e9n ellos ayudaron pero",
            "start": 9934.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ellos no eran tan honestos acu\u00e9rdense",
            "start": 9938.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ustedes que Llegando llegando",
            "start": 9942.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se pelearon",
            "start": 9944.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por el tesoro de Moctezuma",
            "start": 9947.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Bernal D\u00edaz del Castillo dice que este",
            "start": 9950.3,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s en el tesoro y que cada vez",
            "start": 9955.46,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se reduc\u00eda",
            "start": 9960.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este se hac\u00eda menos Y que cuando lo",
            "start": 9964.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "repartieron ya casi",
            "start": 9968.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no les toc\u00f3 nada",
            "start": 9972.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero hacia atr\u00e1s",
            "start": 9979.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico viene de Lejos de muy",
            "start": 9982.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 9985.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Che para que no se est\u00e9 pensando",
            "start": 9989.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que tenemos 500 a\u00f1os no",
            "start": 9994.319,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos miles de a\u00f1os",
            "start": 9998.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10001.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un gran pueblo con una gran tradici\u00f3n",
            "start": 10003.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con una herencia cultural civilizatoria",
            "start": 10007.819,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "excepcional y de ah\u00ed de imana",
            "start": 10011.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra honestidad",
            "start": 10016.939,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nuestra vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 10020.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "algo que es \u00fanico tambi\u00e9n",
            "start": 10023.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la fraternidad",
            "start": 10031.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 10037.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 10041.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso es nuestro eso est\u00e1 en los pueblos",
            "start": 10044.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestras familias",
            "start": 10048.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n en nuestras familias",
            "start": 10051.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la solidaridad en las familias que es la",
            "start": 10055.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 10059.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de seguridad social en el",
            "start": 10062.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 10065.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 10067.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es que no pudieron",
            "start": 10070.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corromperlo todo porque ese era el plan",
            "start": 10074.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10081.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "corromper a todos por eso",
            "start": 10083.26,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "hasta los dichos es que no tranza no",
            "start": 10089.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 10092.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y la moral es un \u00e1rbol que da moras y",
            "start": 10094.64,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que sirve para pura",
            "start": 10097.399,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "As\u00ed dec\u00eda alguien",
            "start": 10099.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas y no pudieron",
            "start": 10103.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y la transformaci\u00f3n es",
            "start": 10109.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "moralizaci\u00f3n es purificaci\u00f3n de la vida",
            "start": 10112.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico y es lo que estamos",
            "start": 10115.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 10117.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y termino diciendo que el almirante",
            "start": 10119.78,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "Ojeda es un hombre recto \u00edntegro",
            "start": 10125.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "honesto Entonces",
            "start": 10132.26,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "si hay miembros de la armada",
            "start": 10135.52,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "o gentes deshonestas ah\u00ed tenemos en el",
            "start": 10141.439,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "almirante Ojeda alguien que nos ayuda",
            "start": 10147.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a cuidar",
            "start": 10151.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para que todos",
            "start": 10153.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como si el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 10156.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mantengamos un recto proceder",
            "start": 10159.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y no lo dudo se\u00f1or presidente no los",
            "start": 10164.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dudos ni tantito pero yo no le ped\u00ed",
            "start": 10167.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dinero eso por favor no no no no no no",
            "start": 10170.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no no no no no no no pero hay que hay",
            "start": 10173.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que aclararlo nada m\u00e1s pues hay que",
            "start": 10176.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aclararlo Ah\u00ed va a ayudar mira aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10179.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo nombramos me dijo pues me dijo que",
            "start": 10182.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un expediente y el se\u00f1or",
            "start": 10186.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "me lo ha dado donde",
            "start": 10190.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres este",
            "start": 10194.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro y adem\u00e1s t\u00fa eres buen juez ese",
            "start": 10198.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya me voy porque si no no voy a",
            "start": 10202.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "supervisar el 30",
            "start": 10204.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 10208.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este Chiapas bueno Tabasco Chiapas",
            "start": 10210.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n",
            "start": 10214.78,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "quien Quintana Roo ciudad",
            "start": 10218.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10225.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya no hubo nada de lo de lo de este no",
            "start": 10227.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10232.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de ya est\u00e1 el expediente",
            "start": 10236.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10238.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el martes se forma s\u00ed Pero",
            "start": 10241.939,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "afortunadamente no hay nada",
            "start": 10244.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s queda pendiente yo te debo eso ya el",
            "start": 10248.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lunes el lunes",
            "start": 10251.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed viene s\u00ed viene Raquel verdad el lunes",
            "start": 10255.5,
            "duration": 5.899
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] Bueno pues vamos a terminar esta semana buena semana afortunadamente muy buenas noticias en lo econ\u00f3mico de se rebas\u00f3 el pron\u00f3stico de crecimiento te fortaleci\u00f3 el peso se rompi\u00f3 r\u00e9cord en creaci\u00f3n de empleos en el mes de octubre es el octubre con m\u00e1s empleos creados en fin Bien bien y de buenas en lo internacional no fue muy bien ya no puedo decir m\u00e1s y terminamos la semana con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras que se acostumbra para las para los mi\u00e9rcoles pero como tuvimos actividad pero podemos hacer ahora a ver Elizabeth y luego preguntas con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos este es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 4 de noviembre es 4 de noviembre de 2022 difunden mentiras sobre la reforma electoral propuesta por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador despu\u00e9s de que se present\u00f3 en el congreso la propuesta de reforma electoral del poder ejecutivo Federal inici\u00f3 una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n bajo el llamado a salvar al Instituto Nacional electoral los argumentos falsos van de que se quiere desaparecer al INE quitarle autonom\u00eda que va a desaparecer la democracia que se quiere destruir al sistema electoral y hasta ah\u00ed quien advierte falsamente por supuesto que se busca robar la elecci\u00f3n de 2024 todo eso es mentira la propuesta del ejecutivo no desaparece al INE y mantiene su autonom\u00eda al contrario de lo que dicen los adversarios promueve el fortalecimiento de la autoridad electoral y le reconoce atribuciones exclusivas como garantizar las elecciones en todo el pa\u00eds adem\u00e1s de de c\u00f3mo organizar de organizar las consultas populares refer\u00e9ndums y plebiscitos lo que tambi\u00e9n plantea es reducir el dinero destinado a las elecciones y el n\u00famero de legisladores esto entre otras cosas la propuesta del ejecutivo Federal consiste en erradicar la corrupci\u00f3n del sistema electoral de M\u00e9xico y sobre todo los fraudes electorales muy comunes en el per\u00edodo neoliberal pero en el contexto del debate sobre la reforma electoral resulta relevante la encuesta del iner levantada en septiembre pasado en ella los datos revelan que el 51% de los entrevistados se pronunci\u00f3 a favor de la Reforma electoral en 93% apoya que los recursos a los partidos pol\u00edticos se reduzcan el 87% avala disminuir el n\u00famero de diputados y senadores el 78% apoya que consejeros y los magistrados electorales sean electos por voto ciudadano directo y el 74% est\u00e1 por reducir los recursos al INE es decir todo lo contrario de lo que sostienen quienes hoy defienden la l\u00ednea quienes Por cierto guardaron silencio o de plano apoyaron a los fraudes electorales cometidos en 2006 y 2012 por hablar de los fraudes electorales m\u00e1s recientes as\u00ed los principales impulsores de esta campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n han sido por supuesto Claudio x Gonz\u00e1lez Gabriel quadri Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n pacasso Jos\u00e9 Antonio Crespo julen rementer\u00eda Max Kaiser Porfirio Mu\u00f1oz ledo Denis dress Javier Lozano Santiago grill y Ricardo Anaya bueno esto por mencionar algunos adem\u00e1s participan asociaciones de la sociedad civil como sociedad civil MX y Unidos lo que sea que eso signifique y junto con otros grupos que lidera por supuesto Claudio x Gonz\u00e1lez llamaron a manifestarse contra la reforma tambi\u00e9n se han sumado empresarios de la coparmex a ellos tambi\u00e9n se suman medios de comunicaci\u00f3n periodistas y columnistas como el Washington post reforma nexos publimetro y la revista etc\u00e9tera ah\u00ed no acab\u00f3 la campa\u00f1a esto se recrudeci\u00f3 con el pronunciamiento de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos sobre la necesidad inminente de transformar al INE y poner por delante el derecho al pueblo para acceder a la democracia hay de plano enloquecieron bajo la Consigna El INE no se toca y Bueno aqu\u00ed en la pantalla vamos a ver los tuits que nos parecieron m\u00e1s relevantes Claudia Quiz Gonz\u00e1lez dice morena quiere destruir debilitar al INE porque sabe que en una contienda verdaderamente democr\u00e1tica no podr\u00eda volver a ganar la presidencia temen el voto de castigo que ser\u00e1 masivo y el voto de quienes desean cambio que ser\u00e1 masivo quieren ganar por la mala hashtag yo defiendo Pero bueno este no es el m\u00e1s absurdo Javier Lozano por ejemplo dice lean bien y que quede constancia somos muchos m\u00e1s Los que cuidamos la democracia y repudiamos la dictadura el INE no se toca bueno esto por supuesto se echa abajo con la propia encuesta que realiz\u00f3 el INE Gustavo de hoyos por su parte dice hashtag Gustavo dice en el heraldo de M\u00e9xico defender al INE es un deber in declinable de todo ciudadano en 2019 el oficialismo pretendi\u00f3 apoderarse del \u00f3rgano electoral muchos nos movilizamos Y empezamos una Cruzada por la democracia el INE no se toca yo defiendo a l\u00ednea y finalmente queremos destacar el de julen rementer\u00eda que dice morena est\u00e1 acabando con todo pero m\u00e1s con la baba de caracol la cual se embarran para que se les resbale El clamor del pueblo trabajador Pues el pueblo trabajador dice otra cosa seg\u00fan la encuesta del INE Pero sigue Pero ni aunque lleguen sucios puercos ni embarrados los dejaremos que destruyan otra instituci\u00f3n el INE no se toca fin de la discusi\u00f3n tenemos otro el de Santiago Ah el de cuadri claro dice autogolpe militar de L\u00f3pez y destrucci\u00f3n inminente del INE de la Democracia mexicana debemos de tenerlo as\u00ed se las gasta la oposici\u00f3n pero aqu\u00ed queremos darles 10 puntos para que toda la sociedad que nos est\u00e1 viendo a trav\u00e9s de redes sociales sepa de qu\u00e9 va la reforma electoral y todos tengamos acceso a entenderla uno no desaparece el INE cambio de nombre ahora se llamar\u00eda inec Instituto Nacional electoral y de consultas que seguir\u00e1 siendo aut\u00f3nomo el n\u00famero 2 es reducir el n\u00famero de diputados de 500 a 300 3 reducir el n\u00famero de senadores de 128 a 96 4 los consejeros del ineke y magistrados del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n ser\u00e1n propuestos por los tres poderes de la uni\u00f3n y ser\u00e1n elegidos por medio de Voto Popular en elecciones abiertas m\u00e1s poder al pueblo 5 reducir el n\u00famero de consejeros del inec de 11 a 7 financiamiento p\u00fablico a partidos pol\u00edticos solo para campa\u00f1as electorales 7 reducir a 30 minutos diarios de propaganda pol\u00edtica en radio y televisi\u00f3n 8 disminuir la participaci\u00f3n en una consulta popular de 40%, a 30 y 3% para que sea vinculante 9 eliminar los \u00f3rganos electorales locales y por \u00faltimo implementar el voto electr\u00f3nico queremos decir que todos estos puntos son de esta reforma es para ahorrar m\u00e1s de 10 mil millones de pesos y estos ser\u00e1n destinados a becas pensiones para adultos mayores y para personas con discapacidad eso es lo que propone la propuesta lo que propone la reforma electoral y con esto se echa bajo las mentiras de la oposici\u00f3n pero vamos con la siguiente las noticias falsas tienen prop\u00f3sitos pol\u00edticos en un intento por desprestigiar al presidente al presidente L\u00f3pez Obrador inventaron que visit\u00f3 el pasado fin de semana el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador visit\u00f3 Baja California Sur Sonora y Sinaloa en los tres estados supervis\u00f3 la puesta en marcha del plan de salud que busca garantizar la atenci\u00f3n y los medicamentos gratuitos para toda la poblaci\u00f3n incluidos m\u00e9dicos especialistas servicio todos los d\u00edas y abasto suficiente de medicinas adem\u00e1s en Guaymas hizo la entrega hist\u00f3rica de 30.000 hect\u00e1reas al pueblo Yaqui pero en lugar de informar sobre estos asuntos el 29 de octubre pasado personajes de la oposici\u00f3n y periodistas lanzaron una campa\u00f1a de las que ya acostumbran para desinformar diciendo que hab\u00eda visitado vadiraguato para intentar una vez m\u00e1s sin \u00e9xito vincular al gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el crimen organizado lo cual Por supuesto que es totalmente falso pero les vamos a decir que fue lo que realmente pas\u00f3 pues que Sergio Sarmiento Jos\u00e9 Antonio Crespo Kenia L\u00f3pez de rabad\u00e1n chumel Torres y entre otros mintieron sobre la supuesta visita del presidente L\u00f3pez Obrador a Badiraguato el pasado fin de semana que dice que para reunirse con miembros del Cartel De Sinaloa Pero bueno Esto es falso por supuesto Y pues la oposici\u00f3n le encanta perder el tiempo propagando mentiras pero lo lamentable o lo ben\u00e9fico para el pueblo de M\u00e9xico es que ya nadie les cree sus mentiras pero es pens\u00e9 que la cosa no par\u00f3 ah\u00ed el 31 de octubre el presidente en la conferencia de prensa en este espacio expuso que su visita fue para impulsar la protecci\u00f3n agr\u00edcola Sinaloa es el granero de M\u00e9xico cuenta con 800.000 hect\u00e1reas de riego y 600.000 hect\u00e1reas de temporal adem\u00e1s supervis\u00f3 la aplicaci\u00f3n del plan de salud en Sinaloa El presidente L\u00f3pez Obrador declar\u00f3 tambi\u00e9n que debe dejar de estigmatizarse a la gente de la zona Serrana de Sinaloa que es gente trabajadora y remat\u00f3 que la visita no fue a Badiraguato sino a Guam\u00fachil la tierra que por cierto vio nacer a Pedro Infante bueno la oposici\u00f3n continua mintiendo sobre el tema y hasta g\u00e9nero el hashtag narcopresidentes impulsada principalmente por Sergio Sarmiento y Ricardo alem\u00e1n adem\u00e1s se public\u00f3 un video con camionetas y el video por supuesto que no es actual como ya acostumbran Sacan cosas del pasado es de abril de 2020 del Estado de M\u00e9xico y la comitiva o las camionetas que se ven ah\u00ed no son de la comitiva del presidente Pero de ese tama\u00f1o son las calumnias de la oposici\u00f3n vamos con la siguiente por favor est\u00e1 es fuera de serie de verdad una joya difunden video para difamar a las fuerzas armadas ahora que traen mucho esto la segunda quincena de octubre circul\u00f3 ampliamente un v\u00eddeo en el que unas personas se encuentran bailando ataviados con uniformes de la marina el video se viraliz\u00f3 y asegur\u00f3 que miembros de esta corporaci\u00f3n de la marina participaron en una fiesta con miembros del crimen organizado y que supuestamente estaban cuidando a un capo de la droga pero todo result\u00f3 un montaje se trat\u00f3 de un videoclip detr\u00e1s de c\u00e1maras de un video musical [M\u00fasica] nos vemos nos vemos s\u00ed s\u00ed p\u00f3nganlo [Risas] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] claramente la est\u00e1n pasando muy bien pero no son marinos se trata de un videoclip detr\u00e1s de c\u00e1maras de un video musical del grupo clasificado quienes en un comunicado explicaron que se tratan de dos actores con uniformes no oficiales y armas de utiler\u00eda la Secretar\u00eda de Marina por su parte confirm\u00f3 que de ninguno de sus miembros particip\u00f3 en la grabaci\u00f3n y que la vestimenta es ap\u00f3crifa como lo confirm\u00f3 en este comunicado el grupos clasificados y Bueno hasta aqu\u00ed nuestra secci\u00f3n de hoy es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias bueno para que este terminen bien la semana nuestros adversarios que como mienten es una f\u00e1brica de mentiras porque tambi\u00e9n es un negocio bastante lucrativo imag\u00ednense cu\u00e1ntos viven de atacarnos much\u00edsimos pero afortunadamente existe esta ma\u00f1anera y podemos aclarar y lo m\u00e1s importante no la gente que nos tiene confianza ni sabe que nos guiamos por tres principios no mentir No robar y no traicionar al pueblo y para que se cierre bien la semana no se vayan a enojar los adversarios porque no hay que perder el sentido del humor y podemos estar muy molestos muy molestos muy molestos pero no pasar de eso hasta ah\u00ed Porque as\u00ed es la democracia no podemos todos pensar de la misma manera tiene que garantizarse el derecho a disentir si uno est\u00e1 en el gobierno garantizar las libertades plenas y cuando hay excesos Pues a los que act\u00faan de esa manera se les revierte Porque si el pueblo est\u00e1 consciente politizado pues no sabe no solo no sabe que es cierto y que no es cierto sino tambi\u00e9n [M\u00fasica] no le gusta Cuando alguien agrede insulta calumnia burdamente entonces tiene un efecto de Boomerang tiran El golpe se le regresa dicho Todo lo anterior paso esp\u00e9rense es que como hablo de espacio no hablo de corrido Tratamos de este tengo ya muchos achaques eso pero miren les voy a presumir de c\u00f3mo estamos en las encuestas en la de ayer esta empresa estadounidense es una encuesta cada semana Seguimos estando en segundo lugar a nivel mundial Moody Sigue estando en primero 77 de aprobaci\u00f3n el Primer Ministro de la India luego el de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco aldeano com\u00fan un gran respeto y agradecimiento a nuestro pueblo sobre todo a la gente humilde a la gente pobre que es muy solidaria muy fraterna muy agradecida pueblo bueno tenemos 68 luego En tercer lugar Australia con 57 que acaba de entrar a es primera ministra no de Italia 51 de Suiza tambi\u00e9n 51 [M\u00fasica] de Suecia 43 y hasta ah\u00ed los que aprobamos 6 luego con muy poco menos uno el presidente bolsonaro 46 el del Reino Unido Primer Ministro acaba de entrar no est\u00e1 mal porque quien dej\u00f3 el cargo estaba muy abajo ya era insostenible y hay que reconocerle que tuvo Pues el valor de decir me voy y \u00e9l est\u00e1 entrando y est\u00e1 con 35 debo de Irlanda 41 presidente baila en con 42 el Primer Ministro trudo con 40 el presidente o Primer Ministro de B\u00e9lgica 36 presidente de Espa\u00f1a Pedro S\u00e1nchez 35 de Austria 29 macron 30 presidente o Primer Ministro de Jap\u00f3n 25 Primer Ministro de Pa\u00edses Bajos 27 de Noruega 26 de la Rep\u00fablica Checa 25 de Alemania 26 de Polonia 24 Corea del Sur 19 son todo son 22 y de los 22 5 con aprobaci\u00f3n y estamos en segundo lugar por nuestro pueblo porque tenemos un pueblo muy consciente y hemos tenido tambi\u00e9n suerte porque va saliendo adelante el pa\u00eds en lo econ\u00f3mico no es poca cosa que se hayan creado alrededor de 220 mil empleos en octubre nuevos empleos y Antier Y ayer el peso estuvo como en 1970 es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en el mundo Entonces vamos bien y vamos a seguir procurando que haya progresos con justicia crecimiento econ\u00f3mico empleo pero al mismo tiempo bienestar una buena noticia tambi\u00e9n es de que esta semana se empezaron a dispersar los fondos para m\u00e1s de 11 millones de adultos mayores que reciben pensi\u00f3n ya nada m\u00e1s es este bimestre de noviembre diciembre con la cantidad que est\u00e1n recibiendo porque a partir de enero hay un incremento de 25%. a las pensiones ya est\u00e1 por aprobarse el presupuesto y ya se contempla ese incremento para adultos mayores Entonces vamos bien y tenemos que actuar a eso cuando miren de ahora dicen este los expertos no que est\u00e1n este muy enojados S\u00ed s\u00ed muy enojados que ha hecho Qu\u00e9 ha hecho A ver d\u00edgame una cosa Hay alguien ah\u00ed en un Twitter porque seg\u00fan ellos esto es producto de la casualidad del destino porque Dios quiere este pues s\u00ed Dios quiere que nos vaya bien sin duda Pero tambi\u00e9n esto es producto de que logramos convencer al presidente Trump de que era necesario continuar con el tratado y no fue f\u00e1cil no fueron tortas de chilaquiles de tamal o chanchamiento o ahora que est\u00e1 Acaba de pasar el mole de cadera por un trabajo porque no se quer\u00eda continuar con el tratado y se lleg\u00f3 a plantear inclusive un acuerdo bilateral M\u00e9xico Estados Unidos sin Canad\u00e1 y nosotros convencimos al gobierno Estados Unidos y se port\u00f3 muy bien el presidente Trump para que continuar\u00e1 el acuerdo Y eso que nos da pues la oportunidad de tener el mercado m\u00e1s grande del mundo como vecino de nuestro pa\u00eds por segundo mes consecutivo somos el primer socio comercial de Estados Unidos qu\u00e9 otra cosa ayud\u00f3 no se me va a olvidar cuando me vinieron a ver los que estaban acostumbrados a hacer rescatados como si se fuesen empobrecer cuando la pandemia los de arriba que pidi\u00e9ramos cr\u00e9ditos que nos endeud\u00e1ramos para poder salir y dijimos no No no vamos a pedir deuda entonces tenemos finanzas p\u00fablicas sanas nuestra deuda es de menos del 50% del producto interno bruto esto no sucedi\u00f3 en la mayor\u00eda de los pa\u00edses todo se fueron a la contrataci\u00f3n de deuda y para qu\u00e9 ped\u00edan deuda y siguen pidiendo para darle a los de arriba no lo olviden te enga\u00f1aban con el sofisma de que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo salpicaba que si se llenaba la copa derramaba incre\u00edble por eso hab\u00eda que darle a los de arriba puras mentiras la riqueza desgraciadamente no es contagiosa no es permeable y estos pues no tienen llenadera se llena la copa y no esperan que derrame ponen otra copa y nunca cae nada abajo y cu\u00e1l fue la f\u00f3rmula nueva que se aplic\u00f3 y que nos sac\u00f3 adelante de ayudar de abajo hacia arriba dice beneficiaron hasta los de arriba porque se fortaleci\u00f3 la capacidad de compra de millones de mexicanos no hubo crisis de consumo es una estrategia completamente distinta y lo otro es un cuento para robar para saquear es como el socializar las p\u00e9rdidas y privatizar las ganancias Ese es el modelo neoliberal el que defienden todos nuestros adversarios Entonces eso ya se acab\u00f3 ah\u00ed hay quienes todav\u00eda se los siguen apoyando como los que no quieren que vaya loro\u00f1a a comprar a un supermercado ni siquiera es dif\u00edcil de medio pelo este est\u00e1 much\u00edsimo mejor el tianguis s\u00ed los que se ponen Este s\u00ed un d\u00eda la semana este x le ha comprado a ellos Adem\u00e1s este ellos le compran a los productores hay que ayudarlos Bueno ya me estoy metiendo en otras cosas que cada quien compre donde quiera muy bien V\u00e1monos con la segunda fila Ah bueno quedamos [M\u00fasica] vamos vamos una y se Vamos nos vamos a la segunda Muchas gracias Ya fue ayer la tercera ser presidente muy buenos d\u00edas Daniel marmolejo de 4a Rep\u00fablica y sin l\u00ednea MX se\u00f1orita es muy buenos d\u00edas la noche del 26 y la madrugada del 27 de septiembre del 2014 en igual a Guerrero se quebr\u00f3 la civilizaci\u00f3n el estupor lleg\u00f3 a todas partes en el mundo las capitales m\u00e1s importantes acudidas por el evento hicieron Que multitudes salieran a las calles y tambi\u00e9n en peque\u00f1as comunidades se\u00f1or presidente en una acci\u00f3n global por Ayotzinapa as\u00ed se le denomin\u00f3 a un mes de los acontecimientos el 26 de octubre del 2014 aqu\u00ed afuera en la plancha del Z\u00f3calo usted expres\u00f3 lo siguiente no aceptemos El regreso a la normalidad Hasta Que aparezca con vida Hasta que aparezcan con vida los j\u00f3venes de Guerrero no nos acostumbremos a la desdicha al horror en su primer discurso como presidente en la c\u00e1mara de diputados fue interrumpido por la fracci\u00f3n parlamentaria del pan que corri\u00f3 uno a uno hasta la cifra de 43 y tambi\u00e9n gritaron justicia usted dej\u00f3 que esto continuara y asever\u00f3 que se conformar\u00eda una comisi\u00f3n por la verdad para dar justicia al caso Ayotzinapa lo cierto se\u00f1or presidente es que Guerrero ha vivido un encadenamiento hist\u00f3rico de injusticias hoy no deber\u00eda yo de estar aqu\u00ed sino general V\u00e1zquez y Lucio Caba\u00f1as hablando por sus muchachos pero los muertos no pueden hablar por los muertos el Estado de Guerrero ha tenido luchadores sociales ha tenido Defensores del territorio como nestora Salgado quien mientras hac\u00eda labores comunitarias autoridades manten\u00edan v\u00ednculos con el crimen organizado en tanto el fiscal del Estado i\u00f1aki blanco estaba Pues en una campa\u00f1a para encarcelar anistora quien estuvo cerca de m\u00e1s de dos a\u00f1os en prisi\u00f3n pero ante la falta de pruebas necesarias y suficientes sali\u00f3 de prisi\u00f3n y hoy es senadora de la rep\u00fablica d\u00edas despu\u00e9s de la noche de igual a la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica de Murillo carama trajo el caso sin embargo durante todo este tiempo sucedieron una serie de acontecimientos de destrucciones de evidencias fueron borrados los videos incluso del Palacio de Justicia elementos clave que nos llevar\u00edan a la conclusi\u00f3n de lo ocurrido desaparecieron Cu\u00e1l era la necesidad de tomar Cer\u00f3n y de Murillo caram de borrar esa o de proteger a esas autoridades a trav\u00e9s de una serie de Maromas que llevaron a la construcci\u00f3n de una verdad hist\u00f3rica se\u00f1or presidente su compromiso y el de la cobaj Las investigaciones del eje y desde el 2015 la infatigable labor del subsecretario Alejandro Encinas el trabajo dedicado de la unidad especial para la investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso nos lleva a un punto muy cerca de la justicia lo que usted ofreci\u00f3 y la Consigna popular y planetaria el ex fiscal de Guerrero i\u00f1aki blanco dice que el abogado de los padres de los normalistas no los representa acaso el querr\u00e1 a postularse como su abogado el mismo se\u00f1or i\u00f1aki blanco quien aplaude El Avance de las investigaciones amenaza con demandar el ex fiscal del caso Ayotzinapa Omar G\u00f3mez Fierro a quien se\u00f1ala como tonto \u00fatil y fiscal carnal Lo cierto es que el mismo i\u00f1aki blanco ir\u00e1 en la defensa del exgobernador \u00c1ngel Aguirre atacando justamente al abogado de los padres entonces queda claro que el fiscal carnal es i\u00f1aki blanco en una entrevista con los periodistas Alejandro Encinas hablando con \u00c1lvaro delgado y Alejandro P\u00e1ez Varela se\u00f1al\u00f3 que Defensores de delincuentes amagan con denunciarlos no ser\u00eda absurdo pensar dada las circunstancias que esbirros vinieran aqu\u00ed con una carta le\u00edda en defensa del ex fiscal y lo cierto es de que en alusi\u00f3n a lo que se\u00f1ala Alejandro Encinas el mismo ex fiscal defiende delincuentes en Tula Hidalgo en su discurso del 26 de octubre aqu\u00ed atr\u00e1s en la plancha del Z\u00f3calo se\u00f1or presidente mientras Pe\u00f1a Nieto des gobernaba y la gente clamaba porque dejara el poder que renunciara usted se\u00f1al\u00f3 lo siguiente tiene que haber un antes y un despu\u00e9s y enfatiz\u00f3 un antes y un Despu\u00e9s qu\u00e9 absurdo pa\u00eds ser\u00eda este si se permitiera que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica reviente el caso desde adentro qu\u00e9 tonter\u00eda ser\u00eda que en la b\u00fasqueda de la justicia Alejandro Encinas o el abogado terminaran frente a tribunales o incluso en prisi\u00f3n aqu\u00ed ya supimos lo que fue el intento de llevarlo a usted y condenarlo consignarlo se\u00f1or presidente el 20 de noviembre del 2014 minutos antes de que los contingentes que se trasladaban desde el \u00e1ngel de la independencia hacia el Z\u00f3calo capitalino entrar a esta plancha del Z\u00f3calo y que Miguel \u00c1ngel Mancera a pagar a la luz para iniciar una represi\u00f3n habiendo aqu\u00ed en el techo del Palacio Nacional apostados observando a las multitudes francotiradores los padres de los normalistas ingresaban por las calles y una voz desgarrada desde un meg\u00e1fono exclam\u00f3 lo siguiente queremos que nuestros hijos sean la semilla de una nueva Revoluci\u00f3n aunque no los volvamos a ver aunque no los volvamos a abrazar aunque no los volvamos a sentir se\u00f1or presidente usted ha hecho un compromiso con los padres para la reactivaci\u00f3n de las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n quisiera yo saber a estas alturas y en la b\u00fasqueda de la justicia si la vamos a alcanzar Pr\u00f3ximamente Muchas gracias por su comentario s\u00ed se ha ido avanzando bastante en el esclarecimiento de estos lamentables hechos y ahora pues hay una pol\u00e9mica porque se dio un paso yo sostengo que positivo hacia la b\u00fasqueda de la aut\u00e9ntica verdad Aunque parezca redundancia porque hubo lo que se llam\u00f3 la verdad hist\u00f3rica que fue todo una simulaci\u00f3n un montaje la fabricaci\u00f3n de hechos para proteger a responsables de lo sucedido en igual Entonces ahora se avanz\u00f3 y [M\u00fasica] no lo esperaban los que estaban apostando a la impunidad la verdad fueron sorprendidos porque se estaba simulando y no se actuaba y estaban buscando que pasar el tiempo como muchas otras cosas ya hay quienes est\u00e1n pateando el bote Ya contando Cu\u00e1ntos d\u00edas me faltan horas minutos segundos [Risas] este falta much\u00edsimo pobres de de ellos porque no es cierto de que no trabajo estoy m\u00e1s aplicado que nunca siempre he trabajado mucho para la transformaci\u00f3n y ahora m\u00e1s porque imag\u00ednense me faltan menos de 23 meses y ya cierro mi ciclo entonces estoy con todo con todo sin embargo hay quienes ya quisieran que esto se terminara les molesta mucho y adem\u00e1s est\u00e1n pensando de que van a regresar por sus fueros se equivoca que no se hagan tantas ilusiones ya esto cambi\u00f3 y sobre todo Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo Aunque el pr\u00f3ximo presidente la presidenta sean m\u00e1s moderados ya todo tiene un l\u00edmite ya no van a poder saquear al pa\u00eds como antes por ejemplo Entonces se hacen las ilusiones Ah\u00ed est\u00e1 Claudia Gonz\u00e1lez pensando que va a ser igual que cuando su pap\u00e1 era asesor de Salinas lo cuando hicieron los negocios qued\u00e1ndose con las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica despu\u00e9s de la privatizaci\u00f3n que se inici\u00f3 con Salinas de la industria el\u00e9ctrica nacional o que va a ser lo mismo de cuando \u00e9l y su pap\u00e1 participaron en el fraude electoral del 2006 y que los de las c\u00e1maras del Consejo cordial empresarial todos participaron porque yo era un peligro para M\u00e9xico porque para ellos Y eso es lo que no les gusta a ellos y a sus achichiles y Voceros y fieles seguidores todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo Esa es la diferencia de fondo entonces regresando a tu planteamiento pensaban de que no \u00edbamos a hacer nada y se sent\u00edan hasta seguros los que hab\u00edan participado ya sea en el primer momento la primera etapa que fue la de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y los que hab\u00edan participado en la segunda etapa que fue la del encubrimiento de los sucesos realmente hab\u00eda como un pacto de silencio y poco a poco poco a poco poco a poco se fue lanzando Se fue avanzando se fue avanzando y cuando no lo esperaban lleg\u00f3 un informe a mi escritorio de Alejandro Encinas y lo le\u00ed le dije ya vamos a actuar y como ya ten\u00edamos el acuerdo p\u00fablico a\u00fan con la autonom\u00eda con la independencia de poderes de que se hab\u00eda cometido una gran injusticia que era un crimen de estado y que ten\u00edamos que actuar de manera conjunta y cooperar la fiscal\u00eda y el poder judicial ped\u00ed una reuni\u00f3n con el fiscal con el presidente de la corte y se entregaron los informes Y entonces ellos de manera especial el fiscal [M\u00fasica] tom\u00f3 el informe y casi de manera directa cuido que se judicializar\u00e1n los casos que ven\u00edan en el informe y todo el aparato que estaba y muchos infiltrados no se dieron cuenta o cuando se dieron cuenta ya era demasiado tarde de que se hab\u00edan solicitado las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n de las personas que aparec\u00edan en el informe Entonces cuando se enteran a\u00fan cuando ellos llevaban los casos se negaron a firmar hubo una Rebeli\u00f3n eso fue lo que sucedi\u00f3 y sin embargo se fue hacia adelante y en la desesperaci\u00f3n Esa es mi hip\u00f3tesis quisieron dinamitar el proceso ampliando la lista de los presuntos responsables pensando que de esa manera si en vez de que eran cinco o seis militares le agregaban 20 m\u00e1s yo ya iba a decir no Y si estaban 15 o 20 funcionarios acusados y le agregaban 10 lo mismo entonces dijimos no [Aplausos] vamos a pegarnos al informe que a lo que est\u00e1 en el informe sin que signifique que los que est\u00e1n incluyendo sean inocentes la investigaci\u00f3n contin\u00faa pero vamos primero a esto porque lo que quer\u00edan [M\u00fasica] era que por ejemplo para hablar con claridad no se detuviera al procurador Murillo ac\u00e1 entonces ahora No ahora El segundo paso de estos este infiltrados o sorprendidos o considerados no tomados en cuenta o estrictos Defensores del debido proceso porque hubo alguien que me dijo Es que si se hubiese esperado un mes hubiese sido impecable s\u00ed nos esperamos un mes no detenemos a nadie como muchos porque ellos mismos si van a encargar de informarles Entonces ahora es las pruebas no son s\u00f3lidas son fotograf\u00edas de pantalla se invent\u00f3 ya lo dije y Alejandro encina tiene todos los datos complementarios por cada caso hay 10 pruebas y es tan delicado el asunto No les gust\u00f3 que se actuara de esa manera que hasta el New York time nos volvimos famosos ya ni hablemos del reforma y de otros y conductores de radio en defensa este de los presuntos responsables de hechos horrorosos lamentables injustos tristes y no quieren nada m\u00e1s que nosotros no somos muy persevedad perseverantes y todo nuestro apoyo Alejandro Encinas ya lo he expresado \u00e9l lo sabe y no es tampoco Nada nuevo para nosotros siempre hemos enfrentado mafias pero no vamos a detenernos y la investigaci\u00f3n est\u00e1 abierta y si hay quienes quieren ayudar [Aplausos] siguen las posibilidades de que se les contemple como testigos protegidos sigue abierta esa posibilidad quienes siguen m\u00e1s pruebas y no hay impunidad y el ej\u00e9rcito est\u00e1 actuando bien porque fue un error el no haber aclarado desde el principio y actuado desde el principio sobre la actuaci\u00f3n de algunos elementos del ej\u00e9rcito con esa idea falsa de que si se toca a un elemento del ej\u00e9rcito se afecta la instituci\u00f3n no se mancha la instituci\u00f3n si se protege a elementos que cometen actos il\u00edcitos pues imag\u00ednense este C\u00f3mo surgi\u00f3 nuestro ej\u00e9rcito pues para enfrentar a un militar traidor usurpador que orden\u00f3 el asesinato del presidente Madero puerta general que fue ascendiendo porque en el gobierno de Porfirio D\u00edaz los ascend\u00edan por ser represores sobre todo de los pueblos originarios de Los Yaquis de los mayos ah\u00ed estuvo Huerta estuvo en Guerrero estuvo en all\u00e1 en Yucat\u00e1n le toc\u00f3 a \u00e9l la represi\u00f3n de uno de los pueblos que ahora son de los m\u00e1s cercanos a la zona tur\u00edstica en Quintana Roo ah\u00ed por Playa del Carmen ah\u00ed llev\u00f3 a cabo una represi\u00f3n quem\u00f3 el pueblo tuvo con los yaquis \u00e9l escolt\u00f3 a Porfirio D\u00edaz cuando renuncia Porfirio D\u00edaz y se va a Veracruz [M\u00fasica] a tomar el lipiranga al exilio del encabeza el escolta y era militar general y el d\u00eda 19 de febrero cuando detienen al presidente Madero y al vicepresidente Pino Su\u00e1rez y tambi\u00e9n al general Felipe \u00c1ngeles Huerta manda un telegrama todos los gobernadores dici\u00e9ndole no el 18 de febrero en la tarde diciendo me nombr\u00f3 el senado presidente de M\u00e9xico lo m\u00e1s triste por eso cuando se habla de tradiciones que ya este este traicion\u00f3 la causa nuestra que ya este escribi\u00f3 en contra que ya declar\u00f3 en contra que ya nos traicion\u00f3 no es nada para las grandes tradiciones que han habido en la historia de nuestro pa\u00eds cuando se busca transformar todos los gobernadores casi todos quedan maderistas se quedaron callados y casi todos contestaron El telegrama actuando de manera rastrera el \u00fanico gobernador que dijo no Venustiano Carranza gobernador de Coahuila y al d\u00eda siguiente El Congreso de Coahuila [M\u00fasica] porque donde que dicho sea de paso se pensaba que ten\u00eda mucha edad pues no era m\u00e1s joven que yo como tambi\u00e9n Don Adolfo Ruiz Cortines no que dec\u00edan el viejito pues no era m\u00e1s joven que yo Venustiano env\u00eda al congreso este la solicitud para el desconocimiento del usurpador y para la integraci\u00f3n del ej\u00e9rcito y al d\u00eda siguiente sale el decreto Por qu\u00e9 el d\u00eda 19 de febrero se conmemora el d\u00eda del ej\u00e9rcito por eso C\u00f3mo surge en nuestro ej\u00e9rcito para enfrentar a un militar traidor entonces imag\u00ednense el error que se comete [M\u00fasica] si soldados oficiales act\u00faan de manera desleal y cometen delitos y se les protege por eso est\u00e1 actuando muy bien el ej\u00e9rcito ahora porque los que est\u00e1n en el informe est\u00e1n detenidos y como todos los que est\u00e1n sujetos a procesos tienen posibilidad de aclarar y de defenderse y de demostrar su inocencia porque ya no es el mata a los en caliente est\u00e1 prohibida la pena capital No hay pena de muerte no hay fusilamiento tenemos que apegarnos y defender el estado de derecho aut\u00e9ntico Estado de derecho no como era antes estado de chueco entonces contin\u00faa la investigaci\u00f3n Y tenemos ese compromiso por los familiares de los j\u00f3venes de ayotinapa S\u00ed este y vamos a seguir adelante y el nuevo fiscal tiene todo nuestro apoyo lo conocemos es una gente \u00edntegra recta que eso es lo m\u00e1s importante Y eso es tambi\u00e9n lo que se hab\u00eda afectado mucho la p\u00e9rdida de valores culturales Morales espirituales es que el llamado neoliberalismo que es Neo porfirismo acab\u00f3 con todo no es como escribi\u00f3 Don Daniel de manera magistral Don Daniel Jos\u00e9 Villegas la crisis de M\u00e9xico desde los a\u00f1os 40 del siglo pasado no ni imaginaba donde hasta d\u00f3nde iba a llegar la descomposici\u00f3n de nuestro pa\u00eds no es crisis fue la decadencia un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que afect\u00f3 todos los \u00e1mbitos todos los terrenos de la vida p\u00fablica lo econ\u00f3mico lo social lo pol\u00edtico lo moral todo y C\u00f3mo enfrentar eso Pues solo con una regeneraci\u00f3n una transformaci\u00f3n de fondo Y eso es lo que se est\u00e1 haciendo desde luego Pues a muchos no les parece no les gusta y siempre lo he dicho unos por que s\u00ed ya no ganan lo mismo no es que est\u00e9n perdiendo o pierden privilegios pero ya no est\u00e1n obteniendo ganancias desmedidas o robando a manos llenas esos est\u00e1n molest\u00edsimos imag\u00ednense lo que no pagaban impuestos c\u00f3mo est\u00e1n hubo uno que famos\u00edsimo que ya no le qued\u00f3 m\u00e1s que pagar m\u00e1s de diez mil millones en una sola este operaci\u00f3n m\u00e1s de 10 mil millones y le busc\u00f3 por todos lados dos tienes que pagar y pago dice y lo que m\u00e1s me molesta Y es que hasta lo va a decir en la ma\u00f1anera no lo he dicho de qui\u00e9n era de qui\u00e9n es pero este eso les molesta y luego los que se sienten fif\u00eds los aspiracionistas Porque esos no les da no O sea no tienen dinero no suficiente pero se las Dan de superiores act\u00faan como nuevos ricos buscan pues imitar no le hace que se trate de imitar a ladrones es en calamarse ascender en la escala social como sea haya sido como haya sido los de ah\u00ed de la fiscal\u00eda seguramente mande No s\u00e9 exactamente pero sin duda Ese fue sorpresivo Pues si se tienen pruebas as\u00ed si se tienen pruebas pero sin duda fueron sorprendidos y nos reunimos pasaba el tiempo y pasaba el tiempo y yo estaba pidiendo cuentas a ver y empez\u00f3 la rebeli\u00f3n ninguno porque este faltan \u00f3rdenes de presi\u00f3n acaban de detener a dos m\u00e1s Pero ellos S\u00ed ten\u00edan orden de aprensi\u00f3n de tiempo atr\u00e1s y sigue la solicitud a Israel para la televisi\u00f3n de \u00f3n ahora f\u00edjense el New York Time defendi\u00e9ndose no el New York o qu\u00e9 gobierno ser\u00eda buen\u00edsimo diera a conocer su fuente por eso pues hay decadencia en el periodismo y en la pol\u00edtica en el mundo por falta de \u00e9tica y de autoridad moral De qu\u00e9 hacen nada nada y estoy esperando lo de si van a liberar al pajarito porque todav\u00eda no he visto nada Solo que quieren cobrar no s\u00ed nada m\u00e1s que nos tiene que dar primero si una prueba de que va a ser un medio confiable y con \u00e9tica as\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eso es comprensible de que no cambia as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana tiene que llevar tiempo pero \u00e9l como es empresario debe saber de que primero hay que demostrar de que lo que se ofrece es de calidad primero hay que demostrar eso y no querer meter al mercado un producto chatarra y cobrarlo caro es como los gobiernos y \u00e9l lo debes saber Un gobierno que tiene dificultad porque no le alcanza el presupuesto y necesita Aumentar los impuestos lo m\u00e1s aconsejable es que primero demuestre de que va a haber honradez y que va a haber austeridad y una vez que ese gobierno se apriete el cintur\u00f3n Entonces si con lo que ahorr\u00f3 por no permitir la corrupci\u00f3n por no permitir los lujos en el gobierno no le alcanza pues entonces s\u00ed se le habla a los ciudadanos hemos hecho todos estos esfuerzos y necesitamos que nos ayuden un poco m\u00e1s pero sin combatir la corrupci\u00f3n y con Los lujos del gobierno con gastos onerosos excesivos y pedir aumentos de impuestos pues eso es un insulto se acuerdan c\u00f3mo le hac\u00edan antes dec\u00edan es muy doloroso es muy triste muy doloroso Pero nos tenemos que apretar el cintur\u00f3n y se apretaba el cintur\u00f3n al pueblo no porque ah\u00ed ven\u00edan los aumentos de impuestos y todo y el gobierno segu\u00eda este en manos de saqueadores y [M\u00fasica] con lujos y privilegios para los altos funcionarios p\u00fablicos s\u00ed con todo entonces ahora este pues no le hace pagar pero a ver primero pues una tregua de un a\u00f1o que demuestre que ya se limpi\u00f3 Twitter que ya no hay Bots que este ya nos enga\u00f1a a nadie que hay transparencia que es una regla de oro de la Democracia que hay libertades que no se va a censurar a nadie y que va a haber objetividad profesionalismo se va a hablar con la verdad no se va a transmitir lo que es cierto garantizando el derecho a todos para expresarse a manifestarse no censurar Entonces ser\u00eda un cambio important\u00edsimo lo puede hacer el se\u00f1or porque este se ve que tiene a rojo Claro que es para gente grande ayer por ejemplo se vota en la ONU y vuelve lo mismo 185 votos para que se quite el bloqueo y dos en contra [M\u00fasica] y ejercen derecho de veto 185 contra 2 y va a seguir el bloqueo Porque estos dos Creo que uno tiene derecho de veto que es Estados Unidos pero es una verg\u00fcenza D\u00f3nde est\u00e1 la grandeza d\u00f3nde est\u00e1 la pol\u00edtica de altos vuelos no eso es muy tradicional retr\u00f3grada como en estos tiempos vamos a estar apostando a retrogradar si son tiempos de cambio de todas maneras fue muy bueno porque son 185 pa\u00edses dos en contra y dos extensiones dos extensiones una Brasil y Ucrania con todo respeto que tiene que meterse s\u00ed ya es de veras poca sensibilidad pol\u00edtica muy bien [M\u00fasica] \u00c1ndale ustedes dos pues vamos a la segunda y luego t\u00fa tambi\u00e9n Bien voy r\u00e1pido S\u00ed Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Ra\u00fal Hern\u00e1ndez del barlovento con el tema de comercio exterior el concepto integral del comercio exterior desde 1971 y colaborador de radio expresi\u00f3n M\u00e9xico de Manuel Aparicio que acaba de cumplir 23 a\u00f1os soy presidente sobre el tren Maya tengo entendido de acuerdo a lo que usted mencion\u00f3 el 25 de octubre al compa\u00f1ero que falta transportistas para el balastro estuve haciendo algunas delegaciones de hace de tres meses por cierto y varios transportistas consultados por el barlovento tanto en Yucat\u00e1n como Campeche y Quintana Roo se quejan del problema por las anomal\u00edas de los representantes de catem de la confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma de trabajadores y empleados de M\u00e9xico pues pre que les pagan sus servicios en efectivo tan efectivo cuando ellos requieren que sea mediante factura Y con Cheque Pedro Miguel haces barba secretario general de catem y sus asociados esgrimen el apoyo incondicional con el proyecto del presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed lo dicen y con y por tanto la correspondencia que esperan de usted de catem por eso los transportistas pues aguantan que les paguen incluso hasta con retrasos les deben mucho dinero Igualmente varios transportistas pertenecientes a catim se quejan de ser excluidos no pertenecientes Acatl\u00e1n Perd\u00f3n se quejan de ser excluidos en el transporte del balasto y materiales para el tren Maya otros quienes piden el anonimato hablan incluso de lavado de dinero y lavado de dinero por parte de catemo pero por necesidad de trabajo pues aceptan el pago en efectivo yo preguntar\u00eda En d\u00f3nde est\u00e1n las promesas que el d\u00e9cimo aniversario de catem hizo Pedro V\u00e1zquez barba a usted en esa asistencia en aquel no me acuerdo que quede centro deportivo era tambi\u00e9n debo referirme a la calidad del balasto que ya hab\u00eda dicho yo la vez pasada el 31 de agosto que usted me hizo el favor de darme la palabra porque no cumple el balastro no cumple la calidad no solamente el origen el tama\u00f1o en fin que est\u00e1 que est\u00e1 se\u00f1alado en en las especificaciones que hace fonatur a cada uno de los concesionarios sino tambi\u00e9n en el transporte mencionamos a los aliados de de de la gente que est\u00e1 pues este hostigando a los trabajadores portuarios de maniobristas de Veracruz y que Bueno ah\u00ed tienen un una jugada muy sucia que ya fue mencionada aqu\u00ed que est\u00e1 publicada en el barlovento el mismo 31 de agosto el suscrito dio a conocer la inversi\u00f3n de la mina de balzapote que es un que parece ser que es la \u00fanica Mina en esa regi\u00f3n que puede dar el balastro que debe que hay que requiere el el tren maya para no tener problemas en en esa construcci\u00f3n y poder cumplir con con esa con ese con ese proyecto interesante que es el tren Maya TV debo aclarar que no se est\u00e1n no se est\u00e1n siguiendo las especificaciones tanto a las leyes de transporte con el rigorso este se\u00f1alado para el transporte en carretera de ese de ese de ese balastro todo esto vigilado como deber\u00eda ser estrictamente por nature ciertamente de acuerdo a los este lineamientos espec\u00edficos de la misma ley que ahora a cargo de de Javier Maya el 25 de enero de 1900 de 2022 Disculpen a preguntas presa de del compa\u00f1ero Diego Cedillo nuevamente usted contest\u00f3 necesitamos terminar estas obras necesitamos responsables que est\u00e9n comprometidos por entero que no se detengan ante nada y que se aplique a fondo as\u00ed Rogelio Jim\u00e9nez Pons fue sustituido por Javier May por todo esto se\u00f1or presidente Solicito respetuosamente a usted una posibilidad de conseguir una entrevista con Javier May a fin de que conteste lo que aqu\u00ed estamos se\u00f1alando el segundo punto Se\u00f1or Presidente con todo respeto le he manifestado los problemas en las escuelas n\u00e1uticas de fidena y el conflicto de de su director El capit\u00e1n de altura Miguel \u00c1ngel Osuna y las violaciones y corrupci\u00f3n de que son v\u00edctimas los alumnos maestros y empleados de las mismas escuelas as\u00ed como los cursos y capacitaciones innecesarias ya se\u00f1alados varias veces y publicados en el barlovento y regularidades impartidas por fidena a los maridos mercantes que ya est\u00e1n en activo y pero les exigen reforzar algunas algunas materias tambi\u00e9n el asunto de escenograf\u00eda tristemente se\u00f1or un conflicto de intereses donde est\u00e1 incluido el capit\u00e1n y de Alfonso Carrillo Mora actual director de Marina mercante Perd\u00f3n director general de Marina ya en el retiro referente al caso de los 26 embarcaciones de oceanograf\u00eda que en Isla del Carmen desde desde que \u00e9l fuera capit\u00e1n de Puerto As\u00ed mismo la irre designaci\u00f3n de su hijo o el capit\u00e1n Carrillo Armenta como piloto de Puerto en Cayo arpas tambi\u00e9n la solicitud de la revisi\u00f3n del expediente del capit\u00e1n Jos\u00e9 Francisco Mendoza Sauceda por parte de las por la serie de anomal\u00edas y corruptelas realizadas en la en en por el que \u00e9l se autonombr\u00f3 candidato a la presidencia por morena y ya durante su campa\u00f1a la campa\u00f1a de usted en 2018 se autonombr\u00f3 virtual corredor general de Marina mercante con con el fin de extorsionar a varios presidentes municipales y y y personas personal portuario en diferentes estados con electoral y y portes mar\u00edtimos Incluyendo a las que entonces era Tatiana clottiere una persona que que ayud\u00f3 mucho a su campa\u00f1a tambi\u00e9n sorprendi\u00f3 a funcionarios con una serie de maniobras y argucias para que usted firmar el decreto del puerto de la Reforma en el municipio Angostura en el Estado de Sinaloa un proyecto intangible car\u00edsimo y que solo animar\u00eda a la estaci\u00f3n de la extorsi\u00f3n a los lugare\u00f1os por la compraventa de territorios en este espacio sino en el en el municipio de Sinaloense se\u00f1or presidente usted ha dispuesto varias veces que el se\u00f1or secretario almirante secretario Rafael Ojeda atienda a estos asuntos sin embargo el almirante se niega a recibirme pese a verlo solicitado tambi\u00e9n por medio de de un de un mensaje en un escrito con base en el octavo constitucional firmado por el suscrito fechado el 26 de abril del presente a\u00f1o hasta hoy se\u00f1or presidente no ha tenido una respuesta para ser recibido y ser atendido el almirante secretario se\u00f1or presidente manda decir que no recibe al suscrito porque le pido dinero es algo una afirmaci\u00f3n que muy grave que yo no puedo aceptar Yo por tal motivo se\u00f1or presidente solicit\u00f3 usted muy respetuosamente que el se\u00f1or almirante secretario pues pudiera exponer aqu\u00ed que me diga que que esclarezca cuando le he pedido yo dinero Esa en este sal\u00f3n de conferencias espero con esto no perder la acreditaci\u00f3n se\u00f1or presidente pero no puedo callar esto como usted dice repetidas veces la calumnia cuando no mancha tizna ser presidente por su atenci\u00f3n Muchas gracias y Espero su respuesta muy bien y bueno para nada m\u00e1s tengo la copia del documento Aqu\u00ed s\u00ed como Jes\u00fas nada m\u00e1s lo \u00faltimo es aqu\u00ed no se censura nadie o sea t\u00fa puedes venir y hablar aqu\u00ed con toda libertad S\u00ed se\u00f1or gracias S\u00ed y acerca de lo de los transportistas est\u00e1n teniendo los transportistas de materiales de construcci\u00f3n S\u00ed se\u00f1or atenci\u00f3n especial porque hay mucho trabajo s\u00ed como nunca en el sureste s\u00ed no hay este camiones ahora que por la inflaci\u00f3n subi\u00f3 el precio de la palma de aceite s\u00ed nos cost\u00f3 trabajo en uno de los tramos del tren contar con los camiones necesarios y muchos est\u00e1n comprando sus camiones y estamos hablando de mucho mucho mucho mucho trabajo como nunca esa historia para los transportistas entonces est\u00e1n organizados los transportistas unos pertenecen a esta organizaci\u00f3n otros pertenecen a la S\u00ed se\u00f1or otros pertenecen a la croc s\u00ed otros a organizaciones locales locales pero con todos hay buena relaci\u00f3n y en general se han portado muy bien s\u00ed mucho muy bien todos los transportistas aprovecho para enviarles un saludo porque han estado ah\u00ed incluso trabajando d\u00eda y noche s\u00ed a veces hasta se despide m\u00e1s y me caus\u00f3 mucha risa lo que contest\u00f3 uno de ellos s\u00ed a un superintendente con encargado de uno de los tramos que le ped\u00eda que tambi\u00e9n en la noche no que nada m\u00e1s este descansar a poco y que porque se requer\u00eda mucho traslado de material de construcci\u00f3n y le dijo ingeniero hasta el sol descansa no siempre este hay sol S\u00ed entonces Pero hay mucho trabajo y pues a veces Tambi\u00e9n hay diferencias entre las organizaciones y luego est\u00e1 lo de [M\u00fasica] las tarifas se\u00f1or presidente en eso pues este tambi\u00e9n se han portado muy bien porque han entendido de que el dinero no es de nosotros de los servidores p\u00fablicos s\u00ed es dinero del pueblo que Hay que cuidarlo entonces antes no se cuidaba ustedes saben que cuando estaban construyendo el fallido aeropuerto de Texcoco hab\u00eda un sindicato que ten\u00eda todo el control era el \u00fanico que pod\u00eda este ofrecer los camiones s\u00ed cobraban s\u00ed lo que quer\u00edan por eso Los costos elevad\u00edsimos estimaban que el aeropuerto iba a costar 300 mil millones de pesos y desde luego que iba a costar m\u00e1s por la gran corrupci\u00f3n que exist\u00eda ten\u00edan venta de este sindicato de huachicol s\u00ed no solo eran los que dominaban el transporte controlaban las puertas de entrada donde se estaba construyendo el aeropuerto s\u00ed compraban cerros porque imag\u00ednense rellenar el lago de Texcoco Cu\u00e1ntos cerros imposibles Pero ellos los compraban y las empresas les ten\u00edan que comprar a ellos el material S\u00ed as\u00ed era pero no hace 50 a\u00f1os no Reciente Hace cuatro entonces todo eso se termin\u00f3 y en el caso del tren Maya Se Est\u00e1 avanzando porque se cuenta con el apoyo de transportista todos tienen oportunidad de trabajar todos sin abusos sin corrupci\u00f3n lo del balastro es lo mismo porque ya hay varios bancos y todos pues quieren vender balazo y es seguro que se le est\u00e9 comprando a un banco y los de los otros bancos digan ese balastro no sirve no pasa la prueba pero te aclaro todo ese balazo pasa por un an\u00e1lisis de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transporte tan es as\u00ed es lo que yo quiero conocer se\u00f1or s\u00ed tan es as\u00ed que no se puede llevar balastro si no es de los que bueno Ponme ponme el plano no hay que creer todo Yo tambi\u00e9n con respeto y yo Con mucho respeto te digo yo siempre actu\u00f3 de manera precavida bien o sea no me dejo as\u00ed a la primera piel no soy bien pero este muy cuidadoso de eso pues imag\u00ednense O sea si aceptamos un balasto que no tenga las especificaciones un peligros\u00edsimo y adem\u00e1s porque no es cualquier v\u00eda es una v\u00eda para que se desplacen a 160 kil\u00f3metros por hora nada m\u00e1s para que tengan una una idea s\u00ed est\u00e1 Esta es la ruta del tren de nuevo ac\u00e1 son 1500 50 kil\u00f3metros s\u00ed aprovecho para decir porque esto pues no lo van a escuchar en la telera no lo van a ver en la telera ni lo van a escuchar en la radio ni lo van a leer en el reforma pero es la obra ferroviaria m\u00e1s grande que se est\u00e9 construyendo en el mundo S\u00ed o sea es como si fu\u00e9semos de Veracruz de la Ciudad de M\u00e9xico en l\u00ednea recta a Canc\u00fan 1550 km bueno Pues resulta que aqu\u00ed hay cerros hay bancos tan es as\u00ed que de aqu\u00ed se llevan este material de construcci\u00f3n a Estados Unidos S\u00ed iztacalica pero eso no sirve digo para el tren Bueno aqu\u00ed en Tabasco est\u00e1 el famoso Cerro el tortuguero que tiene piedra dura Palenque est\u00e1 lleno de cerros pues no sirve la piedra De d\u00f3nde es que se trae de aqu\u00ed de aqu\u00ed Entonces es formar a progreso y de por eso se distribuye y ahora Estamos arreglando este la v\u00eda porque ac\u00e1 precisamente por los cerros que este devastaron qued\u00f3 material que s\u00ed sirve balazo en Texcoco Entonces estamos reparando esta v\u00eda existe hasta Veracruz se puede llegar sin problema hasta medias aguas hasta Coatzacoalcos Pero de aqu\u00ed a Palenque pues est\u00e1 muy mal entonces ya iniciamos la reparaci\u00f3n de la v\u00eda para atraer balazo de aqu\u00ed para ac\u00e1 entonces este balazo est\u00e1 sujeto a prueba no se compra balazo o piedra de aqu\u00ed para ac\u00e1 voy a este a comentar algo s\u00ed se\u00f1or este que nos cuestionen que nos cuestionen nuestros adversarios este es muy b\u00e1jale un poco as\u00ed ponga Cuba b\u00e1jale es muy probable que para este tramo traigamos balastro que s\u00ed hay puede ser m\u00e1s barato incluso ac\u00e1 por transporte mar\u00edtimo ese es el problema que tenemos calica no porque calica este est\u00e1 clausurado ese ser\u00eda ideal porque tiene la profundidad pero no hay buenas relaciones este puede ser Progreso este Hay una posibilidad que se est\u00e9 explorando en Puerto Morelos este no tiene calado suficiente no Y adem\u00e1s es roca y es para S\u00ed pero estamos buscando no eso est\u00e1 de este lado si sale est\u00e1 aqu\u00ed aqu\u00ed era famos\u00edsimo si sale antes en Aquellos tiempos s\u00ed lo que estamos viendo Es si logramos un acuerdo tambi\u00e9n con Belice para meterlo por aqu\u00ed pero digo hoy voy para all\u00e1 Por eso voy cada tres semanas bien a hacer el recorrido porque tenemos que terminar en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo s\u00ed va bien van bien eso tambi\u00e9n agradecerle mucho mucho a la gente han ido ah\u00ed a querer los son sacar Ya ven cuantos intereses S\u00ed este y no la gente muy leal muy contenta porque imag\u00ednense el trabajo que hay estamos hablando de 300 350 mil millones de pesos nada m\u00e1s los trenes que se est\u00e1n construyendo No seas seg\u00fan su contrato de cerca de 50.000 millones de pesos Cu\u00e1nto trabajo porque creen que fue r\u00e9cord octubre en creaci\u00f3n de empleos 220.000 [M\u00fasica] empleos porque como nunca se est\u00e1 invirtiendo en todos lados porque este es el sudeste pero a ver Pon el norte para que porque este se habla de que nada m\u00e1s estamos atendiendo no mande casi todos S\u00ed no hay problema en todos todos los casos mire todo esto acabo de hacer una gira a California no fui a batir agosto que adem\u00e1s quiero aprovechar para decir una cosa es un pueblo bueno el pueblo de vadiraguato miren Les mando un abrazo a todos los que viven en Badiraguato y en la sierra de Sinaloa y a todos los sinaloenses es un pueblo trabajador y este le tenemos un cari\u00f1o especial a los sinaloenses entre otras cosas porque eso Sinaloa un granero no es poca cosa producir 5 o 6 millones de toneladas de ma\u00edz sin ma\u00edz No hay pa\u00eds as\u00ed es y tambi\u00e9n la pesca entonces Pero est\u00e1 bien que chumel que es este Pues ese es su trabajo no Y tambi\u00e9n si no nos re\u00edmos este vivir\u00edamos amargados no pero que Sarmiento que este otro que posible pusieron ustedes ah\u00ed que pseudo intelectual Crespo no no no no no no no no no no combatir aguato seis veces yo creo que fui una vez ya como presidente una vez cuando salude a la mam\u00e1 de Joaqu\u00edn Loera es Guzm\u00e1n Loera una vez y luego helic\u00f3ptero creo que dos en la supervisi\u00f3n del camino dos veces dice seis veces incre\u00edble o sea este pero no tienen nada inventan cosas Bueno ahora que fui por all\u00e1 qu\u00e9 hice llegu\u00e9 aqu\u00ed a La Paz para los pace\u00f1os se compr\u00f3 una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda una de ciclo combinado 180 millones de d\u00f3lares 180 millones de d\u00f3lares para qu\u00e9 para que no haya vagones no les falte la luz porque esta zona est\u00e1 creciendo much\u00edsimo est\u00e1 creciendo como est\u00e1 creciendo ac\u00e1 Nayarit y Vallarta y como crece Canc\u00fan la Riviera Maya y van a crecer mucho m\u00e1s no Oaxaca Puerto Escondido est\u00e1 lleno entonces A qu\u00e9 fui a eso qu\u00e9 otra cosa fui de hacer ah\u00ed este aqu\u00ed se tiene una mina de piedra fosf\u00f3rica para fertilizante que tenemos aqu\u00ed para ac\u00e1 por aqu\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 este L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que no lo veo por aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 L\u00e1zaro entonces traemos La La La La La La piedra fosforica para una planta de fertilizante aqu\u00ed Este porque ya tomamos la decisi\u00f3n de que se van a entregar fertilizantes gratuitos a todos los productores de ma\u00edz y de frijol peque\u00f1os productores y en el caso de Sinaloa precisamente por su vocaci\u00f3n productiva no solo va a ser a los peque\u00f1os sino tambi\u00e9n a los que siembran ma\u00edz y frijol de temporal nada m\u00e1s no se va a incluir a los de riego Pero los que siembran para temporal S\u00ed porque necesitamos el autosuficiencia en alimentos bueno Esto estuvimos aqu\u00ed que luego estuve en Loreto para que Loreto bueno porque estamos echando andar en todos Baja California Sur un plan de salud como en otros estados sabe que me dijo un maestro aqu\u00ed que no hab\u00eda equipo para atender infartos dice Cuando alguien se infarta porque hay la cuesta si pasa la cuesta ya la libro pero casi no no no no no logran pasar la cuesta a eso a eso a eso fui luego ac\u00e1 Hermosillo Ah Bueno estamos reparando toda la carretera 400 millones de pesos desde Guerrero Negro hasta vizca\u00edno 400 millones de pesos nos fuimos a Hermosillo el plan Sonora que es el plan Sonora es ya tenemos ya empezamos la primera etapa all\u00e1 arriba aqu\u00ed Puerto Pe\u00f1asco de una planta solar la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina bien y vamos a replicar esa planta solar cinco veces en Sonora para tener energ\u00eda renovable limpia 5 Ese es el plan Sonora pero aqu\u00ed Tenemos tambi\u00e9n en bacanora tenemos el litio bien y en Sonora tenemos otros minerales que son b\u00e1sicos para la fabricaci\u00f3n de bater\u00edas Sonora produce cobre es el segundo productor de cobre del mundo aqu\u00ed en los l\u00edmites hay en Tucson que es Arizona los estadounidenses han decidido ya el desarrollo de plantas de que conductores de chips microprocesadores en cerca de Nogales en toda la industria Automotriz se tiene que reconvertir porque en Estados Unidos existe el compromiso que para el 2030 ya los carros tienen que ser el\u00e9ctricos Entonces c\u00f3mo vamos a exportar carros si no tenemos las bater\u00edas si no tenemos el litio Este es el plan Sonora Bueno pero son 500 kil\u00f3metros solo Sonora con la frontera bien Entonces es un plan mucho muy importante pero no solo eso existe un programa de Comunicaciones aqu\u00ed est\u00e1 guay este Puerto se est\u00e1 rehabilitando estamos construyendo ampliando las carreteras hacia Chihuahua todo el norte de Sonora se est\u00e1n rehabilitando las aduanas Tijuana que ya es Baja California s\u00ed tiene una inversi\u00f3n de alrededor de 20.000 millones de pesos para un nuevo puente para aduana en Tijuana se va a mejorar la la aduana de Mexicali la aduana de San Luis R\u00edo Colorado y que ya es Sonora la aduana de Sonoyta Nogales aqu\u00ed dadas para que tengan una idea se va a modificar la aduana que pasa por porque el tren pasa por la ciudad desde hace a\u00f1os desde que se inici\u00f3 ferrocarril ahora vamos a hacer estamos ya haciendo el proyecto para un Libramiento para unir ac\u00e1 las aduanas estamos llegando a acuerdos con el este autoridades de Estados Unidos son inversiones de miles de millones de pesos lo mismo Obreg\u00f3n aqu\u00ed Navojoa estuve estuvimos aqu\u00ed en Los Mochis los mismos y estuvimos aqu\u00ed en Guam\u00fachil en efecto donde naci\u00f3 Pedro Infante y el municipio se llama Salvador Alvarado s\u00ed que gobern\u00f3 all\u00e1 en el sureste en Yucat\u00e1n Entonces estamos invirtiendo mucho Ciudad Ju\u00e1rez tambi\u00e9n todas las aduanas de de Chihuahua est\u00e1n en el plan si nos vamos para ac\u00e1 todas las aduanas no olviden que desde aqu\u00ed hasta Tijuana la gasolina en la frontera vale tres cuatro pesos menos que en el resto del pa\u00eds que no se olvide que desde llegamos algo al gobierno desde que llegamos al gobierno en toda la frontera no se paga el 16% del IVA sino el 8 que no se olvide que el impuesto sobre la renta que se paga en la frontera es el 20 que no se olvide que desde que llegamos al gobierno el salario m\u00ednimo en la frontera lo aumentamos al doble hemos aumentado el salario en general como no se hac\u00eda en 40 a\u00f1os s\u00ed como ahora ya no se deval\u00faa el peso as\u00ed tambi\u00e9n Llevaba m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no aumentaba el salario como en el tiempo en que estamos entonces todo esto es el norte Nuevo Le\u00f3n nada m\u00e1s la inversi\u00f3n para el agua para que no suceda lo mismo son alrededor de 12 mil millones de pesos la libertad y el cuchillo 2 este en fin no dejamos de atender Y por qu\u00e9 ahora voy a tardar en el informe del d\u00eda primero ya para que se vayan preparando bien este que lleven tenis porque a\u00fan cuando va a ser as\u00ed muy puntual ya tengo el esquema es un p\u00e1rrafo de introducci\u00f3n dos cuando mucho y un listado hechos no palabras bien bien de todo lo que hemos hecho y se van a sorprender muchos porque hay muchas cosas que no se saben por ejemplo vamos a dejar cuando termine nuestro gobierno m\u00e1s de 100.000 hect\u00e1reas de riego Y eso no se sabe entonces va a ser el informe muy puntual as\u00ed 1 2 3 todo lo que se ha hecho y al final un mensaje para todo el pueblo de lo que tenemos en proceso est\u00e1 pendiente y de lo que todav\u00eda vamos a hacer y en el tiempo que nos queda siempre presente y Quiero quiero quiero remarcar sobre el transporte del balastro de mozomboa en donde hice referencia a la incursi\u00f3n de unos personajes ah\u00ed no muy gratos est\u00e1n denunciados est\u00e1 cocinado en el barrovento sobre estas personas que estaban manipulando que siguen manipulando los s\u00e1bados portuarios maniobristas que de verdad Ah\u00ed hay una injusticia Y nuevamente Me aprovechar\u00eda para ver si es posible que les pudieran atender en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n hay muchas demandas ah\u00ed est\u00e1n Est\u00e1n escritos insisto he llevado documentos a a Jes\u00fas de de las atrocidades que 100% un pseudo l\u00edder que ahora ya se proclam\u00f3 secretario general del sindicato de maniobristas sin ninguna apego a los reglamentos y a los estatutos de del sindicato y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n metido este se\u00f1or Leonel noya que tambi\u00e9n ha sido un rivales y que ha aprovechado el asunto del desenmaya est\u00e1 consignado los la cantidad de carga que que se utiliza para que van de moda a Veracruz Incluso da\u00f1aron el muelle este 9 de del puerto no hay una condici\u00f3n reglamentaria respecto al manejo de este pues muy muy sucio el manejo de ese de ese transporte y adem\u00e1s los precios se\u00f1or que est\u00e1n exorbitantes en fin y yo yo ser\u00eda repetitivo en el asunto porque insisto los trabajadores portuarios de maniobristas este que fueron injustamente tratados por salidas de Gortari este siguen en la misma no son gente que no tiene les piden dinero f\u00edjese tiene este se\u00f1or este Pulido Cueto tiene varios predios que rescat\u00f3 a punta de golpes eh Y y ah\u00ed est\u00e1 rentando los espacios para para autom\u00f3viles incluso para camiones de Leonel noya no les da un centavo a los compa\u00f1eros este mayoristas Al contrario les pide dinero cuando son gente que ni siquiera tienen el secretario de gobernaci\u00f3n con Jes\u00fas lo vea y nada m\u00e1s Mira te digo una cosa s\u00ed se\u00f1or le tengo plena confianza al secretario de Marina el almirante Rafael Ojeda dura plena confianza es un hombre recto de eso me ayuda mucho as\u00ed como Considero que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes y que la clave de todo si me dicen una palabra para gobernar bien honestidad porque podr\u00eda decir honradez pero la honestidad es m\u00e1s que la Honduras incluye la honradez y tambi\u00e9n la honestidad incluye la congruencia pero bueno as\u00ed tambi\u00e9n lo que m\u00e1s me molesta lo que me irrita Me molesta mucho no lo soporto es la corrupci\u00f3n ni yo s\u00ed de veras me molesta piense yo he pasado pues momentos dif\u00edciles en la vida en la lucha vividos dif\u00edciles uno cuando sacaron los v\u00eddeos de Ahumada entregando dinero en un programa de televisi\u00f3n y ya no era Pero hab\u00eda estado conmigo el profesor dejar\u00e1n entonces qui\u00e9n iba a creer de que yo no estaba metido en el chanchullo de recibir dinero todo se fue aclarando poco a poco porque pues el prop\u00f3sito era como ahora tambi\u00e9n no golpearme se puso de acuerdo Salinas con Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos grab\u00f3 este se\u00f1or Ahumada incluso al que era mi secretario de finanzas en Las Vegas y le llev\u00f3 el video a Salinas y a Diego y estaban euf\u00f3ricos hasta aqu\u00ed dur\u00f3 este me cuentan que lleg\u00f3 Diego a un restaurante y agarr\u00f3 una servilleta y la hizo as\u00ed as\u00ed va a quedar el y fue dur\u00edsimo pero dur\u00edsimo tiene mi conciencia tranquila y sal\u00eda adelante me sac\u00f3 adelante el pueblo porque el pueblo es mucha pieza pero fue duro un golpe muy fuerte porque estaba en entredicho mi honestidad qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida Yo tambi\u00e9n Ese fue un golpe Luego vino otro posiblemente m\u00e1s duro Mucho m\u00e1s duro fue el desafuero porque me desaforaron en un acuerdo los mismos ya que ya nos conocemos pues ya esto Data de tiempo atr\u00e1s y no quer\u00edan que yo apareciera en la boleta y fue muy fuerte quiz\u00e1s m\u00e1s fuerte bueno les digo saben cu\u00e1l me doli\u00f3 m\u00e1s el primero porque estaba en juego mi honestidad lo otro era una cosa pol\u00edtica este miserable pero lo otro era el que se dudara yo ya lo he platicado pero la segunda vez que nos hicieron fraude la primera fue un robo abierto descarado falsificaron las actas rellenaron las urnas hasta el mismo Fox lo dice que \u00e9l carg\u00f3 los dados y sobre esto el desafuero hasta acaba de declarar me arrepiento de no haber consumado la infamia eso no lo dijo \u00e9l pero de no haberle seguido de haberlo este perdonado eso lo declara a \u00e9l que le deseo lo mejor al se\u00f1or porque yo no odio soy muy feliz no tengo yo de enemigos Ni quiero tenerlos tengo adversarios bueno por eso creo que lo m\u00e1s importante de todo es la honestidad s\u00ed lo he dicho tambi\u00e9n tengo que darle un consejo a un hijo te los doy a una gente que quiero que quiero a muchos a millones es tomen la distancia al dinero no tengan tanto apego al dinero no tengan tanto apego al poder Ese es el mejor consejo incluso si me toca decidir entre la racionalidad y la espiritualidad decido por la espiritualidad y vaya que la nacionalidad es ciencia entonces lo que m\u00e1s me molesta de todo es la corrupci\u00f3n entonces puede ser que un compa\u00f1ero servidor p\u00fablico mujer o hombre este sea lento [M\u00fasica] no se aplique tanto no entienda la primera pero si es honesto es lo mejor entonces cuando me entero de alguien un abusivo un deshonesto Me molesta mucho y ya termino dici\u00e9ndoles que los que m\u00e1s me ayudan los que m\u00e1s me alivian la carga son los servidores p\u00fablicos son estos mujeres y hombres y afortunadamente los hay porque est\u00e1n importante la grandeza de M\u00e9xico que por nuestras culturas pero no las culturas de los que supuestamente vinieron a civilizarnos tambi\u00e9n ellos ayudaron pero ellos no eran tan honestos acu\u00e9rdense ustedes que Llegando llegando se pelearon por el tesoro de Moctezuma Bernal D\u00edaz del Castillo dice que este Cort\u00e9s en el tesoro y que cada vez se reduc\u00eda este se hac\u00eda menos Y que cuando lo repartieron ya casi no les toc\u00f3 nada pero hacia atr\u00e1s porque M\u00e9xico viene de Lejos de muy lejos Che para que no se est\u00e9 pensando que tenemos 500 a\u00f1os no tenemos miles de a\u00f1os entonces un gran pueblo con una gran tradici\u00f3n con una herencia cultural civilizatoria excepcional y de ah\u00ed de imana nuestra honestidad nuestra vocaci\u00f3n por el trabajo algo que es \u00fanico tambi\u00e9n la fraternidad la ayuda mutua el amor al pr\u00f3jimo eso es nuestro eso est\u00e1 en los pueblos est\u00e1 en nuestras familias la integraci\u00f3n en nuestras familias la solidaridad en las familias que es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social en el pa\u00eds entonces por eso es que no pudieron corromperlo todo porque ese era el plan de corromper a todos por eso hasta los dichos es que no tranza no avanza y la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para pura As\u00ed dec\u00eda alguien y muchas otras cosas y no pudieron y la transformaci\u00f3n es moralizaci\u00f3n es purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y es lo que estamos haciendo y termino diciendo que el almirante Ojeda es un hombre recto \u00edntegro honesto Entonces si hay miembros de la armada o gentes deshonestas ah\u00ed tenemos en el almirante Ojeda alguien que nos ayuda a cuidar para que todos como si el presidente Ju\u00e1rez mantengamos un recto proceder y no lo dudo se\u00f1or presidente no los dudos ni tantito pero yo no le ped\u00ed dinero eso por favor no no no no no no no no no no no no no pero hay que hay que aclararlo nada m\u00e1s pues hay que aclararlo Ah\u00ed va a ayudar mira aqu\u00ed est\u00e1 lo nombramos me dijo pues me dijo que ten\u00eda un expediente y el se\u00f1or me lo ha dado donde t\u00fa eres este \u00e1rbitro y adem\u00e1s t\u00fa eres buen juez ese ya me voy porque si no no voy a supervisar el 30 voy a este Chiapas bueno Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n quien Quintana Roo ciudad [M\u00fasica] ya no hubo nada de lo de lo de este no no de ya est\u00e1 el expediente cuando el martes se forma s\u00ed Pero afortunadamente no hay nada m\u00e1s queda pendiente yo te debo eso ya el lunes el lunes s\u00ed viene s\u00ed viene Raquel verdad el lunes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:13.179993"
}