{
    "video_id": "z_MAEIyHgp0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/z_MAEIyHgp0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB60YfLxidxvnSDuMX_tjZnnSVAsQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=z_MAEIyHgp0",
    "video_title": "Sonora recibir\u00e1 inversiones y aumento presupuestal. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8272,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1431.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y poder llevar a cabo esta conferencia",
            "start": 1435.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1439.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 1441.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an desde luego el gobernador",
            "start": 1445.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 1450.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 1451.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1455.42,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 1459.779,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds rodr\u00edguez m\u00fasico",
            "start": 1463.91,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 1466.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1472.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por integrarse el almirante rafael",
            "start": 1474.72,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 1479.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crecencia sandoval",
            "start": 1486.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 1488.95,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1490.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1494.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1496.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1500.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1501.31,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acabamos de terminar la reuni\u00f3n de",
            "start": 1504.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 1508.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad para analizar",
            "start": 1509.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 1512.57,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1515.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1517.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los problemas de violencia",
            "start": 1519.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y las acciones que estamos llevando a",
            "start": 1523.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cabo en sonora",
            "start": 1525.37,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1528.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1530.659,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "sobre la incidencia delictiva en sonora",
            "start": 1533.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo va a ser",
            "start": 1540.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del gobierno federal",
            "start": 1543.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds cree ciencia sandoval",
            "start": 1545.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 1547.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y luego vamos a",
            "start": 1549.68,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "escuchar el informe de el gobernador",
            "start": 1552.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 1556.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "posteriormente abrimos para preguntas y",
            "start": 1561.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1564.56,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 1566.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 1567.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decir que nos sentimos muy a gusto",
            "start": 1572.85,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "satisfechos",
            "start": 1578.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estar en sonora en este estado tan",
            "start": 1581.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1584.74,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con tanta historia de lucha",
            "start": 1587.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1591.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1595.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 1598.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1601.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "1910",
            "start": 1603.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos",
            "start": 1606.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 1609.07,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la importancia que tuvo la huelga de",
            "start": 1611.08,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "cananea",
            "start": 1616.96,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1619.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iniciar la transformaci\u00f3n",
            "start": 1620.129,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y fundamentalmente social en",
            "start": 1625.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1629.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo en beneficio de",
            "start": 1630.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los trabajadores que durante el",
            "start": 1633.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 1636.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan",
            "start": 1639.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "condiciones laborales justas",
            "start": 1641.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan salarios justos",
            "start": 1646.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hab\u00eda jornada de 8 horas",
            "start": 1651.51,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 1655.75,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda en libertad",
            "start": 1659.539,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en cananea",
            "start": 1664.47,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el movimiento en favor de los",
            "start": 1666.659,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico de sus derechos",
            "start": 1670.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "todo lo que qued\u00f3 despu\u00e9s plasmado en la",
            "start": 1673.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1677.07,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 1681.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hace poco tambi\u00e9n estuvimos con los",
            "start": 1683.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 1686.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 1688.98,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1691.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando",
            "start": 1692.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plan de justicia",
            "start": 1697.389,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esa etnia esa cultura",
            "start": 1702.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que padeci\u00f3 mucho",
            "start": 1706.669,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 1709.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al igual que los mineros que fueron",
            "start": 1712.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reprimidos en cananea",
            "start": 1715.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se ensa\u00f1aron durante el porfiriato",
            "start": 1719.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "reprimiendo",
            "start": 1724.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a los yaquis",
            "start": 1726.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fue una guerra de exterminio",
            "start": 1729.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 1734.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cerca de 15.000 yates",
            "start": 1738.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y los deportaron",
            "start": 1742.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para trabajar como esclavos en el",
            "start": 1745.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico y las haciendas",
            "start": 1748.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras",
            "start": 1751.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "henequeneras",
            "start": 1753.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo vergonzoso",
            "start": 1756.809,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 1759.019,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "por quitarles las tierras",
            "start": 1761.33,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y por quitarles el agua",
            "start": 1763.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ese es el sonora profundo",
            "start": 1768.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el de cananea",
            "start": 1771.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el de los pueblos yaquis",
            "start": 1773.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1777.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en este estado",
            "start": 1779.81,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se incorporaron al movimiento",
            "start": 1783.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 1785.31,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dirigentes muy importantes",
            "start": 1786.89,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que en el periodo posrevolucionario",
            "start": 1791.389,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gobernaron nuestro pa\u00eds",
            "start": 1794.409,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "varios presidentes de m\u00e9xico de sonora",
            "start": 1798.759,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1803.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este estado est\u00e1 gobernado por alfonso",
            "start": 1804.69,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "durazo que surge de un movimiento",
            "start": 1809.02,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1814.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1816.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto",
            "start": 1818.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 1822.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 1824.21,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "porque aunque en sonora ya",
            "start": 1826.75,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1831.389,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 1832.849,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "alternancia",
            "start": 1835.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "al final de cuentas",
            "start": 1837.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1839.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un verdadero cambio una transformaci\u00f3n",
            "start": 1844.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 1848.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ahora se tiene que arrancar de ra\u00edz",
            "start": 1852.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1858.809,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que ha imperado en sonora durante mucho",
            "start": 1860.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1865.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y nunca m\u00e1s el presupuesto sonora",
            "start": 1867.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 1871.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "destinado para",
            "start": 1873.22,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "satisfacer las ambiciones de minor\u00edas",
            "start": 1876.19,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 1881.779,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1883.789,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "del presupuesto de son ahora tiene que",
            "start": 1886.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "destinarse al pueblo",
            "start": 1889.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el presupuesto es del pueblo",
            "start": 1892.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este todos los sonorenses mujeres y",
            "start": 1894.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hombres y hay que darle preferencia a la",
            "start": 1897.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s humilde",
            "start": 1900.3,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1902.7,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados ya basta de qu\u00e9",
            "start": 1905.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1911.049,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "siga saqueando el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1912.559,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "los bienes que son de los sonorenses que",
            "start": 1916.429,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "son de el pueblo que son del estado que",
            "start": 1919.97,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "son de la naci\u00f3n entonces nos da mucho",
            "start": 1924.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed vamos a apoyar",
            "start": 1927.409,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el gobernador de sonora",
            "start": 1931.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1934.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchas inversiones",
            "start": 1937.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo deshonor",
            "start": 1940.45,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como lo merece este pueblo",
            "start": 1943.14,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "revolucionario repito este pueblo",
            "start": 1946.91,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "dignos de pueblo trabajador",
            "start": 1951.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de este pueblo noble bueno",
            "start": 1955.309,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando con programas",
            "start": 1959.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1963.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 1964.559,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no van a faltar las pensiones para los",
            "start": 1967.299,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adultos mayores las pensiones para ni\u00f1as",
            "start": 1970.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad e incluso",
            "start": 1973.149,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1977.38,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a lograr un acuerdo con el n\u00famero de",
            "start": 1979.549,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "estado para que todos los discapacitados",
            "start": 1981.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de sonora' reciban tambi\u00e9n la pensi\u00f3n no",
            "start": 1983.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo las ni\u00f1as y los ni\u00f1os van a",
            "start": 1988.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "continuar las becas para estudiantes",
            "start": 1991.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1994.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a seguir impulsando la educaci\u00f3n",
            "start": 1996.87,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en el derecho a la salud",
            "start": 2001.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "e importante programa de bienestar",
            "start": 2007.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo para atender a los",
            "start": 2011.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2014.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que no sean",
            "start": 2015.57,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "enganchados por la delincuencia",
            "start": 2017.97,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que se les",
            "start": 2022.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "garantice el derecho al estudio el",
            "start": 2024.559,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 2026.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para de esa manera y",
            "start": 2029.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "serenando a sonora pacificando la zona y",
            "start": 2032.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a impulsar mucho",
            "start": 2037.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "inversiones para el crecimiento",
            "start": 2040.41,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleos nos",
            "start": 2044.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos comprometido",
            "start": 2048.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con alfonso durazo que vamos a destinar",
            "start": 2050.22,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "una cantidad considerable del fondo de",
            "start": 2056.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aduanas es un fideicomiso que recibimos",
            "start": 2059.8,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "con 55 mil millones de pesos y lo hemos",
            "start": 2065.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 2070.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y ya cuenta es el fidecomiso",
            "start": 2072.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con 90.000 millones",
            "start": 2074.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una parte de ese fideicomiso se va a",
            "start": 2079.679,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ejercer",
            "start": 2082.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2084.7,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y esto va a significar para sonora tres",
            "start": 2088.56,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "acciones muy concretas se va a",
            "start": 2093.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "modernizar",
            "start": 2097.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el puerto de guaymas",
            "start": 2098.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es un compromiso estamos haciendo vamos",
            "start": 2103.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a",
            "start": 2106.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a rehabilitar",
            "start": 2110.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todo el centro",
            "start": 2112.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de nogales",
            "start": 2119.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por fin se van a quitar las v\u00edas",
            "start": 2121.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del centro de nogales",
            "start": 2125.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 hablando con la empresa",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ferroviaria para",
            "start": 2132.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hacer un libramiento",
            "start": 2135.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se va a recuperar toda la ciudad de",
            "start": 2139.52,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "nogales se va a crear una aduana nueva",
            "start": 2143.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para nogales",
            "start": 2149.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que facilite",
            "start": 2151.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el transporte",
            "start": 2156.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todo esto de acuerdo con las autoridades",
            "start": 2159.17,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 2164.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otra parte de ese fondo de aduanas se va",
            "start": 2167.52,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "a dedicar a mejorar todas las aduanas",
            "start": 2171.96,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 2178.35,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "se van a rehabilitar",
            "start": 2180.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todas las aduanas que ya est\u00e1n manejadas",
            "start": 2182.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tanto por la secretaria de marina como",
            "start": 2187.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por la secretaria de la defensa",
            "start": 2190.01,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "nacional y vamos a seguir apoyando",
            "start": 2193.81,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el gobernador alfonso durazo",
            "start": 2199.369,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y nos da much\u00edsimo gusto termin\u00f3 as\u00ed",
            "start": 2202.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta introducci\u00f3n",
            "start": 2205.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 2210.16,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2212.049,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "placer de estar aqu\u00ed en este estado tan",
            "start": 2214.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "importante para la naci\u00f3n para m\u00e9xico",
            "start": 2218.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra",
            "start": 2222.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "general sandoval que nos va a informar",
            "start": 2224.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 2227.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidentes buenos",
            "start": 2234.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 2235.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2237.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de sonora adelante con la presentaci\u00f3n",
            "start": 2241.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bien en un estado con 72 municipios con",
            "start": 2243.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "casi 3 millones de habitantes y que en",
            "start": 2247.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cinco de sus municipios el bolsillo",
            "start": 2251.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cajeme nogales san luis r\u00edo colorado y",
            "start": 2253.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "navojoa concentra el 68 por ciento de",
            "start": 2257.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ese total de habitantes y ah\u00ed como vamos",
            "start": 2262.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a ver adelante son donde tenemos la",
            "start": 2265.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "presencia de eventos delictivos",
            "start": 2268.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sobre la existencia del se\u00f1or gobernador",
            "start": 2272.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del estado a partir del 13 de septiembre",
            "start": 2276.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que fue la toma de posesi\u00f3n y hasta el",
            "start": 2279.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "11 de noviembre se han realizado",
            "start": 2281.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "44 sesiones en las cuales ha estado",
            "start": 2284.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "presente el gobernador en 38 y en seis",
            "start": 2287.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de ellas un representante para dirigir",
            "start": 2292.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta mesa en cuanto a incidencia",
            "start": 2295.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "delictiva tenemos los algunos delitos",
            "start": 2298.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hacia la baja como es el",
            "start": 2302.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secuestro que tiene el 27 lugar a nivel",
            "start": 2304.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nacional el robo de veh\u00edculos con el 20",
            "start": 2307.869,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional",
            "start": 2311.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y con ligeras",
            "start": 2313.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "alzas en lo que es extorsiones aunque",
            "start": 2317.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tiene un 25 lugar a nivel nacional",
            "start": 2320.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un incremento en robos a",
            "start": 2323.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n pero con un 22 el lugar",
            "start": 2326.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a nivel nacional el robo auto en",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transporte tambi\u00e9n un incremento pero",
            "start": 2333.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con un 20 lugar a nivel nacional",
            "start": 2335.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en homicidios dolosos tiene el estado en",
            "start": 2338.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar y se registra un ligero",
            "start": 2341.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incremento en el total de delitos de",
            "start": 2344.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alto impacto aunque tambi\u00e9n se",
            "start": 2347.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "registraron en cambio el incremento",
            "start": 2349.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene el veinti\u00fan lugar el estado vamos",
            "start": 2351.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a ver cada una de las gr\u00e1ficas de estos",
            "start": 2354.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "delitos el secuestro aqu\u00ed en la",
            "start": 2357.45,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los datos que tenemos que",
            "start": 2362.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son del secretariado ejecutivo del",
            "start": 2365.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 2367.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hasta el mes de septiembre",
            "start": 2370.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en septiembre el estado no present\u00f3 este",
            "start": 2372.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 2376.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros son reducidos son bajos aqu\u00ed",
            "start": 2378.47,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vemos en el a\u00f1o se se presentaron se han",
            "start": 2383.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presentado siete eventos en el 2020 se",
            "start": 2386.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentaron tres de ellos en homicidios",
            "start": 2390.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dolosos un incremento ligero 112 eventos",
            "start": 2393.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delictivos de esta naturaleza en",
            "start": 2397.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "septiembre en el a\u00f1o llevan mil 207",
            "start": 2399.29,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en cuanto a robos de veh\u00edculos una",
            "start": 2404.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja con",
            "start": 2407.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "146 en septiembre mil 106 en lo que va",
            "start": 2409.32,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pero comparado con 2020 tenemos",
            "start": 2413.68,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en el 2020 2029",
            "start": 2417.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos en extorsiones tambi\u00e9n",
            "start": 2421.75,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un ligero incremento tiene ocho delitos",
            "start": 2425.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de esta naturaleza con un total de en el",
            "start": 2429.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "21 de 62 trata de personas un solo",
            "start": 2432.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "evento en septiembre pero este delito o",
            "start": 2437.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en los registros que se tiene no se ha",
            "start": 2441.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presentado ten\u00edan desde el 18 hasta este",
            "start": 2445.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1o un evento por a\u00f1o en robo a",
            "start": 2448.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n de un incremento tambi\u00e9n",
            "start": 2451.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ligero con 94",
            "start": 2454.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "robos a casa-habitaci\u00f3n en septiembre",
            "start": 2457.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llevan un total de 814 en lo que va del",
            "start": 2460.51,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o comparado con el 2020 que fueron mil",
            "start": 2464.59,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "199 eventos en robo de transporte",
            "start": 2468.09,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 5 en septiembre aunque se",
            "start": 2472.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "tiene un ligero incremento en el 21 lo",
            "start": 2475.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o juan 38",
            "start": 2479.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "robos en transporte en el 20 tuvieron 24",
            "start": 2482.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de ellos en el total de delitos de alto",
            "start": 2486.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "impacto",
            "start": 2489.52,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el incremento es reducido en",
            "start": 2492.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "septiembre en 1.407",
            "start": 2495.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "delitos en lo que va del a\u00f1o 13",
            "start": 2499.03,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "1910 delitos y en el a\u00f1o pasado tuvieron",
            "start": 2503.02,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "16 mil 25 delitos de alto impacto en",
            "start": 2507.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 2511.07,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "federativa en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 2512.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y hasta septiembre el estado ocupa el",
            "start": 2514.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "octavo lugar con tres mil",
            "start": 2517.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "668 homicidios siendo la media nacional",
            "start": 2520.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2524.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2.571 y esos homicidios dolosos por cada",
            "start": 2525.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes que tiene el estado",
            "start": 2528.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el s\u00e9ptimo lugar con 125 homicidios",
            "start": 2532.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "siendo la media de 70 los municipios con",
            "start": 2535.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva",
            "start": 2539.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como mencion\u00e9 estos cinco",
            "start": 2542.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios donde se concentra la mayor",
            "start": 2544.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaci\u00f3n ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 2547.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los delitos presentes y los dos que",
            "start": 2549.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tienen una mayor cantidad son hermosillo",
            "start": 2553.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1",
            "start": 2556.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y como lo veremos a continuaci\u00f3n",
            "start": 2557.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esos municipios la atenci\u00f3n",
            "start": 2561.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del estado est\u00e1 centrada con la",
            "start": 2564.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presencia de sus fuerzas de seguridad",
            "start": 2566.9,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2569.44,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en cuanto a las aduanas fronterizas en",
            "start": 2571.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el estado desde el primero de octubre el",
            "start": 2573.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "personal militar",
            "start": 2577.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el control de las aduanas de san",
            "start": 2579.599,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "lu\u00eds r\u00edo colorado y de sonoyta con 112",
            "start": 2582.93,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "elementos y el a partir del primero de",
            "start": 2586.29,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "noviembre de este a\u00f1o",
            "start": 2589.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agua prieta y nogales con 73",
            "start": 2591.809,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "elementos los resultados que hemos",
            "start": 2594.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenido en esas aduanas sobre",
            "start": 2597.18,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "aseguramientos son en 63 armas 10 mil",
            "start": 2599.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10.000 cartuchos",
            "start": 2604.349,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "476 mil 484 d\u00f3lares",
            "start": 2607.9,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "964 mil 560 pesos 102 detenidos 51",
            "start": 2612.039,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos estos aseguramientos no se",
            "start": 2617.749,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "registraban anteriormente en a partir de",
            "start": 2620.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que se ha estado tomando el control de",
            "start": 2624.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las aduanas tanto la secretar\u00eda de la",
            "start": 2627.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "defensa nacional como la secretaria de",
            "start": 2629.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "marina han incrementado los",
            "start": 2631.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aseguramientos en las aduanas y en los",
            "start": 2633.38,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "puertos la seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 2636.289,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estado como citaba en estos dos",
            "start": 2639.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2641.39,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hermosillo y cajeme tiene una gran",
            "start": 2642.519,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "cantidad de personal de seguridad",
            "start": 2644.989,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en hermosillo mil 699 cajeme un",
            "start": 2647.69,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de mil",
            "start": 2652.999,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en estos cinco municipios tiene un total",
            "start": 2655.029,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de cuatro mil 49 elementos de la",
            "start": 2658.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica trabajando ah\u00ed en esos",
            "start": 2662.719,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2665.239,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el total general son cinco mil",
            "start": 2668.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta y tres polic\u00edas",
            "start": 2671.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sumando la parte estatal y la municipal",
            "start": 2673.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y considerado el promedio que maneja la",
            "start": 2676.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "onu \u00e9l deber\u00eda de tener ocho mil",
            "start": 2679.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "setecientos treinta pero tiene un",
            "start": 2682.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit del 30 y 1.5 por ciento",
            "start": 2685.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en los municipios de hermosillo cajeme y",
            "start": 2689.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nogales est\u00e1 concentrado el 57 por",
            "start": 2693.299,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciento de la seguridad p\u00fablica del",
            "start": 2695.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2698.369,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en cuanto a fuerzas de seguridad del",
            "start": 2699.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado mexicano tenemos a la secretar\u00eda",
            "start": 2701.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la defensa con cuatro mil",
            "start": 2704.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "561 elementos la secretaria de marina",
            "start": 2706.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2709.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "2.297 la guardia nacional con dos mil",
            "start": 2710.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "669 haciendo un total de nueve mil 527",
            "start": 2714.4,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hombres de ellos ocho mil trescientos",
            "start": 2719.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuarenta son personal operativo personal",
            "start": 2722.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 trabajando en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2725.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desde los cinco mil doscientos noventa y",
            "start": 2729.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocho hombres operativos que tiene",
            "start": 2732.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica estatal y municipal",
            "start": 2734.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para hacer un total del personal",
            "start": 2736.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "operativo trabajando en las ocho",
            "start": 2739.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales de la guardia",
            "start": 2742.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en la que se divide el estado son 13 mil",
            "start": 2744.62,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "638 o elementos operativos repito en",
            "start": 2749.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuanto a la construcci\u00f3n de las",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el",
            "start": 2756.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2019 se concluy\u00f3 la de cajeme",
            "start": 2758.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el 2020",
            "start": 2763.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bavispe nogales hermosillo moctezuma y",
            "start": 2764.95,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "pitiquito y en este a\u00f1o ya concluimos",
            "start": 2769.43,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "navojoa tiene se tienen 77 compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 2774.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero en este a\u00f1o",
            "start": 2779.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "terminaremos guaymas y b\u00e1cum y para el",
            "start": 2781.24,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "22 y 23 ser\u00e1n el 9 m\u00e1s en los municipios",
            "start": 2785.78,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de y\u00e9cora bacad\u00e9huachi v\u00edcam hermosillo",
            "start": 2791.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "empalme cajeme navojoa caborca san luis",
            "start": 2795.59,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "r\u00edo colorado ser\u00e1n al final del 23 20",
            "start": 2799.79,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional m\u00e1s de",
            "start": 2804.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "2 coordinaciones de batall\u00f3n y una",
            "start": 2808.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estatal en total 23",
            "start": 2812.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional con",
            "start": 2815.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed en el estado en cuanto a",
            "start": 2818.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los resultados de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2821.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "defensa del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea la",
            "start": 2823.37,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "armada y la guardia nacional",
            "start": 2824.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y si tienen un trabajo importante aqu\u00ed",
            "start": 2827.859,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de todos estos resultados mencionar\u00e9 los",
            "start": 2831.7,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes",
            "start": 2834.67,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de coca\u00edna en el a\u00f1o",
            "start": 2836.069,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "llevamos 913 kilogramos y en la",
            "start": 2840.569,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n mil 137 kilogramos de",
            "start": 2844.569,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "coca\u00edna y de hero\u00edna",
            "start": 2847.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "176 en el a\u00f1o",
            "start": 2850.079,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "365 en la administraci\u00f3n",
            "start": 2852.48,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en metanfetaminas en cristal 12 mil 761",
            "start": 2855.91,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "kilogramos 25 mil 852 kilogramos en lo",
            "start": 2860.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que va de la administraci\u00f3n",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "enfrentan y lo 321 en el a\u00f1o",
            "start": 2867.51,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "437 kilogramos en la administraci\u00f3n en",
            "start": 2871.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo 2 millones 407",
            "start": 2875.319,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mil 163 pastillas y en lo que va de la",
            "start": 2879.01,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n 3 millones 196 mil 270",
            "start": 2883.299,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "ampolletas de 30 ni los 936 4",
            "start": 2888.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "laboratorios 12 pistas de aterrizaje",
            "start": 2892.75,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "2 t\u00faneles de 4 mil 75 detenidos en la",
            "start": 2896.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n es lo que va del a\u00f1o mil",
            "start": 2901.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "739 dos embarcaciones aseguradas",
            "start": 2904.559,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres 1021",
            "start": 2909.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2000 855 en la administraci\u00f3n",
            "start": 2912.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2500 armas en lo que va de la",
            "start": 2916.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2920.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "320 granadas",
            "start": 2922.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y se les ha asegurado a la delincuencia",
            "start": 2925.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "organizada m\u00e1s de 22 millones de pesos",
            "start": 2927.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n y en el a\u00f1o casi 19",
            "start": 2931.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2935.52,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en d\u00f3lares americanos",
            "start": 2937.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de cuatro millones de",
            "start": 2940.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares asegurados en la administraci\u00f3n",
            "start": 2942.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y en lo que va de aqu\u00ed del a\u00f1o y un",
            "start": 2945.28,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 604 mil 377 d\u00f3lares en cuanto a",
            "start": 2949.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguridad a instalaciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 2953.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se tiene un total de 103 hombres",
            "start": 2955.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "destinados a dar la seguridad en las",
            "start": 2959.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instalaciones de pemex comisi\u00f3n federal",
            "start": 2962.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de electricidad las instalaciones del",
            "start": 2964.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sat y abanico lo que es a traslado de",
            "start": 2967.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "valores en el robo de hidrocarburos",
            "start": 2970.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el estado tiene un poliducto de 8",
            "start": 2974.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pulgadas guaymas hermosillo de",
            "start": 2977.59,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "poliductos de 8 10 16 y 20 pulgadas de",
            "start": 2980.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los nueve y muelles de guaymas a la tat",
            "start": 2984.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "guaymas y el poliducto de 12 pulgadas de",
            "start": 2986.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "guaymas ciudad obreg\u00f3n",
            "start": 2990.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se han asegurado",
            "start": 2992.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "41 veh\u00edculos 6 mil",
            "start": 2994.29,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "625 mil 164 litros de combustible 11",
            "start": 2998.1,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "predios y 14 personas y se han detectado",
            "start": 3003.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "102 tomas clandestinas siendo hoy m\u00e1s",
            "start": 3007.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que el mayor n\u00famero de tomas con 61 y le",
            "start": 3011.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sigue vacuna con 23 en cuanto a la",
            "start": 3015.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales y",
            "start": 3019.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estatales en materia de seguridad",
            "start": 3021.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el fondo de aportaciones para la",
            "start": 3022.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se recibe",
            "start": 3025.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno federal o sea por",
            "start": 3028.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por por el gobierno federal",
            "start": 3032.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "260 y 9.5 millones de pesos el gobierno",
            "start": 3034.85,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "estatal con 67.3 millones de pesos",
            "start": 3039.69,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "haciendo un total de 336 puntos 9",
            "start": 3044.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "millones de pesos de este fondo y de",
            "start": 3048.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fortamun del fortalecimiento de los",
            "start": 3051.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "municipios y demarcaciones territoriales",
            "start": 3053.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a nivel federal se aporta 2 mil 78",
            "start": 3057.15,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "puntos 7 millones de pesos",
            "start": 3060.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en cuanto a los programas sociales en el",
            "start": 3065.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado una vez programas que est\u00e1n",
            "start": 3067.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presentes aqu\u00ed en el estado que dentro",
            "start": 3069.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de sus objetivos est\u00e1 atender las causas",
            "start": 3073.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que generan la violencia en los delitos",
            "start": 3076.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de delincuencia",
            "start": 3079.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son estos nueve programas entre ellos",
            "start": 3080.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar adultos mayores",
            "start": 3083.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro cr\u00e9ditos",
            "start": 3086.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a la palabra j\u00f3venes escribiendo el",
            "start": 3089.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "futuro seguro de vida para jefas de",
            "start": 3091.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "familia se tiene un total de 440 mil 513",
            "start": 3093.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "beneficiarios con un monto desde que",
            "start": 3097.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "llega al estado de dos mil",
            "start": 3101.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "874 punto dos millones de pesos en",
            "start": 3103.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuanto a sucursales del banco del",
            "start": 3108.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar se tienen consideradas",
            "start": 3110.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "68 instalaciones se han concluido 15 se",
            "start": 3112.83,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en ejecuci\u00f3n 10 y est\u00e1n pendientes",
            "start": 3117.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por iniciar 43 que se est\u00e1n haciendo los",
            "start": 3120.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para tener la posesi\u00f3n de los",
            "start": 3123.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 3126.31,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en cuanto a plan dn3 plan marina de la",
            "start": 3128.049,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "guardia nacional se han participado con",
            "start": 3131.289,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seis mil 948 elementos el 900 veh\u00edculos",
            "start": 3134.41,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "en 200 y 220 sistemas invernales en el",
            "start": 3138.089,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que se ha atendido a la poblaci\u00f3n 25",
            "start": 3143.529,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "incendios entre forestales y urbanos",
            "start": 3146.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "lluvias en este 15 accidentes",
            "start": 3148.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "explosiones rescate personas en cuanto a",
            "start": 3150.839,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda y rescate a trav\u00e9s de los",
            "start": 3155.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dos centros que se tienen aqu\u00ed en la",
            "start": 3158.499,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a\u00e9rea del noreste aqu\u00ed en el",
            "start": 3162.039,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bolsillo y la base a\u00e9rea militar n\u00famero",
            "start": 3164.439,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "8 que es donde nos encontramos el",
            "start": 3166.569,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "personal que atiende esto se ha",
            "start": 3168.91,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "activado en 12 eventos y han asistido a",
            "start": 3171.719,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "25 personas esto se siente muchas",
            "start": 3176.259,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3180.549,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente bueno pues",
            "start": 3188.549,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "bienvenido con \u00e9l",
            "start": 3193.039,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "grat\u00edsimo honor de recibirlo por segunda",
            "start": 3197.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n aqu\u00ed en el estado",
            "start": 3201.359,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bienvenido su equipo",
            "start": 3204.48,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "presidente para usted para su equipo mi",
            "start": 3206.869,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o mi gratitud mi compromiso cada",
            "start": 3211.049,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "vez que viene al estado sus decisiones",
            "start": 3215.43,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nos ratifican el compromiso que tiene",
            "start": 3219.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con las y los sonorenses ha dicho",
            "start": 3224.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente y ha dicho bien que no",
            "start": 3227.97,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a fallar y no le vamos a",
            "start": 3230.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fallar todo lo que hoy somos",
            "start": 3234.569,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente se lo debo a las y los",
            "start": 3237.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sonorenses a usted y a la cuarta",
            "start": 3240.809,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mi compromiso de estar a",
            "start": 3243.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la altura de la responsabilidad que el",
            "start": 3247.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "proyecto y la gente son ahora",
            "start": 3251.13,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "encomendado a\u00fan y cuando el tema es la",
            "start": 3254.78,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "seguridad hoy se cumplen 60 d\u00edas de que",
            "start": 3258.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "asumir la responsabilidad y no puedo",
            "start": 3261.599,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar",
            "start": 3264.599,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que son ahora vive un punto de inflexi\u00f3n",
            "start": 3267.69,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hemos pasado de un gobierno",
            "start": 3272.569,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "elitista",
            "start": 3277.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marcado por el despilfarro",
            "start": 3279.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3283.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y los viejos modos a un gobierno",
            "start": 3284.619,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "comprometido con la transparencia con el",
            "start": 3289.43,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n y por supuesto",
            "start": 3292.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comprometido a trabajar para todos pero",
            "start": 3298.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por el bien de todos a trabajar primero",
            "start": 3303.03,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por los pobres",
            "start": 3306.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno presidente en las noticias que las",
            "start": 3310.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "decisiones que nos deja sobre guaymas es",
            "start": 3314.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "extraordinaria el compromiso de",
            "start": 3317.27,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "apoyarnos para la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 3319.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "puerto esa ser\u00e1 la plataforma para el",
            "start": 3322.619,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "relanzamiento econ\u00f3mico del estado tiene",
            "start": 3327.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ventajas geoestrat\u00e9gicas",
            "start": 3331.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "extraordinarias ubicado en el mar de",
            "start": 3334.31,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "cortez en el golfo de california en el",
            "start": 3337.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pacifico en la cuenca de mayor dinamismo",
            "start": 3341.599,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "comercial del mundo a 400 kil\u00f3metros de",
            "start": 3345.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la frontera con carretera y ferrocarril",
            "start": 3350.07,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "a pie de puerto y con un tr\u00e1nsito",
            "start": 3353.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente plano rumbo a la frontera",
            "start": 3358.099,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dadas las condiciones para que sea",
            "start": 3361.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un puerto que y complemente a todo el",
            "start": 3364.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "intercambio comercial de esta zona del",
            "start": 3369.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico la modernizaci\u00f3n de las aduanas",
            "start": 3373.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "van a dinamizar el intercambio comercial",
            "start": 3376.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con eeuu hay que prepararnos para el",
            "start": 3378.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "incremento de ese intercambio que va a",
            "start": 3382.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "representar pues la consolidaci\u00f3n",
            "start": 3385.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del tratado de libre comercio del",
            "start": 3389.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico el tema presidente d",
            "start": 3392.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sacar las v\u00edas del ferrocarril de",
            "start": 3396.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nogales le va a modificar el rostro a",
            "start": 3399.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "esta ciudad fronteriza y yo he dicho que",
            "start": 3403.22,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ese rostro va a representar el rostro",
            "start": 3407.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "fronterizo de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3412.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "precisamente mostrado en este cambio que",
            "start": 3415.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a nogales el tema de los yaquis el",
            "start": 3419.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tema de cananea el plan de justicia para",
            "start": 3423.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los yaquis para cananea son",
            "start": 3426.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "representan un salto hist\u00f3rico en el",
            "start": 3429.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar de estas comunidades",
            "start": 3432.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 3435.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "abandonadas es un salto hist\u00f3rico ayer",
            "start": 3437.32,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "algunos de ustedes me lo comentaba en",
            "start": 3441.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esos t\u00e9rminos y no s\u00f3lo es en el",
            "start": 3445.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "bienestar es tambi\u00e9n el trabajo pol\u00edtico",
            "start": 3449.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para que esas comunidades se",
            "start": 3452.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reencuentren con la armon\u00eda perdida eso",
            "start": 3456.07,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 3460.13,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y comunidad que pueda desplegar a",
            "start": 3461.839,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "plenitud su potencial si no es en un",
            "start": 3464.719,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ambiente de concordia y armon\u00eda paso al",
            "start": 3468.65,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "tema de la seguridad",
            "start": 3473.269,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3476.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si no habr\u00e1 un micr\u00f3fono en la mano para",
            "start": 3479.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "moverme de aqu\u00ed me voy a ir muy r\u00e1pido",
            "start": 3483.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es un archivo amplio s\u00ed",
            "start": 3486.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es un archivo amplio si los vamos a",
            "start": 3491.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compartir c\u00f3mo se cumplen 60 d\u00edas estoy",
            "start": 3495.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "haciendo una valoraci\u00f3n",
            "start": 3499.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de los resultados de los 59 d\u00edas previos",
            "start": 3502.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "consecuentemente algunas cifras ser\u00e1n",
            "start": 3507.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diferentes a las expuestas",
            "start": 3510.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por el secretario de la defensa sin",
            "start": 3512.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embargo se debe pues a que yo estoy",
            "start": 3516.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablando de los dos \u00faltimos d\u00edas la",
            "start": 3518.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estrategia me voy muy r\u00e1pido",
            "start": 3521.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "fortalecimiento en la mesa de",
            "start": 3523.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz ah\u00ed est\u00e1n centrados",
            "start": 3525.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos nuestros esfuerzos combate a la",
            "start": 3527.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e impunidad",
            "start": 3530.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presupuesto social m\u00e1s grande de la",
            "start": 3531.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "historia para atender las causas",
            "start": 3534.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "profundas que generan la inseguridad",
            "start": 3537.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto en complemento con el esfuerzo que",
            "start": 3539.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ya viene haciendo el gobierno federal en",
            "start": 3542.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito social dignificaci\u00f3n del",
            "start": 3545.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sistema penitenciario y por supuesto",
            "start": 3547.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n combate a las adicciones y",
            "start": 3550.47,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "violencia familiar adelante la mesa",
            "start": 3553.14,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de paz la hemos",
            "start": 3557.839,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consolidado de manera excepcional yo",
            "start": 3560.15,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "digo que la responsabilidad pol\u00edtica de",
            "start": 3563.719,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica es del gobierno del",
            "start": 3567.289,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estado no podemos del estado y los",
            "start": 3572.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "municipios no podemos echar la bolita a",
            "start": 3575.299,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otras instancias sin embargo el respaldo",
            "start": 3578.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que brinda la federaci\u00f3n es",
            "start": 3581.719,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "imprescindible la guardia nacional en el",
            "start": 3584.739,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estado para que se den una idea triplica",
            "start": 3588.529,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el estado de fuerza de la polic\u00eda",
            "start": 3592.099,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estatal de seguridad p\u00fablica pero la",
            "start": 3594.769,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mesa de",
            "start": 3598.309,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y estatal de seguridad que presido",
            "start": 3600.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diariamente se ha consolidado de manera",
            "start": 3602.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "excepcional creo que podr\u00eda ser un",
            "start": 3606.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo presidente a nivel nacional lo",
            "start": 3609.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "digo sin dem\u00e9rito de los otros de los",
            "start": 3612.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esfuerzos que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 3615.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obviamente en otros estados adelante por",
            "start": 3617.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "favor bueno tenemos estamos en el n\u00famero",
            "start": 3619.78,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "7 en homicidio doloso 7 narcomenudeo 16",
            "start": 3623.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en violencia familiar a\u00fan y cuando",
            "start": 3629.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos en el lugar n\u00famero 16 todos los",
            "start": 3631.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00edas el reporte al 911 la m\u00e1s alta",
            "start": 3634.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incidencia es de violencia familiar y",
            "start": 3637.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 uno de los g\u00e9rmenes que luego",
            "start": 3640.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se convierten en hechos de violencia",
            "start": 3643.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hechos en delitos el tema del",
            "start": 3649.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 3652.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este estamos aqu\u00ed en segundo lugar es de",
            "start": 3653.36,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "los nuestros grandes retos adelante",
            "start": 3656.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bueno los d\u00edas regiones en las que hemos",
            "start": 3661.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dividido el estado para coordinar desde",
            "start": 3663.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las mesas de seguridad adelante v\u00e1monos",
            "start": 3666.569,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me detengo en esto en estos 59 d\u00edas",
            "start": 3670.89,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "anteriores en cajeme incremento del",
            "start": 3674.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "homicidio doloso nada mas 11.9 arriba",
            "start": 3677.519,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "hermosillo - 17 a la baja guaymas 57 a",
            "start": 3680.88,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la baja nos registramos hechos de",
            "start": 3685.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "violencia y esperemos que as\u00ed as\u00ed seguir",
            "start": 3688.289,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "el afortunado nogales de -28 caborca -",
            "start": 3692.16,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "70 nos registramos afortunadamente",
            "start": 3697.71,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "hechos de violencia y empalme - 56 san",
            "start": 3700.739,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "lu\u00eds r\u00edo colorado al alza 12 y magdalena",
            "start": 3705.299,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al alza 71 porque hubo un pico de",
            "start": 3708.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "violencia hace ya algunas semanas",
            "start": 3712.529,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adelante por favor bueno el n\u00famero de",
            "start": 3715.019,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "polic\u00edas 996 polic\u00edas estatales",
            "start": 3718.65,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes para un estado de",
            "start": 3722.119,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "casi 180.000 kil\u00f3metros cuadrados la",
            "start": 3724.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal le corresponder\u00eda la",
            "start": 3727.769,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar la",
            "start": 3730.319,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad en 180 kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 3732.209,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso simple y sencillamente es imposible",
            "start": 3735.749,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "adelante ahorita les comento una",
            "start": 3738.689,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que ha dado el presidente",
            "start": 3740.66,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 sonora en el n\u00famero de",
            "start": 3742.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "elementos taza de elementos por cada mil",
            "start": 3746.249,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "habitantes ocupamos el lugar n\u00famero 26",
            "start": 3749.64,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "vean ustedes aqu\u00ed que desde desde antes",
            "start": 3753.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed tenemos el referente del 2015",
            "start": 3756.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda estatal no ha crecido nuestro",
            "start": 3759.299,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "proyecto es llevarla a cuatro mil",
            "start": 3763.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "elementos al final de de mi",
            "start": 3765.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sin embargo si me permite",
            "start": 3768.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente comentarlo el presidente ha",
            "start": 3771.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dado la instrucci\u00f3n de fortalecer la",
            "start": 3774.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional para",
            "start": 3777.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que los recursos que est\u00e1bamos",
            "start": 3780.239,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "programando destinar este a\u00f1o para de",
            "start": 3782.039,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "duplicar el estado de fuerza de la",
            "start": 3785.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal para llevarla de 1000 a",
            "start": 3788.299,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "2000 elementos lo destinamos a capacitar",
            "start": 3790.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a fortalecer el actual estado de fuerza",
            "start": 3795.049,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "es decir a preparar a los elementos",
            "start": 3797.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "actuales con los que contamos y que la",
            "start": 3802.24,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "guardia crezca en presencia en el estado",
            "start": 3805.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para cumplir lo que atender\u00edan esos",
            "start": 3809.569,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1.000 elementos adicionales gracias por",
            "start": 3812.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso presidente adelante porque nos va a",
            "start": 3816.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "permitir que vean ustedes el",
            "start": 3818.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comportamiento de las polic\u00edas",
            "start": 3821.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipales a la baja no han crecido sin",
            "start": 3823.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "embargo la poblaci\u00f3n ha ido creciendo",
            "start": 3827.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3829.369,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3831.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bueno firmamos el acuerdo con los",
            "start": 3834.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ayuntamientos para el mando \u00fanico",
            "start": 3836.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinado esta es una medida muy",
            "start": 3838.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "importante que en el momento que se",
            "start": 3840.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requiera vamos a aprobar ah\u00ed su valor",
            "start": 3843.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3846.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la firma del acuerdo por la paz con",
            "start": 3848.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ampl\u00edsima representaci\u00f3n social adelante",
            "start": 3851.91,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 armas aseguradas treinta y",
            "start": 3855.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tantos al alza se los damos adelante y",
            "start": 3858.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e9stas son los operativos conjuntos que",
            "start": 3862.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hemos dise\u00f1ado desde la mesa estatal de",
            "start": 3865.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad con la participaci\u00f3n de sedena",
            "start": 3868.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "marina la guardia nacional la polic\u00eda",
            "start": 3871.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estatal etc\u00e9tera etc\u00e9tera por supuesto",
            "start": 3872.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de justicia del",
            "start": 3876.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estado que ha tenido una participaci\u00f3n",
            "start": 3879.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "proactiva digna de reconocimiento en la",
            "start": 3881.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mesa estatal de seguridad adelante por",
            "start": 3884.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed bueno el rescate de 54",
            "start": 3888.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migrantes aqu\u00ed lo importante es que",
            "start": 3891.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaban privados de la libertad",
            "start": 3893.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3896.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secuestrados y esto nos permite decir",
            "start": 3897.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues que estas movilizaciones",
            "start": 3900.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de emigrantes hay atr\u00e1s de ellos",
            "start": 3903.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "usualmente tratantes de personas por eso",
            "start": 3907.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hay que verlo no s\u00f3lo desde la",
            "start": 3911.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "perspectiva humanitaria sino tambi\u00e9n",
            "start": 3913.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desde la perspectiva de seguridad para",
            "start": 3915.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las propias personas que participan en",
            "start": 3917.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las en estas movilizaciones en estas",
            "start": 3921.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "marchas adelante adelante son bueno",
            "start": 3923.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adelante el mundial de b\u00e9isbol la",
            "start": 3927.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reapertura en la frontera sin incidentes",
            "start": 3930.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante v\u00e1monos",
            "start": 3933.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed creamos un grupo cuando llegamos",
            "start": 3935.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 500 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n sin",
            "start": 3939.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ejecutar imag\u00ednense ustedes 500 \u00f3rdenes",
            "start": 3941.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n creamos un grupo en estos",
            "start": 3945.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "59 d\u00edas adelante f\u00edjense ustedes como",
            "start": 3948.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hemos crecido",
            "start": 3952.35,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "279 a 365 30 por ciento entre ellos 42",
            "start": 3953.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sentenciados por homicidio doloso",
            "start": 3959.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "adelante por favor vamos aqu\u00ed judicial",
            "start": 3961.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "izados antes en los 59 d\u00edas anteriores",
            "start": 3965.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "2012 ahora",
            "start": 3969.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "3.208 un incremento de 59% sentencias",
            "start": 3972.11,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "condenatorias ante 6 690 ahora mil 39 un",
            "start": 3976.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "incremento del 50 por ciento adelante",
            "start": 3981.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3984.39,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "bueno vamos a crear la unidad de",
            "start": 3986.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera la unidad de",
            "start": 3987.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n policial vamos a crear la",
            "start": 3989.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia estatal en su momento y la",
            "start": 3992.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n del marco jur\u00eddico para las",
            "start": 3994.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "polic\u00edas para las empresas privadas de",
            "start": 3997.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "seguridad privada adelante por favor",
            "start": 4001.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bueno adelante entregamos esto adelante",
            "start": 4004.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a construir estamos ya",
            "start": 4007.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construyendo esto salir rio colorado es",
            "start": 4009.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un centro de justicia para las mujeres",
            "start": 4012.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que es una gesti\u00f3n que viene del",
            "start": 4014.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno anterior debo reconocerlo",
            "start": 4016.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante de bueno que ten\u00edamos el",
            "start": 4018.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "programa del incremento 2000 elementos",
            "start": 4022.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya cambiamos lo va a cubrir la guardia",
            "start": 4025.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional y nosotros vamos a ahorrarnos",
            "start": 4027.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene adelante adelante ya tenemos",
            "start": 4030.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "250 j\u00f3venes f\u00edjense ustedes donde estaba",
            "start": 4034.45,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 en la inversi\u00f3n en seguridad",
            "start": 4038.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 4040.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "572 millones somos pr\u00e1cticamente el",
            "start": 4043.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y est\u00e1bamos programando un",
            "start": 4046.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "incremento a mil 463 millones de pesos",
            "start": 4050.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ahorita estoy dando instrucciones de",
            "start": 4054.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "re orientar",
            "start": 4057.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principalmente para la capacitaci\u00f3n de",
            "start": 4059.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo que actualmente tenemos y nuevamente",
            "start": 4062.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a fortalecer la parte social porque la",
            "start": 4065.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guardia a incrementar su presencia y nos",
            "start": 4068.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "va a ayudar",
            "start": 4070.52,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "adelante combate a la corrupci\u00f3n va",
            "start": 4073.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adelante bailes vamos a compartir y",
            "start": 4076.739,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed en el delito de feminicidio",
            "start": 4079.559,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "han sido se",
            "start": 4082.229,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "judicializaron seis personas hay siete",
            "start": 4085.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sentencias condenatorias adelante",
            "start": 4088.829,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el presupuesto social m\u00e1s alto de",
            "start": 4092.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la historia vean ustedes el",
            "start": 4095.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comportamiento el 63.5 del presupuesto",
            "start": 4097.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "va a ir a la parte social porque porque",
            "start": 4101.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar en las causas",
            "start": 4104.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "profundas que generan la inseguridad",
            "start": 4107.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4110.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "e infraestructura adelante adelante",
            "start": 4113.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "miran como recibimos de la anterior como",
            "start": 4116.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "recibimos los penales vean ustedes as\u00ed",
            "start": 4119.35,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos trabajando adelante adelante",
            "start": 4122.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adelante vean adelante",
            "start": 4126.57,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "adelante vean los ba\u00f1os y vamos a",
            "start": 4130.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "convertir a los penales en centros",
            "start": 4134.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "productivos",
            "start": 4136.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4138.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4141.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno hay una obra abandonada que le",
            "start": 4142.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "plante\u00e1bamos al presidente vamos a",
            "start": 4145.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gestionar con la secretaria de seguridad",
            "start": 4147.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana a pedirle que nos",
            "start": 4150.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayude para continuar adelante",
            "start": 4153.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 abandonado vamos a retomarlo por",
            "start": 4156.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "supuesto adelante adelante",
            "start": 4159.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed bueno estrategia nacional de",
            "start": 4161.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones el 87 por",
            "start": 4164.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciento de los delitos est\u00e1n relacionados",
            "start": 4167.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con una adicci\u00f3n obviamente tenemos que",
            "start": 4169.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajar el tema junto con lo social la",
            "start": 4173.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parte de las adicciones sumarnos al al",
            "start": 4176.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa nacional de adicciones y hacer",
            "start": 4179.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestra propia tarea a nivel estatal y",
            "start": 4182.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 4185.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "concluyo mi participaci\u00f3n",
            "start": 4186.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "agradeciendo de nuevo el presidente el",
            "start": 4189.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 4193.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues que las decisiones que toma en esta",
            "start": 4194.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "visita",
            "start": 4198.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "representan para mi gobierno y por",
            "start": 4199.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "supuesto para las y los sonorenses sea",
            "start": 4202.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "siempre bienvenido y lo esperamos",
            "start": 4206.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nuevamente con estas noticias",
            "start": 4209.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extraordinarias que hoy nos ha dado",
            "start": 4211.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 4214.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues vamos adelante",
            "start": 4220.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si les parece sonora y del resto del",
            "start": 4227.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4231.01,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de enviando arte del",
            "start": 4233.69,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sonora power zona power en radio sonora",
            "start": 4235.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y telemax se\u00f1or presidente bueno primero",
            "start": 4238.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que nada muy agradecidos en sonora a",
            "start": 4240.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nombre de los mineros retirados de",
            "start": 4242.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cananea que usted sabe que yo le llev\u00e9",
            "start": 4244.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ese tema en particular este pues",
            "start": 4246.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agradecerle todo lo que se present\u00f3 el",
            "start": 4248.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer son pasos muy importantes",
            "start": 4251.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "muy en firme para lograr la justicia",
            "start": 4252.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "integral para cananea y la verdad es que",
            "start": 4254.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la gente en cananea me lo manifest\u00f3 ayer",
            "start": 4257.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy agradecidos le reconocen",
            "start": 4259.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "profundamente ese esfuerzo que su",
            "start": 4261.37,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 emprendiendo el se\u00f1or",
            "start": 4263.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4265.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "quiero entregarle si me permite a jes\u00fas",
            "start": 4266.949,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez una usb que contiene un",
            "start": 4269.719,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 4272.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "relacionado con el otro gran mineral de",
            "start": 4273.61,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sonora que es nacozari en donde tambi\u00e9n",
            "start": 4276.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen una profunda problem\u00e1tica no",
            "start": 4278.449,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "necesariamente tan enredada como \u00e9sta",
            "start": 4281.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cananea pero s\u00ed un problema fuerte con",
            "start": 4282.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el tema del agua si es un problema de",
            "start": 4285.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y s\u00ed naturalmente",
            "start": 4288.83,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "problemas laborales de diversa \u00edndole le",
            "start": 4290.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quieren invitar a nacozari los los",
            "start": 4293.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "habitantes de ese mineral as\u00ed como fue",
            "start": 4295.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "usted a cananea bueno que quieren",
            "start": 4297.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "invitar para all\u00e1 se\u00f1or presidente hay",
            "start": 4299.21,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "varios temas aqu\u00ed en la en la tem\u00e1tica",
            "start": 4301.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "local sin embargo me importa mucho poner",
            "start": 4303.989,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis en el tema presupuestal",
            "start": 4307.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sabemos que sali\u00f3 el paquete bueno en lo",
            "start": 4309.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "general le falta todav\u00eda el tema de lo",
            "start": 4312.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "particular y adem\u00e1s para sonora creo que",
            "start": 4314.52,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "hay excelentes noticias 8% de aumento",
            "start": 4317.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasamos de 95 mil a 116 mil millones de",
            "start": 4319.489,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pesos en presupuesto federal lo cual es",
            "start": 4322.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muy importante naturalmente para",
            "start": 4325.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consolidar el proyecto que tiene el",
            "start": 4327.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobernador durazo el tema es la pregunta",
            "start": 4329.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 4331.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presupuestos para los municipios sabemos",
            "start": 4333.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en espec\u00edfico bueno se hizo un",
            "start": 4336.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esfuerzo en incremento y de lo que se de",
            "start": 4338.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las partidas presupuestales sin embargo",
            "start": 4340.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no hay mucha claridad al respecto de",
            "start": 4342.96,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a integrar los fondos y en",
            "start": 4344.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "materia municipal si nos pudiera",
            "start": 4346.469,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "comentar al respecto",
            "start": 4348.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bueno pues este hace poco la semana",
            "start": 4350.66,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pasada la subsecretaria de hacienda",
            "start": 4355.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "explicaba c\u00f3mo se distribuye el",
            "start": 4358.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4363.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 4364.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuanto del presupuesto",
            "start": 4369.57,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a los estados y cuanto a los municipios",
            "start": 4373.03,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "son f\u00f3rmulas establecidas",
            "start": 4376.349,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a partir de",
            "start": 4381.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de la ley de coordinaci\u00f3n",
            "start": 4383.69,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4386.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4389.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n recauda",
            "start": 4390.409,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los impuestos",
            "start": 4392.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4398.21,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y entrega",
            "start": 4400.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "transfiere",
            "start": 4402.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a estados y a",
            "start": 4404.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipios de conformidad con una",
            "start": 4407.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que considera",
            "start": 4410.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tanto la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4414.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de estados y municipios de ingresos",
            "start": 4417.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "propios",
            "start": 4420.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que ver con la recaudaci\u00f3n del impuesto",
            "start": 4425.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "predial",
            "start": 4430.219,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "a la n\u00f3mina",
            "start": 4432.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y otros ingresos locales tambi\u00e9n se toma",
            "start": 4434.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en cuenta la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica del",
            "start": 4439.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estado a la econom\u00eda nacional y la",
            "start": 4442.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de",
            "start": 4446.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estados y municipios y as\u00ed se resuelve",
            "start": 4448.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuanto se tiene que entregar mes con mes",
            "start": 4453.51,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a estados y municipios la buena noticia",
            "start": 4457.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 4463.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 4466.679,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "van a haber aumentos",
            "start": 4469.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de participaciones federales",
            "start": 4472.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4474.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a ver aumentos",
            "start": 4479.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en promedio del 3",
            "start": 4481.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al 4%",
            "start": 4484.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4487.41,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4489.97,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "descontando",
            "start": 4492.01,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n va a haber un incremento de",
            "start": 4493.829,
            "duration": 13.451
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o a otro de el 4% esto mismo aplica",
            "start": 4498.809,
            "duration": 13.651
        },
        {
            "text": "para sonora y para los municipios",
            "start": 4507.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y sonora",
            "start": 4512.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de modo que si van a tener",
            "start": 4514.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 4517.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4518.39,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "no van a perder porque",
            "start": 4520.25,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "los incrementos est\u00e1n por encima de la",
            "start": 4525.199,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4528.499,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aun considerando que la inflaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4530.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "creciendo que es un asunto",
            "start": 4534.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que estamos ya atendiendo es",
            "start": 4537.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "algo que nos impacta por",
            "start": 4541.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4545.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4547.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 4551.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 las actividades productivas",
            "start": 4554.489,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 4559.71,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s demanda que oferta de productos",
            "start": 4562.35,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4569.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "en eeuu est\u00e1 surgiendo en m\u00e9xico si se",
            "start": 4571.66,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "quiere comprar",
            "start": 4576.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "un electrodom\u00e9stico en eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 4579.95,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "hay que esperar",
            "start": 4583.52,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "no hay producci\u00f3n faltan chips",
            "start": 4585.719,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hay que estar aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4590.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en listas de espera para poder aqu\u00ed un",
            "start": 4594.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil",
            "start": 4597.9,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se encareci\u00f3 por esta crisis",
            "start": 4600.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el acero",
            "start": 4604.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el transporte mar\u00edtimo y todo esto est\u00e1",
            "start": 4607.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "calentando la econom\u00eda y de ah\u00ed la",
            "start": 4610.73,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que esperemos sea transitoria",
            "start": 4614.38,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n tomando medidas en el banco de",
            "start": 4621.02,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es una de sus funciones el",
            "start": 4626.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "control de la inflaci\u00f3n en mi caso",
            "start": 4631.04,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds pero bueno a\u00fan con el",
            "start": 4635.6,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "incremento de la inflaci\u00f3n los gobiernos",
            "start": 4640.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estatales los gobiernos municipales van",
            "start": 4644.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a estar por arriba de que el aumento",
            "start": 4645.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "inflacionario",
            "start": 4650.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces si van a corresponderles",
            "start": 4651.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cantidades considerables y vamos",
            "start": 4656.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros repito a seguir ayudando",
            "start": 4658.82,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que por derecho les",
            "start": 4661.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "corresponde a estados y municipios",
            "start": 4663.989,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "vamos a seguir invirtiendo en sonora",
            "start": 4666.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "como lo manifest\u00e9",
            "start": 4672.28,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y desde luego no s\u00f3lo es cananea tambi\u00e9n",
            "start": 4676.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacozari",
            "start": 4680.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y agua prieta y hasta les puedo detallar",
            "start": 4682.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de que en el caso de agua prieta y de",
            "start": 4687.1,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": " estamos llevando a cabo 10",
            "start": 4690.56,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 4696.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano",
            "start": 4698.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en esos dos municipios fronterizos",
            "start": 4701.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y le puedo decir que en esos municipios",
            "start": 4704.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fronterizos",
            "start": 4706.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tienen est\u00edmulos",
            "start": 4709.09,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 4710.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se paga la mitad del iva",
            "start": 4714.39,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "del 20% del impuesto sobre la renta",
            "start": 4719.0,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en el caso del iva",
            "start": 4722.95,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en vez de 16% el 8",
            "start": 4725.369,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es m\u00e1s barata la gasolina",
            "start": 4730.29,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "que en el resto de los municipios",
            "start": 4735.06,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no fronterizos de sonora y del pa\u00eds",
            "start": 4740.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "agua prieta estamos construyendo el",
            "start": 4746.01,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 4749.1,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "bavispe que lo vamos a terminar en",
            "start": 4750.61,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo seg\u00fan el",
            "start": 4754.389,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "informe que",
            "start": 4757.869,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "rindi\u00f3",
            "start": 4760.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el ciudadano gobernador",
            "start": 4763.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo mismo en toda la",
            "start": 4768.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4771.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos trabajando desde hace dos a\u00f1os",
            "start": 4774.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en el mejoramiento urbano de san lu\u00eds",
            "start": 4777.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "r\u00edo colorado",
            "start": 4780.97,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en caborca en toda la",
            "start": 4784.21,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de el norte",
            "start": 4790.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 4796.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 4798.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sonora en el norte aqu\u00ed mismo hermosillo",
            "start": 4800.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ayer me informaba tambi\u00e9n",
            "start": 4806.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "alfonso me dio mucho gusto de que ya",
            "start": 4808.97,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "iniciaron las escuelas",
            "start": 4814.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 4818.19,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4820.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 4821.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n f\u00edsica y al mismo tiempo",
            "start": 4823.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y formarse",
            "start": 4827.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para ser beisbolista",
            "start": 4829.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "profesional ya se est\u00e1n rehabilitando",
            "start": 4833.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4836.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estadios el estadio de hermosillo el",
            "start": 4838.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estadio de obreg\u00f3n",
            "start": 4842.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 4847.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pendiente voy a regresar tengo",
            "start": 4849.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dos compromisos lo hablamos como alfonso",
            "start": 4853.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a ir a la sierra de eso no",
            "start": 4856.33,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "necesitamos ir a y\u00e9cora por all\u00e1 este",
            "start": 4859.89,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y vamos a ir conocer is",
            "start": 4865.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y los guarij\u00edos",
            "start": 4869.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 4872.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "apoyando en todo",
            "start": 4874.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 4877.27,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es horizontal",
            "start": 4879.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4882.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solo es atender una regi\u00f3n no es el",
            "start": 4883.75,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "norte el centro y el sur de ese honor",
            "start": 4889.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "necesidad del se\u00f1or presidente ya trav\u00e9s",
            "start": 4894.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos el tema de hermosillo de",
            "start": 4897.47,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los famosos 6 mil millones",
            "start": 4899.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bueno platicando con el alcalde de",
            "start": 4901.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cajeme dice bueno no necesito tanto ni",
            "start": 4902.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de unos 5.500 m\u00e1s o menos se luces lo",
            "start": 4904.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que \u00e9l dec\u00eda entonces bueno b\u00e1sicamente",
            "start": 4907.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno hay muchos temas",
            "start": 4909.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como ustedes saben son ahora no no",
            "start": 4912.89,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "quiero por supuesto abusar del micr\u00f3fono",
            "start": 4914.3,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "a nada m\u00e1s plantearle un par de asuntos",
            "start": 4915.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mire la ley 4 de la universidad de",
            "start": 4917.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sonora usted ha dicho reiteradamente que",
            "start": 4919.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay hay mafias apropiadas de las",
            "start": 4922.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "universidades en el caso de sonora desde",
            "start": 4924.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os se impuso una ley que es la",
            "start": 4927.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ley 4 que es una ley injusta es una ley",
            "start": 4930.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica",
            "start": 4933.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "durante el camino a cananea seguramente",
            "start": 4934.33,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda una serie de lonas que",
            "start": 4936.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pusieron este integrantes del comit\u00e9",
            "start": 4938.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "democratizador de la universidad de",
            "start": 4940.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sonora son estudiantes y acad\u00e9micos que",
            "start": 4942.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscan un cambio a esta ley org\u00e1nica yo",
            "start": 4944.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le preguntar\u00eda se\u00f1or presidente a usted",
            "start": 4947.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n al gobernador durazo qu\u00e9",
            "start": 4949.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "clase de compromiso asumen con esta idea",
            "start": 4951.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de llevar la democracia al interior de",
            "start": 4954.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 4956.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo fui estudiante de esta universidad",
            "start": 4957.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y el proceso de imposici\u00f3n de la ley 4",
            "start": 4960.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando manlio fabio beltrones era el",
            "start": 4962.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobernador y la verdad es que los",
            "start": 4964.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudiantes y los que integramos la",
            "start": 4966.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunidad de la universidad sonora no",
            "start": 4968.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "queremos esta ley queremos que se cambie",
            "start": 4970.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y estamos buscando pues que llegue la",
            "start": 4972.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "democracia a nuestra alma m\u00e1ter",
            "start": 4974.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4977.11,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo cierto es que ni el caso sonora",
            "start": 4980.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 as\u00ed fuese",
            "start": 4984.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4987.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico le aligera la",
            "start": 4992.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 4995.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el gobernador alfonso durazo",
            "start": 4997.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos sentimos bien representados",
            "start": 5003.409,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9",
            "start": 5012.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5014.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierna para el pueblo",
            "start": 5016.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con honestidad con responsabilidad que",
            "start": 5019.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se va a atender a la gente",
            "start": 5024.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se va a dar la cara",
            "start": 5026.05,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y que se va a hablar",
            "start": 5031.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con la verdad",
            "start": 5034.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se va",
            "start": 5038.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a establecer siempre un di\u00e1logo",
            "start": 5041.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 5045.11,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los actores",
            "start": 5047.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5049.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y se van a enfrentar de esa manera los",
            "start": 5051.96,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 5054.03,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "como este que est\u00e1s",
            "start": 5055.909,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "planteando en la universidad",
            "start": 5058.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "yo no tengo todos los elementos pero",
            "start": 5061.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "alfonso s\u00ed y ah\u00ed le va a tocar",
            "start": 5064.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dar una respuesta",
            "start": 5067.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacer una recomendaci\u00f3n porque tambi\u00e9n",
            "start": 5072.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se debe de respetar la autonom\u00eda",
            "start": 5075.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "universitaria",
            "start": 5077.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en fin a m\u00ed me gustar\u00eda que est\u00e9 sobre",
            "start": 5079.43,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esto pues",
            "start": 5084.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "alfonso",
            "start": 5087.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "era su opini\u00f3n",
            "start": 5088.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con mucho gusto bueno efectivamente",
            "start": 5093.23,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "la ley 4 tiene alrededor de 30 a\u00f1os",
            "start": 5096.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es un instrumento que requiere",
            "start": 5103.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adaptarse a los nuevos tiempos el",
            "start": 5108.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mecanismo de conducci\u00f3n el mecanismo de",
            "start": 5111.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de la universidad sin embargo",
            "start": 5114.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la unison es una de las instituciones",
            "start": 5119.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes de nuestro estado es una",
            "start": 5122.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 5124.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sumamente sensible y hay que abordar el",
            "start": 5125.29,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tema con una gran responsabilidad",
            "start": 5128.3,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "desde nuestra perspectiva es necesario",
            "start": 5133.369,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un debate abierto",
            "start": 5136.729,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "incluyente",
            "start": 5139.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que genere una",
            "start": 5140.679,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "propuesta de reformas a la ley 4 y la",
            "start": 5144.429,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n final obviamente estar\u00e1 en",
            "start": 5149.449,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "manos del congreso nosotros desde",
            "start": 5152.959,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestra cancha estaremos atentos en",
            "start": 5156.619,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "apoyar todo lo que requiera se requiera",
            "start": 5160.309,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde el \u00e1mbito universitario al",
            "start": 5164.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gobierno del estado para que este",
            "start": 5167.449,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proceso de an\u00e1lisis de reforma de la ley",
            "start": 5170.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "4 se d\u00e9 en los mejores t\u00e9rminos en",
            "start": 5173.059,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos ordenados en t\u00e9rminos abiertos",
            "start": 5176.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos participativos en t\u00e9rminos",
            "start": 5178.939,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos",
            "start": 5181.519,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente me",
            "start": 5186.76,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "contactaron habitantes de sahuaripa y",
            "start": 5190.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ahora que va usted a la sierra a la",
            "start": 5192.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sierra de sonora es bien importante como",
            "start": 5194.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "usted dice la horizontalidad en la",
            "start": 5197.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las problem\u00e1ticas en",
            "start": 5200.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sahuaripa el elegido se guarde agua si",
            "start": 5201.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene una problem\u00e1tica que tiene m\u00e1s de",
            "start": 5204.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os por la cuesti\u00f3n de la tenencia",
            "start": 5206.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la tierra",
            "start": 5209.51,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "en particular en un predio que son mil",
            "start": 5210.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que est\u00e9n los linderos del",
            "start": 5212.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ejido hay un particular que alega que",
            "start": 5214.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son de \u00e9l ellos alegan que en realidad",
            "start": 5215.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hubo una serie de traca las tranzas este",
            "start": 5218.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n es ah\u00ed que se los asignaron",
            "start": 5220.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no hay certeza jur\u00eddica lo que vieron es",
            "start": 5223.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que les solicite su intervenci\u00f3n para",
            "start": 5225.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que la ceda t\u00fa en particular a y rom\u00e1n",
            "start": 5227.96,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "mayer y en particular el tribunal",
            "start": 5230.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agrario puedan verificar este tema",
            "start": 5231.889,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "incluso tengo pues una serie de",
            "start": 5234.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "documentos este que que naturalmente",
            "start": 5235.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quisieran ellos entregarle para que",
            "start": 5238.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "usted pudiera intervenir y ayudarles en",
            "start": 5239.78,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "esto muchas gracias y con jes\u00fas",
            "start": 5241.76,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria este es",
            "start": 5246.159,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5250.489,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del resto del pa\u00eds",
            "start": 5255.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5258.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el caso lo soy el",
            "start": 5260.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abogado ha dicho que se busca una",
            "start": 5262.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o algo as\u00ed como 5",
            "start": 5264.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares tanto por el caso de",
            "start": 5267.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "odebrecht como el de agronitrogenados",
            "start": 5270.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "si desde su punto de vista ser\u00eda",
            "start": 5273.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "suficiente esta cantidad para reparar el",
            "start": 5275.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que se hizo en estos dos casos y",
            "start": 5278.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando le declararon la prisi\u00f3n",
            "start": 5281.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preventiva \u00e9l emiti\u00f3 un comunicado dijo",
            "start": 5284.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 5287.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica qu\u00e9 tipo de",
            "start": 5288.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n hay es que \u00e9l iba a seguir",
            "start": 5291.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colaborando es justamente para",
            "start": 5293.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o o en que est\u00e1n",
            "start": 5296.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conversando si es que existe est\u00e1 esta",
            "start": 5298.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n se refiere es el caso de",
            "start": 5301.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jone lozano emilio lozoya lo soy as\u00ed",
            "start": 5303.38,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "emilia los a\u00f1os hoy s\u00ed pues este es un",
            "start": 5307.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "asunto que lo est\u00e1 viendo la fiscal\u00eda",
            "start": 5311.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hay una denuncia presentada por pemex",
            "start": 5314.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "incluso desde antes de que nosotros",
            "start": 5319.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos",
            "start": 5322.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 esa denuncia",
            "start": 5324.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "creo que el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5328.719,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 5332.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "explicarnos c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 5333.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica",
            "start": 5335.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno primero precisar que no hay ning\u00fan",
            "start": 5340.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convenio como asegura \u00e9l con la",
            "start": 5342.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica porque la",
            "start": 5345.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica no es parte",
            "start": 5347.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el litigio son dos denuncias",
            "start": 5349.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentadas una con anterioridad al",
            "start": 5352.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inicio de este gobierno por el caso o",
            "start": 5354.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "deberes que fue por la que inici\u00f3 la",
            "start": 5357.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de acuerdo reparatorio ahora",
            "start": 5360.58,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hay la otra denuncia que es la del caso",
            "start": 5363.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agronitrogenados tenemos entendido pues",
            "start": 5367.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que as\u00ed ha trascendido que ha hecho la",
            "start": 5370.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de la reparaci\u00f3n del a\u00f1o la",
            "start": 5373.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "denuncia fue presentada por petr\u00f3leos",
            "start": 5376.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanos previa autorizaci\u00f3n del",
            "start": 5378.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n y son ellos",
            "start": 5381.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los que tienen que decidir si conforme a",
            "start": 5383.77,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n jur\u00eddica pues se satisface y",
            "start": 5388.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "procede la reparaci\u00f3n de da\u00f1os no puede",
            "start": 5392.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber reparaci\u00f3n de da\u00f1os y la parte",
            "start": 5394.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ofendida en este caso petr\u00f3leos",
            "start": 5397.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanos",
            "start": 5399.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conforme con el monto que se ofrece",
            "start": 5401.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "han hecho una valoraci\u00f3n con pemex de si",
            "start": 5406.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esto es suficiente",
            "start": 5409.94,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "reciente bueno yo lo que recuerdo",
            "start": 5410.89,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 5414.989,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con el llamado",
            "start": 5419.019,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "pacto",
            "start": 5421.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 5422.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso por los j\u00f3venes",
            "start": 5426.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque son cosas que ya llevan tiempo",
            "start": 5429.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 5434.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ventilando refrescando",
            "start": 5435.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se hizo un acuerdo",
            "start": 5440.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente de",
            "start": 5443.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a al inicio",
            "start": 5444.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hace como",
            "start": 5450.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "78 a\u00f1os",
            "start": 5451.95,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entre todos los partidos desde luego",
            "start": 5455.519,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "los partidos conservadores",
            "start": 5460.84,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "para no mencionarlos",
            "start": 5464.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el bloque",
            "start": 5468.05,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5469.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo para llevar a",
            "start": 5472.159,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cabo reformas",
            "start": 5474.86,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 5479.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se hablaba entonces",
            "start": 5482.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 5485.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed surge",
            "start": 5491.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo de la reforma fiscal",
            "start": 5494.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que no fue m\u00e1s que aumento de impuestos",
            "start": 5497.46,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5501.179,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que fue la entrega a particulares",
            "start": 5504.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de contratos",
            "start": 5508.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concesiones en comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5510.8,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "electricidad en pemex",
            "start": 5513.989,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando de que con esto iba a llegar",
            "start": 5516.229,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5518.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y va a aumentar la producci\u00f3n y va a",
            "start": 5520.949,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "bajar el precio de",
            "start": 5523.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos",
            "start": 5526.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las gasolinas del precio de la luz",
            "start": 5528.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todo lo que no sucedi\u00f3",
            "start": 5532.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aunque te presento pero para perjudicar",
            "start": 5535.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la gente",
            "start": 5539.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque a partir de ah\u00ed aument\u00f3 el precio",
            "start": 5542.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 5545.5,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5546.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se empezaron a aplicar los llamados",
            "start": 5548.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 5551.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5554.21,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para firmar ese acuerdo",
            "start": 5556.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y hubo",
            "start": 5561.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 5564.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo oscurito",
            "start": 5567.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con los partidos",
            "start": 5572.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5576.21,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que se simulan con un partido",
            "start": 5578.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sacaron la reforma fiscal",
            "start": 5585.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y otro supuestamente",
            "start": 5591.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o poni\u00e9ndose",
            "start": 5594.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con el que se opon\u00eda sacaron la reforma",
            "start": 5600.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5603.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con el que sacaron la reforma fiscal",
            "start": 5607.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "jug\u00f3 como palero",
            "start": 5611.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "opositor",
            "start": 5615.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5619.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una farsa",
            "start": 5623.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en ese acuerdo general",
            "start": 5629.91,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "aprovecharon tambi\u00e9n",
            "start": 5633.789,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hacer negocios",
            "start": 5638.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "jugos\u00edsimos",
            "start": 5641.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentaron",
            "start": 5647.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o utilizaron la excusa de que era",
            "start": 5650.15,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "necesario producir fertilizantes",
            "start": 5654.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como parte del pacto",
            "start": 5659.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 5662.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5664.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que comprar",
            "start": 5666.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5669.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de fertilizante",
            "start": 5671.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agronitrogenados",
            "start": 5674.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "una planta de fertilizante",
            "start": 5677.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "salinas hab\u00eda privatizado",
            "start": 5681.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes",
            "start": 5686.19,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 5688.41,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 5691.3,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5693.389,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desconcentrar",
            "start": 5698.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienes no estrat\u00e9gicos de la naci\u00f3n",
            "start": 5699.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la palabra",
            "start": 5702.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desconcentrar",
            "start": 5705.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le hace",
            "start": 5710.539,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 5711.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "fue cuando entregaron las grandes",
            "start": 5713.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas",
            "start": 5716.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 5719.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 5721.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5726.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n privatizaron",
            "start": 5728.889,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "y fertilizantes mexicanos en una empresa",
            "start": 5732.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 5735.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se produc\u00edan en m\u00e9xico los fertilizantes",
            "start": 5737.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 5742.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no como ahora que tenemos que comprar",
            "start": 5746.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 5748.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5752.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las plantas de fertimex",
            "start": 5753.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las vendi\u00f3 salinas",
            "start": 5757.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a sus allegados como la otra como otras",
            "start": 5760.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5763.75,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces esta planta",
            "start": 5766.03,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pues fue este cambiando de manos",
            "start": 5768.929,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "la entrego a",
            "start": 5776.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5779.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de coahuila",
            "start": 5780.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y luego ese pol\u00edtico de coahuila la",
            "start": 5783.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 al sida",
            "start": 5787.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "desde ese entonces",
            "start": 5793.4,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 5796.409,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5798.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5800.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de producir fertilizantes",
            "start": 5802.57,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5806.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuando se lleva a cabo lo del pacto por",
            "start": 5808.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5812.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esa planta ten\u00eda como 15 20 a\u00f1os parada",
            "start": 5814.01,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y estaba convertida en chatarra",
            "start": 5819.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hacen un aval\u00fao",
            "start": 5827.429,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que deciden comprarla",
            "start": 5831.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5837.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el aval\u00fao",
            "start": 5840.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "costaba y el aval\u00fao estaba",
            "start": 5842.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5846.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "inflado",
            "start": 5848.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 5851.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o 300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5855.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y pagan 500",
            "start": 5859.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "arriba del aval\u00fao",
            "start": 5864.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s como estaba convertido en",
            "start": 5870.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 5873.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pemex tiene que",
            "start": 5873.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "invertir para rehabilitarla",
            "start": 5876.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "otro tanto de dinero",
            "start": 5879.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el caso es que",
            "start": 5885.65,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se destinan a esa planta como 800 mil",
            "start": 5887.989,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5893.269,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "se hace la denuncia",
            "start": 5904.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se le plantea al se\u00f1or que hab\u00eda",
            "start": 5909.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "recibido el dinero",
            "start": 5912.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que devolviera",
            "start": 5916.78,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5920.34,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5922.469,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la naci\u00f3n",
            "start": 5926.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y le daba",
            "start": 5930.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda pagado adem\u00e1s",
            "start": 5932.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que si devolv\u00eda ese dinero 200 millones",
            "start": 5934.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 5938.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 5942.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo robado",
            "start": 5944.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "incluso pagando 50 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5947.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o",
            "start": 5950.949,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pues se pod\u00eda llegar a un arreglo",
            "start": 5954.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero ahora resulta",
            "start": 5958.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de que mal aconsejado",
            "start": 5960.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 5964.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y creo que tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 5966.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "anterior director de pemex ya no quieren",
            "start": 5969.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y reparar el da\u00f1o",
            "start": 5974.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "t\u00fa hablabas de que est\u00e1 ofreciendo",
            "start": 5978.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5980.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los 5 millones para los dos casos coro",
            "start": 5984.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de break y nitro finales de d\u00f3lar",
            "start": 5988.55,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de 200 millones de",
            "start": 5992.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5996.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6000.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el caso de pemex",
            "start": 6001.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 demandando",
            "start": 6006.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y devuelvan dinero",
            "start": 6010.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que se recupera en dinero",
            "start": 6013.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los negocios que hicieron entre todos",
            "start": 6019.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pacto por m\u00e9xico",
            "start": 6025.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pacto contra m\u00e9xico",
            "start": 6028.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los mismos que ahora est\u00e1n",
            "start": 6031.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y agrupados",
            "start": 6034.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 6036.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque ya no se pueden hacer esas",
            "start": 6039.59,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "franjas el pueblo se cansa de tanta",
            "start": 6041.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": " tranza",
            "start": 6044.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "quiero preguntar tambi\u00e9n de la caravana",
            "start": 6049.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de emigrantes y el secretario de",
            "start": 6051.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n quiz\u00e1 nos pudiera decir c\u00f3mo",
            "start": 6053.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve esta caravana entiendo que se",
            "start": 6055.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "habr\u00eda dividido en dos partes cu\u00e1l es la",
            "start": 6057.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n cu\u00e1ntas personas vienen",
            "start": 6060.64,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda a la ciudad de m\u00e9xico- y",
            "start": 6062.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vinculado con esto si usted le va a",
            "start": 6064.65,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tratar este tema al presidente va a ir",
            "start": 6066.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en en la reuni\u00f3n que va a tener que",
            "start": 6069.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agenda de temas llevar\u00eda a usted para su",
            "start": 6071.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la pr\u00f3xima semana cuando se",
            "start": 6073.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "va a donde se queda en fin un poco de",
            "start": 6075.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "log\u00edstica sobre su viaje tambi\u00e9n solo",
            "start": 6078.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "comentarles qu\u00e9",
            "start": 6081.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6083.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante esa reuni\u00f3n",
            "start": 6085.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque el tratado comercial con eeuu y",
            "start": 6091.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 es",
            "start": 6096.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy bueno para",
            "start": 6098.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los tres pueblos y las tres naciones",
            "start": 6101.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y en el caso de sonora",
            "start": 6105.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ese tratado va",
            "start": 6107.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 6112.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6116.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6119.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6123.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 6124.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas",
            "start": 6126.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empleos",
            "start": 6129.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 6131.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mejor pagados",
            "start": 6133.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficios",
            "start": 6136.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 6140.389,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 6144.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 bastante",
            "start": 6146.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "firmando de nuevo",
            "start": 6154.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 6156.989,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6160.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "labor que se hizo",
            "start": 6162.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entendimiento el acuerdo con el",
            "start": 6166.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 6170.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fue muy muy",
            "start": 6174.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6176.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6182.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue f\u00e1cil",
            "start": 6183.71,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "porque hubieron momentos de mucha",
            "start": 6186.34,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en las mesas",
            "start": 6189.369,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al final hubo el acuerdo",
            "start": 6193.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y yo creo que la esencia de todo",
            "start": 6197.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "consiste en qu\u00e9",
            "start": 6201.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6204.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n",
            "start": 6206.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a las autoridades estadounidenses de que",
            "start": 6208.73,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan cerrar su econom\u00eda",
            "start": 6212.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si ustedes recuerdan",
            "start": 6218.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "al inicio del gobierno del presidente a",
            "start": 6220.66,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 6223.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hablaban de",
            "start": 6224.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 6227.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "debe ser am\u00e9rica para todos los",
            "start": 6232.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 6236.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6239.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6241.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sosten\u00edan que",
            "start": 6243.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deb\u00edan cuidar su mercado",
            "start": 6248.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y cerrar pr\u00e1cticamente las fronteras",
            "start": 6252.59,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos un trabajo para",
            "start": 6255.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "convencerlos persuadirlos de que no se",
            "start": 6259.239,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6263.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desarrollar eeuu sin",
            "start": 6265.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica",
            "start": 6269.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estamos incluso",
            "start": 6272.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "planteando que lo que m\u00e1s conviene no",
            "start": 6274.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 6279.47,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 6282.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas en am\u00e9rica del norte",
            "start": 6283.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sino en toda am\u00e9rica",
            "start": 6286.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se cre\u00f3 la comunidad europea y",
            "start": 6289.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "luego se convirti\u00f3 en uni\u00f3n europea",
            "start": 6294.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed necesitamos crear",
            "start": 6297.32,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y am\u00e9rica",
            "start": 6300.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una especie",
            "start": 6302.219,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n",
            "start": 6305.05,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "integrarnos con respecto a la soberan\u00eda",
            "start": 6310.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses",
            "start": 6313.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fortalecernos como regi\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6316.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "comercial en el mundo",
            "start": 6319.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6322.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6324.14,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "se fue entendiendo",
            "start": 6326.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6328.679,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 6330.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el crecimiento exponencial",
            "start": 6332.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda y del comercio en asia",
            "start": 6335.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 6341.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aumentan los precios del transporte",
            "start": 6342.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo",
            "start": 6346.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6350.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hay un momento en el costo de los fletes",
            "start": 6352.61,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "porque nosotros en am\u00e9rica del norte",
            "start": 6357.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a estar importando",
            "start": 6361.679,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y mercanc\u00edas de otros pa\u00edses",
            "start": 6364.49,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "si las podemos producir",
            "start": 6369.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y en am\u00e9rica del norte",
            "start": 6372.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por eso la importancia del tratado",
            "start": 6375.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y sonora",
            "start": 6378.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6381.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un potencial",
            "start": 6383.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fronteras conversaciones",
            "start": 6389.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6395.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "excepcional aqu\u00ed aplica lo que",
            "start": 6397.21,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "he venido diciendo que lo comente de",
            "start": 6403.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manera respetuosa al presidente de",
            "start": 6406.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bail\u00e9n",
            "start": 6407.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque nos entendimos con el presidente",
            "start": 6408.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de trump pero tambi\u00e9n nos hemos",
            "start": 6411.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entendido con el presidente de bail\u00e9n es",
            "start": 6414.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 6417.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y una vez les dije que se le atribu\u00eda a",
            "start": 6420.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz la frase de que pobre",
            "start": 6423.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6427.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lejos de dios",
            "start": 6431.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y tan cerca de los eeuu",
            "start": 6434.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y les comentaba que ahora podr\u00edamos",
            "start": 6438.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "parafrasear",
            "start": 6443.33,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "diciendo bendito m\u00e9jico tan cerca de",
            "start": 6445.26,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "dios y no tan lejos de eeuu",
            "start": 6448.679,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6455.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6456.79,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "con respecto a la soberan\u00eda nos ayud\u00f3",
            "start": 6461.219,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6463.739,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si pueden",
            "start": 6466.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la caravana migrante est\u00e1 compuesta",
            "start": 6469.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aproximadamente por 1200 personas de",
            "start": 6472.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 6475.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes se encuentra en el estado de",
            "start": 6477.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "oaxaca ayer recorrer un 22 km desde san\u00e1",
            "start": 6480.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "te pegaste a santiago niltepec all\u00ed en",
            "start": 6485.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "oaxaca est\u00e1 dividida en dos partes pero",
            "start": 6488.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre la misma ruta algunos llegan dos o",
            "start": 6491.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tres horas antes los \u00faltimos ayer",
            "start": 6495.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llegaron a eso de las nueve de la noche",
            "start": 6497.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 previsto que hoy caminen 25",
            "start": 6499.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros para la cabecera municipal de",
            "start": 6502.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la ventosa y en oaxaca est\u00e1n en todo",
            "start": 6505.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento asistidos por el instituto",
            "start": 6508.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n hay tambi\u00e9n apoyo",
            "start": 6510.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los organismos de salud y de vialidad",
            "start": 6513.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los estados por los cuales est\u00e1n",
            "start": 6517.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recorriendo se les proporciona apoyo",
            "start": 6519.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como atenci\u00f3n m\u00e9dica como orientaci\u00f3n e",
            "start": 6522.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6525.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "aproximadamente 800 han sido ya",
            "start": 6526.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conducidos por el instituto de migraci\u00f3n",
            "start": 6529.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n de los mismos",
            "start": 6532.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integrantes de las caravanas y se les",
            "start": 6535.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite correspondiente",
            "start": 6538.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para regularizar su situaci\u00f3n migratoria",
            "start": 6540.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de estancia en lo que se decide si",
            "start": 6544.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "procede que se puedan quedar de manera",
            "start": 6547.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "permanente en el pa\u00eds",
            "start": 6550.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno eso eso depende de ellos sea y la",
            "start": 6553.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de que van a cambiar de ruta y",
            "start": 6557.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que no llegar\u00edan a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 6559.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay otros que sostienen que s\u00ed pero eso",
            "start": 6561.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es decisi\u00f3n leyes",
            "start": 6564.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6570.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6572.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es que son varios temas es esta",
            "start": 6574.03,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6577.8,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "s evaluaci\u00f3n sobre el tratado",
            "start": 6581.559,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio desde luego",
            "start": 6587.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "co bits",
            "start": 6591.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 6595.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6597.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son varios temas son",
            "start": 6600.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y reuniones bilaterales",
            "start": 6604.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y una cumbre de los tres pa\u00edses",
            "start": 6608.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y laterales",
            "start": 6613.89,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6616.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos a tenerlas con el presidente de",
            "start": 6617.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "baile baile con el primer ministro de",
            "start": 6621.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6624.86,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6627.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6629.25,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 6631.199,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y luego los 3",
            "start": 6633.889,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la cumbre",
            "start": 6637.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en las bilaterales vamos a tratar varios",
            "start": 6641.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 6645.41,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tanto con estados unidos como con canad\u00e1",
            "start": 6647.26,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y luego el tema del tratado de los tres",
            "start": 6649.89,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6656.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso si este",
            "start": 6660.21,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque solo hay un vuelo directo",
            "start": 6663.989,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "a washington",
            "start": 6668.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 6670.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hicimos este",
            "start": 6672.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6676.18,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "tras los damos en",
            "start": 6678.07,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "atlanta",
            "start": 6679.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es mejor directo",
            "start": 6684.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para no demorar nos mucho",
            "start": 6688.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 6694.31,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "de seguro que vamos a salir de mi\u00e9rcoles",
            "start": 6696.869,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el 17",
            "start": 6701.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed que no hay otra",
            "start": 6707.429,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6712.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 la agenda al final",
            "start": 6715.619,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este s\u00ed pero a ver si nos alcanza",
            "start": 6718.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regresar al d\u00eda siguiente si podemos",
            "start": 6721.999,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 6725.579,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ya siente es muy importante esta reuni\u00f3n",
            "start": 6727.15,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la convoc\u00f3 el presidente ma ying",
            "start": 6730.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ten\u00eda a\u00f1os que no se llevaba a cabo",
            "start": 6737.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y el tema nos importa mucho",
            "start": 6741.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estamos hablando de nuestro vecino con",
            "start": 6746.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el que tenemos",
            "start": 6750.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 6752.64,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben la importancia que",
            "start": 6757.57,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tiene llevar buenas relaciones",
            "start": 6760.929,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "con el gobierno eeuu 5 el gobierno de",
            "start": 6764.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y hay una circunstancia especial",
            "start": 6766.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay condiciones inmejorables",
            "start": 6771.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para que este instrumento que es el",
            "start": 6773.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tratado nos ayude a reactivar",
            "start": 6777.08,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "nuestras econom\u00edas",
            "start": 6781.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a crear empleos",
            "start": 6784.81,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 6787.489,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que no se quede",
            "start": 6790.929,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estancada como regi\u00f3n",
            "start": 6793.949,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte",
            "start": 6799.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ante la expansi\u00f3n del crecimiento de",
            "start": 6803.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "otras regiones del mundo",
            "start": 6806.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s nosotros tenemos",
            "start": 6810.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muchas cosas favorables",
            "start": 6814.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como regi\u00f3n",
            "start": 6818.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante es la fuerza del",
            "start": 6821.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6824.49,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6826.09,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "creativa",
            "start": 6827.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que por eso necesitamos tratar de",
            "start": 6829.989,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "distinta manera el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 6833.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que es mi planteamiento",
            "start": 6835.889,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "porque se requiere la fuerza de trabajo",
            "start": 6839.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "exageraron un poco con lo de la",
            "start": 6846.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n",
            "start": 6849.829,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con lo de la rob\u00f3tica",
            "start": 6852.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hablando de que ya nos iba a necesitar",
            "start": 6857.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 6860.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6863.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 6865.15,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "no puede haber crecimiento",
            "start": 6867.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6869.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sin fuerza de trabajo",
            "start": 6871.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y el trabajo",
            "start": 6875.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tiene el mismo valor",
            "start": 6879.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el capital",
            "start": 6883.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en una empresa",
            "start": 6885.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos",
            "start": 6888.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo luego nos",
            "start": 6891.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "complementamos",
            "start": 6894.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque el am\u00e9rica del norte hay",
            "start": 6896.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 6898.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos cortas distancias para no pagar",
            "start": 6900.73,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "muchos fletes",
            "start": 6904.05,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y un tesoro",
            "start": 6906.829,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6910.539,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "el mercado interno",
            "start": 6912.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se consume",
            "start": 6918.4,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica del norte",
            "start": 6923.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces tenemos garantizado el mercado",
            "start": 6927.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 6932.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de modo que ese es un tema",
            "start": 6939.469,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para m\u00e9xico",
            "start": 6943.49,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "y por eso vamos a estar en eeuu en este",
            "start": 6947.219,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "caso en washington",
            "start": 6951.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente alejandro cabral de",
            "start": 6960.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y rock and roll radio d",
            "start": 6963.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la radio comunitaria de hermosillo",
            "start": 6966.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perteneciente a marc bueno varias",
            "start": 6969.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "preguntas presidente y la primera la",
            "start": 6973.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primera de ellas tiene que ver con algo",
            "start": 6975.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos preocupa mucho al ver las",
            "start": 6978.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas el feminicidio est\u00e1 alt\u00edsimo en",
            "start": 6980.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sonora hace un par de d\u00edas se cumpli\u00f3 un",
            "start": 6983.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aniversario del asesinato el feminicidio",
            "start": 6987.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de raquel padilla que usted la conoci\u00f3",
            "start": 6990.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hace ayer me parece le dijo la",
            "start": 6997.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobernadora de colima que la cuarta",
            "start": 7000.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tendr\u00e1 que ser joven y",
            "start": 7003.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "feminista y pues desafortunadamente eso",
            "start": 7006.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n matando a las mujeres j\u00f3venes",
            "start": 7009.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ese tema preocupante el presidente junto",
            "start": 7011.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con el tema de la seguridad que",
            "start": 7016.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "desafortunadamente va en aumento todav\u00eda",
            "start": 7017.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en cajeme que ha sido nuestro coco",
            "start": 7019.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cajeme aparece como los municipios m\u00e1s",
            "start": 7022.51,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "violentos en el mundo incluso arriba de",
            "start": 7024.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que est\u00e1n en guerra y otro tema",
            "start": 7026.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora nos dio gusto me dio gusto",
            "start": 7029.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuchar lo que va con los seres a la",
            "start": 7032.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con ac\u00e1 dentro de poco en punta",
            "start": 7035.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "chueca no tienen agua viven frente al",
            "start": 7039.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mar pero no tienen agua y parece que la",
            "start": 7041.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a corto plazo es muy barata",
            "start": 7044.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero la soluci\u00f3n a largo plazo no es tan",
            "start": 7047.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cara hablan de 30 millones de pesos para",
            "start": 7049.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener agua de aqu\u00ed para adelante que nos",
            "start": 7052.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puede decir al respecto",
            "start": 7054.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "si las 2",
            "start": 7056.36,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "preguntas tienen que ver con alfonso en",
            "start": 7058.639,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la primera decir que nosotros vamos a",
            "start": 7062.329,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "continuar protegiendo a las mujeres",
            "start": 7065.689,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7072.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se van a dejar de llevar a cabo acciones",
            "start": 7074.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preventivas",
            "start": 7077.69,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "para evitar el feminicidio",
            "start": 7078.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que si nos preocupa el incremento",
            "start": 7082.469,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "asesinatos de mujeres",
            "start": 7086.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "rosa isela est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 7089.48,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 7093.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ella tambi\u00e9n puede ahorita explicarnos",
            "start": 7094.749,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alfonso lo mismo",
            "start": 7100.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este hoy en la ma\u00f1ana expuso sobre este",
            "start": 7103.42,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tema sobre esta preocupaci\u00f3n y si vamos",
            "start": 7107.71,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estar con los seris y alfonso",
            "start": 7112.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7116.53,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coincid\u00eda con lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 7117.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre la falta de agua",
            "start": 7120.489,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "que no son inversiones",
            "start": 7125.55,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este grandes pero s\u00ed muy importantes",
            "start": 7129.97,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste se pueden resolver problemas",
            "start": 7134.65,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "o sea la poblaci\u00f3n ser y no es \u00e9ste",
            "start": 7138.28,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y cuantiosa",
            "start": 7144.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7147.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "son de las etnias de las culturas",
            "start": 7149.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amorosas",
            "start": 7153.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables",
            "start": 7156.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de nuestro m\u00e9xico",
            "start": 7159.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es gente",
            "start": 7161.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "buena buena buena buena",
            "start": 7163.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de veras as\u00ed como para",
            "start": 7168.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "abrazarlos",
            "start": 7172.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso este los tengo presentes lo que",
            "start": 7178.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los visitamos",
            "start": 7183.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de los yaquis estamos",
            "start": 7186.75,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "hablando de cananea",
            "start": 7189.12,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pero los tenemos presentes y la pr\u00f3xima",
            "start": 7191.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "visita son ahora voy a estar con ellos y",
            "start": 7196.179,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "alfonso nos puede este complementar pero",
            "start": 7200.239,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a ver los 6 celdas sobre el feminismo",
            "start": 7203.329,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 7210.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed efectivamente",
            "start": 7213.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hay varias cuestiones que estamos",
            "start": 7216.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7218.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relacionadas con la violencia hacia las",
            "start": 7220.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7224.58,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "la primera cuesti\u00f3n que le quiero decir",
            "start": 7226.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que les quiero decir",
            "start": 7228.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es que hay un gabinete",
            "start": 7231.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con paridad de g\u00e9nero un gabinete",
            "start": 7233.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 7236.25,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7238.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica que hace el se\u00f1or",
            "start": 7239.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 7242.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a que el conjunto de mujeres",
            "start": 7245.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que trabajamos en el gobierno federal",
            "start": 7249.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengamos un compromiso",
            "start": 7253.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para detener",
            "start": 7254.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "precisamente para erradicar la violencia",
            "start": 7256.87,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "hacia las mujeres",
            "start": 7259.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la mirada que nos permite el gabinete",
            "start": 7262.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una mirada de mujer hacia las",
            "start": 7266.059,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas de las mujeres",
            "start": 7267.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues nos hace comprometernos m\u00e1s con las",
            "start": 7270.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "acciones preventivas",
            "start": 7273.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y por lo tanto",
            "start": 7274.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver la problem\u00e1tica del feminicidio si",
            "start": 7278.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de las",
            "start": 7281.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "investigaciones pero tambi\u00e9n desde la",
            "start": 7283.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ra\u00edz del problema",
            "start": 7286.36,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "imagine efe",
            "start": 7288.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7290.849,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "80% lamentablemente de los feminicidios",
            "start": 7291.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7297.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "realizados son efectuados por conocidos",
            "start": 7298.34,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas y fundamentalmente por",
            "start": 7302.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sus parejas",
            "start": 7306.389,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y entonces es una p\u00e9rdida de valores es",
            "start": 7308.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una p\u00e9rdida",
            "start": 7312.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lamentablemente de un",
            "start": 7314.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respeto hacia la vida de las mujeres",
            "start": 7317.65,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces estamos viendo la prevenci\u00f3n",
            "start": 7321.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "del delito y pues dici\u00e9ndole a toda la",
            "start": 7324.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sociedad y",
            "start": 7328.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aquellos lugares en donde hay m\u00e1s",
            "start": 7330.19,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "violencia hacia las mujeres que no es",
            "start": 7332.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "normal que no es natural que no nos",
            "start": 7335.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acostumbremos a ver la violencia hacia",
            "start": 7338.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las mujeres y en hay varias acciones 3",
            "start": 7340.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "solamente les digo una en donde en las",
            "start": 7344.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mesas de construcci\u00f3n de paz a las que",
            "start": 7348.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se refiere muy bien",
            "start": 7352.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "gobernador el doctor durazo",
            "start": 7356.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 7361.489,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "sonora las lleva las est\u00e1 llevando",
            "start": 7363.82,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "formidablemente con una muy buena",
            "start": 7366.55,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre autoridades federales",
            "start": 7369.499,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y locales que desde las mesas de paz se",
            "start": 7371.179,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "aborde la investigaci\u00f3n el seguimiento",
            "start": 7375.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de las carpetas",
            "start": 7379.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de los feminicidios aqu\u00ed que por cierto",
            "start": 7382.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hay que decirlo en la mayor\u00eda de los",
            "start": 7385.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casos y no ha privado la impunidad si se",
            "start": 7387.489,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "han detenido en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 7390.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como usted est\u00e1 bien informado a los",
            "start": 7392.86,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 7395.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la otra es importante el trabajo de la",
            "start": 7396.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la participaci\u00f3n",
            "start": 7400.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ellos -el y de ellas en las",
            "start": 7404.05,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "investigaciones y finalmente",
            "start": 7407.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estaremos participando en todos los",
            "start": 7410.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estados en todas las actividades en los",
            "start": 7413.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "16 d\u00edas de activismo para erradicar la",
            "start": 7416.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres a partir",
            "start": 7420.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del 25 de noviembre para hacer visible",
            "start": 7422.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica eso ser\u00eda",
            "start": 7424.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente bueno",
            "start": 7431.309,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son un par de temas bueno primeramente",
            "start": 7434.669,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "precisar qu\u00e9",
            "start": 7437.809,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el promedio mensual de homicidios entre",
            "start": 7441.96,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "enero y septiembre de este a\u00f1o fue de",
            "start": 7446.219,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "3.27",
            "start": 7451.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 60 d\u00edas de esta",
            "start": 7454.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 7459.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es de 1.5 feminicidios en promedio",
            "start": 7459.8,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "mensual por supuesto que esta baja nunca",
            "start": 7464.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 satisfactoria mientras haya un solo",
            "start": 7469.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "homicidio que lamentar pero quiero doy",
            "start": 7473.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las cifras solo con el objetivo de",
            "start": 7477.93,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "contextualizar la informaci\u00f3n el",
            "start": 7483.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "problema fundamental que tenemos es la",
            "start": 7486.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "violencia intrafamiliar",
            "start": 7489.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en la mesa de seguridad",
            "start": 7492.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "revisamos los reportes de incidencia con",
            "start": 7495.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7498.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delictiva e invariablemente el primer",
            "start": 7499.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lugar en los reportes de las llamadas al",
            "start": 7502.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "911 es la violencia",
            "start": 7505.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "intrafamiliar y ah\u00ed es fundamental m\u00e1s",
            "start": 7508.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que pueda hacer el propio",
            "start": 7512.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno que lo haremos en la",
            "start": 7515.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social",
            "start": 7518.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 7521.05,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "de sobre la necesidad de combatir este",
            "start": 7523.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7528.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "donde dec\u00eda se encuentra uno de los",
            "start": 7528.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "g\u00e9rmenes de las carreras delictivas",
            "start": 7532.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros desde el gobierno hemos asumido",
            "start": 7535.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un dec\u00e1logo para combatir la violencia",
            "start": 7539.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "contra la mujer en general",
            "start": 7541.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todo inicia en este combate por la",
            "start": 7544.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "igualdad o en esta lucha por la igualdad",
            "start": 7548.69,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sustantiva con la integraci\u00f3n de un",
            "start": 7550.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gabinete paritario eso es esto es",
            "start": 7554.389,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en su honor mitad hombres y",
            "start": 7557.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mitad mujeres presidente mitad",
            "start": 7560.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "'aprovecho mitad j\u00f3venes",
            "start": 7563.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mitad secretarias secretarios con",
            "start": 7566.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "experiencia para que en un",
            "start": 7569.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entreveramiento generacional",
            "start": 7572.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "podamos formar al final del sexenio una",
            "start": 7574.53,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nueva clase pol\u00edtica presidente a la que",
            "start": 7578.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "le podamos encargar la conducci\u00f3n del",
            "start": 7581.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado con la certeza de que lo har\u00e1n",
            "start": 7583.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con responsabilidad con honestidad con",
            "start": 7586.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "compromiso social",
            "start": 7589.96,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "es fundamental en la lucha por la",
            "start": 7593.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva la independencia",
            "start": 7596.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la mujer no puede haber",
            "start": 7599.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva con dependencia",
            "start": 7602.61,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en el presupuesto estamos",
            "start": 7606.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "destinando una parte muy importante al",
            "start": 7609.929,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "impulso a las micro",
            "start": 7612.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresas de tal manera que la mujer",
            "start": 7615.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenga capacidad para generar su propio",
            "start": 7618.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ingreso econ\u00f3mico",
            "start": 7623.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para el seguimiento de las",
            "start": 7626.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaciones hay protocolos",
            "start": 7628.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "perfectamente definidos",
            "start": 7631.85,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "eficaces por organizaciones de la",
            "start": 7634.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sociedad civil por organismos",
            "start": 7637.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "internacionales pero las instituciones",
            "start": 7639.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsables de la investigaci\u00f3n no",
            "start": 7641.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen presupuesto vamos a dotar de",
            "start": 7643.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto de manera muy importante a",
            "start": 7646.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda en este",
            "start": 7648.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito y sobre todo fortalecer la",
            "start": 7651.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "capacidad de investigaci\u00f3n la capacidad",
            "start": 7655.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "forense de la fiscal\u00eda en el caso de los",
            "start": 7657.81,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "seres efectivamente lo habl\u00e1bamos ayer",
            "start": 7662.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edamos lo hemos hablado en varias",
            "start": 7665.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ocasiones con el se\u00f1or presidente el",
            "start": 7667.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tema \u00e9l ha abordado el tema y coincido",
            "start": 7671.739,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "que en el caso de los seris el problema",
            "start": 7675.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del agua no puede ser alguno alguna vez",
            "start": 7679.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el gobernador de los seris me dec\u00eda",
            "start": 7683.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nosotros ya aparecemos",
            "start": 7686.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "camellos ya aprendimos a vivir sin tomar",
            "start": 7689.79,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "agua ese es un drama lo estamos ya",
            "start": 7694.239,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ya el proyecto",
            "start": 7697.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejecutivo presidente y ahora que nos d\u00e9",
            "start": 7700.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la oportunidad de visitar a la comunidad",
            "start": 7703.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se lo presentaremos tienen un problema",
            "start": 7706.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "serio de salud un problema serio de paz",
            "start": 7710.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades educativas",
            "start": 7713.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos para salir estamos viendo la",
            "start": 7717.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "posibilidad de telesecundaria de tele",
            "start": 7720.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "preparatoria o incluso",
            "start": 7723.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "una preparatoria ah\u00ed en la comunidad",
            "start": 7726.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "buscando la forma por que est\u00e1n",
            "start": 7731.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "divididas dos peque\u00f1as comunidades y por",
            "start": 7733.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "supuesto la comunicaci\u00f3n interna que lo",
            "start": 7737.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos planteando presidente en los",
            "start": 7740.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "caminos en las comunidades ind\u00edgenas en",
            "start": 7743.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la zona de los guarij\u00edos en la zona de",
            "start": 7746.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los mayos y precisamente ah\u00ed con los",
            "start": 7749.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seres que no tienen comunidad entre",
            "start": 7752.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "punta chueca y desemboque",
            "start": 7754.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en \u00e9poca de lluvia se interrumpe se",
            "start": 7757.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "interrumpe completamente la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7761.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces en ese programa le estamos",
            "start": 7763.63,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "planteando eso y",
            "start": 7765.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "definiremos las acciones en esta pr\u00f3xima",
            "start": 7768.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "visita del presidente a la comunidad",
            "start": 7772.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "serie gracias",
            "start": 7774.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno vamos a este",
            "start": 7778.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tomar el acuerdo aqu\u00ed p\u00fablico",
            "start": 7782.81,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7786.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se autorice",
            "start": 7788.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo de la introducci\u00f3n del agua",
            "start": 7792.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 7797.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para los seres",
            "start": 7801.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces cuando regresemos ya hasta el",
            "start": 7807.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "proyecto nosotros vamos a",
            "start": 7809.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aportar el presupuesto la federaci\u00f3n",
            "start": 7812.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para no esperar",
            "start": 7819.599,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "miren como me tienen ah\u00ed con los",
            "start": 7822.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "collares",
            "start": 7824.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7827.25,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7829.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "delicadeza es un arte",
            "start": 7831.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una exquisitez",
            "start": 7836.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a todo m\u00e9xico",
            "start": 7839.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "digo porque nos est\u00e1n viendo",
            "start": 7843.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los collares una vez est\u00e9",
            "start": 7849.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "creo que en esa ocasi\u00f3n vine",
            "start": 7852.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y me empec\u00e9 a quitar uno por uno y",
            "start": 7856.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haberlos",
            "start": 7859.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos",
            "start": 7861.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 7863.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tengo guardados",
            "start": 7865.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7868.16,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "entregarlos",
            "start": 7869.41,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de regalo",
            "start": 7871.969,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a visitantes",
            "start": 7874.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "distinguido a palacio",
            "start": 7877.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al estado",
            "start": 7880.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7884.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque es algo excepcional conozco todo",
            "start": 7886.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds conozco",
            "start": 7891.19,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pues todas las culturas de m\u00e9xico",
            "start": 7894.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la exquisitez la",
            "start": 7899.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "belleza art\u00edstica",
            "start": 7905.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de los seris es",
            "start": 7908.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "algo especial",
            "start": 7911.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es ordinario",
            "start": 7914.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 7918.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quiero concluir ya nos tenemos que ir",
            "start": 7921.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "porque son las 10 de la ma\u00f1ana en mexico",
            "start": 7924.02,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed son las nueve",
            "start": 7929.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "9,8 este",
            "start": 7934.02,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a toda la gente porque",
            "start": 7938.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7941.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cumplo a\u00f1o voy a cumplir 68 a\u00f1os estoy",
            "start": 7943.11,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "muy bien de salud gracias al creador",
            "start": 7948.07,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "gracias a la ciencia",
            "start": 7951.57,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "gracias a la naturaleza gracias a la",
            "start": 7955.019,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 7958.379,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7959.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7964.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7966.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y poder abrazar a todos",
            "start": 7969.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "una vez visite al maestro pellicer",
            "start": 7975.68,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en su casa bueno varias veces por su",
            "start": 7979.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "biblioteca",
            "start": 7982.79,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tiene una tarjetita",
            "start": 7984.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7990.68,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "e intelectuales los artistas los poetas",
            "start": 7992.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7996.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 7998.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8002.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sensibles",
            "start": 8004.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mar son pa\u00edses estuvo aqu\u00ed en",
            "start": 8008.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 8011.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8012.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el poema cananea cananea",
            "start": 8016.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 60",
            "start": 8022.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 el museo",
            "start": 8024.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 8026.84,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el mont\u00f3n",
            "start": 8029.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno cuando lo visite",
            "start": 8032.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "una de las veces me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 8035.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que en su biblioteca",
            "start": 8037.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una tarjetita",
            "start": 8041.15,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda",
            "start": 8045.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 recepci\u00f3n",
            "start": 8047.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8051.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no voy a poder",
            "start": 8054.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "abrazarnos a todos",
            "start": 8056.739,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de manera personal",
            "start": 8059.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "quiero mucho",
            "start": 8062.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sinceramente a la gente es lo que me",
            "start": 8065.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 8068.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el amor al pueblo",
            "start": 8069.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "digo esto para agradecer por todas las",
            "start": 8076.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muestras de solidaridad por todas las",
            "start": 8080.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "felicitaciones",
            "start": 8083.23,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "voy a estar con mi familia",
            "start": 8087.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 8091.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a partir de mi regreso a la ciudad de",
            "start": 8093.239,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 8096.42,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8099.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quedo en un retiro",
            "start": 8105.679,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de familiar",
            "start": 8108.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para estar con",
            "start": 8114.12,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "es mi familia que tambi\u00e9n",
            "start": 8117.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8124.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 8127.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y mucho aliento no podr\u00eda yo",
            "start": 8129.099,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "salir adelante enfrentar problemas",
            "start": 8134.03,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "afuera si adentro no tengo un apoyo",
            "start": 8137.21,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "familiar no tengo respaldo familiar",
            "start": 8141.949,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 8145.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mis 2",
            "start": 8146.95,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "grandes pasiones el pueblo y mi familia",
            "start": 8149.63,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "y agreg\u00f3 una m\u00e1s que tienen que ver con",
            "start": 8154.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sonora el b\u00e9isbol",
            "start": 8158.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8163.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a este a estar ma\u00f1ana",
            "start": 8165.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en ese retiro agradecerle mucho a la",
            "start": 8168.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8171.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estamos bien y de buenas",
            "start": 8173.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estamos saliendo de una situaci\u00f3n",
            "start": 8177.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 8182.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "dolorosa por la pandemia",
            "start": 8184.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me abrazo",
            "start": 8188.619,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "fraterno permanente pues a todos los",
            "start": 8192.25,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "familiares de quienes",
            "start": 8196.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "han perdido la vida por el cob y no los",
            "start": 8199.269,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vamos a olvidar nunca",
            "start": 8203.17,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "vamos a seguir defendiendo",
            "start": 8207.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8211.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir sintiendo cada vez",
            "start": 8214.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s felices",
            "start": 8216.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 8219.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ese principio filos\u00f3fico",
            "start": 8222.75,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "universal que es la esencia del",
            "start": 8225.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 8229.269,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8231.09,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y con esto termino y muchas gracias",
            "start": 8233.38,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8250.95,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8253.54,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8259.79,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8270.469,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": " pues nos da much\u00edsimo gusto y poder llevar a cabo esta conferencia desde hermosillo nos acompa\u00f1an desde luego el gobernador de sonora alfonso durazo est\u00e1 el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez el general lu\u00eds rodr\u00edguez m\u00fasico comandante de la guardia nacional ya est\u00e1 por integrarse el almirante rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina el general lu\u00eds crecencia sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez acabamos de terminar la reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n del gabinete de seguridad para analizar la situaci\u00f3n d seguridad los problemas de violencia y las acciones que estamos llevando a cabo en sonora vamos a informar sobre la incidencia delictiva en sonora lo va a ser en representaci\u00f3n del gobierno federal el general lu\u00eds cree ciencia sandoval gonz\u00e1lez y luego vamos a escuchar el informe de el gobernador alfonso durazo posteriormente abrimos para preguntas y respuestas el di\u00e1logo circular decir que nos sentimos muy a gusto satisfechos estar en sonora en este estado tan importante con tanta historia de lucha sobre todo en el \u00faltimo proceso de transformaci\u00f3n que fue la revoluci\u00f3n de 1910 ayer estuvimos recordando de la importancia que tuvo la huelga de cananea para iniciar la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y fundamentalmente social en nuestro pa\u00eds todo en beneficio de los trabajadores que durante el porfiriato no ten\u00edan condiciones laborales justas no hab\u00edan salarios justos hab\u00eda jornada de 8 horas no hab\u00eda d\u00eda de descanso no hab\u00eda en libertad y en cananea se inici\u00f3 el movimiento en favor de los trabajadores de mexico de sus derechos todo lo que qued\u00f3 despu\u00e9s plasmado en la constituci\u00f3n 1917 hace poco tambi\u00e9n estuvimos con los pueblos yaquis en sonora y se est\u00e1 aplicando plan de justicia esa etnia esa cultura que padeci\u00f3 mucho durante el porfiriato al igual que los mineros que fueron reprimidos en cananea se ensa\u00f1aron durante el porfiriato reprimiendo a los yaquis fue una guerra de exterminio asesinaron cerca de 15.000 yates y los deportaron para trabajar como esclavos en el sureste de m\u00e9xico y las haciendas ca\u00f1eras henequeneras algo vergonzoso inhumano por quitarles las tierras y por quitarles el agua ese es el sonora profundo el de cananea el de los pueblos yaquis y tambi\u00e9n en este estado se incorporaron al movimiento revolucionario dirigentes muy importantes que en el periodo posrevolucionario gobernaron nuestro pa\u00eds varios presidentes de m\u00e9xico de sonora ahora este estado est\u00e1 gobernado por alfonso durazo que surge de un movimiento popular democr\u00e1tico como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo en sonora porque aunque en sonora ya hab\u00eda habido alternancia al final de cuentas fue m\u00e1s de lo mismo un verdadero cambio una transformaci\u00f3n ahora no ahora se tiene que arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que ha imperado en sonora durante mucho tiempo y nunca m\u00e1s el presupuesto sonora debe ser destinado para satisfacer las ambiciones de minor\u00edas nunca m\u00e1s la corrupci\u00f3n del presupuesto de son ahora tiene que destinarse al pueblo el presupuesto es del pueblo este todos los sonorenses mujeres y hombres y hay que darle preferencia a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre a los m\u00e1s necesitados ya basta de qu\u00e9 s\u00ed siga saqueando el presupuesto p\u00fablico los bienes que son de los sonorenses que son de el pueblo que son del estado que son de la naci\u00f3n entonces nos da mucho gusto estar aqu\u00ed vamos a apoyar el gobernador de sonora con muchas inversiones en beneficio del pueblo deshonor como lo merece este pueblo revolucionario repito este pueblo dignos de pueblo trabajador de este pueblo noble bueno vamos a seguir apoyando con programas sociales programas para el bienestar no van a faltar las pensiones para los adultos mayores las pensiones para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad e incluso se va a lograr un acuerdo con el n\u00famero de estado para que todos los discapacitados de sonora' reciban tambi\u00e9n la pensi\u00f3n no s\u00f3lo las ni\u00f1as y los ni\u00f1os van a continuar las becas para estudiantes pobres vamos a seguir impulsando la educaci\u00f3n en el derecho a la salud e importante programa de bienestar beneficio del pueblo para atender a los j\u00f3venes que no sean enganchados por la delincuencia que se les garantice el derecho al estudio el derecho al trabajo para de esa manera y serenando a sonora pacificando la zona y tambi\u00e9n vamos a impulsar mucho inversiones para el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleos nos hemos comprometido con alfonso durazo que vamos a destinar una cantidad considerable del fondo de aduanas es un fideicomiso que recibimos con 55 mil millones de pesos y lo hemos cuidado y ya cuenta es el fidecomiso con 90.000 millones una parte de ese fideicomiso se va a ejercer a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo y esto va a significar para sonora tres acciones muy concretas se va a modernizar el puerto de guaymas es un compromiso estamos haciendo vamos tambi\u00e9n a a rehabilitar todo el centro de nogales por fin se van a quitar las v\u00edas del centro de nogales ya se est\u00e1 hablando con la empresa ferroviaria para hacer un libramiento se va a recuperar toda la ciudad de nogales se va a crear una aduana nueva para nogales que facilite el transporte todo esto de acuerdo con las autoridades estadounidenses otra parte de ese fondo de aduanas se va a dedicar a mejorar todas las aduanas de sonora se van a rehabilitar todas las aduanas que ya est\u00e1n manejadas tanto por la secretaria de marina como por la secretaria de la defensa nacional y vamos a seguir apoyando el gobernador alfonso durazo y nos da much\u00edsimo gusto termin\u00f3 as\u00ed esta introducci\u00f3n manifestando nuestro placer de estar aqu\u00ed en este estado tan importante para la naci\u00f3n para m\u00e9xico vamos a darle la palabra general sandoval que nos va a informar sobre seguridad con su permiso se\u00f1or presidentes buenos d\u00edas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de sonora adelante con la presentaci\u00f3n bien en un estado con 72 municipios con casi 3 millones de habitantes y que en cinco de sus municipios el bolsillo cajeme nogales san luis r\u00edo colorado y navojoa concentra el 68 por ciento de ese total de habitantes y ah\u00ed como vamos a ver adelante son donde tenemos la presencia de eventos delictivos sobre la existencia del se\u00f1or gobernador del estado a partir del 13 de septiembre que fue la toma de posesi\u00f3n y hasta el 11 de noviembre se han realizado 44 sesiones en las cuales ha estado presente el gobernador en 38 y en seis de ellas un representante para dirigir esta mesa en cuanto a incidencia delictiva tenemos los algunos delitos que est\u00e1n hacia la baja como es el secuestro que tiene el 27 lugar a nivel nacional el robo de veh\u00edculos con el 20 lugar a nivel nacional y con ligeras alzas en lo que es extorsiones aunque tiene un 25 lugar a nivel nacional tambi\u00e9n un incremento en robos a casa-habitaci\u00f3n pero con un 22 el lugar a nivel nacional el robo auto en transporte tambi\u00e9n un incremento pero con un 20 lugar a nivel nacional en homicidios dolosos tiene el estado en s\u00e9ptimo lugar y se registra un ligero incremento en el total de delitos de alto impacto aunque tambi\u00e9n se registraron en cambio el incremento tiene el veinti\u00fan lugar el estado vamos a ver cada una de las gr\u00e1ficas de estos delitos el secuestro aqu\u00ed en la informaci\u00f3n los datos que tenemos que son del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica y est\u00e1n hasta el mes de septiembre en septiembre el estado no present\u00f3 este delito los n\u00fameros son reducidos son bajos aqu\u00ed vemos en el a\u00f1o se se presentaron se han presentado siete eventos en el 2020 se presentaron tres de ellos en homicidios dolosos un incremento ligero 112 eventos delictivos de esta naturaleza en septiembre en el a\u00f1o llevan mil 207 en cuanto a robos de veh\u00edculos una tendencia a la baja con 146 en septiembre mil 106 en lo que va del a\u00f1o pero comparado con 2020 tenemos en el 2020 2029 robo de veh\u00edculos en extorsiones tambi\u00e9n un ligero incremento tiene ocho delitos de esta naturaleza con un total de en el 21 de 62 trata de personas un solo evento en septiembre pero este delito o en los registros que se tiene no se ha presentado ten\u00edan desde el 18 hasta este a\u00f1o un evento por a\u00f1o en robo a casa-habitaci\u00f3n de un incremento tambi\u00e9n ligero con 94 robos a casa-habitaci\u00f3n en septiembre llevan un total de 814 en lo que va del a\u00f1o comparado con el 2020 que fueron mil 199 eventos en robo de transporte \u00fanicamente 5 en septiembre aunque se tiene un ligero incremento en el 21 lo que va del a\u00f1o juan 38 robos en transporte en el 20 tuvieron 24 de ellos en el total de delitos de alto impacto tambi\u00e9n el incremento es reducido en septiembre en 1.407 delitos en lo que va del a\u00f1o 13 1910 delitos y en el a\u00f1o pasado tuvieron 16 mil 25 delitos de alto impacto en homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta septiembre el estado ocupa el octavo lugar con tres mil 668 homicidios siendo la media nacional de 2.571 y esos homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes que tiene el estado en el s\u00e9ptimo lugar con 125 homicidios siendo la media de 70 los municipios con mayor incidencia delictiva aqu\u00ed como mencion\u00e9 estos cinco municipios donde se concentra la mayor cantidad de poblaci\u00f3n ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1n los delitos presentes y los dos que tienen una mayor cantidad son hermosillo y ac\u00e1 y como lo veremos a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n en esos municipios la atenci\u00f3n del estado est\u00e1 centrada con la presencia de sus fuerzas de seguridad p\u00fablica en cuanto a las aduanas fronterizas en el estado desde el primero de octubre el personal militar tom\u00f3 el control de las aduanas de san lu\u00eds r\u00edo colorado y de sonoyta con 112 elementos y el a partir del primero de noviembre de este a\u00f1o agua prieta y nogales con 73 elementos los resultados que hemos tenido en esas aduanas sobre aseguramientos son en 63 armas 10 mil m\u00e1s de 10.000 cartuchos 476 mil 484 d\u00f3lares 964 mil 560 pesos 102 detenidos 51 veh\u00edculos estos aseguramientos no se registraban anteriormente en a partir de que se ha estado tomando el control de las aduanas tanto la secretar\u00eda de la defensa nacional como la secretaria de marina han incrementado los aseguramientos en las aduanas y en los puertos la seguridad p\u00fablica en el estado como citaba en estos dos municipios hermosillo y cajeme tiene una gran cantidad de personal de seguridad p\u00fablica en hermosillo mil 699 cajeme un poquito m\u00e1s de mil en estos cinco municipios tiene un total de cuatro mil 49 elementos de la seguridad p\u00fablica trabajando ah\u00ed en esos municipios el total general son cinco mil novecientos sesenta y tres polic\u00edas sumando la parte estatal y la municipal y considerado el promedio que maneja la onu \u00e9l deber\u00eda de tener ocho mil setecientos treinta pero tiene un d\u00e9ficit del 30 y 1.5 por ciento en los municipios de hermosillo cajeme y nogales est\u00e1 concentrado el 57 por ciento de la seguridad p\u00fablica del estado en cuanto a fuerzas de seguridad del estado mexicano tenemos a la secretar\u00eda de la defensa con cuatro mil 561 elementos la secretaria de marina con 2.297 la guardia nacional con dos mil 669 haciendo un total de nueve mil 527 hombres de ellos ocho mil trescientos cuarenta son personal operativo personal que est\u00e1 trabajando en coordinaci\u00f3n con desde los cinco mil doscientos noventa y ocho hombres operativos que tiene seguridad p\u00fablica estatal y municipal para hacer un total del personal operativo trabajando en las ocho coordinaciones regionales de la guardia en la que se divide el estado son 13 mil 638 o elementos operativos repito en cuanto a la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el 2019 se concluy\u00f3 la de cajeme en el 2020 bavispe nogales hermosillo moctezuma y pitiquito y en este a\u00f1o ya concluimos navojoa tiene se tienen 77 compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional pero en este a\u00f1o terminaremos guaymas y b\u00e1cum y para el 22 y 23 ser\u00e1n el 9 m\u00e1s en los municipios de y\u00e9cora bacad\u00e9huachi v\u00edcam hermosillo empalme cajeme navojoa caborca san luis r\u00edo colorado ser\u00e1n al final del 23 20 compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional m\u00e1s de 2 coordinaciones de batall\u00f3n y una coordinaci\u00f3n estatal en total 23 instalaciones de la guardia nacional con presencia aqu\u00ed en el estado en cuanto a los resultados de la secretar\u00eda de la defensa del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea la armada y la guardia nacional y si tienen un trabajo importante aqu\u00ed de todos estos resultados mencionar\u00e9 los m\u00e1s relevantes en aseguramientos de coca\u00edna en el a\u00f1o llevamos 913 kilogramos y en la administraci\u00f3n mil 137 kilogramos de coca\u00edna y de hero\u00edna 176 en el a\u00f1o 365 en la administraci\u00f3n en metanfetaminas en cristal 12 mil 761 kilogramos 25 mil 852 kilogramos en lo que va de la administraci\u00f3n enfrentan y lo 321 en el a\u00f1o 437 kilogramos en la administraci\u00f3n en pastillas de fentanilo 2 millones 407 mil 163 pastillas y en lo que va de la administraci\u00f3n 3 millones 196 mil 270 ampolletas de 30 ni los 936 4 laboratorios 12 pistas de aterrizaje 2 t\u00faneles de 4 mil 75 detenidos en la administraci\u00f3n es lo que va del a\u00f1o mil 739 dos embarcaciones aseguradas veh\u00edculos terrestres 1021 en el a\u00f1o 2000 855 en la administraci\u00f3n m\u00e1s de 2500 armas en lo que va de la administraci\u00f3n 320 granadas y se les ha asegurado a la delincuencia organizada m\u00e1s de 22 millones de pesos en la administraci\u00f3n y en el a\u00f1o casi 19 millones en d\u00f3lares americanos un poco m\u00e1s de cuatro millones de d\u00f3lares asegurados en la administraci\u00f3n y en lo que va de aqu\u00ed del a\u00f1o y un mill\u00f3n 604 mil 377 d\u00f3lares en cuanto a seguridad a instalaciones estrat\u00e9gicas se tiene un total de 103 hombres destinados a dar la seguridad en las instalaciones de pemex comisi\u00f3n federal de electricidad las instalaciones del sat y abanico lo que es a traslado de valores en el robo de hidrocarburos aqu\u00ed el estado tiene un poliducto de 8 pulgadas guaymas hermosillo de poliductos de 8 10 16 y 20 pulgadas de los nueve y muelles de guaymas a la tat guaymas y el poliducto de 12 pulgadas de guaymas ciudad obreg\u00f3n se han asegurado 41 veh\u00edculos 6 mil 625 mil 164 litros de combustible 11 predios y 14 personas y se han detectado 102 tomas clandestinas siendo hoy m\u00e1s que el mayor n\u00famero de tomas con 61 y le sigue vacuna con 23 en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica se recibe por parte del gobierno federal o sea por est\u00e1 por por el gobierno federal 260 y 9.5 millones de pesos el gobierno estatal con 67.3 millones de pesos haciendo un total de 336 puntos 9 millones de pesos de este fondo y de fortamun del fortalecimiento de los municipios y demarcaciones territoriales a nivel federal se aporta 2 mil 78 puntos 7 millones de pesos en cuanto a los programas sociales en el estado una vez programas que est\u00e1n presentes aqu\u00ed en el estado que dentro de sus objetivos est\u00e1 atender las causas que generan la violencia en los delitos de delincuencia son estos nueve programas entre ellos becas para el bienestar adultos mayores j\u00f3venes construyendo el futuro cr\u00e9ditos a la palabra j\u00f3venes escribiendo el futuro seguro de vida para jefas de familia se tiene un total de 440 mil 513 beneficiarios con un monto desde que llega al estado de dos mil 874 punto dos millones de pesos en cuanto a sucursales del banco del bienestar se tienen consideradas 68 instalaciones se han concluido 15 se est\u00e1n en ejecuci\u00f3n 10 y est\u00e1n pendientes por iniciar 43 que se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites para tener la posesi\u00f3n de los terrenos en cuanto a plan dn3 plan marina de la guardia nacional se han participado con seis mil 948 elementos el 900 veh\u00edculos en 200 y 220 sistemas invernales en el que se ha atendido a la poblaci\u00f3n 25 incendios entre forestales y urbanos lluvias en este 15 accidentes explosiones rescate personas en cuanto a la b\u00fasqueda y rescate a trav\u00e9s de los dos centros que se tienen aqu\u00ed en la regi\u00f3n a\u00e9rea del noreste aqu\u00ed en el bolsillo y la base a\u00e9rea militar n\u00famero 8 que es donde nos encontramos el personal que atiende esto se ha activado en 12 eventos y han asistido a 25 personas esto se siente muchas gracias gracias se\u00f1or presidente bueno pues bienvenido con \u00e9l grat\u00edsimo honor de recibirlo por segunda ocasi\u00f3n aqu\u00ed en el estado bienvenido su equipo presidente para usted para su equipo mi cari\u00f1o mi gratitud mi compromiso cada vez que viene al estado sus decisiones nos ratifican el compromiso que tiene con las y los sonorenses ha dicho presidente y ha dicho bien que no tenemos derecho a fallar y no le vamos a fallar todo lo que hoy somos pol\u00edticamente se lo debo a las y los sonorenses a usted y a la cuarta transformaci\u00f3n mi compromiso de estar a la altura de la responsabilidad que el proyecto y la gente son ahora encomendado a\u00fan y cuando el tema es la seguridad hoy se cumplen 60 d\u00edas de que asumir la responsabilidad y no puedo dejar de mencionar que son ahora vive un punto de inflexi\u00f3n hemos pasado de un gobierno elitista marcado por el despilfarro la corrupci\u00f3n y los viejos modos a un gobierno comprometido con la transparencia con el combate a la corrupci\u00f3n y por supuesto comprometido a trabajar para todos pero por el bien de todos a trabajar primero por los pobres bueno presidente en las noticias que las decisiones que nos deja sobre guaymas es extraordinaria el compromiso de apoyarnos para la modernizaci\u00f3n del puerto esa ser\u00e1 la plataforma para el relanzamiento econ\u00f3mico del estado tiene ventajas geoestrat\u00e9gicas extraordinarias ubicado en el mar de cortez en el golfo de california en el pacifico en la cuenca de mayor dinamismo comercial del mundo a 400 kil\u00f3metros de la frontera con carretera y ferrocarril a pie de puerto y con un tr\u00e1nsito pr\u00e1cticamente plano rumbo a la frontera est\u00e1n dadas las condiciones para que sea un puerto que y complemente a todo el intercambio comercial de esta zona del pac\u00edfico la modernizaci\u00f3n de las aduanas van a dinamizar el intercambio comercial con eeuu hay que prepararnos para el incremento de ese intercambio que va a representar pues la consolidaci\u00f3n del tratado de libre comercio del t\u00e9cnico el tema presidente d sacar las v\u00edas del ferrocarril de nogales le va a modificar el rostro a esta ciudad fronteriza y yo he dicho que ese rostro va a representar el rostro fronterizo de la cuarta transformaci\u00f3n precisamente mostrado en este cambio que dar\u00e1 a nogales el tema de los yaquis el tema de cananea el plan de justicia para los yaquis para cananea son representan un salto hist\u00f3rico en el bienestar de estas comunidades hist\u00f3ricamente abandonadas es un salto hist\u00f3rico ayer algunos de ustedes me lo comentaba en esos t\u00e9rminos y no s\u00f3lo es en el bienestar es tambi\u00e9n el trabajo pol\u00edtico para que esas comunidades se reencuentren con la armon\u00eda perdida eso es fundamental y comunidad que pueda desplegar a plenitud su potencial si no es en un ambiente de concordia y armon\u00eda paso al tema de la seguridad presidente si no habr\u00e1 un micr\u00f3fono en la mano para moverme de aqu\u00ed me voy a ir muy r\u00e1pido es un archivo amplio s\u00ed es un archivo amplio si los vamos a compartir c\u00f3mo se cumplen 60 d\u00edas estoy haciendo una valoraci\u00f3n de los resultados de los 59 d\u00edas previos consecuentemente algunas cifras ser\u00e1n diferentes a las expuestas aqu\u00ed por el secretario de la defensa sin embargo se debe pues a que yo estoy hablando de los dos \u00faltimos d\u00edas la estrategia me voy muy r\u00e1pido fortalecimiento en la mesa de construcci\u00f3n de paz ah\u00ed est\u00e1n centrados todos nuestros esfuerzos combate a la corrupci\u00f3n e impunidad presupuesto social m\u00e1s grande de la historia para atender las causas profundas que generan la inseguridad esto en complemento con el esfuerzo que ya viene haciendo el gobierno federal en el \u00e1mbito social dignificaci\u00f3n del sistema penitenciario y por supuesto prevenci\u00f3n combate a las adicciones y violencia familiar adelante la mesa de construcci\u00f3n de paz la hemos consolidado de manera excepcional yo digo que la responsabilidad pol\u00edtica de la seguridad p\u00fablica es del gobierno del estado no podemos del estado y los municipios no podemos echar la bolita a otras instancias sin embargo el respaldo que brinda la federaci\u00f3n es imprescindible la guardia nacional en el estado para que se den una idea triplica el estado de fuerza de la polic\u00eda estatal de seguridad p\u00fablica pero la mesa de y estatal de seguridad que presido diariamente se ha consolidado de manera excepcional creo que podr\u00eda ser un ejemplo presidente a nivel nacional lo digo sin dem\u00e9rito de los otros de los esfuerzos que se est\u00e1n haciendo obviamente en otros estados adelante por favor bueno tenemos estamos en el n\u00famero 7 en homicidio doloso 7 narcomenudeo 16 en violencia familiar a\u00fan y cuando estamos en el lugar n\u00famero 16 todos los d\u00edas el reporte al 911 la m\u00e1s alta incidencia es de violencia familiar y ah\u00ed est\u00e1 uno de los g\u00e9rmenes que luego se convierten en hechos de violencia hechos en delitos el tema del feminicidio este estamos aqu\u00ed en segundo lugar es de los nuestros grandes retos adelante bueno los d\u00edas regiones en las que hemos dividido el estado para coordinar desde las mesas de seguridad adelante v\u00e1monos aqu\u00ed me detengo en esto en estos 59 d\u00edas anteriores en cajeme incremento del homicidio doloso nada mas 11.9 arriba hermosillo - 17 a la baja guaymas 57 a la baja nos registramos hechos de violencia y esperemos que as\u00ed as\u00ed seguir el afortunado nogales de -28 caborca - 70 nos registramos afortunadamente hechos de violencia y empalme - 56 san lu\u00eds r\u00edo colorado al alza 12 y magdalena al alza 71 porque hubo un pico de violencia hace ya algunas semanas adelante por favor bueno el n\u00famero de polic\u00edas 996 polic\u00edas estatales imag\u00ednense ustedes para un estado de casi 180.000 kil\u00f3metros cuadrados la polic\u00eda estatal le corresponder\u00eda la responsabilidad de garantizar la seguridad en 180 kil\u00f3metros cuadrados eso simple y sencillamente es imposible adelante ahorita les comento una instrucci\u00f3n que ha dado el presidente aqu\u00ed est\u00e1 sonora en el n\u00famero de elementos taza de elementos por cada mil habitantes ocupamos el lugar n\u00famero 26 vean ustedes aqu\u00ed que desde desde antes pero aqu\u00ed tenemos el referente del 2015 la polic\u00eda estatal no ha crecido nuestro proyecto es llevarla a cuatro mil elementos al final de de mi administraci\u00f3n sin embargo si me permite presidente comentarlo el presidente ha dado la instrucci\u00f3n de fortalecer la presencia de la guardia nacional para que los recursos que est\u00e1bamos programando destinar este a\u00f1o para de duplicar el estado de fuerza de la polic\u00eda estatal para llevarla de 1000 a 2000 elementos lo destinamos a capacitar a fortalecer el actual estado de fuerza es decir a preparar a los elementos actuales con los que contamos y que la guardia crezca en presencia en el estado para cumplir lo que atender\u00edan esos 1.000 elementos adicionales gracias por eso presidente adelante porque nos va a permitir que vean ustedes el comportamiento de las polic\u00edas municipales a la baja no han crecido sin embargo la poblaci\u00f3n ha ido creciendo adelante adelante bueno firmamos el acuerdo con los ayuntamientos para el mando \u00fanico coordinado esta es una medida muy importante que en el momento que se requiera vamos a aprobar ah\u00ed su valor adelante en la firma del acuerdo por la paz con ampl\u00edsima representaci\u00f3n social adelante aqu\u00ed est\u00e1 armas aseguradas treinta y tantos al alza se los damos adelante y \u00e9stas son los operativos conjuntos que hemos dise\u00f1ado desde la mesa estatal de seguridad con la participaci\u00f3n de sedena marina la guardia nacional la polic\u00eda estatal etc\u00e9tera etc\u00e9tera por supuesto la fiscal\u00eda general de justicia del estado que ha tenido una participaci\u00f3n proactiva digna de reconocimiento en la mesa estatal de seguridad adelante por favor aqu\u00ed bueno el rescate de 54 migrantes aqu\u00ed lo importante es que estaban privados de la libertad y secuestrados y esto nos permite decir pues que estas movilizaciones de emigrantes hay atr\u00e1s de ellos usualmente tratantes de personas por eso hay que verlo no s\u00f3lo desde la perspectiva humanitaria sino tambi\u00e9n desde la perspectiva de seguridad para las propias personas que participan en las en estas movilizaciones en estas marchas adelante adelante son bueno adelante el mundial de b\u00e9isbol la reapertura en la frontera sin incidentes adelante v\u00e1monos aqu\u00ed creamos un grupo cuando llegamos hab\u00eda 500 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n sin ejecutar imag\u00ednense ustedes 500 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n creamos un grupo en estos 59 d\u00edas adelante f\u00edjense ustedes como hemos crecido 279 a 365 30 por ciento entre ellos 42 sentenciados por homicidio doloso adelante por favor vamos aqu\u00ed judicial izados antes en los 59 d\u00edas anteriores 2012 ahora 3.208 un incremento de 59% sentencias condenatorias ante 6 690 ahora mil 39 un incremento del 50 por ciento adelante por favor bueno vamos a crear la unidad de inteligencia financiera la unidad de investigaci\u00f3n policial vamos a crear la guardia estatal en su momento y la adecuaci\u00f3n del marco jur\u00eddico para las polic\u00edas para las empresas privadas de seguridad privada adelante por favor bueno adelante entregamos esto adelante vamos a construir estamos ya construyendo esto salir rio colorado es un centro de justicia para las mujeres que es una gesti\u00f3n que viene del gobierno anterior debo reconocerlo adelante de bueno que ten\u00edamos el programa del incremento 2000 elementos ya cambiamos lo va a cubrir la guardia nacional y nosotros vamos a ahorrarnos aqu\u00ed viene adelante adelante ya tenemos 250 j\u00f3venes f\u00edjense ustedes donde estaba donde est\u00e1 en la inversi\u00f3n en seguridad en el estado 572 millones somos pr\u00e1cticamente el \u00faltimo y est\u00e1bamos programando un incremento a mil 463 millones de pesos que ahorita estoy dando instrucciones de re orientar principalmente para la capacitaci\u00f3n de lo que actualmente tenemos y nuevamente a fortalecer la parte social porque la guardia a incrementar su presencia y nos va a ayudar adelante combate a la corrupci\u00f3n va adelante bailes vamos a compartir y bueno aqu\u00ed en el delito de feminicidio han sido se judicializaron seis personas hay siete sentencias condenatorias adelante aqu\u00ed el presupuesto social m\u00e1s alto de la historia vean ustedes el comportamiento el 63.5 del presupuesto va a ir a la parte social porque porque tenemos que trabajar en las causas profundas que generan la inseguridad adelante e infraestructura adelante adelante miran como recibimos de la anterior como recibimos los penales vean ustedes as\u00ed estamos trabajando adelante adelante adelante vean adelante adelante vean los ba\u00f1os y vamos a convertir a los penales en centros productivos adelante adelante bueno hay una obra abandonada que le plante\u00e1bamos al presidente vamos a gestionar con la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a pedirle que nos ayude para continuar adelante y est\u00e1 abandonado vamos a retomarlo por supuesto adelante adelante aqu\u00ed bueno estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones el 87 por ciento de los delitos est\u00e1n relacionados con una adicci\u00f3n obviamente tenemos que trabajar el tema junto con lo social la parte de las adicciones sumarnos al al programa nacional de adicciones y hacer nuestra propia tarea a nivel estatal y con esto concluyo mi participaci\u00f3n agradeciendo de nuevo el presidente el respaldo pues que las decisiones que toma en esta visita representan para mi gobierno y por supuesto para las y los sonorenses sea siempre bienvenido y lo esperamos nuevamente con estas noticias extraordinarias que hoy nos ha dado gracias presidente pues vamos adelante si les parece sonora y del resto del pa\u00eds se\u00f1or presidente de enviando arte del sonora power zona power en radio sonora y telemax se\u00f1or presidente bueno primero que nada muy agradecidos en sonora a nombre de los mineros retirados de cananea que usted sabe que yo le llev\u00e9 ese tema en particular este pues agradecerle todo lo que se present\u00f3 el d\u00eda de ayer son pasos muy importantes muy en firme para lograr la justicia integral para cananea y la verdad es que la gente en cananea me lo manifest\u00f3 ayer est\u00e1n muy agradecidos le reconocen profundamente ese esfuerzo que su gobierno est\u00e1 emprendiendo el se\u00f1or presidente quiero entregarle si me permite a jes\u00fas ram\u00edrez una usb que contiene un documental relacionado con el otro gran mineral de sonora que es nacozari en donde tambi\u00e9n tienen una profunda problem\u00e1tica no necesariamente tan enredada como \u00e9sta cananea pero s\u00ed un problema fuerte con el tema del agua si es un problema de contaminaci\u00f3n y s\u00ed naturalmente problemas laborales de diversa \u00edndole le quieren invitar a nacozari los los habitantes de ese mineral as\u00ed como fue usted a cananea bueno que quieren invitar para all\u00e1 se\u00f1or presidente hay varios temas aqu\u00ed en la en la tem\u00e1tica local sin embargo me importa mucho poner el \u00e9nfasis en el tema presupuestal sabemos que sali\u00f3 el paquete bueno en lo general le falta todav\u00eda el tema de lo particular y adem\u00e1s para sonora creo que hay excelentes noticias 8% de aumento pasamos de 95 mil a 116 mil millones de pesos en presupuesto federal lo cual es muy importante naturalmente para consolidar el proyecto que tiene el gobernador durazo el tema es la pregunta en espec\u00edfico qu\u00e9 pasa con los presupuestos para los municipios sabemos que en espec\u00edfico bueno se hizo un esfuerzo en incremento y de lo que se de las partidas presupuestales sin embargo no hay mucha claridad al respecto de c\u00f3mo se van a integrar los fondos y en materia municipal si nos pudiera comentar al respecto bueno pues este hace poco la semana pasada la subsecretaria de hacienda explicaba c\u00f3mo se distribuye el presupuesto de la rep\u00fablica cuanto del presupuesto a los estados y cuanto a los municipios son f\u00f3rmulas establecidas a partir de la aprobaci\u00f3n de la ley de coordinaci\u00f3n fiscal la federaci\u00f3n recauda pr\u00e1cticamente todos los impuestos y luego y entrega transfiere lo que corresponde a estados y a municipios de conformidad con una f\u00f3rmula que considera tanto la recaudaci\u00f3n de estados y municipios de ingresos propios que ver con la recaudaci\u00f3n del impuesto predial a la n\u00f3mina y otros ingresos locales tambi\u00e9n se toma en cuenta la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica del estado a la econom\u00eda nacional y la poblaci\u00f3n de estados y municipios y as\u00ed se resuelve cuanto se tiene que entregar mes con mes a estados y municipios la buena noticia es de qu\u00e9 en todos los casos van a haber aumentos de participaciones federales para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ver aumentos en promedio del 3 al 4% en t\u00e9rminos reales es decir descontando inflaci\u00f3n va a haber un incremento de un a\u00f1o a otro de el 4% esto mismo aplica para sonora y para los municipios y sonora de modo que si van a tener y m\u00e1s recursos no van a perder porque los incrementos est\u00e1n por encima de la inflaci\u00f3n aun considerando que la inflaci\u00f3n est\u00e1 creciendo que es un asunto que estamos ya atendiendo es algo que nos impacta por problemas en el mundo la pandemia afect\u00f3 las actividades productivas y hay m\u00e1s demanda que oferta de productos esto est\u00e1 sucediendo en eeuu est\u00e1 surgiendo en m\u00e9xico si se quiere comprar un electrodom\u00e9stico en eeuu en m\u00e9xico hay que esperar no hay producci\u00f3n faltan chips hay que estar aunque parezca incre\u00edble en listas de espera para poder aqu\u00ed un autom\u00f3vil se encareci\u00f3 por esta crisis el acero el transporte mar\u00edtimo y todo esto est\u00e1 calentando la econom\u00eda y de ah\u00ed la inflaci\u00f3n que esperemos sea transitoria ya est\u00e1n tomando medidas en el banco de m\u00e9xico que es una de sus funciones el control de la inflaci\u00f3n en mi caso en nuestro pa\u00eds pero bueno a\u00fan con el incremento de la inflaci\u00f3n los gobiernos estatales los gobiernos municipales van a estar por arriba de que el aumento inflacionario entonces si van a corresponderles cantidades considerables y vamos nosotros repito a seguir ayudando adem\u00e1s de lo que por derecho les corresponde a estados y municipios vamos a seguir invirtiendo en sonora como lo manifest\u00e9 y desde luego no s\u00f3lo es cananea tambi\u00e9n nacozari y agua prieta y hasta les puedo detallar de que en el caso de agua prieta y de  estamos llevando a cabo 10 obras de mejoramiento urbano en esos dos municipios fronterizos y le puedo decir que en esos municipios fronterizos tienen est\u00edmulos fiscales se paga la mitad del iva del 20% del impuesto sobre la renta en el caso del iva en vez de 16% el 8 tambi\u00e9n es m\u00e1s barata la gasolina que en el resto de los municipios no fronterizos de sonora y del pa\u00eds agua prieta estamos construyendo el camino bavispe que lo vamos a terminar en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo seg\u00fan el informe que rindi\u00f3 el ciudadano gobernador lo mismo en toda la regi\u00f3n estamos trabajando desde hace dos a\u00f1os en el mejoramiento urbano de san lu\u00eds r\u00edo colorado estamos trabajando en caborca en toda la regi\u00f3n de el norte vamos a seguir apoyando sonora en el norte aqu\u00ed mismo hermosillo ayer me informaba tambi\u00e9n alfonso me dio mucho gusto de que ya iniciaron las escuelas t\u00e9cnicas para estudiar educaci\u00f3n f\u00edsica y al mismo tiempo y formarse para ser beisbolista profesional ya se est\u00e1n rehabilitando los dos estadios el estadio de hermosillo el estadio de obreg\u00f3n tengo pendiente voy a regresar tengo dos compromisos lo hablamos como alfonso vamos a ir a la sierra de eso no necesitamos ir a y\u00e9cora por all\u00e1 este y vamos a ir conocer is y los guarij\u00edos y vamos a seguir apoyando en todo sonora es horizontal [M\u00fasica] solo es atender una regi\u00f3n no es el norte el centro y el sur de ese honor necesidad del se\u00f1or presidente ya trav\u00e9s platic\u00e1bamos el tema de hermosillo de los famosos 6 mil millones bueno platicando con el alcalde de cajeme dice bueno no necesito tanto ni de unos 5.500 m\u00e1s o menos se luces lo que \u00e9l dec\u00eda entonces bueno b\u00e1sicamente se\u00f1or presidente bueno hay muchos temas como ustedes saben son ahora no no quiero por supuesto abusar del micr\u00f3fono a nada m\u00e1s plantearle un par de asuntos mire la ley 4 de la universidad de sonora usted ha dicho reiteradamente que hay hay mafias apropiadas de las universidades en el caso de sonora desde hace 30 a\u00f1os se impuso una ley que es la ley 4 que es una ley injusta es una ley antidemocr\u00e1tica durante el camino a cananea seguramente usted hab\u00eda una serie de lonas que pusieron este integrantes del comit\u00e9 democratizador de la universidad de sonora son estudiantes y acad\u00e9micos que buscan un cambio a esta ley org\u00e1nica yo le preguntar\u00eda se\u00f1or presidente a usted pero tambi\u00e9n al gobernador durazo qu\u00e9 clase de compromiso asumen con esta idea de llevar la democracia al interior de la universidad yo fui estudiante de esta universidad y el proceso de imposici\u00f3n de la ley 4 cuando manlio fabio beltrones era el gobernador y la verdad es que los estudiantes y los que integramos la comunidad de la universidad sonora no queremos esta ley queremos que se cambie y estamos buscando pues que llegue la democracia a nuestra alma m\u00e1ter bueno este lo cierto es que ni el caso sonora y ojal\u00e1 as\u00ed fuese en todo el pa\u00eds el presidente de m\u00e9xico le aligera la carga el gobernador alfonso durazo aqu\u00ed nos sentimos bien representados sabemos qu\u00e9 s\u00ed gobierna para el pueblo con honestidad con responsabilidad que se va a atender a la gente que se va a dar la cara y que se va a hablar con la verdad que se va a establecer siempre un di\u00e1logo con todos los actores sociales y se van a enfrentar de esa manera los problemas como este que est\u00e1s planteando en la universidad yo no tengo todos los elementos pero alfonso s\u00ed y ah\u00ed le va a tocar dar una respuesta hacer una recomendaci\u00f3n porque tambi\u00e9n se debe de respetar la autonom\u00eda universitaria en fin a m\u00ed me gustar\u00eda que est\u00e9 sobre esto pues alfonso era su opini\u00f3n con mucho gusto bueno efectivamente la ley 4 tiene alrededor de 30 a\u00f1os es un instrumento que requiere adaptarse a los nuevos tiempos el mecanismo de conducci\u00f3n el mecanismo de elecci\u00f3n de la universidad sin embargo la unison es una de las instituciones m\u00e1s relevantes de nuestro estado es una instituci\u00f3n sumamente sensible y hay que abordar el tema con una gran responsabilidad desde nuestra perspectiva es necesario un debate abierto incluyente democr\u00e1tico que genere una propuesta de reformas a la ley 4 y la decisi\u00f3n final obviamente estar\u00e1 en manos del congreso nosotros desde nuestra cancha estaremos atentos en apoyar todo lo que requiera se requiera desde el \u00e1mbito universitario al gobierno del estado para que este proceso de an\u00e1lisis de reforma de la ley 4 se d\u00e9 en los mejores t\u00e9rminos en t\u00e9rminos ordenados en t\u00e9rminos abiertos en t\u00e9rminos participativos en t\u00e9rminos democr\u00e1ticos y por \u00faltimo se\u00f1or presidente me contactaron habitantes de sahuaripa y ahora que va usted a la sierra a la sierra de sonora es bien importante como usted dice la horizontalidad en la atenci\u00f3n de las problem\u00e1ticas en sahuaripa el elegido se guarde agua si tiene una problem\u00e1tica que tiene m\u00e1s de 50 a\u00f1os por la cuesti\u00f3n de la tenencia de la tierra en particular en un predio que son mil hect\u00e1reas que est\u00e9n los linderos del ejido hay un particular que alega que son de \u00e9l ellos alegan que en realidad hubo una serie de traca las tranzas este y corrupci\u00f3n es ah\u00ed que se los asignaron no hay certeza jur\u00eddica lo que vieron es que les solicite su intervenci\u00f3n para que la ceda t\u00fa en particular a y rom\u00e1n mayer y en particular el tribunal agrario puedan verificar este tema incluso tengo pues una serie de documentos este que que naturalmente quisieran ellos entregarle para que usted pudiera intervenir y ayudarles en esto muchas gracias y con jes\u00fas procuradur\u00eda agraria este es nacional del resto del pa\u00eds gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle sobre el caso lo soy el abogado ha dicho que se busca una reparaci\u00f3n del da\u00f1o algo as\u00ed como 5 millones de d\u00f3lares tanto por el caso de odebrecht como el de agronitrogenados si desde su punto de vista ser\u00eda suficiente esta cantidad para reparar el da\u00f1o que se hizo en estos dos casos y tambi\u00e9n cuando le declararon la prisi\u00f3n preventiva \u00e9l emiti\u00f3 un comunicado dijo que hab\u00eda colaboraci\u00f3n con la presidencia de la rep\u00fablica qu\u00e9 tipo de colaboraci\u00f3n hay es que \u00e9l iba a seguir colaborando es justamente para reparaci\u00f3n del da\u00f1o o en que est\u00e1n conversando si es que existe est\u00e1 esta colaboraci\u00f3n se refiere es el caso de jone lozano emilio lozoya lo soy as\u00ed emilia los a\u00f1os hoy s\u00ed pues este es un asunto que lo est\u00e1 viendo la fiscal\u00eda hay una denuncia presentada por pemex incluso desde antes de que nosotros lleg\u00e1ramos se present\u00f3 esa denuncia creo que el secretario de gobernaci\u00f3n podr\u00eda explicarnos c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n jur\u00eddica bueno primero precisar que no hay ning\u00fan convenio como asegura \u00e9l con la presidencia de la rep\u00fablica porque la presidencia de la rep\u00fablica no es parte en el litigio son dos denuncias presentadas una con anterioridad al inicio de este gobierno por el caso o deberes que fue por la que inici\u00f3 la petici\u00f3n de acuerdo reparatorio ahora hay la otra denuncia que es la del caso agronitrogenados tenemos entendido pues que as\u00ed ha trascendido que ha hecho la petici\u00f3n de la reparaci\u00f3n del a\u00f1o la denuncia fue presentada por petr\u00f3leos m\u00e9xicanos previa autorizaci\u00f3n del consejo de administraci\u00f3n y son ellos los que tienen que decidir si conforme a su visi\u00f3n jur\u00eddica pues se satisface y procede la reparaci\u00f3n de da\u00f1os no puede haber reparaci\u00f3n de da\u00f1os y la parte ofendida en este caso petr\u00f3leos m\u00e9xicanos est\u00e1 conforme con el monto que se ofrece han hecho una valoraci\u00f3n con pemex de si esto es suficiente reciente bueno yo lo que recuerdo es de qu\u00e9 con el llamado pacto por m\u00e9xico eso por los j\u00f3venes porque son cosas que ya llevan tiempo hay que estar ventilando refrescando se hizo un acuerdo durante el gobierno del presidente de pe\u00f1a al inicio hace como 78 a\u00f1os entre todos los partidos desde luego los partidos conservadores para no mencionarlos el bloque conservador se pusieron de acuerdo para llevar a cabo reformas seg\u00fan se hablaba entonces reformas estructurales de ah\u00ed surge lo de la reforma fiscal que no fue m\u00e1s que aumento de impuestos la reforma energ\u00e9tica que fue la entrega a particulares de contratos concesiones en comisi\u00f3n federal de electricidad en pemex enga\u00f1ando de que con esto iba a llegar inversi\u00f3n extranjera y va a aumentar la producci\u00f3n y va a bajar el precio de los energ\u00e9ticos las gasolinas del precio de la luz todo lo que no sucedi\u00f3 aunque te presento pero para perjudicar m\u00e1s a la gente porque a partir de ah\u00ed aument\u00f3 el precio de la luz este se empezaron a aplicar los llamados gasolinazos bueno para firmar ese acuerdo y hubo compromisos en lo oscurito con los partidos para que se simulan con un partido sacaron la reforma fiscal y otro supuestamente o poni\u00e9ndose con el que se opon\u00eda sacaron la reforma energ\u00e9tica y con el que sacaron la reforma fiscal jug\u00f3 como palero opositor todo esto una farsa en ese acuerdo general aprovecharon tambi\u00e9n hacer negocios jugos\u00edsimos argumentaron o utilizaron la excusa de que era necesario producir fertilizantes como parte del pacto por m\u00e9xico y qu\u00e9 se ten\u00edan que comprar una f\u00e1brica de fertilizante agronitrogenados una planta de fertilizante salinas hab\u00eda privatizado se acuerdan ustedes tambi\u00e9n para los j\u00f3venes en ese tiempo hab\u00eda que desconcentrar bienes no estrat\u00e9gicos de la naci\u00f3n f\u00edjense la palabra desconcentrar le hace privatizar fue cuando entregaron las grandes empresas p\u00fablicas los bancos las minas bueno tambi\u00e9n privatizaron y fertilizantes mexicanos en una empresa que exist\u00eda se produc\u00edan en m\u00e9xico los fertilizantes \u00e9ramos autosuficientes no como ahora que tenemos que comprar los fertilizantes entonces las plantas de fertimex las vendi\u00f3 salinas a sus allegados como la otra como otras empresas entonces esta planta pues fue este cambiando de manos la entrego a 1 pol\u00edtico de coahuila y luego ese pol\u00edtico de coahuila la entreg\u00f3 al sida desde ese entonces la planta s\u00ed pero dej\u00f3 de producir fertilizantes de modo que cuando se lleva a cabo lo del pacto por m\u00e9xico esa planta ten\u00eda como 15 20 a\u00f1os parada y estaba convertida en chatarra hacen un aval\u00fao que deciden comprarla creo que en el aval\u00fao costaba y el aval\u00fao estaba hasta inflado 200 o 300 millones de d\u00f3lares y pagan 500 arriba del aval\u00fao pero adem\u00e1s como estaba convertido en chatarra pemex tiene que invertir para rehabilitarla otro tanto de dinero el caso es que se destinan a esa planta como 800 mil millones de d\u00f3lares se hace la denuncia se le plantea al se\u00f1or que hab\u00eda recibido el dinero que devolviera lo que incluso la auditor\u00eda superior de la naci\u00f3n y le daba que se hab\u00eda pagado adem\u00e1s que si devolv\u00eda ese dinero 200 millones de d\u00f3lares al instituto para devolverle al pueblo lo robado incluso pagando 50 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o pues se pod\u00eda llegar a un arreglo pero ahora resulta de que mal aconsejado este se\u00f1or y creo que tambi\u00e9n \u00e9l anterior director de pemex ya no quieren y reparar el da\u00f1o t\u00fa hablabas de que est\u00e1 ofreciendo cu\u00e1nto los 5 millones para los dos casos coro de break y nitro finales de d\u00f3lar no estoy hablando de 200 millones de d\u00f3lares entonces en el caso de pemex lo que est\u00e1 demandando y devuelvan dinero que se recupera en dinero de los negocios que hicieron entre todos pacto por m\u00e9xico pacto contra m\u00e9xico los mismos que ahora est\u00e1n y agrupados en contra nuestra porque ya no se pueden hacer esas franjas el pueblo se cansa de tanta  tranza quiero preguntar tambi\u00e9n de la caravana de emigrantes y el secretario de gobernaci\u00f3n quiz\u00e1 nos pudiera decir c\u00f3mo c\u00f3mo ve esta caravana entiendo que se habr\u00eda dividido en dos partes cu\u00e1l es la situaci\u00f3n cu\u00e1ntas personas vienen todav\u00eda a la ciudad de m\u00e9xico- y vinculado con esto si usted le va a tratar este tema al presidente va a ir en en la reuni\u00f3n que va a tener que agenda de temas llevar\u00eda a usted para su reuni\u00f3n de la pr\u00f3xima semana cuando se va a donde se queda en fin un poco de log\u00edstica sobre su viaje tambi\u00e9n solo comentarles qu\u00e9 [M\u00fasica] va a ser muy importante esa reuni\u00f3n porque el tratado comercial con eeuu y canad\u00e1 es muy bueno para los tres pueblos y las tres naciones y en el caso de sonora ese tratado va significar inversi\u00f3n extranjera m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera m\u00e1s plantas f\u00e1bricas m\u00e1s empleos para la gente mejor pagados m\u00e1s beneficios lo cierto es que se avanz\u00f3 mucho se logr\u00f3 bastante firmando de nuevo el tratado la labor que se hizo entendimiento el acuerdo con el presidente de trump fue muy muy importante y fue f\u00e1cil porque hubieron momentos de mucha atenci\u00f3n en las mesas al final hubo el acuerdo y yo creo que la esencia de todo consiste en qu\u00e9 s\u00ed convenci\u00f3n a las autoridades estadounidenses de que no pod\u00edan cerrar su econom\u00eda si ustedes recuerdan al inicio del gobierno del presidente a trump hablaban de am\u00e9rica para los americanos debe ser am\u00e9rica para todos los americanos pero ellos sosten\u00edan que deb\u00edan cuidar su mercado y cerrar pr\u00e1cticamente las fronteras nosotros hicimos un trabajo para convencerlos persuadirlos de que no se pod\u00eda desarrollar eeuu sin norteam\u00e9rica y estamos incluso planteando que lo que m\u00e1s conviene no s\u00f3lo es la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto nuestras soberan\u00edas en am\u00e9rica del norte sino en toda am\u00e9rica as\u00ed como se cre\u00f3 la comunidad europea y luego se convirti\u00f3 en uni\u00f3n europea as\u00ed necesitamos crear y am\u00e9rica una especie uni\u00f3n integrarnos con respecto a la soberan\u00eda de todos los pa\u00edses fortalecernos como regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial en el mundo entonces esto se fue entendiendo adem\u00e1s es un hecho el crecimiento exponencial de la econom\u00eda y del comercio en asia ahora que aumentan los precios del transporte mar\u00edtimo este hay un momento en el costo de los fletes porque nosotros en am\u00e9rica del norte vamos a estar importando y mercanc\u00edas de otros pa\u00edses si las podemos producir y en am\u00e9rica del norte por eso la importancia del tratado y sonora tiene un potencial fronteras conversaciones algo excepcional aqu\u00ed aplica lo que he venido diciendo que lo comente de manera respetuosa al presidente de bail\u00e9n porque nos entendimos con el presidente de trump pero tambi\u00e9n nos hemos entendido con el presidente de bail\u00e9n es muy buena la relaci\u00f3n y una vez les dije que se le atribu\u00eda a porfirio d\u00edaz la frase de que pobre m\u00e9xico lejos de dios y tan cerca de los eeuu y les comentaba que ahora podr\u00edamos parafrasear diciendo bendito m\u00e9jico tan cerca de dios y no tan lejos de eeuu por qu\u00e9 la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a la soberan\u00eda nos ayud\u00f3 pero si pueden la caravana migrante est\u00e1 compuesta aproximadamente por 1200 personas de diferentes or\u00edgenes se encuentra en el estado de oaxaca ayer recorrer un 22 km desde san\u00e1 te pegaste a santiago niltepec all\u00ed en oaxaca est\u00e1 dividida en dos partes pero sobre la misma ruta algunos llegan dos o tres horas antes los \u00faltimos ayer llegaron a eso de las nueve de la noche y est\u00e1 previsto que hoy caminen 25 kil\u00f3metros para la cabecera municipal de la ventosa y en oaxaca est\u00e1n en todo momento asistidos por el instituto nacional de migraci\u00f3n hay tambi\u00e9n apoyo de los organismos de salud y de vialidad de los estados por los cuales est\u00e1n recorriendo se les proporciona apoyo como atenci\u00f3n m\u00e9dica como orientaci\u00f3n e incluso aproximadamente 800 han sido ya conducidos por el instituto de migraci\u00f3n a petici\u00f3n de los mismos integrantes de las caravanas y se les est\u00e1 haciendo el tr\u00e1mite correspondiente para regularizar su situaci\u00f3n migratoria de estancia en lo que se decide si procede que se puedan quedar de manera permanente en el pa\u00eds bueno eso eso depende de ellos sea y la versi\u00f3n de que van a cambiar de ruta y que no llegar\u00edan a la ciudad de m\u00e9xico hay otros que sostienen que s\u00ed pero eso es decisi\u00f3n leyes [M\u00fasica] econ\u00f3mica es que son varios temas es esta integraci\u00f3n econ\u00f3mica s evaluaci\u00f3n sobre el tratado el fen\u00f3meno migratorio desde luego co bits vacunas medicamentos son varios temas son y reuniones bilaterales y una cumbre de los tres pa\u00edses y laterales pues vamos a tenerlas con el presidente de baile baile con el primer ministro de otros primero de \u00e9ste con ellos y luego los 3 en la cumbre en las bilaterales vamos a tratar varios temas tanto con estados unidos como con canad\u00e1 y luego el tema del tratado de los tres pa\u00edses estamos viendo eso si este porque solo hay un vuelo directo a washington la vez pasada hicimos este s\u00ed tras los damos en atlanta entonces es mejor directo para no demorar nos mucho mande de seguro que vamos a salir de mi\u00e9rcoles el 17 as\u00ed que no hay otra s\u00ed vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 la agenda al final este s\u00ed pero a ver si nos alcanza regresar al d\u00eda siguiente si podemos regresar ya siente es muy importante esta reuni\u00f3n la convoc\u00f3 el presidente ma ying ten\u00eda a\u00f1os que no se llevaba a cabo y el tema nos importa mucho estamos hablando de nuestro vecino con el que tenemos m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera ya ustedes saben la importancia que tiene llevar buenas relaciones con el gobierno eeuu 5 el gobierno de canad\u00e1 y hay una circunstancia especial hay condiciones inmejorables para que este instrumento que es el tratado nos ayude a reactivar nuestras econom\u00edas a crear empleos que haya bienestar para que no se quede estancada como regi\u00f3n am\u00e9rica del norte ante la expansi\u00f3n del crecimiento de otras regiones del mundo porque adem\u00e1s nosotros tenemos muchas cosas favorables como regi\u00f3n quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante es la fuerza del trabajo joven creativa que por eso necesitamos tratar de distinta manera el fen\u00f3meno migratorio que es mi planteamiento porque se requiere la fuerza de trabajo exageraron un poco con lo de la automatizaci\u00f3n con lo de la rob\u00f3tica hablando de que ya nos iba a necesitar fuerza de trabajo y no se requiere no puede haber crecimiento econ\u00f3mico sin fuerza de trabajo y el trabajo tiene el mismo valor el capital en una empresa entonces nosotros tenemos fuerza de trabajo luego nos complementamos porque el am\u00e9rica del norte hay tecnolog\u00eda tenemos cortas distancias para no pagar muchos fletes y un tesoro qu\u00e9 es el mercado interno imag\u00ednense cu\u00e1nto se consume en am\u00e9rica del norte entonces tenemos garantizado el mercado para producir de modo que ese es un tema important\u00edsimo para m\u00e9xico y por eso vamos a estar en eeuu en este caso en washington buen d\u00eda presidente alejandro cabral de pol\u00edtica y rock and roll radio d la radio comunitaria de hermosillo perteneciente a marc bueno varias preguntas presidente y la primera la primera de ellas tiene que ver con algo que nos preocupa mucho al ver las gr\u00e1ficas el feminicidio est\u00e1 alt\u00edsimo en sonora hace un par de d\u00edas se cumpli\u00f3 un aniversario del asesinato el feminicidio de raquel padilla que usted la conoci\u00f3 hace ayer me parece le dijo la gobernadora de colima que la cuarta transformaci\u00f3n tendr\u00e1 que ser joven y feminista y pues desafortunadamente eso lo est\u00e1n matando a las mujeres j\u00f3venes ese tema preocupante el presidente junto con el tema de la seguridad que desafortunadamente va en aumento todav\u00eda en cajeme que ha sido nuestro coco cajeme aparece como los municipios m\u00e1s violentos en el mundo incluso arriba de pa\u00edses que est\u00e1n en guerra y otro tema ahora nos dio gusto me dio gusto escuchar lo que va con los seres a la regi\u00f3n con ac\u00e1 dentro de poco en punta chueca no tienen agua viven frente al mar pero no tienen agua y parece que la soluci\u00f3n a corto plazo es muy barata pero la soluci\u00f3n a largo plazo no es tan cara hablan de 30 millones de pesos para tener agua de aqu\u00ed para adelante que nos puede decir al respecto si las 2 preguntas tienen que ver con alfonso en la primera decir que nosotros vamos a continuar protegiendo a las mujeres no se van a dejar de llevar a cabo acciones preventivas para evitar el feminicidio que si nos preocupa el incremento asesinatos de mujeres rosa isela est\u00e1 trabajando en eso en especial ella tambi\u00e9n puede ahorita explicarnos y alfonso lo mismo este hoy en la ma\u00f1ana expuso sobre este tema sobre esta preocupaci\u00f3n y si vamos tambi\u00e9n a estar con los seris y alfonso tambi\u00e9n coincid\u00eda con lo que t\u00fa est\u00e1s planteando sobre la falta de agua que no son inversiones este grandes pero s\u00ed muy importantes porque \u00e9ste se pueden resolver problemas o sea la poblaci\u00f3n ser y no es \u00e9ste y cuantiosa pero este son de las etnias de las culturas m\u00e1s amorosas entra\u00f1ables de nuestro m\u00e9xico es gente buena buena buena buena de veras as\u00ed como para abrazarlos por eso este los tengo presentes lo que los visitamos y estamos hablando de los yaquis estamos hablando de cananea pero los tenemos presentes y la pr\u00f3xima visita son ahora voy a estar con ellos y alfonso nos puede este complementar pero a ver los 6 celdas sobre el feminismo con su permiso se\u00f1or presidente s\u00ed efectivamente hay varias cuestiones que estamos haciendo relacionadas con la violencia hacia las mujeres la primera cuesti\u00f3n que le quiero decir que les quiero decir es que hay un gabinete con paridad de g\u00e9nero un gabinete federal esta pol\u00edtica p\u00fablica que hace el se\u00f1or presidente de mexico ayuda mucho a que el conjunto de mujeres que trabajamos en el gobierno federal tengamos un compromiso para detener precisamente para erradicar la violencia hacia las mujeres la mirada que nos permite el gabinete una mirada de mujer hacia las problem\u00e1ticas de las mujeres pues nos hace comprometernos m\u00e1s con las acciones preventivas y por lo tanto ver la problem\u00e1tica del feminicidio si desde el punto de vista de las investigaciones pero tambi\u00e9n desde la ra\u00edz del problema imagine efe el 80% lamentablemente de los feminicidios son realizados son efectuados por conocidos de las v\u00edctimas y fundamentalmente por sus parejas y entonces es una p\u00e9rdida de valores es una p\u00e9rdida lamentablemente de un respeto hacia la vida de las mujeres entonces estamos viendo la prevenci\u00f3n del delito y pues dici\u00e9ndole a toda la sociedad y aquellos lugares en donde hay m\u00e1s violencia hacia las mujeres que no es normal que no es natural que no nos acostumbremos a ver la violencia hacia las mujeres y en hay varias acciones 3 solamente les digo una en donde en las mesas de construcci\u00f3n de paz a las que se refiere muy bien gobernador el doctor durazo aqu\u00ed en sonora las lleva las est\u00e1 llevando formidablemente con una muy buena coordinaci\u00f3n entre autoridades federales y locales que desde las mesas de paz se aborde la investigaci\u00f3n el seguimiento de las carpetas de los feminicidios aqu\u00ed que por cierto hay que decirlo en la mayor\u00eda de los casos y no ha privado la impunidad si se han detenido en la mayor\u00eda de los casos como usted est\u00e1 bien informado a los responsables la otra es importante el trabajo de la guardia nacional y la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de ellos -el y de ellas en las investigaciones y finalmente estaremos participando en todos los estados en todas las actividades en los 16 d\u00edas de activismo para erradicar la violencia contra las mujeres a partir del 25 de noviembre para hacer visible la problem\u00e1tica eso ser\u00eda gracias con su permiso presidente bueno son un par de temas bueno primeramente precisar qu\u00e9 el promedio mensual de homicidios entre enero y septiembre de este a\u00f1o fue de 3.27 en los \u00faltimos 60 d\u00edas de esta administraci\u00f3n es de 1.5 feminicidios en promedio mensual por supuesto que esta baja nunca ser\u00e1 satisfactoria mientras haya un solo homicidio que lamentar pero quiero doy las cifras solo con el objetivo de contextualizar la informaci\u00f3n el problema fundamental que tenemos es la violencia intrafamiliar todos los d\u00edas en la mesa de seguridad revisamos los reportes de incidencia con la delictiva e invariablemente el primer lugar en los reportes de las llamadas al 911 es la violencia intrafamiliar y ah\u00ed es fundamental m\u00e1s all\u00e1 de lo que pueda hacer el propio gobierno que lo haremos en la participaci\u00f3n social conciencia de sobre la necesidad de combatir este problema donde dec\u00eda se encuentra uno de los g\u00e9rmenes de las carreras delictivas nosotros desde el gobierno hemos asumido un dec\u00e1logo para combatir la violencia contra la mujer en general todo inicia en este combate por la igualdad o en esta lucha por la igualdad sustantiva con la integraci\u00f3n de un gabinete paritario eso es esto es hist\u00f3rico en su honor mitad hombres y mitad mujeres presidente mitad 'aprovecho mitad j\u00f3venes mitad secretarias secretarios con experiencia para que en un entreveramiento generacional podamos formar al final del sexenio una nueva clase pol\u00edtica presidente a la que le podamos encargar la conducci\u00f3n del estado con la certeza de que lo har\u00e1n con responsabilidad con honestidad con compromiso social es fundamental en la lucha por la igualdad sustantiva la independencia econ\u00f3mica de la mujer no puede haber igualdad sustantiva con dependencia econ\u00f3mica en el presupuesto estamos destinando una parte muy importante al impulso a las micro empresas de tal manera que la mujer tenga capacidad para generar su propio ingreso econ\u00f3mico presupuesto para el seguimiento de las investigaciones hay protocolos perfectamente definidos eficaces por organizaciones de la sociedad civil por organismos internacionales pero las instituciones responsables de la investigaci\u00f3n no tienen presupuesto vamos a dotar de presupuesto de manera muy importante a la fiscal\u00eda en este el \u00e1mbito y sobre todo fortalecer la capacidad de investigaci\u00f3n la capacidad forense de la fiscal\u00eda en el caso de los seres efectivamente lo habl\u00e1bamos ayer lo hab\u00edamos lo hemos hablado en varias ocasiones con el se\u00f1or presidente el tema \u00e9l ha abordado el tema y coincido que en el caso de los seris el problema del agua no puede ser alguno alguna vez el gobernador de los seris me dec\u00eda se\u00f1or presidente nosotros ya aparecemos camellos ya aprendimos a vivir sin tomar agua ese es un drama lo estamos ya estamos trabajando ya el proyecto ejecutivo presidente y ahora que nos d\u00e9 la oportunidad de visitar a la comunidad se lo presentaremos tienen un problema serio de salud un problema serio de paz falta de oportunidades educativas recursos para salir estamos viendo la posibilidad de telesecundaria de tele preparatoria o incluso una preparatoria ah\u00ed en la comunidad buscando la forma por que est\u00e1n divididas dos peque\u00f1as comunidades y por supuesto la comunicaci\u00f3n interna que lo estamos planteando presidente en los caminos en las comunidades ind\u00edgenas en la zona de los guarij\u00edos en la zona de los mayos y precisamente ah\u00ed con los seres que no tienen comunidad entre punta chueca y desemboque en \u00e9poca de lluvia se interrumpe se interrumpe completamente la comunicaci\u00f3n entonces en ese programa le estamos planteando eso y definiremos las acciones en esta pr\u00f3xima visita del presidente a la comunidad serie gracias bueno vamos a este tomar el acuerdo aqu\u00ed p\u00fablico de qu\u00e9 se autorice lo de la introducci\u00f3n del agua les parece para los seres entonces cuando regresemos ya hasta el proyecto nosotros vamos a aportar el presupuesto la federaci\u00f3n para no esperar miren como me tienen ah\u00ed con los collares es una delicadeza es un arte una exquisitez a todo m\u00e9xico digo porque nos est\u00e1n viendo los collares una vez est\u00e9 creo que en esa ocasi\u00f3n vine y me empec\u00e9 a quitar uno por uno y haberlos bell\u00edsimos y los tengo guardados para entregarlos de regalo a visitantes distinguido a palacio al estado mujeres porque es algo excepcional conozco todo el pa\u00eds conozco pues todas las culturas de m\u00e9xico la exquisitez la belleza art\u00edstica de los seris es algo especial es ordinario todo m\u00e9xico quiero concluir ya nos tenemos que ir porque son las 10 de la ma\u00f1ana en mexico este aqu\u00ed son las nueve 9,8 este agradecer mucho a toda la gente porque ma\u00f1ana cumplo a\u00f1o voy a cumplir 68 a\u00f1os estoy muy bien de salud gracias al creador gracias a la ciencia gracias a la naturaleza gracias a la vida e no voy a y poder abrazar a todos una vez visite al maestro pellicer en su casa bueno varias veces por su biblioteca \u00e9ste tiene una tarjetita 2 e intelectuales los artistas los poetas son pues tambi\u00e9n muy sensibles el mar son pa\u00edses estuvo aqu\u00ed en hermosillo aqu\u00ed escribi\u00f3 el poema cananea cananea en los a\u00f1os 60 fund\u00f3 el museo de sonora el mont\u00f3n bueno cuando lo visite una de las veces me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en su biblioteca ten\u00eda una tarjetita le dec\u00eda no habr\u00e1 recepci\u00f3n este no voy a poder abrazarnos a todos de manera personal quiero mucho sinceramente a la gente es lo que me mantiene el amor al pueblo digo esto para agradecer por todas las muestras de solidaridad por todas las felicitaciones voy a estar con mi familia de este a partir de mi regreso a la ciudad de mexico me quedo en un retiro de familiar para estar con es mi familia que tambi\u00e9n me da y mucho aliento no podr\u00eda yo salir adelante enfrentar problemas afuera si adentro no tengo un apoyo familiar no tengo respaldo familiar entonces son mis 2 grandes pasiones el pueblo y mi familia y agreg\u00f3 una m\u00e1s que tienen que ver con sonora el b\u00e9isbol vamos a a este a estar ma\u00f1ana en ese retiro agradecerle mucho a la gente estamos bien y de buenas estamos saliendo de una situaci\u00f3n dif\u00edcil dolorosa por la pandemia tambi\u00e9n me abrazo fraterno permanente pues a todos los familiares de quienes han perdido la vida por el cob y no los vamos a olvidar nunca vamos a seguir defendiendo a todos y nos vamos a seguir sintiendo cada vez m\u00e1s felices por llevar a la pr\u00e1ctica ese principio filos\u00f3fico universal que es la esencia del humanismo el amor al pr\u00f3jimo y con esto termino y muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:58.358628"
}