{
    "video_id": "ZACa-66DVfM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZACa-66DVfM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAhpHyOJwpGt64bt5Un9-JNWo6fCA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZACa-66DVfM",
    "video_title": "AMLO en el XVI Foro Nacional de Turismo",
    "video_length_seconds": 3346,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel soy fernando",
            "start": 6.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez director del foro del turismo y",
            "start": 9.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a nombre del consejo directivo que est\u00e1",
            "start": 12.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente queremos darle la m\u00e1s",
            "start": 14.23,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a esta decimosexta",
            "start": 16.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n del foro que hemos organizado",
            "start": 19.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito exclusivo de conocer",
            "start": 21.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las propuestas de los candidatos a la",
            "start": 24.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica en materia",
            "start": 27.4,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de tur\u00eds para ello hemos convocado el",
            "start": 29.859,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sector empresarial y acad\u00e9mico del",
            "start": 32.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "turismo que viene de las 32 entidades",
            "start": 34.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 37.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el foro nacional del turismo tiene un",
            "start": 39.67,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "objetivo transformar a m\u00e9xico en",
            "start": 41.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "potencia tur\u00edstica pero sabemos que eso",
            "start": 43.469,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 posible si el turismo no es",
            "start": 46.75,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "primero prioridad de gobierno",
            "start": 49.12,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quiero presentarle a la licenciada",
            "start": 53.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "silvia hern\u00e1ndez integrante de nuestro",
            "start": 55.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consejo quien ser\u00e1 la encargada de",
            "start": 57.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacerle las preguntas tiene esta la",
            "start": 61.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 63.46,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 71.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "del foro nacional de turismo muchas",
            "start": 77.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias por la invitaci\u00f3n",
            "start": 81.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias a fernando mart\u00edn",
            "start": 84.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "director general de este foro a los",
            "start": 88.6,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "consejeros a empresarios de el turismo",
            "start": 91.49,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 96.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nuestro prop\u00f3sito es lograr la",
            "start": 100.94,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 105.65,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "lograrlo de manera pac\u00edfica que sea un",
            "start": 109.43,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "cambio ordenado y en beneficio de todos",
            "start": 115.28,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pensamos que se puede lograr esa haza\u00f1a",
            "start": 123.73,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "de transformar a m\u00e9xico",
            "start": 130.479,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 135.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un antecedente de lo que nos inspira",
            "start": 138.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "debemos recordar que han habido solo",
            "start": 146.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones en la",
            "start": 150.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 153.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 154.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a",
            "start": 158.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 161.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 165.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que sean",
            "start": 168.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 171.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por las circunstancias",
            "start": 174.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se han tenido que hacer por la v\u00eda",
            "start": 176.67,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 179.28,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "con violencia",
            "start": 181.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no es que as\u00ed lo quisieran los 0 de los",
            "start": 183.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria sino que as\u00ed se",
            "start": 187.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 191.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 193.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 195.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos eran",
            "start": 199.53,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "curas",
            "start": 203.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "eran pacifistas",
            "start": 206.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez tambi\u00e9n era respetuoso",
            "start": 208.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 213.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 215.68,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 217.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "era un hombre bueno ap\u00f3stol",
            "start": 220.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 223.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nosotros ahora",
            "start": 225.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por las circunstancias",
            "start": 228.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vamos a lograr esta transformaci\u00f3n sin",
            "start": 231.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 235.049,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica ese es un gran aporte",
            "start": 236.59,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y va a ser un cambio para bien",
            "start": 241.819,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 247.43,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo central va a consistir en que haya un",
            "start": 249.47,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 255.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que al margen de la ley nada por encima",
            "start": 259.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la ley nadie",
            "start": 262.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se acabe con la corrupci\u00f3n que es el",
            "start": 265.72,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds",
            "start": 270.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que se terminen los privilegios",
            "start": 274.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y que todo lo que ahorremos",
            "start": 277.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n que va a",
            "start": 281.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser bastante",
            "start": 284.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 286.849,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cortar el copete de privilegio sky",
            "start": 288.86,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "se destina a impulsar el desarrollo",
            "start": 294.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no va a haber necesidad de aumentar",
            "start": 300.529,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impuestos no se van a aumentar los",
            "start": 303.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuestos en t\u00e9rminos reales en el",
            "start": 306.289,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 308.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ni \u00e9l iba en el impuesto sobre la renta",
            "start": 310.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no se va a endeudar al pa\u00eds",
            "start": 312.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 317.81,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sobreendeudado",
            "start": 320.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos una deuda de 10 billones de",
            "start": 324.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos este a\u00f1o en adem\u00e1s para pagar",
            "start": 328.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intereses de esa enorme deuda tenemos",
            "start": 330.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que destinar 600 mil millones de pesos",
            "start": 333.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 337.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues ya no se puede",
            "start": 339.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo tener",
            "start": 341.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presupuesto pidiendo prestado",
            "start": 343.81,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "y tampoco es recomendable tener dinero",
            "start": 348.67,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "en el presupuesto mediante gasolinas",
            "start": 354.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces pensamos que sin aumentar",
            "start": 360.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin",
            "start": 364.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 366.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n y terminando",
            "start": 369.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los privilegios vamos a poder",
            "start": 371.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 374.92,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 376.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 378.169,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 379.71,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 381.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la actividad productiva la creaci\u00f3n de",
            "start": 383.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 386.65,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "durante todo este periodo sea",
            "start": 389.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 393.449,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "dado m\u00e1s prioridad sea",
            "start": 397.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privilegiado",
            "start": 400.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el comprar en el extranjero lo que",
            "start": 402.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 405.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "somos muy dependientes",
            "start": 407.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "compramos los alimentos compramos",
            "start": 411.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 415.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos producir producir alimentos",
            "start": 416.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y energ\u00e9ticos podr\u00edan fortalecer",
            "start": 420.85,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el mercado interno crear empleos y",
            "start": 424.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "generar bienestar en el pa\u00eds entonces",
            "start": 428.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese va a ser un cambio vamos a producir",
            "start": 431.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 435.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que ya no se siga comprando ma\u00edz y",
            "start": 439.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "frijol y arroz y carne de res y de cerdo",
            "start": 441.65,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y leche y madera y gasolinas",
            "start": 445.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 450.74,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "impulsar la actividad productiva es",
            "start": 452.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rescatar al campo apoyar a los",
            "start": 455.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 458.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento que haya empleo y",
            "start": 461.289,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el turismo es fundamental",
            "start": 464.559,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "en nuestro plan de desarrollo es una",
            "start": 468.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 472.33,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "extraordinaria noble",
            "start": 475.0,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo produce riqueza",
            "start": 478.42,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "distribuye riqueza",
            "start": 484.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay crecimiento econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n",
            "start": 490.689,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "se generan muchos empleos",
            "start": 495.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "son millones los mexicanos que viven del",
            "start": 498.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 501.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 503.83,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y revisar lo que ha pasado",
            "start": 506.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos tiempos",
            "start": 509.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos muy poco crecimiento en m\u00e9xico",
            "start": 512.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese es parte de los problemas",
            "start": 515.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no ha habido crecimiento en t\u00e9rminos",
            "start": 519.719,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os tenemos un",
            "start": 521.879,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "crecimiento promedio de",
            "start": 526.019,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el 2% anual",
            "start": 529.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 533.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero esto no significa que la econom\u00eda",
            "start": 535.93,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "haya crecido",
            "start": 539.89,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "parece de manera horizontal lento el",
            "start": 543.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 546.47,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en las zonas tur\u00edsticas hemos tenido",
            "start": 550.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "crecimientos del 6 del 8 del 10 por",
            "start": 552.889,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 555.41,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "como en las ciudades fronterizas por la",
            "start": 558.97,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "maquila",
            "start": 563.35,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "en el baj\u00edo por la industria automotriz",
            "start": 566.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o la industria de autopartes pero son",
            "start": 569.769,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "como islas porque en el resto del pa\u00eds",
            "start": 572.86,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "no ha habido crecimiento",
            "start": 575.91,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ha habido decrecimiento para tener la",
            "start": 580.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "media de 2",
            "start": 583.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 590.06,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se han ido a buscarse la vida a trabajar",
            "start": 591.939,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "honradamente a las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 595.989,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todo lo que es la riviera maya acabo de",
            "start": 601.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estar hace dos d\u00edas en playa del carmen",
            "start": 604.529,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en un acto",
            "start": 608.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 610.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y mucha gente",
            "start": 614.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores del sector",
            "start": 616.86,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de todo el pa\u00eds",
            "start": 620.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y han llegado",
            "start": 624.259,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida de chiapas de tabasco",
            "start": 627.22,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "de oaxaca de guerrero",
            "start": 631.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de donde no hay",
            "start": 635.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "crecimiento y no ha habido oportunidades",
            "start": 638.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de empleo por eso el turismo es muy",
            "start": 641.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 645.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es una actividad que sin promoci\u00f3n",
            "start": 647.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que sin el apoyo al gobierno y",
            "start": 651.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a veces a pesar del gobierno",
            "start": 654.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sal adelante",
            "start": 660.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a impulsar la",
            "start": 662.55,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica",
            "start": 666.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya tenemos un programa tengo la fortuna",
            "start": 670.38,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "la dicha de que me apoya",
            "start": 675.75,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el experto",
            "start": 680.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "miguel torruco \u00e9l va a ser el pr\u00f3ximo",
            "start": 682.769,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretario de turismo el gobierno",
            "start": 685.559,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "federal es conocido por ustedes",
            "start": 688.679,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l les va a presentar",
            "start": 693.49,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el plan que tenemos",
            "start": 697.279,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "vamos a descentralizar",
            "start": 700.47,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el gobierno federal como parte del plan",
            "start": 704.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n y la secretaria de",
            "start": 709.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 712.52,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 713.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a estar en quintana roo",
            "start": 715.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya no va a estar aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 718.57,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 721.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y fonatur",
            "start": 722.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "va a estar en bah\u00eda de bandera",
            "start": 725.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 727.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar toda la infraestructura",
            "start": 731.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 736.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 739.73,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a lograr un acuerdo entre",
            "start": 741.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 747.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "empresarios entre ustedes inversionistas",
            "start": 749.649,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 754.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y trabajadores",
            "start": 756.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para atender dos cosas que consideramos",
            "start": 758.57,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 762.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 764.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 766.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 768.78,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "porque eso debe de considerarse",
            "start": 771.49,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 778.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estados pocos",
            "start": 780.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 783.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay una relativa seguridad",
            "start": 785.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "por ejemplo se ha conservado se ha",
            "start": 788.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuidado que no haya",
            "start": 790.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 795.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desmedida",
            "start": 799.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "violencia desmedida en yucat\u00e1n",
            "start": 801.74,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "desde los pocos est\u00e1s",
            "start": 807.32,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuidades",
            "start": 810.519,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no se desborde la inseguridad la",
            "start": 814.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "violencia porque eso",
            "start": 817.009,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "afecta al turismo",
            "start": 818.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que se hagan",
            "start": 821.379,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "acuerdos con los medios para no asustar",
            "start": 826.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para no ahuyentar al turismo hay",
            "start": 830.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "problemas la verdad siempre se abre paso",
            "start": 833.48,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "no puede haber censura entonces hay que",
            "start": 837.58,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "resolver el problema de inseguridad de",
            "start": 842.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 845.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "en lo general les digo vamos a atender",
            "start": 846.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las causas que no se ha hecho",
            "start": 849.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la manera m\u00e1s humana",
            "start": 854.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s eficaz de enfrentar el problema de",
            "start": 857.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia es",
            "start": 860.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "combatiendo la pobreza",
            "start": 862.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s con el uso de la fuerza",
            "start": 866.209,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 870.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia bueno",
            "start": 872.86,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y darle atenci\u00f3n especial al problema",
            "start": 876.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde las seis de la",
            "start": 882.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a encabezar el gabinete de",
            "start": 884.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 888.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y voy a recibir el reporte el parte",
            "start": 890.36,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 893.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delitos cometidos en el pa\u00eds voy a estar",
            "start": 895.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "con el secretario la defensa con el",
            "start": 899.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "secretario de marina con la secretaria",
            "start": 900.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 904.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "con \u00e9xito de seguridad p\u00fablica y vamos",
            "start": 905.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a tomar decisiones porque",
            "start": 907.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "esto es muy importante para m\u00ed",
            "start": 910.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "es muy grave lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 914.279,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds",
            "start": 918.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "70 homicidios diarios",
            "start": 920.85,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "segundo lugar",
            "start": 925.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 927.66,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 929.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir ya que tienen una guerra",
            "start": 931.649,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "civil entonces tenemos que garantizar la",
            "start": 934.74,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "paz la tranquilidad lo otro que es",
            "start": 937.439,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 940.759,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "es que cuidemos el medio ambiente",
            "start": 942.649,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que no se degrade el texto",
            "start": 947.329,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque eso se revierte",
            "start": 949.449,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "independientemente de qu\u00e9 es una",
            "start": 952.889,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "irracionalidad",
            "start": 956.499,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no cuidar la naturaleza",
            "start": 959.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 963.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 965.61,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "al mediano y a largo plazo",
            "start": 967.48,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante cuidar el",
            "start": 969.889,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "medio ambiente y",
            "start": 974.149,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que haya desarrollo social",
            "start": 978.529,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 984.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "las zonas tur\u00edsticas que no haya est\u00e1",
            "start": 986.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desigualdad tan monstruosa",
            "start": 997.199,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1002.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son para\u00edsos",
            "start": 1005.209,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos",
            "start": 1007.84,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "rodeados",
            "start": 1010.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y miseria",
            "start": 1014.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de colonias",
            "start": 1017.329,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "sin agua sin drenaje",
            "start": 1019.41,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "sin luz sin pavimento donde viven los",
            "start": 1023.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces hacer un programa",
            "start": 1027.699,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "conjunto integral",
            "start": 1031.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para mejorar la situaci\u00f3n de colonias",
            "start": 1034.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "populares en ciudades tur\u00edsticas",
            "start": 1038.43,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "todo esto hacerlo de manera conjunta yo",
            "start": 1042.99,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "no creo que vayamos a tener ning\u00fan",
            "start": 1048.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "problema nos vamos a entender bien yo",
            "start": 1051.059,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "gobern\u00e9 esta ciudad y tuve muy buena",
            "start": 1054.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los empresarios",
            "start": 1057.45,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en general no tuve el problema con nadie",
            "start": 1061.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se pudo rehabilitar",
            "start": 1065.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el paseo de la reforma el centro",
            "start": 1068.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con participaci\u00f3n de la",
            "start": 1070.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "iniciativa privada va a ser lo mismo a",
            "start": 1073.71,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nivel federal nos vamos a entender muy",
            "start": 1076.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias por invitarme lo m\u00e1s",
            "start": 1079.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "importante pues es contestar las",
            "start": 1083.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntas de ustedes muchas gracias",
            "start": 1086.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1088.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1091.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1092.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1095.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1096.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "candidato andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1150.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que est\u00e9 usted con",
            "start": 1152.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nosotros el d\u00eda de hoy el foro de",
            "start": 1155.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "turismo en esta ocasi\u00f3n se engalanar\u00e1",
            "start": 1158.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con la visita y esperamos que con una",
            "start": 1160.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con los candidatos",
            "start": 1163.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidenciales usted es el primero de la",
            "start": 1165.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tanda",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bienvenido queremos decirle que la",
            "start": 1168.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del foro no es abrir un",
            "start": 1171.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestionario no venimos a cuestionar",
            "start": 1173.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "venimos a una a conversar queremos",
            "start": 1176.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sostener con \u00e9ste un di\u00e1logo seguramente",
            "start": 1179.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por la limitaci\u00f3n del tiempo breve pero",
            "start": 1182.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esperamos que se pueda mantener la",
            "start": 1185.75,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n a lo largo de su campa\u00f1a",
            "start": 1187.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que una vez que sepamos tiene",
            "start": 1191.399,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico",
            "start": 1194.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "podamos haber recogido con mayor",
            "start": 1197.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n los planteamientos que cada",
            "start": 1200.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "uno de ellos haya hecho y as\u00ed cada quien",
            "start": 1202.549,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tome la decisi\u00f3n que le parezca mejor",
            "start": 1204.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "espirito poquito sobre turismo",
            "start": 1210.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viera que siento un privilegio para m\u00ed",
            "start": 1213.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed me tuve que leer completos",
            "start": 1216.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dos libros dos veces revisar sus",
            "start": 1218.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "entrevistas leer las notas del peri\u00f3dico",
            "start": 1221.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y veo que el turismo no le ha dado usted",
            "start": 1225.029,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un lugar muy especial pero hizo usted",
            "start": 1227.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tres o cuatro generaciones con las que",
            "start": 1231.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos creo que todos aqu\u00ed de acuerdo y",
            "start": 1233.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre la que gustar\u00eda que usted dieran",
            "start": 1236.73,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un poco de mayor ampliaci\u00f3n dijo usted",
            "start": 1238.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el turismo es una industria noble",
            "start": 1241.169,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "digo usted que genera empleos",
            "start": 1244.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desarrollar las regiones todo es es",
            "start": 1247.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cierto pero tambi\u00e9n es verdad que a",
            "start": 1250.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "veces se habla del turismo como una",
            "start": 1252.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "industria que sale sola como que es muy",
            "start": 1255.57,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "natural como en cadena los",
            "start": 1258.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "restauranteros con los hoteleros con los",
            "start": 1261.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "transportistas pareciera que el turismo",
            "start": 1263.73,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se da de una manera un poco silvestre es",
            "start": 1265.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una industria compleja",
            "start": 1269.039,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el sector privado usted lo",
            "start": 1271.08,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "dijo bien",
            "start": 1272.97,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pero no le cae nada mal ir de la mano",
            "start": 1275.02,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1276.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando el gobierno le da la mano puede",
            "start": 1278.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empujarlo y apoyarlo y a veces cuando se",
            "start": 1281.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la quita o cuando le pone obst\u00e1culos",
            "start": 1285.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n encuentra uno en el gobierno",
            "start": 1287.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alguien con quien no se encuentra uno",
            "start": 1290.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bien para el crecimiento del turismo",
            "start": 1293.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era una de sus propuestas",
            "start": 1298.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que encontr\u00e9 repetidamente en las en las",
            "start": 1301.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entrevistas y en el libro",
            "start": 1304.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y que estoy segura de que usted a quien",
            "start": 1307.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los podr\u00e1 ampliar porque habla de uno de",
            "start": 1308.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esos puntos que hacen crecer al turismo",
            "start": 1311.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de infraestructuras",
            "start": 1314.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "usted dice en su libro que al turismo",
            "start": 1317.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entre otros sectores le dedicar\u00e1 una",
            "start": 1320.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cantidad muy considerable de dinero para",
            "start": 1323.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la infraestructura y plantea un",
            "start": 1324.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "interesante proyecto",
            "start": 1328.529,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "un tren que correr\u00eda de canc\u00fan a tulum",
            "start": 1331.34,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de tulum a calakmul y de ah\u00ed llegar\u00eda a",
            "start": 1336.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "palencia",
            "start": 1341.03,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como ha nacido otras regiones",
            "start": 1342.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas por medio de una",
            "start": 1344.909,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica plat\u00edquenos usted",
            "start": 1346.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de este proyecto piensa",
            "start": 1349.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "usted que sea un proyecto con gobierno",
            "start": 1351.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con dinero p\u00fablico piensa usted hacer de",
            "start": 1354.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto una empresa combinada de lo p\u00fablico",
            "start": 1357.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo privado menciona usted tambi\u00e9n que le",
            "start": 1360.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que las comunidades est\u00e9n",
            "start": 1362.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "participando all\u00ed",
            "start": 1364.38,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y al fondo vislumbra usted",
            "start": 1366.179,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el desarrollo mejor de una regi\u00f3n llena",
            "start": 1370.419,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de cultura de historia de arqueolog\u00eda de",
            "start": 1373.929,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "lo que vale m\u00e1s plat\u00edcanos usted un poco",
            "start": 1375.999,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acerca de ese tren y d\u00e9jeme despu\u00e9s",
            "start": 1378.6,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "preguntarle otra cosa no me vaya a",
            "start": 1381.249,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "dejarlos aplicando solamente sobre el",
            "start": 1382.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tren nunca",
            "start": 1384.7,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1386.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno pues es un proyecto que vamos a",
            "start": 1387.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impulsar",
            "start": 1390.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando hablo de qu\u00e9",
            "start": 1393.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 1397.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se ha desarrollado",
            "start": 1398.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 1403.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los prestadores de servicio",
            "start": 1407.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 1409.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por los recursos naturales",
            "start": 1412.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay tres cosas",
            "start": 1417.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para convertir a m\u00e9xico",
            "start": 1422.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 1426.119,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenemos 2",
            "start": 1427.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pronto vamos a tener la tercera",
            "start": 1430.279,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la primera son los recursos naturales de",
            "start": 1434.179,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1437.48,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 1441.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la riqueza cultural",
            "start": 1443.539,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riquezas",
            "start": 1446.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1449.809,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "han saqueado el pa\u00eds por siglos y toda",
            "start": 1455.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1458.01,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 1461.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "buenas tierras agua oro plata cobre gas",
            "start": 1463.389,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1467.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "mucha cultura",
            "start": 1470.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la cultura que nos ha salvado siempre",
            "start": 1472.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "un d\u00eda quisieran",
            "start": 1476.65,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el legado cultural que tenemos los",
            "start": 1481.11,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1484.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no me quiero meter el tema que es",
            "start": 1485.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bastante pol\u00e9mico pero",
            "start": 1487.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por la fortaleza cultural de m\u00ed",
            "start": 1493.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 1496.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que es un gran a ti",
            "start": 1499.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es la vocaci\u00f3n del pueblo de mexico por",
            "start": 1501.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1504.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los mexicanos son muy trabajadores",
            "start": 1508.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desde los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1513.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "un trabajador del mundo el pueblo de may",
            "start": 1516.029,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y si lo dudan por qu\u00e9",
            "start": 1521.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nos han manipulado nos han hecho creer",
            "start": 1524.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que si no salimos adelante es porque",
            "start": 1526.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el pueblo es flojo",
            "start": 1529.49,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "6 pobreza es no trabaja",
            "start": 1531.72,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y retr\u00f3grada",
            "start": 1535.879,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conservadora est\u00e1 el ejemplo de los",
            "start": 1538.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1541.149,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando 27.000 millones de",
            "start": 1544.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1547.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a sus familias que demuestra es nuestro",
            "start": 1549.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pueblo es trabajador",
            "start": 1552.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es emprendedor es luchon el pueblo de m\u00ed",
            "start": 1557.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el turismo aporta 21 mil 22 mil millones",
            "start": 1563.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares al a\u00f1o las remesas 27 mil",
            "start": 1566.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 1570.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es una fuente de ingresos fundamental",
            "start": 1573.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dos elementos el tercero",
            "start": 1575.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que da al traste con todo el",
            "start": 1579.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mal gobierno",
            "start": 1583.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1586.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00eds muchos pueblos para tampoco",
            "start": 1589.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1592.929,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces eso se va a resolver va haber",
            "start": 1594.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "un buen gobierno una potencia del pa\u00eds",
            "start": 1596.929,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1599.539,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se impuls\u00f3",
            "start": 1603.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el desarrollo por ejemplo",
            "start": 1606.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 1610.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1613.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el gobierno de d\u00edaz ordaz se empezaron a",
            "start": 1616.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacer los proyectos",
            "start": 1620.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "don antonio ortiz mena secretario de",
            "start": 1623.94,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1626.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3",
            "start": 1627.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque se promov\u00eda el desarrollo",
            "start": 1629.99,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no como ahora en este periodo que los",
            "start": 1634.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas piensan que si se mantienen",
            "start": 1638.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las variables macroecon\u00f3micas que",
            "start": 1641.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tampoco ha habido equilibrio como yo es",
            "start": 1644.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "triste pero que con eso basta y el",
            "start": 1647.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mercado se aceptar de lo dem\u00e1s que no",
            "start": 1651.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interesa que promueva el gobierno el",
            "start": 1653.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1656.67,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "bueno en aquel entonces se promov\u00eda el",
            "start": 1658.09,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1660.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y por eso surgi\u00f3 lo de canc\u00fan",
            "start": 1662.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque una intervenci\u00f3n est\u00e1 para eso",
            "start": 1665.32,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pretender\u00eda hacer una cosa as\u00ed me lo voy",
            "start": 1669.09,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a promover nosotros vamos a promover el",
            "start": 1671.649,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "desarrollo y",
            "start": 1674.169,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "los empresarios de canc\u00fan han logrado",
            "start": 1676.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "algo extraordinario",
            "start": 1680.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ha logrado que canc\u00fan se conozca en el",
            "start": 1683.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mundo no me gusta el t\u00e9rmino este la",
            "start": 1688.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "marca con canc\u00fan lo veo muy",
            "start": 1690.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mercantilista este pero",
            "start": 1693.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el lenguaje pues",
            "start": 1697.6,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "turismo la marca cancun",
            "start": 1700.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se conoce en todo el mundo",
            "start": 1704.96,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1712.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o se ha llevado a que sea important\u00edsima",
            "start": 1714.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la afluencia tur\u00edstica a canc\u00fan o la",
            "start": 1719.35,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "riviera maya que pretendemos nosotros",
            "start": 1721.96,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "pues que ese turista que llega ah\u00ed pueda",
            "start": 1726.02,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "e introducirse al mundo maya",
            "start": 1733.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s yucat\u00e1n campeche chiapas",
            "start": 1736.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1742.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oaxaca y para eso el tren porque esa es",
            "start": 1744.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una de las regiones",
            "start": 1748.07,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s importantes en lo cultural es las",
            "start": 1751.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s importantes del mundo en lo",
            "start": 1755.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cultural la mayor\u00eda de la gente no",
            "start": 1759.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 1763.52,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "calakmul que escalan una nueva york de",
            "start": 1765.059,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "los mayas es una estaci\u00f3n del tren s\u00ed",
            "start": 1771.269,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "respetando que es una zona de reserva",
            "start": 1774.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a construir un tren canc\u00fan tulum",
            "start": 1778.129,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "calakmul palenque",
            "start": 1782.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1786.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y meter el turismo que llega a",
            "start": 1788.22,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "la riviera maya",
            "start": 1792.15,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 1795.049,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el sureste entonces ese es un",
            "start": 1800.38,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "proyecto c\u00f3mo hacerlo nos vamos a poner",
            "start": 1805.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1808.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convergencia de inversi\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1810.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 1813.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando rehabilitamos les mencionaba",
            "start": 1815.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en la reforma",
            "start": 1819.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el gobierno invirti\u00f3 un peso y la",
            "start": 1822.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "intensidad privada 20",
            "start": 1824.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nosotros dimos facilidades",
            "start": 1829.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fiscales e inversionistas y as\u00ed",
            "start": 1832.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rehabilitamos",
            "start": 1836.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1",
            "start": 1838.97,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "zona de la ciudad gracias a la",
            "start": 1840.87,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "iniciativa de cooperaci\u00f3n y desarrollo o",
            "start": 1845.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sea que nos pongamos de acuerdo para que",
            "start": 1849.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 1853.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "-impulsar dice ustedes muy bien que es",
            "start": 1855.03,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una zona de riqueza y de cultura",
            "start": 1858.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "si es demasiado informal porque no",
            "start": 1863.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quiero ser informal con usted pero hace",
            "start": 1865.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os hab\u00eda un anuncio que dec\u00eda",
            "start": 1868.48,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dios da el agua pero no la en tuba",
            "start": 1870.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndose a que tener belleza tener",
            "start": 1875.19,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "bosques tener cultura no es suficiente",
            "start": 1878.52,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "para tener turismo hacen falta las",
            "start": 1881.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "infraestructuras los caminos las",
            "start": 1884.169,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "carreteras los aeropuertos",
            "start": 1885.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la belleza es lo que quiere ver la gente",
            "start": 1889.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protege ver c\u00f3mo llega",
            "start": 1892.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "le quiero decir que el foro para hoy",
            "start": 1894.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 a twitter unas preguntas",
            "start": 1897.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un espacio para preguntar que le quieren",
            "start": 1901.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "preguntar a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1903.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quiero decirle mire se las voy a",
            "start": 1911.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entregar para que usted las vea 30",
            "start": 1913.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "preguntas para usted y all\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1917.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el consejo a su vez aport\u00f3 m\u00e1s o menos",
            "start": 1921.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otras 10",
            "start": 1923.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n unas que no alcanzo a leer",
            "start": 1926.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero las leer en cuanto usted empiece a",
            "start": 1928.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "darnos su respuesta",
            "start": 1930.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero era l\u00f3gico",
            "start": 1932.559,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 hablando de infraestructura",
            "start": 1935.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo le hacemos para llegar a la",
            "start": 1938.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "belleza de calakmul pues en tren",
            "start": 1942.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los que vienen de europa",
            "start": 1945.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes de llegar ah\u00ed tienen que llegar",
            "start": 1947.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "volando van a tener que llegar por un",
            "start": 1949.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n y luego conectarse",
            "start": 1953.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este no es el lugar para decidir si el",
            "start": 1956.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aeropuerto se hace de un modo o de otro",
            "start": 1959.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta no es la discusi\u00f3n aqu\u00ed no",
            "start": 1962.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pretendemos de ninguna manera llegar a",
            "start": 1964.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un acuerdo ni ni tendr\u00edamos las",
            "start": 1966.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "capacidades para hacerlo",
            "start": 1968.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero no sabe c\u00f3mo me gustar\u00eda salir de",
            "start": 1970.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ese punto muerto",
            "start": 1973.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de la discusi\u00f3n se cancela no se cancela",
            "start": 1976.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "eso no es di\u00e1logo no se cancela rompe el",
            "start": 1980.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1984.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenos ustedes saber si con tantas",
            "start": 1986.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "opiniones respecto al aeropuerto y",
            "start": 1990.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sabiendo como usted dice bien que es una",
            "start": 1992.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada y p\u00fablica que conecta",
            "start": 1994.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al mundo con mexico a m\u00e9xico con el",
            "start": 1998.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mundo a m\u00e9xico con mexico a las regiones",
            "start": 1999.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adentro si usted tiene la disposici\u00f3n de",
            "start": 2002.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en caso de ser presidente abrir esa",
            "start": 2007.18,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n de otra manera",
            "start": 2010.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos que son los que deber\u00edamos",
            "start": 2013.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de escuchar en todo caso respecto a",
            "start": 2016.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde debe estar pues ya dicen que ah\u00ed",
            "start": 2018.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 2020.87,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "mitre dice que est\u00e1 bien",
            "start": 2021.61,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "los que saben de esa materia aeron\u00e1tica",
            "start": 2025.179,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "dicen que eso est\u00e1 bien insisto yo no s\u00e9",
            "start": 2028.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del tema pero s\u00ed querr\u00eda yo",
            "start": 2032.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle porque le dijimos al",
            "start": 2034.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "principio queremos un di\u00e1logo",
            "start": 2036.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or candidato",
            "start": 2038.659,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "d\u00edganos usted si tiene la disposici\u00f3n",
            "start": 2041.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para abrir la conversaci\u00f3n abrir la",
            "start": 2044.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n no dejarla en punto muerto no",
            "start": 2048.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dejarla ah\u00ed o sea si el di\u00e1logo se puede",
            "start": 2050.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dar al respecto",
            "start": 2054.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado informando",
            "start": 2056.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "orientando sobre este tema este",
            "start": 2058.55,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "y pues han querido manipular porque",
            "start": 2063.69,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2068.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y comprender el porqu\u00e9",
            "start": 2071.669,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 2075.419,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y la actitud de ese proceder estamos en",
            "start": 2077.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2080.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todos tratando de descalificar",
            "start": 2083.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y de poner las cosas",
            "start": 2088.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "blanco y negro siempre",
            "start": 2092.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy maniqueo todo",
            "start": 2094.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este para empezar nosotros no queremos",
            "start": 2097.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cancelar",
            "start": 2100.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la posibilidad de resolver el problema",
            "start": 2101.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto",
            "start": 2104.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o sea no es c\u00e1ncer es",
            "start": 2109.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resolver el problema",
            "start": 2113.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2116.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 2118.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "o inversi\u00f3n excesiva y sin corrupci\u00f3n",
            "start": 2120.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y actualmente el aeropuerto actual est\u00e1",
            "start": 2126.61,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "saturado",
            "start": 2134.96,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y nosotros pensamos que podemos resolver",
            "start": 2136.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el problema de la saturaci\u00f3n incluso m\u00e1s",
            "start": 2139.17,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 2143.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y con menos dinero",
            "start": 2145.99,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estimando",
            "start": 2148.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de entrada",
            "start": 2152.049,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que van a ejercer en el aeropuerto d",
            "start": 2154.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 2160.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "250 mil millones de pesos ya llevan",
            "start": 2164.449,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "pero ga 285 mil millones de pesos del",
            "start": 2169.01,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "presupuesto dinero de todos",
            "start": 2174.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2177.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eso de que no le va a",
            "start": 2179.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "costar",
            "start": 2183.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico oa la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2185.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2189.27,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "como el tren digamos si una parte la",
            "start": 2191.7,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pone el p\u00fablico y otras s\u00ed pero en el",
            "start": 2194.589,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "caso del tren",
            "start": 2198.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s para tenerlo como espejo",
            "start": 2200.339,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el tren toluca ciudad de mexico se",
            "start": 2204.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estim\u00f3 en 21 mil millones de pesos",
            "start": 2207.539,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "llevan ejercidos quitan los medios y",
            "start": 2211.4,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo no estoy acostumbrado a decir",
            "start": 2216.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 2218.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "llevan ejercidos 32.000 millones de",
            "start": 2220.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2224.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y para terminar van a requerir 60 mil",
            "start": 2225.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2231.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s de lo estimado",
            "start": 2233.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entonces dinero de presupuestos",
            "start": 2237.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto",
            "start": 2241.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2245.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "podemos resolver el problema",
            "start": 2247.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con cincuenta setenta mil millones con",
            "start": 2250.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "lo que ya erogaron",
            "start": 2255.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que lo han utilizado nada m\u00e1s para",
            "start": 2258.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "rellenar el terreno",
            "start": 2260.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque escogieron el peor lugar",
            "start": 2263.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hacer un aeropuerto en el",
            "start": 2267.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lago de texcoco claro que se puede hacer",
            "start": 2269.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un aeropuerto en medio del oc\u00e9ano",
            "start": 2271.89,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico del atlante",
            "start": 2275.49,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 2278.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces que planteamos nosotros vamos",
            "start": 2281.63,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 2289.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con los empresarios con los contratistas",
            "start": 2291.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con todos los que intervienen",
            "start": 2295.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "inclusive respaldando inversiones a",
            "start": 2298.69,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quienes han invertido en bonos",
            "start": 2303.31,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pero ver pero revisar cu\u00e1l es la mejor",
            "start": 2305.609,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n que nosotros lo que estamos",
            "start": 2309.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "planteando es que podr\u00edamos hacer dos",
            "start": 2311.309,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 2314.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 2316.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "conectada en la actual aeropuerto con",
            "start": 2319.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "santa lucia con una v\u00eda confinada",
            "start": 2322.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 50 70.000 millones",
            "start": 2325.79,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de pesos y lo terminar\u00edamos",
            "start": 2328.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a principios del 2020",
            "start": 2334.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en el caso de que se continuar\u00e1 el",
            "start": 2339.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto se terminar\u00eda hasta el",
            "start": 2343.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 2347.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dos pistas",
            "start": 2352.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se tendr\u00edan que cerrar el actual",
            "start": 2354.54,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aeropuerto y el de santa lucia",
            "start": 2357.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el actual del puerto",
            "start": 2363.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3 hace 10 a\u00f1os alrededor de 10",
            "start": 2366.04,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "mil millones para la terminal 2",
            "start": 2370.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se acaba de construir hace",
            "start": 2373.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "relativamente poco el hangar para",
            "start": 2375.44,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "guardar el nuevo avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2378.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mil millones de pesos",
            "start": 2379.509,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todo eso a la basura",
            "start": 2382.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2389.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 2390.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en clave pero no generalizar no decir ya",
            "start": 2393.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los expertos dijeron que ese es el mejor",
            "start": 2397.87,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 2400.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos ingenieros aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2400.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que va a ser el",
            "start": 2403.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones del pr\u00f3ximo",
            "start": 2406.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno que tiene",
            "start": 2408.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una postura distinta y \u00e9l es un",
            "start": 2411.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "especialista en esta materia y muchos",
            "start": 2414.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otros t\u00e9cnicos entonces no es cerrarnos",
            "start": 2417.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 2420.49,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es buscar lo que m\u00e1s le conviene a",
            "start": 2422.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2428.19,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y hablar con los empresarios cuando",
            "start": 2431.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a carlos slim es decir de que era",
            "start": 2436.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un gran negocio",
            "start": 2439.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del barrio de adelante",
            "start": 2442.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque no lo hace con su dinero",
            "start": 2446.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si es un gran negocio",
            "start": 2449.18,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y la verdad porque no se concesiona yo",
            "start": 2451.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda ning\u00fan problema yo lo que no",
            "start": 2457.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2459.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sabes sylvia cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n",
            "start": 2461.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica este a\u00f1o",
            "start": 2464.939,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "600.000 millones de pesos",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a destinar",
            "start": 2471.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2474.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si necesitamos de desarrollo en todo el",
            "start": 2477.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds s\u00f3lo para una obra o sea eso no se",
            "start": 2480.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "puede uno de los problemas que hemos",
            "start": 2485.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenido por el que no ha habido",
            "start": 2487.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 2490.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o desarrollo horizontal en todo el pa\u00eds",
            "start": 2493.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es porque se concentra la inversi\u00f3n",
            "start": 2496.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e9 en el centro del pa\u00eds",
            "start": 2498.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nosotros estamos distribuir la inversi\u00f3n",
            "start": 2503.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal en todo el pa\u00eds entonces",
            "start": 2505.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo estamos de acuerdo en",
            "start": 2507.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resolver el problema es un compromiso",
            "start": 2512.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema de la",
            "start": 2514.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual de aeropuerto",
            "start": 2517.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "buscando nada m\u00e1s que sea lo m\u00e1s",
            "start": 2519.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conveniente lo m\u00e1s eficaz lo que",
            "start": 2523.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente sea m\u00e1s adecuado pues usted",
            "start": 2526.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 dando una gran noticia hoy",
            "start": 2529.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque hasta hace un momento cre\u00edamos",
            "start": 2531.88,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que el tema estaba cerrado porque hay",
            "start": 2534.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho la palabra cancelar la expresi\u00f3n",
            "start": 2536.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cancelar nos habla de no poder conversar",
            "start": 2539.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y usted ha dado la nota de hoy esto no",
            "start": 2542.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cancelado est\u00e1 abierto a una",
            "start": 2545.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n a una discusi\u00f3n a la",
            "start": 2548.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de los expertos de los t\u00e9cnicos",
            "start": 2550.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en caso de que usted sea el presidente",
            "start": 2554.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tendr\u00e1 usted ese di\u00e1logo",
            "start": 2556.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico para tomar la decisi\u00f3n yo tom\u00e1s",
            "start": 2559.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 con esto al d\u00eda siguiente",
            "start": 2562.369,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 2566.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a los dos d\u00edas porque al d\u00eda siguiente",
            "start": 2568.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a estar de helados",
            "start": 2569.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a los 2 d\u00edas",
            "start": 2575.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "puede estar tocando las fuertes de los",
            "start": 2579.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 2581.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque quiero hablar con el presidente",
            "start": 2583.96,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "este pe\u00f1a nieto a los dos d\u00edas y un tema",
            "start": 2586.96,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "que llevo para tratarle es del",
            "start": 2592.849,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto para que de inmediato se",
            "start": 2596.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "conformen los equipos",
            "start": 2600.729,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para la revisi\u00f3n en el an\u00e1lisis de lo",
            "start": 2603.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s conviene",
            "start": 2607.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "excelente nos ha dado usted una",
            "start": 2611.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta muy abierta sean ustedes y eso",
            "start": 2613.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es lo que esperamos de alguien que",
            "start": 2617.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "piensa ser residente de m\u00e9xico tener sus",
            "start": 2618.809,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "propias ideas se vale exponerlas tambi\u00e9n",
            "start": 2621.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero estar abierto como dijimos a una",
            "start": 2625.319,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n a escuchar tambi\u00e9n y",
            "start": 2627.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "eventualmente con usted dijo yo no digo",
            "start": 2630.089,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2632.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque en otro de sus discursos dijo en",
            "start": 2633.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la democracia no se vale que haya una",
            "start": 2637.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sola opini\u00f3n entonces bienvenida su",
            "start": 2639.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "respuesta positiva a la conversaci\u00f3n",
            "start": 2642.76,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que el tiempo se est\u00e1 terminando y",
            "start": 2645.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a qu\u00e9 hora me van a hacer la se\u00f1al",
            "start": 2648.539,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed se acab\u00f3 pero",
            "start": 2650.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme un minutito retomar el tema de",
            "start": 2653.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2657.01,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la seguridad nos ata\u00f1e a todos a la",
            "start": 2660.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gente de shawal pollo de a los vecinos",
            "start": 2663.549,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed pero en el caso del turismo",
            "start": 2665.859,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "la seguridad se vuelve un componente",
            "start": 2670.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para la compra la gente no quiere viajar",
            "start": 2671.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a un lugar donde tiene temor de que algo",
            "start": 2674.58,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "le suceda",
            "start": 2676.47,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "nos pas\u00f3 hace algunos a\u00f1os recuerda",
            "start": 2677.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted que fueron todos los cruceros de",
            "start": 2680.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n un mill\u00f3n de visitantes se",
            "start": 2682.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en 0 cruceros por la percepci\u00f3n de",
            "start": 2685.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 2688.63,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "acapulco le sucedi\u00f3 igual y ahora",
            "start": 2689.23,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos viendo despu\u00e9s un constante",
            "start": 2691.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "crecimiento del turismo tenemos seis",
            "start": 2694.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de crecer permanentemente y est\u00e1 en",
            "start": 2695.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n envidiable se empiezan a",
            "start": 2699.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ver entre los acad\u00e9micos que hay algunos",
            "start": 2702.099,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "muy distinguidos se\u00f1as de cierta",
            "start": 2704.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por el tema de seguridad",
            "start": 2707.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando usted fue jefe de gobierno dice",
            "start": 2709.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "usted en sus relatos no solamente pens\u00f3",
            "start": 2712.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en el centro hist\u00f3rico sino puso por",
            "start": 2715.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 2717.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "para las las c\u00e1maras",
            "start": 2719.67,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "eso era incipiente era lo nuevo",
            "start": 2723.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "queremos comentarle que hace falta una",
            "start": 2726.289,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de la seguridad en los centros",
            "start": 2729.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos porque la gente no deja de",
            "start": 2730.459,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comprar coches porque hay en seguridad",
            "start": 2733.429,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero si deja de comprar viajes porque",
            "start": 2735.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay inseguridad y cuando se deja de",
            "start": 2737.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comprar viajes toda esa gente que",
            "start": 2739.91,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "trabaja de camarista o de gerente o de",
            "start": 2742.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "piloto tiene en riesgo su trabajo",
            "start": 2745.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "com\u00e9ntenos tambi\u00e9n",
            "start": 2748.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de no su apertura para hablar del tema",
            "start": 2751.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de seguridad y de seguridad en las",
            "start": 2753.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "regiones tur\u00edsticas como un tema",
            "start": 2755.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que le hace bien al pa\u00eds",
            "start": 2757.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2759.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "atender el problema",
            "start": 2761.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia a nivel",
            "start": 2763.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional y en regiones tur\u00edsticas lo",
            "start": 2765.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hicimos ya aqu\u00ed en la ciudad y est\u00e1n los",
            "start": 2768.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2771.42,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el tiempo que yo fui jefe del gobierno",
            "start": 2774.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo pueden ver",
            "start": 2775.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas",
            "start": 2779.95,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "se redujo",
            "start": 2782.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio en 20%",
            "start": 2785.999,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculos",
            "start": 2792.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con violencia 40 por ciento",
            "start": 2794.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "secuestr\u00f3 38%",
            "start": 2798.96,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "yo tengo una experiencia positiva en",
            "start": 2803.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuanto a eso",
            "start": 2806.569,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la oportunidad de ser presidente al",
            "start": 2809.329,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nivel nacional vamos a crear",
            "start": 2811.52,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "una estrategia",
            "start": 2816.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se van a tratar varios temas",
            "start": 2820.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se va a aportar todo lo que tiene que",
            "start": 2824.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver con garantizar la paz",
            "start": 2826.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero algo que lo hace muy importante es",
            "start": 2829.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la perseverancia lo que dije todos los",
            "start": 2831.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "d\u00edas yo me voy a ocupar del asunto y dos",
            "start": 2834.32,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n porque ahora es un desastre",
            "start": 2837.79,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "cada corporaci\u00f3n hace lo que le",
            "start": 2843.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "corresponde por lo que piensan",
            "start": 2845.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no hay coordinaci\u00f3n entre el ej\u00e9rcito la",
            "start": 2848.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2851.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguridad entonces vamos a actuar de",
            "start": 2853.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "manera conjunta coordinada va a ver un",
            "start": 2857.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "programa especial para la seguridad en",
            "start": 2860.599,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "zonas tur\u00edsticas tenemos que cuidar la",
            "start": 2864.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica porque es",
            "start": 2867.95,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "fundamental para la econom\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 2870.47,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "es una obligaci\u00f3n de el gobierno y lo",
            "start": 2874.119,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "vamos a asumir eso es lo que puedo decir",
            "start": 2880.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s les doy otra informaci\u00f3n y",
            "start": 2884.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos en este espacio",
            "start": 2889.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extraordinario hist\u00f3rico",
            "start": 2891.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 2894.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no voy a vivir en los pinos",
            "start": 2896.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "voy a vivir en la casa donde vivo con mi",
            "start": 2899.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "familia que las casas de ustedes los",
            "start": 2902.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pinos van a pasar a formar parte de este",
            "start": 2905.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 2907.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "60 hect\u00e1reas",
            "start": 2909.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va a ser un espacio para el arte y la",
            "start": 2911.54,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2913.82,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "todo este espacio",
            "start": 2915.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se va a convertir en uno de los espacios",
            "start": 2917.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "culturales m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 2920.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2925.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n se las quer\u00eda transmitir",
            "start": 2927.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1n aqu\u00ed nada m\u00e1s piensen",
            "start": 2930.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este es el museo",
            "start": 2933.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de historia tenemos el museo de",
            "start": 2935.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda el museo tamayo casi 120",
            "start": 2938.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "museos en la ciudad de mexico se\u00f1or",
            "start": 2942.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "candidato y aqu\u00ed",
            "start": 2944.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este lugar",
            "start": 2947.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "va a ser como la capital",
            "start": 2949.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el desarrollo y",
            "start": 2955.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de la cultura y del arte el",
            "start": 2958.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "producto tur\u00edstico de cultura de",
            "start": 2961.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ambiente y como usted dice con la",
            "start": 2963.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "belleza del clima de m\u00e9xico ser\u00e1n",
            "start": 2964.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "insuperables ya fernando est\u00e1 por aqu\u00ed",
            "start": 2966.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya me est\u00e1 echando m\u00e1s que ojos quiere",
            "start": 2968.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "decir pero alguien pregunt\u00f3 y despu\u00e9s",
            "start": 2970.03,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dir\u00e1 para qu\u00e9 tanto esfuerzo del twitter",
            "start": 2976.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las preguntas del correo si pudimos",
            "start": 2978.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacer solamente dos o tres preguntas",
            "start": 2981.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que tenemos a miguel torruco",
            "start": 2984.58,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo conocemos",
            "start": 2987.61,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "es de la familia tur\u00edstica hace muchos",
            "start": 2990.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos da gusto darle la bienvenida",
            "start": 2992.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n y le que me llego ahorita",
            "start": 2995.099,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "antes de eso los ojos de pistola de",
            "start": 2999.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fernando",
            "start": 3003.229,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "dec\u00eda porque sectur en quintana roo",
            "start": 3005.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque la industria tur\u00edstica es",
            "start": 3009.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "transversal los cruceros necesitan era",
            "start": 3011.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sct los del medio ambiente tienen que ir",
            "start": 3014.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a semarnat los que quieren las visas",
            "start": 3017.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen que ir a gobernaci\u00f3n los que",
            "start": 3019.91,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "tienen que hacer es una industria",
            "start": 3021.89,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "transversal tener una secretaria tan",
            "start": 3023.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lejos va a resultar muy caro bueno es",
            "start": 3025.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n personal no deber\u00eda emitir",
            "start": 3028.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esas opiniones a t\u00edtulo personal pero",
            "start": 3031.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esta industria es una industria",
            "start": 3034.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "transversal requiere coordinaci\u00f3n y",
            "start": 3035.839,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 no",
            "start": 3038.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3040.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hagan una consulta una encuesta este as\u00ed",
            "start": 3043.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "como las hacen nuestros adversarios",
            "start": 3048.11,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en quintana roo porque no lo",
            "start": 3051.67,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 3055.869,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "este bueno",
            "start": 3059.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agradecer otra vez al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3065.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "manuel su disponibilidad de venir a",
            "start": 3067.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dialogar con nosotros y yo quisiera",
            "start": 3070.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hacerle la \u00faltima pregunta el a\u00f1o que",
            "start": 3073.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entra 2019 como presidente de m\u00e9xico",
            "start": 3075.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda usted a ratificar sus posturas",
            "start": 3078.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "al foro nacional de turismo s\u00ed",
            "start": 3081.27,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este inclusive yo les voy a convocar",
            "start": 3084.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "antes de tomar posesi\u00f3n",
            "start": 3088.349,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "vamos a ganar el primero de julio y se",
            "start": 3092.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "toma posici\u00f3n el d\u00eda primero de",
            "start": 3096.47,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diciembre nosotros nos vamos a perder",
            "start": 3098.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo vamos a seguir trabajando para",
            "start": 3100.789,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que no se pierda el impulso",
            "start": 3104.089,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tengo cosas que plantearles no s\u00f3lo este",
            "start": 3107.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de estos proyectos quiero por ejemplo",
            "start": 3110.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3114.35,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "nos ayuden y que sean tutores",
            "start": 3116.63,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n de",
            "start": 3121.349,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que en todo el sector tur\u00edstico",
            "start": 3124.769,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se puedan contratar j\u00f3venes como",
            "start": 3129.049,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 3132.839,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el gobierno va a pagar la n\u00f3mina",
            "start": 3135.579,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "con presupuesto p\u00fablico porque lo que",
            "start": 3139.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "queremos es que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 3141.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 3144.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo entonces van a estar",
            "start": 3147.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ustedes s\u00ed",
            "start": 3150.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo aceptan apoy\u00e1ndonos como tutores para",
            "start": 3153.63,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que ustedes nos ayuden a capacitar para",
            "start": 3159.39,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "el trabajo tur\u00edstico a j\u00f3venes ese",
            "start": 3163.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "programa va a iniciar desde diciembre de",
            "start": 3167.369,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de modo que yo les voy a ver",
            "start": 3169.799,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "pasando la elecci\u00f3n de julio nos vamos a",
            "start": 3175.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "volver a encontrar",
            "start": 3179.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y vamos a trabajar de la mano juntos",
            "start": 3181.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "porque es muy importante ya lo dije la",
            "start": 3184.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "actividad de ustedes les felicito por",
            "start": 3188.619,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "todo lo que hace muchas gracias",
            "start": 3192.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3196.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3199.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estamos estamos",
            "start": 3209.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate un poquito es mala",
            "start": 3214.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al aire nuevamente se despide el",
            "start": 3221.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "candidato del mayo l\u00f3pez obrador",
            "start": 3225.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "interesante es lo que interesant\u00edsimo",
            "start": 3227.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo sobre todo en el tema",
            "start": 3229.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del aeropuerto tan controversial que ya",
            "start": 3231.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 a la puerta muy abierta y dice que",
            "start": 3233.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es negociable que se va a tocar el tema",
            "start": 3235.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 cerrado y tenemos muchas",
            "start": 3237.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posibilidades de que siga con el",
            "start": 3240.01,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3241.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y sobre todo me interesaron mucho me",
            "start": 3243.419,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "parece s\u00faper interesante buscar que diga",
            "start": 3245.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que lo puede concesionar que el hecho de",
            "start": 3248.589,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que consulte a los t\u00e9cnicos a mi naci\u00f3n",
            "start": 3251.799,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s interesantes que lo deje en manos",
            "start": 3253.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de los que se ven entonces es la",
            "start": 3254.949,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consulta que va a ser y creo que es el",
            "start": 3256.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "camino que dentro y tambi\u00e9n el tren del",
            "start": 3258.729,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tren r\u00e1pido que quiere hacer de canc\u00fan a",
            "start": 3261.849,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tu blog a calakmul a palenque ese es",
            "start": 3264.369,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "darle un impulso a toda esa zona",
            "start": 3267.219,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "maravillosa bueno es que estamos",
            "start": 3268.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hablando en un principio ese transmisi\u00f3n",
            "start": 3270.579,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la importancia de quintana roo en",
            "start": 3272.289,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 con nosotros un buen amigo",
            "start": 3274.179,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fernando espinoza",
            "start": 3276.929,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el director de la universidad del caribe",
            "start": 3286.049,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si fuera el rector fundador gran honor",
            "start": 3292.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la vimos crecer y nos importante varias",
            "start": 3295.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "veces por all\u00e1",
            "start": 3299.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en el campus todo iba creciendo",
            "start": 3301.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te pareci\u00f3 la presentaci\u00f3n de",
            "start": 3307.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 muy interesante todos estos",
            "start": 3311.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ejercicios son importantes buenos porque",
            "start": 3313.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "generan informaci\u00f3n",
            "start": 3317.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se requiere estar informar y escuchar",
            "start": 3319.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las opiniones el turismo es una",
            "start": 3321.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "actividad muy",
            "start": 3323.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por tanto en m\u00e9xico tiene",
            "start": 3325.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n muy muy importante con la",
            "start": 3328.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actividad p\u00fablica porque",
            "start": 3331.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica el estado es",
            "start": 3334.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsable de crear entornos o sea los",
            "start": 3337.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "entornos propicios a los entornos",
            "start": 3339.74,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "adversos para el turismo",
            "start": 3342.17,
            "duration": 3.619
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas a todos el licenciado andr\u00e9s manuel soy fernando mart\u00ednez director del foro del turismo y a nombre del consejo directivo que est\u00e1 aqu\u00ed presente queremos darle la m\u00e1s cordial bienvenida a esta decimosexta edici\u00f3n del foro que hemos organizado con el prop\u00f3sito exclusivo de conocer las propuestas de los candidatos a la presidencia de la rep\u00fablica en materia de tur\u00eds para ello hemos convocado el sector empresarial y acad\u00e9mico del turismo que viene de las 32 entidades del pa\u00eds el foro nacional del turismo tiene un objetivo transformar a m\u00e9xico en potencia tur\u00edstica pero sabemos que eso no ser\u00e1 posible si el turismo no es primero prioridad de gobierno quiero presentarle a la licenciada silvia hern\u00e1ndez integrante de nuestro consejo quien ser\u00e1 la encargada de hacerle las preguntas tiene esta la palabra amigas amigos del foro nacional de turismo muchas gracias por la invitaci\u00f3n muchas gracias a fernando mart\u00edn director general de este foro a los consejeros a empresarios de el turismo nacional nuestro prop\u00f3sito es lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico lograrlo de manera pac\u00edfica que sea un cambio ordenado y en beneficio de todos pensamos que se puede lograr esa haza\u00f1a de transformar a m\u00e9xico para tener un antecedente de lo que nos inspira debemos recordar que han habido solo tres grandes transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n p\u00fablica las tres transformaciones que sean realizado por las circunstancias se han tenido que hacer por la v\u00eda armada con violencia no es que as\u00ed lo quisieran los 0 de los padres de nuestra patria sino que as\u00ed se presentan las circunstancias hidalgo y morelos eran curas eran pacifistas ju\u00e1rez tambi\u00e9n era respetuoso d los derechos humanos madero era un hombre bueno ap\u00f3stol de la democracia nosotros ahora tambi\u00e9n por las circunstancias vamos a lograr esta transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica ese es un gran aporte y va a ser un cambio para bien del pa\u00eds lo central va a consistir en que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que al margen de la ley nada por encima de la ley nadie que se acabe con la corrupci\u00f3n que es el c\u00e1ncer que est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds que se terminen los privilegios y que todo lo que ahorremos por no permitir la corrupci\u00f3n que va a ser bastante y por cortar el copete de privilegio sky se destina a impulsar el desarrollo no va a haber necesidad de aumentar impuestos no se van a aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales en el sexenio ni \u00e9l iba en el impuesto sobre la renta no se va a endeudar al pa\u00eds porque m\u00e9xico est\u00e1 sobreendeudado tenemos una deuda de 10 billones de pesos este a\u00f1o en adem\u00e1s para pagar intereses de esa enorme deuda tenemos que destinar 600 mil millones de pesos el presupuesto pues ya no se puede financiar el desarrollo tener presupuesto pidiendo prestado y tampoco es recomendable tener dinero en el presupuesto mediante gasolinas entonces pensamos que sin aumentar impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos combatiendo la corrupci\u00f3n y terminando con los privilegios vamos a poder financiar el desarrollo y tenemos que apoyar la actividad productiva la creaci\u00f3n de empleos durante todo este periodo sea e dado m\u00e1s prioridad sea privilegiado el comprar en el extranjero lo que consumimos somos muy dependientes compramos los alimentos compramos energ\u00e9ticos y podr\u00edamos producir producir alimentos y energ\u00e9ticos podr\u00edan fortalecer el mercado interno crear empleos y generar bienestar en el pa\u00eds entonces ese va a ser un cambio vamos a producir en m\u00e9xico lo que consumimos que ya no se siga comprando ma\u00edz y frijol y arroz y carne de res y de cerdo y leche y madera y gasolinas y impulsar la actividad productiva es rescatar al campo apoyar a los productores que haya crecimiento que haya empleo y el turismo es fundamental en nuestro plan de desarrollo es una actividad extraordinaria noble porque no s\u00f3lo produce riqueza distribuye riqueza hay crecimiento econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n se generan muchos empleos son millones los mexicanos que viven del turismo es cosa de y revisar lo que ha pasado en estos \u00faltimos tiempos tenemos muy poco crecimiento en m\u00e9xico ese es parte de los problemas no ha habido crecimiento en t\u00e9rminos reales en los \u00faltimos 30 a\u00f1os tenemos un crecimiento promedio de el 2% anual en el pa\u00eds pero esto no significa que la econom\u00eda haya crecido parece de manera horizontal lento el pa\u00eds en las zonas tur\u00edsticas hemos tenido crecimientos del 6 del 8 del 10 por ciento como en las ciudades fronterizas por la maquila en el baj\u00edo por la industria automotriz o la industria de autopartes pero son como islas porque en el resto del pa\u00eds no ha habido crecimiento ha habido decrecimiento para tener la media de 2 muchos se han ido a buscarse la vida a trabajar honradamente a las zonas tur\u00edsticas todo lo que es la riviera maya acabo de estar hace dos d\u00edas en playa del carmen en un acto muchos y mucha gente muchos trabajadores del sector tur\u00edstico de todo el pa\u00eds y han llegado a buscarse la vida de chiapas de tabasco de oaxaca de guerrero de donde no hay crecimiento y no ha habido oportunidades de empleo por eso el turismo es muy importante es una actividad que sin promoci\u00f3n ahora s\u00ed que sin el apoyo al gobierno y a veces a pesar del gobierno sal adelante entonces nosotros vamos a impulsar la actividad tur\u00edstica ya tenemos un programa tengo la fortuna la dicha de que me apoya el experto miguel torruco \u00e9l va a ser el pr\u00f3ximo secretario de turismo el gobierno federal es conocido por ustedes \u00e9l les va a presentar el plan que tenemos vamos a descentralizar el gobierno federal como parte del plan de transformaci\u00f3n y la secretaria de turismo bah a estar en quintana roo ya no va a estar aqu\u00ed en la ciudad de mexico y fonatur va a estar en bah\u00eda de bandera en nayarit vamos a apoyar toda la infraestructura tur\u00edstica vamos a lograr un acuerdo entre los empresarios entre ustedes inversionistas el gobierno y trabajadores para atender dos cosas que consideramos importantes 1 la seguridad en las zonas tur\u00edsticas porque eso debe de considerarse ah\u00ed estados pocos d\u00f3nde hay una relativa seguridad por ejemplo se ha conservado se ha cuidado que no haya inseguridad desmedida violencia desmedida en yucat\u00e1n desde los pocos est\u00e1s aqu\u00ed cuidades no se desborde la inseguridad la violencia porque eso afecta al turismo por m\u00e1s que se hagan acuerdos con los medios para no asustar para no ahuyentar al turismo hay problemas la verdad siempre se abre paso no puede haber censura entonces hay que resolver el problema de inseguridad de violencia en lo general les digo vamos a atender las causas que no se ha hecho la manera m\u00e1s humana y m\u00e1s eficaz de enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia es combatiendo la pobreza no es nada m\u00e1s con el uso de la fuerza no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia bueno y darle atenci\u00f3n especial al problema todos los d\u00edas desde las seis de la ma\u00f1ana voy a encabezar el gabinete de seguridad y voy a recibir el reporte el parte d delitos cometidos en el pa\u00eds voy a estar con el secretario la defensa con el secretario de marina con la secretaria de gobernacion con \u00e9xito de seguridad p\u00fablica y vamos todos los d\u00edas a tomar decisiones porque esto es muy importante para m\u00ed es muy grave lo que est\u00e1 sucediendo y el pa\u00eds 70 homicidios diarios segundo lugar violencia en el mundo despu\u00e9s decir ya que tienen una guerra civil entonces tenemos que garantizar la paz la tranquilidad lo otro que es importante es que cuidemos el medio ambiente que no se degrade el texto porque eso se revierte independientemente de qu\u00e9 es una irracionalidad no cuidar la naturaleza econ\u00f3micamente afecta al mediano y a largo plazo entonces es muy importante cuidar el medio ambiente y que haya desarrollo social en las zonas tur\u00edsticas que no haya est\u00e1 desigualdad tan monstruosa de qu\u00e9 son para\u00edsos tur\u00edsticos rodeados y miseria de colonias sin agua sin drenaje sin luz sin pavimento donde viven los trabajadores entonces hacer un programa conjunto integral para mejorar la situaci\u00f3n de colonias populares en ciudades tur\u00edsticas todo esto hacerlo de manera conjunta yo no creo que vayamos a tener ning\u00fan problema nos vamos a entender bien yo gobern\u00e9 esta ciudad y tuve muy buena relaci\u00f3n con los empresarios en general no tuve el problema con nadie se pudo rehabilitar el paseo de la reforma el centro hist\u00f3rico con participaci\u00f3n de la iniciativa privada va a ser lo mismo a nivel federal nos vamos a entender muy bien muchas gracias por invitarme lo m\u00e1s importante pues es contestar las preguntas de ustedes muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] candidato andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos da mucho gusto que est\u00e9 usted con nosotros el d\u00eda de hoy el foro de turismo en esta ocasi\u00f3n se engalanar\u00e1 con la visita y esperamos que con una conversaci\u00f3n con los candidatos presidenciales usted es el primero de la tanda bienvenido queremos decirle que la intenci\u00f3n del foro no es abrir un cuestionario no venimos a cuestionar venimos a una a conversar queremos sostener con \u00e9ste un di\u00e1logo seguramente por la limitaci\u00f3n del tiempo breve pero esperamos que se pueda mantener la conversaci\u00f3n a lo largo de su campa\u00f1a para que una vez que sepamos tiene el presidente de mexico podamos haber recogido con mayor precisi\u00f3n los planteamientos que cada uno de ellos haya hecho y as\u00ed cada quien tome la decisi\u00f3n que le parezca mejor espirito poquito sobre turismo viera que siento un privilegio para m\u00ed estar aqu\u00ed me tuve que leer completos dos libros dos veces revisar sus entrevistas leer las notas del peri\u00f3dico y veo que el turismo no le ha dado usted un lugar muy especial pero hizo usted tres o cuatro generaciones con las que estamos creo que todos aqu\u00ed de acuerdo y sobre la que gustar\u00eda que usted dieran un poco de mayor ampliaci\u00f3n dijo usted que el turismo es una industria noble digo usted que genera empleos desarrollar las regiones todo es es cierto pero tambi\u00e9n es verdad que a veces se habla del turismo como una industria que sale sola como que es muy natural como en cadena los restauranteros con los hoteleros con los transportistas pareciera que el turismo se da de una manera un poco silvestre es una industria compleja b\u00e1sicamente el sector privado usted lo dijo bien pero no le cae nada mal ir de la mano del gobierno cuando el gobierno le da la mano puede empujarlo y apoyarlo y a veces cuando se la quita o cuando le pone obst\u00e1culos tambi\u00e9n encuentra uno en el gobierno alguien con quien no se encuentra uno bien para el crecimiento del turismo era una de sus propuestas que encontr\u00e9 repetidamente en las en las entrevistas y en el libro y que estoy segura de que usted a quien los podr\u00e1 ampliar porque habla de uno de esos puntos que hacen crecer al turismo la construcci\u00f3n de infraestructuras usted dice en su libro que al turismo entre otros sectores le dedicar\u00e1 una cantidad muy considerable de dinero para la infraestructura y plantea un interesante proyecto un tren que correr\u00eda de canc\u00fan a tulum de tulum a calakmul y de ah\u00ed llegar\u00eda a palencia as\u00ed es como ha nacido otras regiones tur\u00edsticas por medio de una infraestructura b\u00e1sica plat\u00edquenos usted un poco m\u00e1s de este proyecto piensa usted que sea un proyecto con gobierno con dinero p\u00fablico piensa usted hacer de esto una empresa combinada de lo p\u00fablico lo privado menciona usted tambi\u00e9n que le gustar\u00eda que las comunidades est\u00e9n participando all\u00ed y al fondo vislumbra usted el desarrollo mejor de una regi\u00f3n llena de cultura de historia de arqueolog\u00eda de lo que vale m\u00e1s plat\u00edcanos usted un poco acerca de ese tren y d\u00e9jeme despu\u00e9s preguntarle otra cosa no me vaya a dejarlos aplicando solamente sobre el tren nunca [M\u00fasica] bueno pues es un proyecto que vamos a impulsar cuando hablo de qu\u00e9 noble que se ha desarrollado iniciativa los prestadores de servicio y sobre todo por los recursos naturales hay tres cosas para convertir a m\u00e9xico potencia tenemos 2 pronto vamos a tener la tercera la primera son los recursos naturales de m\u00e9xico material la riqueza cultural m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riquezas en el mundo han saqueado el pa\u00eds por siglos y toda mi mucho potencial buenas tierras agua oro plata cobre gas petr\u00f3leo mucha cultura la cultura que nos ha salvado siempre un d\u00eda quisieran el legado cultural que tenemos los mexicanos no me quiero meter el tema que es bastante pol\u00e9mico pero por la fortaleza cultural de m\u00ed lo segundo que es un gran a ti es la vocaci\u00f3n del pueblo de mexico por el trabajo los mexicanos son muy trabajadores desde los pueblos m\u00e1s un trabajador del mundo el pueblo de may y si lo dudan por qu\u00e9 nos han manipulado nos han hecho creer de que si no salimos adelante es porque el pueblo es flojo 6 pobreza es no trabaja y retr\u00f3grada conservadora est\u00e1 el ejemplo de los migrantes est\u00e1n enviando 27.000 millones de d\u00f3lares a sus familias que demuestra es nuestro pueblo es trabajador es emprendedor es luchon el pueblo de m\u00ed el turismo aporta 21 mil 22 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o las remesas 27 mil millones de d\u00f3lares es una fuente de ingresos fundamental dos elementos el tercero qu\u00e9 es lo que da al traste con todo el mal gobierno es muchos pa\u00eds muchos pueblos para tampoco gobiernos entonces eso se va a resolver va haber un buen gobierno una potencia del pa\u00eds entonces se impuls\u00f3 el desarrollo por ejemplo cancun desde el gobierno de d\u00edaz ordaz se empezaron a hacer los proyectos don antonio ortiz mena secretario de hacienda promovi\u00f3 porque se promov\u00eda el desarrollo no como ahora en este periodo que los tecn\u00f3cratas piensan que si se mantienen las variables macroecon\u00f3micas que tampoco ha habido equilibrio como yo es triste pero que con eso basta y el mercado se aceptar de lo dem\u00e1s que no interesa que promueva el gobierno el desarrollo bueno en aquel entonces se promov\u00eda el desarrollo y por eso surgi\u00f3 lo de canc\u00fan porque una intervenci\u00f3n est\u00e1 para eso pretender\u00eda hacer una cosa as\u00ed me lo voy a promover nosotros vamos a promover el desarrollo y los empresarios de canc\u00fan han logrado algo extraordinario ha logrado que canc\u00fan se conozca en el mundo no me gusta el t\u00e9rmino este la marca con canc\u00fan lo veo muy mercantilista este pero en el lenguaje pues turismo la marca cancun se conoce en todo el mundo eso o se ha llevado a que sea important\u00edsima la afluencia tur\u00edstica a canc\u00fan o la riviera maya que pretendemos nosotros pues que ese turista que llega ah\u00ed pueda e introducirse al mundo maya conocer m\u00e1s yucat\u00e1n campeche chiapas tabasco oaxaca y para eso el tren porque esa es una de las regiones de m\u00e1s importantes en lo cultural es las regiones m\u00e1s importantes del mundo en lo cultural la mayor\u00eda de la gente no conoce calakmul que escalan una nueva york de los mayas es una estaci\u00f3n del tren s\u00ed respetando que es una zona de reserva vamos a construir un tren canc\u00fan tulum calakmul palenque para y meter el turismo que llega a la riviera maya hac\u00eda del pa\u00eds el sureste entonces ese es un proyecto c\u00f3mo hacerlo nos vamos a poner de acuerdo convergencia de inversi\u00f3n p\u00fablica y privada cuando rehabilitamos les mencionaba en la reforma el gobierno invirti\u00f3 un peso y la intensidad privada 20 nosotros dimos facilidades fiscales e inversionistas y as\u00ed rehabilitamos todo est\u00e1 zona de la ciudad gracias a la iniciativa de cooperaci\u00f3n y desarrollo o sea que nos pongamos de acuerdo para que proyectos -impulsar dice ustedes muy bien que es una zona de riqueza y de cultura si es demasiado informal porque no quiero ser informal con usted pero hace algunos a\u00f1os hab\u00eda un anuncio que dec\u00eda dios da el agua pero no la en tuba refiri\u00e9ndose a que tener belleza tener bosques tener cultura no es suficiente para tener turismo hacen falta las infraestructuras los caminos las carreteras los aeropuertos la belleza es lo que quiere ver la gente protege ver c\u00f3mo llega le quiero decir que el foro para hoy abri\u00f3 a twitter unas preguntas un espacio para preguntar que le quieren preguntar a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quiero decirle mire se las voy a entregar para que usted las vea 30 preguntas para usted y all\u00ed est\u00e1n el consejo a su vez aport\u00f3 m\u00e1s o menos otras 10 aqu\u00ed est\u00e1n unas que no alcanzo a leer pero las leer en cuanto usted empiece a darnos su respuesta pero era l\u00f3gico usted est\u00e1 hablando de infraestructura es c\u00f3mo le hacemos para llegar a la belleza de calakmul pues en tren nada m\u00e1s que los que vienen de europa antes de llegar ah\u00ed tienen que llegar volando van a tener que llegar por un avi\u00f3n y luego conectarse este no es el lugar para decidir si el aeropuerto se hace de un modo o de otro esta no es la discusi\u00f3n aqu\u00ed no pretendemos de ninguna manera llegar a un acuerdo ni ni tendr\u00edamos las capacidades para hacerlo pero no sabe c\u00f3mo me gustar\u00eda salir de ese punto muerto de la discusi\u00f3n se cancela no se cancela eso no es di\u00e1logo no se cancela rompe el di\u00e1logo d\u00e9jenos ustedes saber si con tantas opiniones respecto al aeropuerto y sabiendo como usted dice bien que es una inversi\u00f3n privada y p\u00fablica que conecta al mundo con mexico a m\u00e9xico con el mundo a m\u00e9xico con mexico a las regiones adentro si usted tiene la disposici\u00f3n de en caso de ser presidente abrir esa conversaci\u00f3n de otra manera los t\u00e9cnicos que son los que deber\u00edamos de escuchar en todo caso respecto a d\u00f3nde debe estar pues ya dicen que ah\u00ed est\u00e1 bien mitre dice que est\u00e1 bien los que saben de esa materia aeron\u00e1tica dicen que eso est\u00e1 bien insisto yo no s\u00e9 m\u00e1s del tema pero s\u00ed querr\u00eda yo preguntarle porque le dijimos al principio queremos un di\u00e1logo el se\u00f1or candidato d\u00edganos usted si tiene la disposici\u00f3n para abrir la conversaci\u00f3n abrir la discusi\u00f3n no dejarla en punto muerto no dejarla ah\u00ed o sea si el di\u00e1logo se puede dar al respecto nosotros hemos estado informando orientando sobre este tema este y pues han querido manipular porque estamos y comprender el porqu\u00e9 de esa y la actitud de ese proceder estamos en campa\u00f1a todos tratando de descalificar y de poner las cosas blanco y negro siempre muy maniqueo todo este para empezar nosotros no queremos cancelar la posibilidad de resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto o sea no es c\u00e1ncer es resolver el problema s\u00ed gasto o inversi\u00f3n excesiva y sin corrupci\u00f3n y actualmente el aeropuerto actual est\u00e1 saturado y nosotros pensamos que podemos resolver el problema de la saturaci\u00f3n incluso m\u00e1s r\u00e1pido y con menos dinero est\u00e1n estimando de entrada que van a ejercer en el aeropuerto d de texcoco 250 mil millones de pesos ya llevan pero ga 285 mil millones de pesos del presupuesto dinero de todos el presupuesto p\u00fablico porque tambi\u00e9n eso de que no le va a costar el sector p\u00fablico oa la hacienda p\u00fablica es como el tren digamos si una parte la pone el p\u00fablico y otras s\u00ed pero en el caso del tren da m\u00e1s para tenerlo como espejo el tren toluca ciudad de mexico se estim\u00f3 en 21 mil millones de pesos llevan ejercidos quitan los medios y adem\u00e1s yo no estoy acostumbrado a decir mentiras llevan ejercidos 32.000 millones de pesos y para terminar van a requerir 60 mil millones tres veces m\u00e1s de lo estimado entonces dinero de presupuestos en el caso del aeropuerto nosotros podemos resolver el problema con cincuenta setenta mil millones con lo que ya erogaron que lo han utilizado nada m\u00e1s para rellenar el terreno porque escogieron el peor lugar imag\u00ednense hacer un aeropuerto en el lago de texcoco claro que se puede hacer un aeropuerto en medio del oc\u00e9ano pac\u00edfico del atlante pero cu\u00e1nto cuesta entonces que planteamos nosotros vamos el di\u00e1logo con los empresarios con los contratistas con todos los que intervienen inclusive respaldando inversiones a quienes han invertido en bonos pero ver pero revisar cu\u00e1l es la mejor opci\u00f3n que nosotros lo que estamos planteando es que podr\u00edamos hacer dos pistas en el aeropuerto de santa lucia conectada en la actual aeropuerto con santa lucia con una v\u00eda confinada estamos hablando de 50 70.000 millones de pesos y lo terminar\u00edamos a m\u00e1s tardar a principios del 2020 en el caso de que se continuar\u00e1 el actual aeropuerto se terminar\u00eda hasta el 2024 dos pistas y se tendr\u00edan que cerrar el actual aeropuerto y el de santa lucia en el actual del puerto se invirti\u00f3 hace 10 a\u00f1os alrededor de 10 mil millones para la terminal 2 ah\u00ed se acaba de construir hace relativamente poco el hangar para guardar el nuevo avi\u00f3n presidencial cost\u00f3 mil millones de pesos todo eso a la basura [M\u00fasica] los t\u00e9cnicos en clave pero no generalizar no decir ya los expertos dijeron que ese es el mejor lugar nosotros tenemos ingenieros aqu\u00ed est\u00e1 el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que va a ser el secretario de comunicaciones del pr\u00f3ximo gobierno que tiene una postura distinta y \u00e9l es un especialista en esta materia y muchos otros t\u00e9cnicos entonces no es cerrarnos de ninguna manera es buscar lo que m\u00e1s le conviene a m\u00e9xico y hablar con los empresarios cuando sali\u00f3 a carlos slim es decir de que era un gran negocio la construcci\u00f3n del barrio de adelante porque no lo hace con su dinero si es un gran negocio y la verdad porque no se concesiona yo no tendr\u00eda ning\u00fan problema yo lo que no quiero sabes sylvia cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n p\u00fablica este a\u00f1o 600.000 millones de pesos a destinar la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica si necesitamos de desarrollo en todo el pa\u00eds s\u00f3lo para una obra o sea eso no se puede uno de los problemas que hemos tenido por el que no ha habido crecimiento o desarrollo horizontal en todo el pa\u00eds es porque se concentra la inversi\u00f3n p\u00fablica est\u00e9 en el centro del pa\u00eds nosotros estamos distribuir la inversi\u00f3n p\u00fablica federal en todo el pa\u00eds entonces estamos de acuerdo estamos de acuerdo en resolver el problema es un compromiso vamos a resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual de aeropuerto buscando nada m\u00e1s que sea lo m\u00e1s conveniente lo m\u00e1s eficaz lo que t\u00e9cnicamente sea m\u00e1s adecuado pues usted no est\u00e1 dando una gran noticia hoy porque hasta hace un momento cre\u00edamos que el tema estaba cerrado porque hay mucho la palabra cancelar la expresi\u00f3n cancelar nos habla de no poder conversar y usted ha dado la nota de hoy esto no est\u00e1 cancelado est\u00e1 abierto a una conversaci\u00f3n a una discusi\u00f3n a la opini\u00f3n de los expertos de los t\u00e9cnicos en caso de que usted sea el presidente de m\u00e9xico tendr\u00e1 usted ese di\u00e1logo t\u00e9cnico para tomar la decisi\u00f3n yo tom\u00e1s concluy\u00f3 con esto al d\u00eda siguiente la elecci\u00f3n a los dos d\u00edas porque al d\u00eda siguiente vamos a estar de helados a los 2 d\u00edas puede estar tocando las fuertes de los pinos porque quiero hablar con el presidente este pe\u00f1a nieto a los dos d\u00edas y un tema que llevo para tratarle es del aeropuerto para que de inmediato se conformen los equipos para la revisi\u00f3n en el an\u00e1lisis de lo que m\u00e1s conviene excelente nos ha dado usted una respuesta muy abierta sean ustedes y eso es lo que esperamos de alguien que piensa ser residente de m\u00e9xico tener sus propias ideas se vale exponerlas tambi\u00e9n pero estar abierto como dijimos a una conversaci\u00f3n a escuchar tambi\u00e9n y eventualmente con usted dijo yo no digo uno porque en otro de sus discursos dijo en la democracia no se vale que haya una sola opini\u00f3n entonces bienvenida su respuesta positiva a la conversaci\u00f3n y s\u00e9 que el tiempo se est\u00e1 terminando y no s\u00e9 a qu\u00e9 hora me van a hacer la se\u00f1al de que aqu\u00ed se acab\u00f3 pero d\u00e9jeme un minutito retomar el tema de seguridad la seguridad nos ata\u00f1e a todos a la gente de shawal pollo de a los vecinos de aqu\u00ed pero en el caso del turismo la seguridad se vuelve un componente para la compra la gente no quiere viajar a un lugar donde tiene temor de que algo le suceda nos pas\u00f3 hace algunos a\u00f1os recuerda usted que fueron todos los cruceros de mazatl\u00e1n un mill\u00f3n de visitantes se qued\u00f3 en 0 cruceros por la percepci\u00f3n de inseguridad acapulco le sucedi\u00f3 igual y ahora estamos viendo despu\u00e9s un constante crecimiento del turismo tenemos seis a\u00f1os de crecer permanentemente y est\u00e1 en una posici\u00f3n envidiable se empiezan a ver entre los acad\u00e9micos que hay algunos muy distinguidos se\u00f1as de cierta preocupaci\u00f3n por el tema de seguridad cuando usted fue jefe de gobierno dice usted en sus relatos no solamente pens\u00f3 en el centro hist\u00f3rico sino puso por primera vez para las las c\u00e1maras eso era incipiente era lo nuevo queremos comentarle que hace falta una visi\u00f3n de la seguridad en los centros tur\u00edsticos porque la gente no deja de comprar coches porque hay en seguridad pero si deja de comprar viajes porque hay inseguridad y cuando se deja de comprar viajes toda esa gente que trabaja de camarista o de gerente o de piloto tiene en riesgo su trabajo com\u00e9ntenos tambi\u00e9n de no su apertura para hablar del tema de seguridad y de seguridad en las regiones tur\u00edsticas como un tema espec\u00edfico que le hace bien al pa\u00eds vamos a atender el problema la inseguridad y la violencia a nivel nacional y en regiones tur\u00edsticas lo hicimos ya aqu\u00ed en la ciudad y est\u00e1n los resultados el tiempo que yo fui jefe del gobierno lo pueden ver las estad\u00edsticas se redujo el delito de homicidio en 20% el robo de veh\u00edculos con violencia 40 por ciento secuestr\u00f3 38% yo tengo una experiencia positiva en cuanto a eso la oportunidad de ser presidente al nivel nacional vamos a crear una estrategia se van a tratar varios temas se va a aportar todo lo que tiene que ver con garantizar la paz pero algo que lo hace muy importante es la perseverancia lo que dije todos los d\u00edas yo me voy a ocupar del asunto y dos coordinaci\u00f3n porque ahora es un desastre cada corporaci\u00f3n hace lo que le corresponde por lo que piensan no hay coordinaci\u00f3n entre el ej\u00e9rcito la marina seguridad entonces vamos a actuar de manera conjunta coordinada va a ver un programa especial para la seguridad en zonas tur\u00edsticas tenemos que cuidar la actividad tur\u00edstica porque es fundamental para la econom\u00eda de m\u00e9xico es una obligaci\u00f3n de el gobierno y lo vamos a asumir eso es lo que puedo decir yo nada m\u00e1s les doy otra informaci\u00f3n y aqu\u00ed estamos en este espacio extraordinario hist\u00f3rico bell\u00edsimo no voy a vivir en los pinos voy a vivir en la casa donde vivo con mi familia que las casas de ustedes los pinos van a pasar a formar parte de este espacio 60 hect\u00e1reas va a ser un espacio para el arte y la cultura todo este espacio se va a convertir en uno de los espacios culturales m\u00e1s importantes del mundo [Aplausos] esa informaci\u00f3n se las quer\u00eda transmitir ahora que est\u00e1n aqu\u00ed nada m\u00e1s piensen este es el museo de historia tenemos el museo de antropolog\u00eda el museo tamayo casi 120 museos en la ciudad de mexico se\u00f1or candidato y aqu\u00ed este lugar va a ser como la capital el desarrollo y la promoci\u00f3n de la cultura y del arte el producto tur\u00edstico de cultura de ambiente y como usted dice con la belleza del clima de m\u00e9xico ser\u00e1n insuperables ya fernando est\u00e1 por aqu\u00ed ya me est\u00e1 echando m\u00e1s que ojos quiere decir pero alguien pregunt\u00f3 y despu\u00e9s dir\u00e1 para qu\u00e9 tanto esfuerzo del twitter las preguntas del correo si pudimos hacer solamente dos o tres preguntas y qu\u00e9 bueno que tenemos a miguel torruco lo conocemos es de la familia tur\u00edstica hace muchos a\u00f1os nos da gusto darle la bienvenida aqu\u00ed tambi\u00e9n y le que me llego ahorita antes de eso los ojos de pistola de fernando dec\u00eda porque sectur en quintana roo porque la industria tur\u00edstica es transversal los cruceros necesitan era sct los del medio ambiente tienen que ir a semarnat los que quieren las visas tienen que ir a gobernaci\u00f3n los que tienen que hacer es una industria transversal tener una secretaria tan lejos va a resultar muy caro bueno es una opini\u00f3n personal no deber\u00eda emitir esas opiniones a t\u00edtulo personal pero esta industria es una industria transversal requiere coordinaci\u00f3n y quiz\u00e1 no [Aplausos] hagan una consulta una encuesta este as\u00ed como las hacen nuestros adversarios all\u00e1 en quintana roo porque no lo hacemos este bueno agradecer otra vez al licenciado andr\u00e9s manuel su disponibilidad de venir a dialogar con nosotros y yo quisiera hacerle la \u00faltima pregunta el a\u00f1o que entra 2019 como presidente de m\u00e9xico vendr\u00eda usted a ratificar sus posturas al foro nacional de turismo s\u00ed este inclusive yo les voy a convocar antes de tomar posesi\u00f3n vamos a ganar el primero de julio y se toma posici\u00f3n el d\u00eda primero de diciembre nosotros nos vamos a perder tiempo vamos a seguir trabajando para que no se pierda el impulso tengo cosas que plantearles no s\u00f3lo este de estos proyectos quiero por ejemplo que nos ayuden y que sean tutores para la formaci\u00f3n capacitaci\u00f3n de j\u00f3venes que en todo el sector tur\u00edstico se puedan contratar j\u00f3venes como aprendices el gobierno va a pagar la n\u00f3mina con presupuesto p\u00fablico porque lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo entonces van a estar ustedes s\u00ed lo aceptan apoy\u00e1ndonos como tutores para que ustedes nos ayuden a capacitar para el trabajo tur\u00edstico a j\u00f3venes ese programa va a iniciar desde diciembre de este a\u00f1o de modo que yo les voy a ver pasando la elecci\u00f3n de julio nos vamos a volver a encontrar y vamos a trabajar de la mano juntos porque es muy importante ya lo dije la actividad de ustedes les felicito por todo lo que hace muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] estamos estamos esp\u00e9rate un poquito es mala al aire nuevamente se despide el candidato del mayo l\u00f3pez obrador interesante es lo que interesant\u00edsimo interesant\u00edsimo sobre todo en el tema del aeropuerto tan controversial que ya dej\u00f3 a la puerta muy abierta y dice que es negociable que se va a tocar el tema que no est\u00e1 cerrado y tenemos muchas posibilidades de que siga con el aeropuerto y sobre todo me interesaron mucho me parece s\u00faper interesante buscar que diga que lo puede concesionar que el hecho de que consulte a los t\u00e9cnicos a mi naci\u00f3n es m\u00e1s interesantes que lo deje en manos de los que se ven entonces es la consulta que va a ser y creo que es el camino que dentro y tambi\u00e9n el tren del tren r\u00e1pido que quiere hacer de canc\u00fan a tu blog a calakmul a palenque ese es darle un impulso a toda esa zona maravillosa bueno es que estamos hablando en un principio ese transmisi\u00f3n de la importancia de quintana roo en esto est\u00e1 con nosotros un buen amigo fernando espinoza el director de la universidad del caribe si fuera el rector fundador gran honor la vimos crecer y nos importante varias veces por all\u00e1 en el campus todo iba creciendo qu\u00e9 te pareci\u00f3 la presentaci\u00f3n de me pareci\u00f3 muy interesante todos estos ejercicios son importantes buenos porque generan informaci\u00f3n se requiere estar informar y escuchar las opiniones el turismo es una actividad muy por tanto en m\u00e9xico tiene una relaci\u00f3n muy muy importante con la actividad p\u00fablica porque porque la pol\u00edtica el estado es responsable de crear entornos o sea los entornos propicios a los entornos adversos para el turismo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:23.275130"
}