{
    "video_id": "ZBeMXDFmBaQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZBeMXDFmBaQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCkOLWARtxL9_ktfAcK09-DhF1V4w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZBeMXDFmBaQ",
    "video_title": "75 aniversario de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas",
    "video_length_seconds": 153,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "desde m\u00e9jico para todos los pueblos y",
            "start": 1.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos del mundo nuestra",
            "start": 4.68,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n porque se conmemoran 75",
            "start": 8.03,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la onu de la",
            "start": 13.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas una",
            "start": 16.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n internacional muy",
            "start": 20.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "importante para la convivencia en",
            "start": 23.37,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "armon\u00eda de los pueblos y de las naciones",
            "start": 27.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "creo que la fundaci\u00f3n de la umh no tuvo",
            "start": 31.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mucho que ver",
            "start": 36.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 37.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las cuatro libertades que proclam\u00f3 como",
            "start": 39.51,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "dec\u00eda o le llamaba el gran poeta neruda",
            "start": 44.16,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "al presidente franklin delano roosevelt",
            "start": 49.37,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda el tit\u00e1n de las libertades",
            "start": 55.13,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron esas cuatro libertades",
            "start": 61.34,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "la primera la libertad de palabra",
            "start": 65.63,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "la segunda la libertad de creencia",
            "start": 69.81,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "la tercera la libertad a vivir libres de",
            "start": 75.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "miedos y de temores",
            "start": 79.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y la cuarta libertad",
            "start": 81.77,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a vivir libre de miseria",
            "start": 85.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haya justicia en el mundo",
            "start": 90.46,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "cuatro libertades nosotros en m\u00e9xico nos",
            "start": 95.23,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "vamos a seguir guiando por los",
            "start": 100.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "principios de nuestra constituci\u00f3n en",
            "start": 103.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica exterior no",
            "start": 107.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 109.93,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 111.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 114.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "respecto a los derechos humanos",
            "start": 118.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y un principio b\u00e1sico la cooperaci\u00f3n",
            "start": 121.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 125.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesitamos ser fraternos ayudarnos",
            "start": 128.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "mutuamente ahora que todos los pueblos",
            "start": 132.3,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando esta pandemia del",
            "start": 137.15,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comit 19",
            "start": 140.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesitamos ser muy solidarios que viva",
            "start": 142.189,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la fraternidad universal",
            "start": 146.03,
            "duration": 4.039
        }
    ],
    "transcription_text": " desde m\u00e9jico para todos los pueblos y todos los gobiernos del mundo nuestra felicitaci\u00f3n porque se conmemoran 75 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la onu de la organizaci\u00f3n de naciones unidas una organizaci\u00f3n internacional muy importante para la convivencia en armon\u00eda de los pueblos y de las naciones creo que la fundaci\u00f3n de la umh no tuvo mucho que ver con las cuatro libertades que proclam\u00f3 como dec\u00eda o le llamaba el gran poeta neruda al presidente franklin delano roosevelt le dec\u00eda el tit\u00e1n de las libertades cu\u00e1les fueron esas cuatro libertades la primera la libertad de palabra la segunda la libertad de creencia la tercera la libertad a vivir libres de miedos y de temores y la cuarta libertad a vivir libre de miseria haya justicia en el mundo cuatro libertades nosotros en m\u00e9xico nos vamos a seguir guiando por los principios de nuestra constituci\u00f3n en materia de pol\u00edtica exterior no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias respecto a los derechos humanos y un principio b\u00e1sico la cooperaci\u00f3n para el desarrollo necesitamos ser fraternos ayudarnos mutuamente ahora que todos los pueblos estamos enfrentando esta pandemia del comit 19 necesitamos ser muy solidarios que viva la fraternidad universal ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:56.438040"
}