{
    "video_id": "Zc0D8XZIEDg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zc0D8XZIEDg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCioiRo3rbZv0nKuI5jfQ5WNLvWuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zc0D8XZIEDg",
    "video_title": "Llamado a respetar derechos de los trabajadores. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6652,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigos",
            "start": 555.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya es viernes",
            "start": 560.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pero vamos a ir a una gira vamos a",
            "start": 562.37,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro a michoac\u00e1n y colima",
            "start": 566.74,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "vamos a visitar plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 571.339,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "federal de electricidad este fin de",
            "start": 576.83,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 579.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para garantizar que no",
            "start": 581.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay apagones que no",
            "start": 584.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 587.73,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy vamos a informar",
            "start": 591.75,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "sobre la aprobaci\u00f3n del tratado",
            "start": 598.529,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de representantes de eeuu lo",
            "start": 604.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que esto significa desde luego es una",
            "start": 608.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "muy buena noticia para",
            "start": 612.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 617.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "considero que tambi\u00e9n es algo importante",
            "start": 620.3,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para las tres naciones y tiene que ver",
            "start": 624.11,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 629.05,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de la regi\u00f3n de todo",
            "start": 631.089,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el norte de nuestro continente",
            "start": 635.319,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para atraer inversiones",
            "start": 640.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico no s\u00f3lo de eeuu",
            "start": 644.649,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 647.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y otras partes del mundo",
            "start": 649.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y crear empleos",
            "start": 653.75,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra econom\u00eda",
            "start": 656.499,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 661.059,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se cree tener relaciones y gracias a",
            "start": 663.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez secta de econom\u00eda",
            "start": 665.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "van a informar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la",
            "start": 669.11,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 672.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es la secretaria del trabajo",
            "start": 678.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y psoe robledo",
            "start": 681.92,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 687.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguro social carlos mart\u00ednez del",
            "start": 690.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "infonavit porque vamos a hacer tambi\u00e9n",
            "start": 694.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un llamado",
            "start": 698.22,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 701.36,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hoy es el \u00faltimo d\u00eda por ley para pagar",
            "start": 704.27,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y el aguinaldo",
            "start": 709.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y hay una pr\u00e1ctica",
            "start": 711.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 719.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 720.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aceptable",
            "start": 724.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no tan limpia",
            "start": 726.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que se despide",
            "start": 730.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 733.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este tiempo",
            "start": 737.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se despide de verdad",
            "start": 743.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o hay simulaci\u00f3n",
            "start": 746.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para no pagar",
            "start": 750.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y aguinaldos y otras prestaciones",
            "start": 754.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no queremos que eso siga sucediendo",
            "start": 758.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 760.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es muy claro qu\u00e9 sucede",
            "start": 762.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pasa desde hace varios a\u00f1os y se puede",
            "start": 767.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 771.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no podemos quedarnos callados ayer",
            "start": 773.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hablamos de este tema de c\u00f3mo en",
            "start": 776.02,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "diciembre en vez de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 778.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "establezcan nuevos puestos de trabajo",
            "start": 787.74,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a nuevos empleos se caen pero",
            "start": 792.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "considerablemente se pierden 300 400 mil",
            "start": 798.259,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "empleos c\u00f3mo es eso",
            "start": 802.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a que se atribuye cu\u00e1l es el fen\u00f3meno",
            "start": 806.62,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "porque este hasta noviembre",
            "start": 811.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hay 70.000 empleos nuevos y en diciembre",
            "start": 818.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se pierden 300.000 o 400.000",
            "start": 825.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es interesante la edad",
            "start": 831.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 833.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si es real",
            "start": 835.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debe este",
            "start": 837.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y a lo mejor algunos empresarios ni lo",
            "start": 841.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 844.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque sus n\u00f3minas",
            "start": 848.55,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "las manejan a trav\u00e9s de",
            "start": 851.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 856.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos vamos a tratar este tema y",
            "start": 860.31,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es de que se paguen los",
            "start": 864.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aguinaldos",
            "start": 867.399,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "que se cumpla con la ley y decirles que",
            "start": 869.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a haber esta inspecci\u00f3n sobre este",
            "start": 872.73,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 875.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendientes",
            "start": 877.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y si tenemos el mecanismo",
            "start": 881.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 884.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a haber un qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 886.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el tracto",
            "start": 890.769,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 892.87,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 895.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n de qu\u00e9 es",
            "start": 896.899,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "trata tambi\u00e9n de grandes empresas no",
            "start": 900.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "solo de peque\u00f1as medianas empresas",
            "start": 903.63,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y por eso digo que a lo mejor ni",
            "start": 907.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "siquiera lo saben",
            "start": 908.949,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os que no creo que",
            "start": 911.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hagan estos trucos",
            "start": 917.379,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "que afecten a sus trabajadores",
            "start": 919.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "elvin vamos a tratar ese tema",
            "start": 922.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "le damos la palabra a marcelo y luego a",
            "start": 926.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grecia para lo el tratado",
            "start": 929.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 934.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 936.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno de manera muy breve se\u00f1alar que",
            "start": 939.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como ya esos conocimientos d\u00eda de ayer",
            "start": 942.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 en la house son representantes",
            "start": 945.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de representantes estados unidos",
            "start": 949.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el tratado m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1",
            "start": 951.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con una votaci\u00f3n de 385 favor",
            "start": 955.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y solo 41 en contra es decir con una",
            "start": 959.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n mayor a lo que hab\u00edamos",
            "start": 963.01,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 964.3,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de hecho en la historia de los tratados",
            "start": 965.66,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "comerciales de eeuu",
            "start": 968.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es el tratado m\u00e1s votado despu\u00e9s del",
            "start": 971.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tratado estados unidos-israel que se",
            "start": 974.8,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1985 segundo se inform\u00f3",
            "start": 977.649,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la serie de econom\u00eda en ese caso de",
            "start": 980.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "portmany unidad y en el caso de la",
            "start": 982.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de ayer entonces pues es un",
            "start": 986.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amplio consenso de los dos partidos",
            "start": 988.99,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tanto del partido dem\u00f3crata",
            "start": 990.639,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como el partido republicano lo cual nos",
            "start": 992.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hace para \u00e9l desde nuestro punto de",
            "start": 994.749,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "vista y aunque todav\u00eda falta que el",
            "start": 996.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "senado lo va a ver el de enero etc\u00e9tera",
            "start": 999.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera por ese respaldo nosotros",
            "start": 1001.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llamamos por un hecho que el tratado ha",
            "start": 1003.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sido aprobado y nos preparamos para su",
            "start": 1006.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y entrada en vigor que",
            "start": 1009.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "significa s\u00f3lo dir\u00eda y otras cosas",
            "start": 1011.939,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque la secretaria la central de",
            "start": 1014.73,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "econom\u00eda les va a comentar con m\u00e1s",
            "start": 1016.589,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "detalle",
            "start": 1017.939,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "primero se termina una etapa de",
            "start": 1018.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "incertidumbre muy larga porque no sab\u00eda",
            "start": 1020.55,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que iba a ocurrir y entonces eso hace",
            "start": 1023.009,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que las inversiones se frenen",
            "start": 1026.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se complique en los procesos de",
            "start": 1029.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en favor de la creaci\u00f3n de",
            "start": 1031.409,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "empleos y eso tiene un impacto",
            "start": 1033.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "importante adverso",
            "start": 1036.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con esta votaci\u00f3n eso se termina ahora",
            "start": 1038.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay certidumbre cu\u00e1les son las reglas",
            "start": 1042.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que vamos a tener y sobre todo y lo m\u00e1s",
            "start": 1044.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante que el mercado m\u00e1s de vender",
            "start": 1047.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el mundo sigue si\u00e9ndolo",
            "start": 1049.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es decir eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico o m\u00e9xico",
            "start": 1051.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1",
            "start": 1056.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constituyen el mercado m\u00e1s grandes del",
            "start": 1057.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mundo con esta aprobaci\u00f3n se ratifica",
            "start": 1059.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que as\u00ed es por n\u00famero por dimensi\u00f3n por",
            "start": 1062.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "magnitud y es una excelente noticia",
            "start": 1065.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque tendr\u00e1 un impacto muy relevante",
            "start": 1068.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como es obvio en las inversiones y",
            "start": 1071.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "decisiones de las empresas segundo ya se",
            "start": 1074.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sabe cu\u00e1les son las reglas con las",
            "start": 1077.159,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "cuales se va a funcionar y c\u00f3mo se van a",
            "start": 1078.39,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "resolver las controversias cuando las",
            "start": 1080.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1082.049,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "y eso su recepci\u00f3n",
            "start": 1083.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hoy en el mundo no se firman tratados",
            "start": 1086.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues hace ya tiempo es una muy buena",
            "start": 1088.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "noticia tambi\u00e9n por eso y para m\u00e9xico",
            "start": 1091.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy buena noticia porque",
            "start": 1095.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "significa esencialmente empleos",
            "start": 1096.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 1098.97,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "empleos de inversi\u00f3n desarrollo",
            "start": 1101.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico para m\u00e9xico es una muy buena",
            "start": 1103.179,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "noticia excelente dir\u00eda yo en la ma\u00f1ana",
            "start": 1106.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me dice que porque excelente por todo lo",
            "start": 1109.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "que acabo de decir va m\u00e1s all\u00e1 de buenas",
            "start": 1110.92,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y les hago el uso de la palabra a la",
            "start": 1114.119,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda gracias",
            "start": 1116.189,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias canciller con su permiso",
            "start": 1123.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 1126.45,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todos efectivamente el d\u00eda de ayer como",
            "start": 1129.63,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ustedes seguramente lo reportaron",
            "start": 1134.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tuvimos esa votaci\u00f3n hist\u00f3rica en la",
            "start": 1138.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de representantes representantes",
            "start": 1142.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 1145.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y aun cuando hay algunos pasos que tomar",
            "start": 1147.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la importancia es la fuerza con la que",
            "start": 1149.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se aprueba y como pone fin a esta etapa",
            "start": 1153.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y cierre el a\u00f1o de 19 y cierra el a\u00f1o de",
            "start": 1156.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este periodo de incertidumbre de este",
            "start": 1160.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "periodo yo dir\u00eda no solo incertidumbre",
            "start": 1163.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sino de los inversionistas que hab\u00edan",
            "start": 1167.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estado expectantes de qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1169.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00eda con el tratado entonces les",
            "start": 1171.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "voy a mostrar algunos n\u00fameros algunas",
            "start": 1175.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas de inicio con algunos datos",
            "start": 1178.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "relevantes de qu\u00e9 significa un tratado",
            "start": 1182.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de libre comercio en am\u00e9rica del norte",
            "start": 1185.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pues significa que un mercado muy grande",
            "start": 1188.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1193.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y es un mercado grande por las",
            "start": 1194.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguientes razones primero porque",
            "start": 1197.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una poblaci\u00f3n de 400",
            "start": 1198.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones de habitantes con un pib con un",
            "start": 1201.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "producto interno bruto de 23 billones de",
            "start": 1205.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares eso es lo que hace el gracias el",
            "start": 1209.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mercado el mercado grande es la",
            "start": 1213.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n y el",
            "start": 1217.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "volumen de producci\u00f3n de estos tres",
            "start": 1221.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces si sumamos esto nos da",
            "start": 1225.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el mercado m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 1228.27,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y el comercio entre las tres econom\u00edas",
            "start": 1232.61,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "rebasa el bill\u00f3n de d\u00f3lares entonces esa",
            "start": 1235.929,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "es la importancia de este tratado que se",
            "start": 1243.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "firma originalmente entre en vigor",
            "start": 1246.89,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "originalmente en el 94 y que hoy nos",
            "start": 1250.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "permite que los flujos comerciales y que",
            "start": 1254.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "los flujos de la integraci\u00f3n productiva",
            "start": 1257.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque no solamente se trata de comercio",
            "start": 1259.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se trata de una integraci\u00f3n productiva",
            "start": 1263.299,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que los procesos ya se localizan en los",
            "start": 1265.15,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses y que hay esta integraci\u00f3n",
            "start": 1268.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "productiva en un mercado muy grande y",
            "start": 1271.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque la importancia el mercado muy",
            "start": 1274.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grande porque se va a ser un atractivo a",
            "start": 1275.9,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "inversores fuera de la regi\u00f3n entonces",
            "start": 1278.78,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en s\u00ed misma se hace atractiva",
            "start": 1281.929,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "para que inversionistas europeos",
            "start": 1285.049,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "inversionistas asi\u00e1ticos inversionistas",
            "start": 1287.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de otras partes del mundo vean la",
            "start": 1290.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "importancia de invertir en am\u00e9rica del",
            "start": 1293.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "norte para",
            "start": 1297.35,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a ese mercado tan grande la siguiente",
            "start": 1298.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1303.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que que podr\u00edamos esperar del nuevo tema",
            "start": 1305.549,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pues lo que podr\u00edamos esperar para",
            "start": 1309.389,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "responder a esa pregunta tenemos que ver",
            "start": 1312.09,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en el per\u00edodo",
            "start": 1314.61,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "previo cuando operaba el tele ac\u00e1 lo que",
            "start": 1318.019,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que esperar es un aumento de",
            "start": 1322.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n vean ustedes c\u00f3mo aument\u00f3",
            "start": 1324.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n estadounidense en m\u00e9xico la",
            "start": 1326.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "parte beige",
            "start": 1331.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero vean tambi\u00e9n que esa inversi\u00f3n",
            "start": 1333.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "norteamericana fue acompa\u00f1ada de esto",
            "start": 1336.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que les dec\u00eda de que es un factor de",
            "start": 1339.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arrastre atrae m\u00e1s inversi\u00f3n de otras",
            "start": 1341.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "partes del mundo",
            "start": 1345.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque por la posibilidad de acceder al",
            "start": 1346.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mercado de am\u00e9rica del norte es la",
            "start": 1350.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1353.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de comercio en m\u00e9xico",
            "start": 1355.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el comercio bilateral con eeuu entre 93",
            "start": 1360.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y 2018 creci\u00f3",
            "start": 1364.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1367.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "551% entonces que podemos esperar de",
            "start": 1369.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esta nueva integraci\u00f3n podemos esperar",
            "start": 1373.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que haya flujos de inversi\u00f3n y que se",
            "start": 1376.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenga o se cree en el peor de los",
            "start": 1379.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casos se mantenga o crezca el flujo",
            "start": 1381.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comercial en nuestras econom\u00edas",
            "start": 1384.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eeuu es el primero el primer socio",
            "start": 1386.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comercial de m\u00e9xico- y m\u00e9xico se",
            "start": 1389.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 este a\u00f1o tambi\u00e9n en el primer",
            "start": 1391.65,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "socio comercial de los eeuu adelante",
            "start": 1393.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir el tema",
            "start": 1398.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comparado con lo que ten\u00edamos y eso es",
            "start": 1402.08,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "importante hay una continuidad y tambi\u00e9n",
            "start": 1404.759,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hay nuevos aspectos del tema",
            "start": 1407.549,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "garantizamos como les dec\u00eda la",
            "start": 1411.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "competitividad de la regi\u00f3n",
            "start": 1413.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si nosotros comerciamos sin aranceles lo",
            "start": 1415.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que va a ocurrir es que vamos a tener un",
            "start": 1419.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acceso preferente",
            "start": 1421.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a los mercados de los dos pa\u00edses va a",
            "start": 1424.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haber una cooperaci\u00f3n regulatoria m\u00e1s",
            "start": 1427.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n vamos a regular la entrada",
            "start": 1429.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "temporal de mercanc\u00edas para hacer esta",
            "start": 1432.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 1435.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n productiva porque las",
            "start": 1436.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas en transita sin arancel se",
            "start": 1439.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "arma parte del proceso se exporta vuelve",
            "start": 1443.12,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a regresar y todo eso sin barreras",
            "start": 1446.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comerciales sin barreras de aranceles",
            "start": 1449.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cierre se reducen los obst\u00e1culos",
            "start": 1453.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos al comercio y que es nuevo las",
            "start": 1456.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oportunidades para la econom\u00eda del siglo",
            "start": 1459.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "21 se ha hablado mucho de la",
            "start": 1462.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del tratado y b\u00e1sicamente",
            "start": 1465.19,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la parte de la propiedad",
            "start": 1469.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intelectual el respeto a los inventores",
            "start": 1471.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los a las patentes que pueda entonces",
            "start": 1475.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incentivar m\u00e1s patentes m\u00e1s desarrollo",
            "start": 1479.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y por ende m\u00e1s productividad",
            "start": 1481.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el comercio digital un asunto que no",
            "start": 1483.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en el 94 cuando inici\u00f3 el",
            "start": 1487.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tratado previo y una mejor integraci\u00f3n",
            "start": 1491.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en servicios financieros que tambi\u00e9n va",
            "start": 1494.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a traer beneficios a mexico y da como ya",
            "start": 1498.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se dijo ac\u00e1",
            "start": 1500.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "certidumbre al comercio las inversiones",
            "start": 1502.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se definen perfectamente reglas para las",
            "start": 1505.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresas propiedad del estado los",
            "start": 1508.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mecanismos de soluci\u00f3n de controversias",
            "start": 1510.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ya mencionaba el canciller",
            "start": 1512.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a partir de diciembre de principios de",
            "start": 1515.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o el sistema de",
            "start": 1518.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias de la",
            "start": 1521.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de comercio qued\u00f3",
            "start": 1522.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin efecto porque no se han nombrado a",
            "start": 1525.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 1528.38,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "entonces todos los pa\u00edses del mundo no",
            "start": 1530.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen hoy esa posibilidad de acudir a",
            "start": 1532.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de comercio a",
            "start": 1534.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dirimir sus con sus controversias se",
            "start": 1536.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en ello m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1539.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratando de que como miembro del mc se",
            "start": 1541.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "impulse un nuevo una formaci\u00f3n de este",
            "start": 1544.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jurado pero hoy por hoy no hay este",
            "start": 1547.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mecanismo de soluci\u00f3n de controversias",
            "start": 1549.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el tlc",
            "start": 1551.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "incorpora este mecanismo de soluci\u00f3n de",
            "start": 1554.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "controversias con nuestros socios tanto",
            "start": 1556.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con canad\u00e1 como con eeuu e impulsa la",
            "start": 1558.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "competencia y regula compras p\u00fablicas y",
            "start": 1562.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "finalmente unos temas que han sido menos",
            "start": 1565.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tocados y que tal vez convendr\u00eda en",
            "start": 1568.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento de nosotros en la",
            "start": 1572.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda vamos a hacer un",
            "start": 1573.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "folleto una explicaci\u00f3n sobre temas que",
            "start": 1575.87,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "han sido menos tocados se da un apoyo a",
            "start": 1579.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pymes en las peque\u00f1as y medianas",
            "start": 1582.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "industrias y aqu\u00ed conviene recordar que",
            "start": 1585.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el 99 por ciento de las empresas",
            "start": 1587.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanas corresponden a este sector 99",
            "start": 1589.64,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por ciento entonces es importante que el",
            "start": 1593.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tratado incorpore a las pymes y que le",
            "start": 1595.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00e9 espacios dentro de esta integraci\u00f3n",
            "start": 1598.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comercial y productiva 5 incluye",
            "start": 1601.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "incluyen tambi\u00e9n asuntos de g\u00e9nero los",
            "start": 1604.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechos laborales que s\u00ed se han tratado",
            "start": 1608.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ampliamente tiene algunos candados de",
            "start": 1609.81,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n exige a las empresas que",
            "start": 1613.74,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y participen que no haya o no haya",
            "start": 1616.909,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas corruptas y se protege el",
            "start": 1621.169,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medio ambiente la que sigue por favor y",
            "start": 1624.229,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima simplemente para decirles",
            "start": 1626.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hab\u00eda y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3",
            "start": 1630.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo verde oscuro son los cap\u00edtulos que ya",
            "start": 1632.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en el tlcan y que fueron",
            "start": 1637.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "modernizados a los que se les",
            "start": 1640.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "introdujeron cambios y los m\u00e1s claros",
            "start": 1642.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los azul claro son los que son",
            "start": 1645.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completamente nuevos en este tratado y",
            "start": 1648.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que habla efectivamente que no hay",
            "start": 1651.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "continuidad es hay rupturas hay cambios",
            "start": 1654.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay pues esta modernizaci\u00f3n",
            "start": 1658.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesaria entonces y para concluir",
            "start": 1660.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1664.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las noticias de ayer las noticias de la",
            "start": 1666.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de",
            "start": 1669.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "representantes son muy buenas noticias",
            "start": 1670.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creemos que hoy los inversionistas",
            "start": 1672.32,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tienen reglas claras saben qu\u00e9 va a",
            "start": 1674.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ocurrir en la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y",
            "start": 1679.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que saben es que va a continuar un",
            "start": 1681.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tratado exitoso una integraci\u00f3n",
            "start": 1683.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "productiva y que en m\u00e9xico trabajaremos",
            "start": 1686.55,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "con el sector privado con para cumplir",
            "start": 1691.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con los periodos de transici\u00f3n para",
            "start": 1694.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "apoyar esta integraci\u00f3n para apoyar",
            "start": 1696.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "industria automotriz a cero pero tambi\u00e9n",
            "start": 1699.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyar servicios financieros digitales",
            "start": 1701.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comercio digital y cumplir y aprovechar",
            "start": 1704.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el tratado como una plataforma de",
            "start": 1707.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desarrollo no solamente comercial sino",
            "start": 1711.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1714.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regional y que traiga desarrollo a todas",
            "start": 1715.85,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "las partes de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1719.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1726.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 1728.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente con su",
            "start": 1734.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permiso buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 1735.8,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "como lo saben el tema del empleo a final",
            "start": 1739.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o tiene algunas explicaciones que",
            "start": 1743.669,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tienen que ver con factores estacionales",
            "start": 1747.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la propia econom\u00eda sin embargo hemos",
            "start": 1750.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ido detectando otros elementos que",
            "start": 1753.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edan responder a otro tipo de",
            "start": 1756.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas como ya lo mencion\u00f3 desde el",
            "start": 1759.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se\u00f1or presidente temas que",
            "start": 1763.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "pueden pasar por el aguinaldo pero",
            "start": 1765.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuestiones de evasi\u00f3n y",
            "start": 1769.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "discontinuidad de los derechos de los",
            "start": 1772.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asegurados en el seguro social es una",
            "start": 1775.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n para ver un poco el",
            "start": 1779.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "panorama y algunas de las estrategias",
            "start": 1781.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que estamos lanzando en todos los",
            "start": 1783.659,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cierres de a\u00f1o debido a estos factores",
            "start": 1786.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pues se registran ca\u00eddas de empleos",
            "start": 1789.289,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n muy vinculados a la el",
            "start": 1792.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "crecimiento observado entre enero y",
            "start": 1796.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "noviembre eso es lo que explica muchas",
            "start": 1798.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "veces la magnitud en promedio en los",
            "start": 1800.26,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os se pierden alrededor de 270",
            "start": 1803.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mil empleos en diciembre de cada de cada",
            "start": 1807.909,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se pueden pasar a la siguiente en",
            "start": 1811.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 a\u00f1os este promedio en la",
            "start": 1815.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tasa de crecimiento de empleo entre",
            "start": 1817.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enero y noviembre es de alrededor de 5.2",
            "start": 1819.399,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "por ciento y la ca\u00edda est\u00e1 alrededor de",
            "start": 1823.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "1 punto de menos 1.5 por ciento respecto",
            "start": 1826.45,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "al nivel alcanzado en noviembre aqu\u00ed lo",
            "start": 1831.07,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "que la siguiente nos empieza a llamar",
            "start": 1835.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n justamente a partir de",
            "start": 1838.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se empezaron a llevar a implementar",
            "start": 1842.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya esparcir por muchos lados estas",
            "start": 1845.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de subcontrataci\u00f3n el famoso",
            "start": 1847.779,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "outsourcing",
            "start": 1851.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que busca evadir \u00e1rido una mayor",
            "start": 1853.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la p\u00e9rdida de diciembre",
            "start": 1856.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los empleos permanentes es decir",
            "start": 1859.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "partes y vemos solamente 2018 el 66% de",
            "start": 1862.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los empleos que se perdieron en 2018 que",
            "start": 1866.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "fueron cerca de 378 mil fueron de",
            "start": 1869.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "trabajadores permanentes y 34% de",
            "start": 1874.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales esto lo podemos",
            "start": 1878.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver de dos formas si lo vemos por tipo",
            "start": 1881.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de empresa se pueden pasar a la",
            "start": 1884.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1886.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s disminuci\u00f3n de empleos en",
            "start": 1888.57,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "empresas asociadas a el tema el rubro",
            "start": 1891.24,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "educativo escuelas y comercio en",
            "start": 1895.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "particular tiendas tiendas",
            "start": 1898.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "departamentales algunos de ellos se",
            "start": 1900.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "puede explicar a partir del fin del",
            "start": 1903.72,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ciclo escolar toda vez que tambi\u00e9n en",
            "start": 1906.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "junio ocurre una disminuci\u00f3n en este",
            "start": 1909.509,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sector de la econom\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 1912.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respecto al comercio y a las tiendas",
            "start": 1915.289,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "departamentales con el incremento de la",
            "start": 1917.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "demanda previo a las fiestas decembrinas",
            "start": 1919.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria y graciela no me deja",
            "start": 1921.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mentir que en noviembre pues muchas",
            "start": 1925.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "veces las tiendas departamentales tienen",
            "start": 1927.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una contrataci\u00f3n importante de",
            "start": 1929.07,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales justamente por",
            "start": 1931.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el buen fin y el inicio de las compras",
            "start": 1932.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "navide\u00f1as esto incluso se puede sostener",
            "start": 1935.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la primer quincena de diciembre pero",
            "start": 1938.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s empieza empieza a caer ahora si",
            "start": 1940.74,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "lo vi\u00e9ramos por por sector en esta parte",
            "start": 1944.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de abajo en los \u00faltimos diez a\u00f1os cuatro",
            "start": 1948.809,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sectores han sido los que explican entre",
            "start": 1951.899,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el 80 y el 95 por ciento de la ca\u00edda",
            "start": 1954.09,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estacional observada en diciembre de",
            "start": 1956.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o la transformaci\u00f3n los servicios",
            "start": 1958.499,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para empresas la construcci\u00f3n como lo",
            "start": 1960.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mencionaba el comercio el sector de la",
            "start": 1963.629,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es el que m\u00e1s disminuye sin",
            "start": 1966.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "embargo y esto tambi\u00e9n es muy",
            "start": 1969.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "interesante en los \u00faltimos a\u00f1os el",
            "start": 1971.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sector de la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n ha",
            "start": 1973.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ido adquiriendo una importancia",
            "start": 1975.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "significativa la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 1976.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n explica mucho de esto porque si",
            "start": 1980.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "lo observamos ac\u00e1 el mayor n\u00famero de",
            "start": 1985.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ca\u00eddas de diciembre",
            "start": 1988.7,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "esto es 2018 128 mil empleos corresponde",
            "start": 1992.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a empresas de m\u00e1s de 1000 trabajadores",
            "start": 1996.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es decir son empresas muy grandes s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1998.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 2002.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresas entre 251 y 500 van va",
            "start": 2003.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "disminuyendo efectivamente entre 51 y",
            "start": 2008.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "250 empleados tiene un n\u00famero importante",
            "start": 2011.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero entre 6 y 50 va disminuyendo e",
            "start": 2014.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluso empresas de menos de seis",
            "start": 2018.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empleados que como ya he dicho aqu\u00ed pues",
            "start": 2021.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participan much\u00edsimo de la econom\u00eda no",
            "start": 2024.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen una disminuci\u00f3n tan importante lo",
            "start": 2026.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que resulta interesante es ver c\u00f3mo ha",
            "start": 2030.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ido creciendo la disminuci\u00f3n del empleo",
            "start": 2031.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en diciembre particularmente en empresas",
            "start": 2034.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en empresas grandes y como les",
            "start": 2036.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos particularmente en estos",
            "start": 2038.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en estos rubros de la de la econom\u00eda si",
            "start": 2041.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pueden pasar a la siguiente",
            "start": 2044.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son algunas de estas estrategias",
            "start": 2045.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hemos estado trabajando junto con la",
            "start": 2047.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo con el infonavit",
            "start": 2049.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el y el seguro social una tiene que",
            "start": 2052.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ver por sectores el sector agro",
            "start": 2055.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "por ejemplo los como se saben los",
            "start": 2058.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "jornaleros agr\u00edcolas tienen siempre una",
            "start": 2061.879,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad adicional ya que no",
            "start": 2065.29,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "existe acceso efectivo a la seguridad",
            "start": 2068.179,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "social dado que no tienen continuidad",
            "start": 2070.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "laboral debido a los propios ciclos",
            "start": 2073.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas sin embargo hay algunos",
            "start": 2074.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sectores y algunas modalidades que han",
            "start": 2077.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ido dando buenos resultados el tema de",
            "start": 2079.399,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "los ca\u00f1eros por ejemplo que tienen un",
            "start": 2081.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pago anual anticipado lo cual aunque",
            "start": 2083.81,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "trabajen solamente en la \u00e9poca de la",
            "start": 2086.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "zafra en el temporal no no se",
            "start": 2089.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "descontin\u00faan por decirlo alguna manera",
            "start": 2092.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sus derechos ya que est\u00e1n cubiertos",
            "start": 2095.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante todo el a\u00f1o",
            "start": 2097.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y sobre todo que alcanzan niveles de",
            "start": 2099.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empleo arriba del salario m\u00ednimo y en",
            "start": 2102.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ese sentido no pierden sus derechos no",
            "start": 2104.69,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pierden la seguridad social",
            "start": 2106.609,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "adicionalmente a eso para poner un",
            "start": 2109.839,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ejemplo si un jornalero trabaja durante",
            "start": 2112.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas a la semana y su ingreso es",
            "start": 2114.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "superior al salario m\u00ednimo pues se",
            "start": 2117.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pagar su aseguramiento con base",
            "start": 2119.599,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en su salario real mensual y con ello",
            "start": 2121.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tener derecho",
            "start": 2124.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aseguramiento durante todo el periodo",
            "start": 2125.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "completo lo que le dar\u00eda acceso efectivo",
            "start": 2128.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a la seguridad social un poco el mismo",
            "start": 2130.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "modelo c\u00f3mo est\u00e1 operando en el proyecto",
            "start": 2133.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el programa piloto de las",
            "start": 2135.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar no importa",
            "start": 2137.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos d\u00edas sino si lo vemos de manera",
            "start": 2139.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anual hay continuidad en el ejercicio de",
            "start": 2142.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus derechos y la provisi\u00f3n de los de",
            "start": 2144.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los mismos otros elementos que estamos",
            "start": 2147.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo es flexibilizar esquemas de",
            "start": 2149.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n al seguro social con el",
            "start": 2152.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de permitir la inclusi\u00f3n de",
            "start": 2154.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuevos tipos de contrataci\u00f3n nuevos",
            "start": 2156.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esquemas como el de aseguramiento para",
            "start": 2158.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "generar incentivos en la conservaci\u00f3n de",
            "start": 2162.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derechos para trabajadores que cesan su",
            "start": 2164.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral y que se convierten en",
            "start": 2167.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajadores independientes o auto",
            "start": 2169.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empleados con derecho a pagar seguridad",
            "start": 2172.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "social aqu\u00ed hay un esfuerzo e importe",
            "start": 2174.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "importante que se debe trabajar tanto",
            "start": 2178.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicamente como en algunas partes",
            "start": 2180.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "del marco regulatorio para",
            "start": 2182.27,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que aquellas personas que reciben",
            "start": 2184.65,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ingresos a trav\u00e9s de plataformas",
            "start": 2186.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "digitales por ejemplo o como",
            "start": 2187.829,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadores independientes puedan ser",
            "start": 2189.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sujetos al aseguramiento del seguro",
            "start": 2191.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "social en funci\u00f3n de los ingresos que",
            "start": 2193.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perciban y con ellos se permita la",
            "start": 2196.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "continuidad del aseguramiento de estas",
            "start": 2199.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "personas que entran y salen al mercado",
            "start": 2201.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "laboral es decir hay una parte que",
            "start": 2204.119,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n corresponde a que nosotros",
            "start": 2205.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "flexibilicemos y hagamos mucho m\u00e1s",
            "start": 2207.329,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sencillo este este proceso y no haya",
            "start": 2209.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "afectaciones en la cobertura de",
            "start": 2213.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "seguridad social ahora la una parte",
            "start": 2214.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante y que estamos trabajando de",
            "start": 2217.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "manera coordinada ya desde hace alg\u00fan",
            "start": 2219.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiempo es la revisi\u00f3n por sectores",
            "start": 2221.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de manera coordinada entre",
            "start": 2224.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "infonavit la se crea el trabajo y el",
            "start": 2226.829,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "inss para determinar si estas bajas",
            "start": 2229.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "derivan de actividad propia del ciclo",
            "start": 2231.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la empresa o si lo que est\u00e1",
            "start": 2234.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ocurriendo realmente es una simulaci\u00f3n",
            "start": 2237.539,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "con la finalidad de evadir cuotas",
            "start": 2239.609,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "obrero-patronales en ese caso estamos",
            "start": 2242.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "preparando y se enviar\u00e1n cartas",
            "start": 2244.97,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n para",
            "start": 2247.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "1 propiciar la auto revisi\u00f3n del",
            "start": 2248.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las obligaciones en",
            "start": 2251.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "materia de seguridad social y tambi\u00e9n",
            "start": 2253.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues para que haya un entendimiento de",
            "start": 2255.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que si hay una pr\u00e1ctica de esta",
            "start": 2258.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "naturaleza pues no se va a permitir en",
            "start": 2260.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso de identificar es que m\u00e1s agresivos",
            "start": 2263.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de evasi\u00f3n iniciaremos facultades de",
            "start": 2265.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n conjunta entre el inss y el y",
            "start": 2268.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el infonavit estas cartas est\u00e1n",
            "start": 2272.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empezando ya a ser remitidas a estos",
            "start": 2274.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sectores y estos segmentos donde se",
            "start": 2277.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puede identificar que pudiera haber esta",
            "start": 2280.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este comportamiento tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 2282.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enviando correos electr\u00f3nicos masivos a",
            "start": 2285.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los patrones por parte tanto de aceite",
            "start": 2288.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del trabajo en infonavit y links",
            "start": 2291.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando las implicaciones de la baja",
            "start": 2292.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de trabajadores que no est\u00e9n asociados",
            "start": 2295.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "al entorno propio de la actividad sino",
            "start": 2297.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como parte de esquemas de evasi\u00f3n de",
            "start": 2300.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contribuciones tambi\u00e9n creemos que es",
            "start": 2302.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy importante dec\u00edrselo a los",
            "start": 2305.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajadores que difundamos por parte de",
            "start": 2306.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las tres instituciones los",
            "start": 2310.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a temas de derechos laborales y la",
            "start": 2313.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n ante la baja de continuidad",
            "start": 2316.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laboral y tambi\u00e9n se\u00f1alando que hay",
            "start": 2317.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "canales de denuncia para este tipo de",
            "start": 2320.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abusos en el caso del seguro social en",
            "start": 2323.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "denuncia punto en l\u00ednea",
            "start": 2325.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "king.com punto m m x aqu\u00ed tambi\u00e9n queda",
            "start": 2328.22,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que una",
            "start": 2332.94,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "una noticia un hecho que acaba de",
            "start": 2336.049,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ocurrir que nos parece que es muy justo",
            "start": 2337.999,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es la nueva no criterio de la corte que",
            "start": 2340.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que para rescindir la relaci\u00f3n",
            "start": 2344.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "laboral con un trabajador con una",
            "start": 2346.699,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad mayor a 20 a\u00f1os el patr\u00f3n",
            "start": 2349.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligado a expresar la causa grave",
            "start": 2352.91,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que lo motiva y justificar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2355.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace imposible la continuaci\u00f3n de la",
            "start": 2358.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral de trabajo en el caso",
            "start": 2360.799,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 a\u00f1os en adelante de",
            "start": 2363.799,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral y tambi\u00e9n una serie de",
            "start": 2366.439,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "estrategias y campa\u00f1as para trabajadores",
            "start": 2370.189,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y patrones para difundir a trav\u00e9s de",
            "start": 2372.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "redes sociales diferentes canales de",
            "start": 2375.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n orientaci\u00f3n para los",
            "start": 2378.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "patrones cumplidos y que como ya lo",
            "start": 2380.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el se\u00f1or presidente pues puedan",
            "start": 2383.569,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estar con alguna duda de qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2386.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en su propia empresa y",
            "start": 2390.349,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "desde luego con los trabajadores",
            "start": 2391.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "respecto a el correcto aseguramiento de",
            "start": 2393.41,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ellos aqu\u00ed tenemos algunos ejemplos de",
            "start": 2396.619,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que estamos empezando a hacer y que",
            "start": 2399.229,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 2401.209,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "de manera conjunta con todas las",
            "start": 2402.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituciones ser\u00eda el uso de la palabra",
            "start": 2404.66,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "la secretaria alcalde del trabajo atr\u00e1s",
            "start": 2407.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "residente \u00fanicamente",
            "start": 2415.069,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y aclarar dos temas como hemos venido",
            "start": 2419.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identificando en los datos que tiene el",
            "start": 2421.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social por",
            "start": 2424.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tipo de funciones que se desempe\u00f1an",
            "start": 2426.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en estas industrias en estos sectores",
            "start": 2430.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podemos identificar que hay la",
            "start": 2432.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "posibilidad de que est\u00e9n ocurriendo este",
            "start": 2435.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tipo de simulaciones recordemos que la",
            "start": 2438.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ley federal del trabajo de manera",
            "start": 2441.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "natural el empleo es continuo solamente",
            "start": 2442.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se justifica que sea eventual o por obra",
            "start": 2446.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "determinado cuando las funciones as\u00ed lo",
            "start": 2449.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "determinen esto quiere decir que si",
            "start": 2452.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos un trabajo una funci\u00f3n que va a",
            "start": 2455.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "continuar en enero no hay una",
            "start": 2458.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n para que se d\u00e9 de baja en",
            "start": 2461.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diciembre y recontratarlos en enero",
            "start": 2463.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos incluso identificando n\u00f3minas",
            "start": 2466.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enteras que se dan de baja y decir que",
            "start": 2469.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto es violatorio absolutamente de los",
            "start": 2472.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos laborales de las mujeres y",
            "start": 2475.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hombres que viven de su trabajo y",
            "start": 2478.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las leyes del instituto",
            "start": 2479.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social que se van a",
            "start": 2481.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar money",
            "start": 2484.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed ya lo estableci\u00f3 el presidente",
            "start": 2485.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se van a hacer inspecciones para que no",
            "start": 2487.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocurran este tipo de violaciones que no",
            "start": 2490.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "son nuevas que llevan tiempo atr\u00e1s pero",
            "start": 2492.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que durante mucho tiempo no hubieron",
            "start": 2495.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consecuencias es decir que estamos",
            "start": 2499.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "monitoreando lo",
            "start": 2501.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n las trabajadoras y los",
            "start": 2503.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores pueden acudir a la",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de defensa del trabajo",
            "start": 2508.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que el d\u00eda de hoy 20 de",
            "start": 2510.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciembre es el \u00faltimo d\u00eda para el pago",
            "start": 2514.07,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de aguinaldo el aguinaldo es un derecho",
            "start": 2517.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de los y las trabajadoras y es una",
            "start": 2520.609,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "responsabilidad de los empleadores y",
            "start": 2523.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "patrones tiene que pagarse por lo menos",
            "start": 2526.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aclar\u00f3 por lo menos es decir",
            "start": 2530.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 15 d\u00edas de salario si se trabaj\u00f3",
            "start": 2532.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o si se trabaj\u00f3 o no todo el",
            "start": 2537.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o solamente una parte pues entonces lo",
            "start": 2540.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "proporcional esto incluye a las",
            "start": 2542.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar en estos tiempos",
            "start": 2547.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cambio nos toca a todas ya todos",
            "start": 2550.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacernos responsables frente a nuestros",
            "start": 2552.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces vamos a hacer como",
            "start": 2555.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya lo dijo soy robledo vamos a",
            "start": 2558.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a los sectores a las",
            "start": 2563.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empresas donde estamos identificando",
            "start": 2565.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tipo de movimientos irregulares les",
            "start": 2568.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pedimos a las empresas muchas de ellas",
            "start": 2572.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed tambi\u00e9n ya lo dijo el",
            "start": 2574.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "presidente quiz\u00e1 no tienen conocimiento",
            "start": 2575.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de que se dan estas bajas sub justamente",
            "start": 2579.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque funcionan a trav\u00e9s de empresas",
            "start": 2581.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "subcontratistas decir que eso no no",
            "start": 2585.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quiere decir que no tengan",
            "start": 2590.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "responsabilidad frente a sus",
            "start": 2592.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces ser muy cuidadosos",
            "start": 2594.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en que si la funci\u00f3n si el trabajo",
            "start": 2598.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en enero si no hay una",
            "start": 2600.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n del trabajo temporal",
            "start": 2603.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "entonces no puede darse de baja los",
            "start": 2606.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "trabajadores para evadir no solamente",
            "start": 2609.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuotas sino se hace para no pagar",
            "start": 2612.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vacaciones para no pagar aguinaldo",
            "start": 2615.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces estaremos haciendo estos",
            "start": 2617.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "monitoreos y hacemos un llamado a las",
            "start": 2619.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empresas a que cumplan con sus",
            "start": 2622.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "responsabilidades laborales",
            "start": 2623.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno esos son los dos temas",
            "start": 2628.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y repetir lo del tratado es una muy",
            "start": 2633.66,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 2636.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 2640.21,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ya hay certidumbre para la inversi\u00f3n",
            "start": 2643.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2650.05,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "tenemos asegurado el ingreso al mercado",
            "start": 2651.97,
            "duration": 12.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo el mercado m\u00e1s",
            "start": 2659.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fuerte del mundo",
            "start": 2664.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 2666.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "significa un logro pensaban que no",
            "start": 2668.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a poder",
            "start": 2672.48,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "alcanzar este acuerdo y fue posible",
            "start": 2675.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el otro tema pues es un llamado m\u00e1s a la",
            "start": 2682.53,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2688.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 2690.97,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n coercitiva",
            "start": 2693.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del cumplimiento de la ley es",
            "start": 2697.97,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a qu\u00e9",
            "start": 2701.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no se maltrate",
            "start": 2706.789,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 2709.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 2713.8,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2716.61,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no se les ruega ten",
            "start": 2718.609,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sus derechos sus prestaciones",
            "start": 2721.619,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "en este fin de a\u00f1o",
            "start": 2725.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no se puede estar celebrando la navidad",
            "start": 2728.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2735.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 2738.13,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no siendo verdaderamente solidarios",
            "start": 2741.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed queda eso",
            "start": 2746.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muy bien abrimos quedamos que izquierda",
            "start": 2748.95,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a ver si es cierto",
            "start": 2753.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente buenos d\u00edas rodolfo",
            "start": 2761.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "montes de central fm de pedro ferriz de",
            "start": 2763.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "corn y alberto garc\u00eda sarubbi en este",
            "start": 2765.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sentido presidente en notimex desde",
            "start": 2768.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "principios de este a\u00f1o y hasta la fecha",
            "start": 2772.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "despidos vergonzosos no hay",
            "start": 2774.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n no hay justificaci\u00f3n para",
            "start": 2777.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despedir a los compa\u00f1eros un compa\u00f1ero",
            "start": 2780.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se accident\u00f3 h\u00e9ctor \u00e1lvarez el chat",
            "start": 2782.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este en una de sus giras este apenas se",
            "start": 2784.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reincorpor\u00f3 por fulminante su despido",
            "start": 2788.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este hay un llamado ah\u00ed a sanjuana",
            "start": 2791.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez para que recapaciten para que",
            "start": 2793.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se les liquide y a la secretaria del",
            "start": 2796.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajo en ese sentido tambi\u00e9n este",
            "start": 2798.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuantos trabajadores del aparato del",
            "start": 2800.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estado mexicano \u00e9ste han denunciado al",
            "start": 2804.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobierno en la 43 pt precisamente para",
            "start": 2808.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dirimir esta relaci\u00f3n laboral y que se",
            "start": 2811.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les liquide conforme a derecho y si este",
            "start": 2814.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llamado no solamente es a las empresas",
            "start": 2816.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2818.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que tomaron la decisi\u00f3n de liquidar de",
            "start": 2820.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "despedir a los trabajadores pero sin",
            "start": 2823.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n alguna y que est\u00e1n en los",
            "start": 2826.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tribunales esa es mi primera pregunta",
            "start": 2828.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por favor presidente que a todos es m\u00e1s",
            "start": 2830.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2833.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s obligado",
            "start": 2836.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a cumplir con la ley",
            "start": 2840.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "proteger a los trabajadores hay que ver",
            "start": 2846.16,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "los casos en el caso de notimex ha",
            "start": 2849.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "habido mucha pol\u00e9mica",
            "start": 2853.869,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hay posturas",
            "start": 2857.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a favor en contra",
            "start": 2860.869,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2865.509,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "permitiendo a todos que se expresen",
            "start": 2867.39,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tanto a la directora como a los que no",
            "start": 2871.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 2875.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es muy importante se\u00f1alar",
            "start": 2880.24,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que la directora de notimex",
            "start": 2884.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es periodista",
            "start": 2888.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de oficio",
            "start": 2890.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 2894.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometida con causas sociales",
            "start": 2898.53,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "se ha distinguido por eso durante mucho",
            "start": 2903.42,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2909.63,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "buena periodista",
            "start": 2912.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y entonces es cosa de ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 2916.9,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "asunto laboral y no quedar a deber nada",
            "start": 2921.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ni a los periodistas de los trabajadores",
            "start": 2926.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en general y el gobierno debe de",
            "start": 2928.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responder y no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 2930.98,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "demandas sobre trabajadores",
            "start": 2933.95,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si tienen demandas presentadas por",
            "start": 2938.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despido injustificado en la junta",
            "start": 2942.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje que",
            "start": 2943.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando tr\u00e1mite tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 2945.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abriendo espacios justamente de di\u00e1logo",
            "start": 2948.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y conciliaci\u00f3n en el caso de la",
            "start": 2953.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "directora y de los grupos inconformes",
            "start": 2956.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existe ya un emplazamiento que",
            "start": 2960.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ha sido notificado para el caso de",
            "start": 2963.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "notimex y desde la secretaria del",
            "start": 2966.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajo estamos justamente generando",
            "start": 2968.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estos di\u00e1logos para que sea a trav\u00e9s de",
            "start": 2970.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n y del di\u00e1logo que se",
            "start": 2972.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueda llegar a acuerdos y sobre todo que",
            "start": 2975.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se respeten los derechos de los",
            "start": 2977.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajadores incluso aquellos que hayan",
            "start": 2979.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sido despedidos que sea en su caso con",
            "start": 2981.96,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "alguna justificaci\u00f3n y de no ser el caso",
            "start": 2987.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se respete pagando todos sus",
            "start": 2990.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derechos entonces se est\u00e1n abriendo esos",
            "start": 2992.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "espacios de di\u00e1logo incluso hoy",
            "start": 2994.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaremos en la secretaria tratando este",
            "start": 2998.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tema y se le est\u00e1 dando seguimiento a",
            "start": 3001.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "casos aproximadamente suelo no quisiera",
            "start": 3003.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equivocarme pero me parece que hay cerca",
            "start": 3006.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de 15 demandas presentadas en la junta",
            "start": 3008.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reserva de que pueda darle un dato en \u00e9l",
            "start": 3013.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero de manera el gobierno en general no",
            "start": 3016.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene el dato",
            "start": 3018.29,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "depende de si es apartado agua es",
            "start": 3020.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "apartado ver recordemos que en la junta",
            "start": 3023.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje se",
            "start": 3025.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presentan \u00fanicamente en el caso de",
            "start": 3027.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "demandas privadas o en este caso de",
            "start": 3029.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "organismos p\u00fablicos descentralizados",
            "start": 3033.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s se presentan ante el",
            "start": 3034.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tribunal bien muchas gracias por city mi",
            "start": 3037.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "segunda pregunta tiene que ver pues con",
            "start": 3040.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estructuras criminales empresas",
            "start": 3043.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anabel hern\u00e1ndez una compa\u00f1era",
            "start": 3045.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "periodista en su libro el traidor ah\u00ed",
            "start": 3047.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "refiere que el mayo zambada tiene todo",
            "start": 3050.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un serial de empresas avaladas inclusive",
            "start": 3054.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por su gobierno y que haya esta",
            "start": 3057.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos en algunas de",
            "start": 3059.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estas empresas del mayo zambada el",
            "start": 3061.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verdadero l\u00edder del c\u00e1rtel de sinaloa y",
            "start": 3063.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le est\u00e1n haciendo la competencia",
            "start": 3066.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a sus programas sociales en algunas",
            "start": 3067.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds el mejor el se\u00f1or de",
            "start": 3070.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los gallos el l\u00edder c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 3072.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n est\u00e1 repartiendo despensas",
            "start": 3075.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "navide\u00f1as celebrando el a\u00f1o nuevo ya no",
            "start": 3077.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces este que nos puede decir al",
            "start": 3079.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "respecto presidente muchas gracias",
            "start": 3081.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3083.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso se calienta",
            "start": 3086.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aunque hay fr\u00edo este",
            "start": 3091.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ver",
            "start": 3094.99,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "esas organizaciones una de las",
            "start": 3098.36,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que",
            "start": 3104.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se aplican tiene",
            "start": 3107.77,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "referencia est\u00e1 vinculada a",
            "start": 3110.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3116.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "establecer la relaci\u00f3n",
            "start": 3119.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3122.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3124.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la delincuencia ni de la delincuencia",
            "start": 3127.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunes de la delincuencia de cuello",
            "start": 3131.98,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 3133.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3135.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ver",
            "start": 3136.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3141.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3143.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "primero por decreto y ahora ya se",
            "start": 3148.33,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 el art\u00edculo 28 la constituci\u00f3n",
            "start": 3153.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3162.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de las pr\u00e1cticas que",
            "start": 3170.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tienen para",
            "start": 3173.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "contar con bases sociales la entrega de",
            "start": 3176.49,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "despensas la gente en general ya no",
            "start": 3179.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y acepta",
            "start": 3185.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esos mecanismos de control y de",
            "start": 3186.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 3190.03,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3192.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es el tiempo",
            "start": 3195.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aunque se repart\u00edan despensas",
            "start": 3198.299,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y se obten\u00edan apoyos",
            "start": 3201.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3206.779,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo electoral o para tener una base que",
            "start": 3209.77,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "d\u00e9 protecci\u00f3n",
            "start": 3215.85,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "queda lo que hac\u00edan y posiblemente",
            "start": 3218.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "siguen haciendo las organizaciones",
            "start": 3222.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la delincuencia pero ya no funciona",
            "start": 3226.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3229.55,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya el reparto de migajas de d\u00e1divas",
            "start": 3230.55,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "repartir frijol con gorgojo",
            "start": 3235.83,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3239.26,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "este no aplica",
            "start": 3241.119,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3247.069,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no este acepta esas cosas pueden haber",
            "start": 3249.029,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "casos aislados",
            "start": 3254.039,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "ahora hay oportunidades de trabajo los",
            "start": 3257.37,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tienen posibilidad de",
            "start": 3261.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "capacitarse",
            "start": 3265.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen ingresos",
            "start": 3267.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3269.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "futuro en el campo hay m\u00e1s de 200.000",
            "start": 3272.03,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 3277.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que tienen empleo permanente",
            "start": 3280.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en fin ya es distinto",
            "start": 3283.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no dudo que est\u00e9n llevando a cabo estas",
            "start": 3287.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cosas pero",
            "start": 3291.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 3293.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3296.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3298.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que nosotros hacemos es garantizar",
            "start": 3300.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3304.43,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3306.6,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no es d\u00e1diva no es la entrega de migajas",
            "start": 3308.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es garantizar derechos que tienen los",
            "start": 3314.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos el derecho",
            "start": 3317.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n",
            "start": 3321.819,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "el derecho a una beca",
            "start": 3324.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del derecho al trabajo",
            "start": 3329.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y el derecho a ser felices y esa es la",
            "start": 3331.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n ese es el objetivo principal del",
            "start": 3335.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno garantizar la felicidad del",
            "start": 3338.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo yo estamos enviando",
            "start": 3341.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "destinando muchos recursos con este",
            "start": 3345.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no nada m\u00e1s yo pondr\u00eda en",
            "start": 3347.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entredicho que ya no hay este esto de",
            "start": 3351.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reparto de frijol con gorgojo hace unos",
            "start": 3353.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semanas atr\u00e1s televisa public\u00f3 un",
            "start": 3357.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reportaje de la compa\u00f1era f\u00e1tima",
            "start": 3360.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "monterrosa en donde la secretaria de",
            "start": 3361.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agricultura ha repartido ma\u00edz con",
            "start": 3363.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gorgojo en la sierra de guerrero",
            "start": 3366.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente hay que ver la fuente",
            "start": 3368.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los propios ejidatarios los campesinos",
            "start": 3372.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los sin documentar puede ser pero este",
            "start": 3375.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3379.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la regla",
            "start": 3382.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3384.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "puede ser la excepci\u00f3n porque hay",
            "start": 3385.84,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "inercias que es lo que venimos diciendo",
            "start": 3388.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que estamos en un periodo de transici\u00f3n",
            "start": 3393.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo viejo",
            "start": 3397.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no acaba de morir y lo nuevo no acaba de",
            "start": 3399.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nacer as\u00ed estamos pero",
            "start": 3402.33,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "no hay duda de que vamos a la",
            "start": 3406.24,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n al cambio y eso si se da",
            "start": 3409.66,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "es excepcional repito y mal visto",
            "start": 3415.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es como la corrupci\u00f3n",
            "start": 3422.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3425.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el corrupto",
            "start": 3427.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3433.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mal visto",
            "start": 3434.77,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ya no es como antes de que se le",
            "start": 3437.21,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "consideraba una persona audaz",
            "start": 3443.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y no perd\u00eda ni siquiera su",
            "start": 3448.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3450.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3453.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es una estigma",
            "start": 3455.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3458.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ser corrupto",
            "start": 3460.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3464.4,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "una mancha permanente",
            "start": 3470.23,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que no se quita",
            "start": 3475.279,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 3479.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no pasaba nada",
            "start": 3482.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 3485.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hagan un an\u00e1lisis una revisi\u00f3n de los",
            "start": 3487.95,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "discursos",
            "start": 3491.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3493.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 3497.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y busquen en todos los discursos",
            "start": 3499.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oficiales cuantas veces",
            "start": 3502.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3505.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y mencion\u00f3 la palabra corrupci\u00f3n",
            "start": 3508.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y estoy seguro",
            "start": 3516.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3518.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fue m\u00ednimo",
            "start": 3521.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "van a encontrar m\u00e1s",
            "start": 3523.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 palabras por ejemplo",
            "start": 3527.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 3530.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero mucho m\u00e1s",
            "start": 3534.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cambio estructural",
            "start": 3539.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3547.279,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 3551.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "reforma fiscal reforma laboral",
            "start": 3553.349,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "eso era lo que predomina corrupci\u00f3n no",
            "start": 3558.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 3562.93,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "anti-corrupci\u00f3n tampoco",
            "start": 3566.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no no no austeridad",
            "start": 3569.029,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3572.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si si van a morder la lengua",
            "start": 3575.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablando de austeridad",
            "start": 3580.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuando se daban la gran vida",
            "start": 3582.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 3589.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a",
            "start": 3595.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "jugar golf",
            "start": 3598.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3601.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se padeci\u00f3 hasta hace poco",
            "start": 3604.12,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "entonces si hay un cambio",
            "start": 3609.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desde luego es un proceso",
            "start": 3614.85,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3618.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3622.43,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y resistencias",
            "start": 3625.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3627.79,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 de moda la corrupci\u00f3n",
            "start": 3629.42,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "antes robaban y ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 3634.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3639.55,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "siempre usaba yo en los discursos",
            "start": 3642.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3652.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3654.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se educaba a los hijos no en todos los",
            "start": 3657.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3660.509,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero se les dec\u00eda estudia para cuando",
            "start": 3661.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seas grande",
            "start": 3665.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "seas como un fulano un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 3666.83,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se pone a de ejemplo",
            "start": 3672.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3674.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a estas personas",
            "start": 3676.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 3679.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3682.9,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que ya no se ve bien",
            "start": 3684.7,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "a los corruptos los que pensaban que no",
            "start": 3689.27,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "iban a haber cambios",
            "start": 3694.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los otros est\u00e1n sorprendidos",
            "start": 3697.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque pensaba que iba a seguir lo mismo",
            "start": 3700.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ya no es as\u00ed",
            "start": 3705.999,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por ejemplo en este tema del",
            "start": 3708.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 3712.069,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 3714.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3719.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el tiempo de la protecci\u00f3n",
            "start": 3722.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a bandas",
            "start": 3726.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3728.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 3732.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 3734.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 3736.97,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y tampoco hay negociaciones",
            "start": 3740.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con las organizaciones",
            "start": 3746.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "delictivas ni",
            "start": 3750.26,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de proteger a unos y",
            "start": 3753.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "destruir a otros",
            "start": 3758.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo eso se termina",
            "start": 3761.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por completo y es al margen de la ley",
            "start": 3764.5,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "nada y por encima de la ley nadie",
            "start": 3767.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de estado de derecho",
            "start": 3773.25,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no he estado de chueco",
            "start": 3776.079,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero este no tiene responsabilidad",
            "start": 3782.0,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "porque es l",
            "start": 3789.329,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero es un asunto legal y moral tambi\u00e9n",
            "start": 3792.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3796.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y yo les invito",
            "start": 3798.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque una cosa es que nos caigan mal",
            "start": 3801.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "algunas personas",
            "start": 3803.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que tengamos posturas no si es el caso",
            "start": 3807.78,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "es que tenemos que ser muy objetivos muy",
            "start": 3812.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 3817.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si hay una denuncia de corrupci\u00f3n sobre",
            "start": 3820.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todo en lo que corresponde al gobierno",
            "start": 3824.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que represento",
            "start": 3828.25,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3830.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay un servidor p\u00fablico corrupto",
            "start": 3832.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no solo se va a su casa se va a la",
            "start": 3837.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 3839.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para que se entienda bien y vuelvo o",
            "start": 3843.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "recitar alg\u00fan pa\u00f1uelo blanco",
            "start": 3847.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 3850.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "administra terceros pa\u00f1uelito blanco no",
            "start": 3852.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3855.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3858.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me atrevo a decirlo a sostenerlo",
            "start": 3862.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3866.17,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quiero que me tapen la boca",
            "start": 3867.7,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 3874.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3879.099,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 3881.65,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan antes los conservadores",
            "start": 3885.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como mediatizada",
            "start": 3889.509,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para aqu\u00ed",
            "start": 3893.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se diera el cambio",
            "start": 3895.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "te screen que se me va a olvidar yo no",
            "start": 3898.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "odio pero no olvido",
            "start": 3902.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda la llamada sociedad civil",
            "start": 3906.87,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n no todos",
            "start": 3911.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los que estaban al servicio",
            "start": 3915.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3918.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 3920.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "generalizaban",
            "start": 3924.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era muy com\u00fan",
            "start": 3928.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 3930.609,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "cuando ya la gente estaba despertando",
            "start": 3932.6,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3938.67,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "se estaba dando cuenta",
            "start": 3940.339,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo era manipulada",
            "start": 3943.089,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "era muy com\u00fan escuchar todos son iguales",
            "start": 3948.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "son lo mismo",
            "start": 3952.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fruto de una campa\u00f1a en contra",
            "start": 3956.53,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y de la pol\u00edtica",
            "start": 3961.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a en contra de diputados de",
            "start": 3966.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "las instituciones pol\u00edticas",
            "start": 3969.79,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de lo peor la pol\u00edtica",
            "start": 3973.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo no quiero saber nada con los",
            "start": 3977.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3979.55,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque de esa manera",
            "start": 3982.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues descalificaban a todos",
            "start": 3988.069,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque lo que no quer\u00edan",
            "start": 3994.67,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3996.36,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "era que salir adelante una opci\u00f3n",
            "start": 3998.779,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "distinta nueva",
            "start": 4001.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda que estar diciendo en las",
            "start": 4004.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 4005.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edan meternos a todos en el",
            "start": 4007.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mismo costal",
            "start": 4010.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a decir",
            "start": 4013.119,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "me puedes decir me pueden llamar pg",
            "start": 4015.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero no soy lagarto",
            "start": 4019.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4023.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ahora que caen en desgracia",
            "start": 4028.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "me estoy refiriendo a los que se sent\u00edan",
            "start": 4035.46,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de m\u00e9xico a los potentados",
            "start": 4038.07,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "nuestros pol\u00edticos por qu\u00e9",
            "start": 4042.309,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "le echaban la culpa",
            "start": 4048.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a los pol\u00edticos y estaban detr\u00e1s",
            "start": 4051.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eran los que realmente mandaban los",
            "start": 4056.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos t\u00edteres",
            "start": 4059.16,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "peleles",
            "start": 4063.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4066.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "algunos voceros de medios de",
            "start": 4068.349,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4071.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 4072.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed ya no es lo mismo",
            "start": 4077.79,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4083.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pasando por un mal momento",
            "start": 4086.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cualquier cosa bartlett eso igual es lo",
            "start": 4090.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 4095.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pru\u00e9benlo",
            "start": 4098.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por lo que corresponde a nosotros",
            "start": 4101.91,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or es el director de la comisi\u00f3n",
            "start": 4105.179,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "federal de electricidad a ver",
            "start": 4108.179,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4111.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las transas",
            "start": 4114.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los contratos entregados como se hac\u00eda",
            "start": 4117.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4121.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por influencia",
            "start": 4123.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4128.009,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "lo que hizo antes bueno",
            "start": 4130.049,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eso se juzga",
            "start": 4134.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues cada quien tiene que responder",
            "start": 4139.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero entiendo que la denuncia que se",
            "start": 4143.049,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "present\u00f3 fue por",
            "start": 4147.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o",
            "start": 4150.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n",
            "start": 4153.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se resolvi\u00f3",
            "start": 4157.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4161.04,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4163.069,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4165.089,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tengo en estos casos",
            "start": 4166.839,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "un criterio que consider\u00f3",
            "start": 4172.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de amplio",
            "start": 4175.67,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4177.659,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "solo acusar sin pruebas del pri opositor",
            "start": 4180.299,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 4187.049,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "presente denuncias",
            "start": 4189.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero siempre provee",
            "start": 4192.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4196.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4199.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me presentaron una denuncia por calumnia",
            "start": 4203.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando",
            "start": 4212.44,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nos dieron las cajas",
            "start": 4215.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con los papeles que demostrar\u00e1n que se",
            "start": 4218.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hab\u00edan gastado 70 millones de d\u00f3lares en",
            "start": 4224.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de tabasco por la gobernatura",
            "start": 4226.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4232.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 4235.83,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "40 cajas",
            "start": 4238.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque era muy ordenado el contador",
            "start": 4244.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4248.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y dijo",
            "start": 4250.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de acuerdo carpetas de estas verdes de",
            "start": 4253.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "archivo",
            "start": 4256.66,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4257.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "las copias de todas las p\u00f3lizas de",
            "start": 4259.73,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cheque",
            "start": 4263.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los estados de cuenta",
            "start": 4264.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dijeron que nos iban a demandar porque",
            "start": 4267.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eran falsas",
            "start": 4271.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "te hace poco",
            "start": 4274.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "uno de los que aporto",
            "start": 4277.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de claro de qu\u00e9",
            "start": 4280.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en ciertas",
            "start": 4283.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las pruebas que se presentan",
            "start": 4285.75,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "me acuerdo cuando eso a proa",
            "start": 4290.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo coordinador",
            "start": 4294.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empresarial en ese entonces que no voy a",
            "start": 4296.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mencionar su nombre por respeto",
            "start": 4298.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hice la denuncia de lo que significaba",
            "start": 4301.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el fobaproa",
            "start": 4305.7,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y tiene una lista",
            "start": 4308.1,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "de todos los beneficios",
            "start": 4310.61,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "desde abro",
            "start": 4313.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 a decir que me iba a demandar",
            "start": 4316.989,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4320.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "dirigente que luego fue presidente",
            "start": 4321.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la rep\u00fablica",
            "start": 4324.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este lo mismo defendiendo el fuego",
            "start": 4328.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "prueba lo que pasa",
            "start": 4332.229,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4334.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se olvidan las cosas",
            "start": 4337.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces son muy buenas de estas",
            "start": 4340.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 4342.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los que parecemos disco rayado",
            "start": 4344.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nos repetimos mucho",
            "start": 4347.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero ayuda",
            "start": 4350.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y no olvidar",
            "start": 4354.0,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ciertas cosas pero en fin eso es",
            "start": 4357.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "presidente hablando de casos tengo que",
            "start": 4366.57,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "en mis manos el esp\u00edritu de una",
            "start": 4369.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sentencia definitiva e inatacable del",
            "start": 4370.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial de",
            "start": 4373.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n al sala superior ese",
            "start": 4376.619,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "tribunal que aval\u00f3 su triunfo",
            "start": 4378.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidencial 7 agosto del a\u00f1o pasado le",
            "start": 4380.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 su constancia como presidente",
            "start": 4382.469,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 4384.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este tribunal resuelve el pasado 25 de",
            "start": 4385.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "septiembre y presidente que usted debe",
            "start": 4388.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sancionar a su vocero presidencial",
            "start": 4390.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "porque incumpli\u00f3 la veda electoral del",
            "start": 4392.119,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "pasado de la elecci\u00f3n del pasado 1 de",
            "start": 4394.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "junio el hecho aqu\u00ed concreto presidente",
            "start": 4396.69,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es que esta sentencia usted fue",
            "start": 4399.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "notificado seg\u00fan la c\u00e9dula el pasado 26",
            "start": 4400.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de septiembre van pr\u00e1cticamente tres",
            "start": 4403.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "meses y lo que dice el promovente",
            "start": 4406.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "original lo que yo investigue en el",
            "start": 4409.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "propio tribunal en el link es que no se",
            "start": 4411.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha acatado esta sentencia aqu\u00ed la",
            "start": 4414.09,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pregunta concreta del presidente ser\u00eda",
            "start": 4416.73,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque no se ha acatado esa sentencia",
            "start": 4418.469,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que le instruye como dicen los abogados",
            "start": 4420.389,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que le mandata a sancionar a su vocero",
            "start": 4422.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "presidencial presidente porque no se ha",
            "start": 4425.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cumplido si tiene pensado cumplirla si",
            "start": 4427.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "me permite ahorita otra pregunta",
            "start": 4429.599,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "presidente gran no s\u00e9 si",
            "start": 4430.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y cumpli\u00f3",
            "start": 4432.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ver bien",
            "start": 4437.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y explica",
            "start": 4441.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con permiso del presidente",
            "start": 4445.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solo para explicar que hay un",
            "start": 4447.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "procedimiento administrativo que se",
            "start": 4449.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sigue a partir de la sentencia del",
            "start": 4450.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tribunal se ha hecho una investigaci\u00f3n",
            "start": 4452.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tiene que proceder con el \u00f3rgano",
            "start": 4454.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interno de control con la administraci\u00f3n",
            "start": 4457.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la presidencia y el 30 de diciembre",
            "start": 4459.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "termina el el tr\u00e1mite para establecer la",
            "start": 4461.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n y lo que corresponde es el",
            "start": 4465.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso que se lleva y esto normal ha",
            "start": 4467.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguido a su cauce legal lo que entonces",
            "start": 4470.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no le han informado al tribunal que est\u00e1",
            "start": 4472.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en proceso de cumplimiento eso es lo que",
            "start": 4474.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quise ha ocurrido posiblemente pero una",
            "start": 4476.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vez que se tome la determinaci\u00f3n",
            "start": 4479.21,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "administrativa el pr\u00f3ximo 30 de",
            "start": 4480.29,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "diciembre ya se le notificar\u00e1 el",
            "start": 4482.15,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la sentencia",
            "start": 4483.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o sea que hay tiempo pero si se va a",
            "start": 4486.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 4488.82,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no es como antes de que s\u00ed como era",
            "start": 4490.27,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "antes se acata pero no se cumple as\u00ed era",
            "start": 4495.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ahora se va a cumplir este nada m\u00e1s que",
            "start": 4499.71,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que se concluye el",
            "start": 4504.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite si la segunda pregunta",
            "start": 4508.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente es sobre el caso de no temer",
            "start": 4512.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo tengo documentado aqu\u00ed 54 demandas",
            "start": 4515.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "laborales est\u00e1n en la sala especial",
            "start": 4518.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero 2 parece que hay las acumularon",
            "start": 4521.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4523.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por un asunto de practicidad supongo",
            "start": 4525.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero presidente en el caso de notimex",
            "start": 4528.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo algo que parece que",
            "start": 4530.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precisamente viola lo que ustedes se",
            "start": 4532.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comprometieron a respetar en el acuerdo",
            "start": 4535.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comercial m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 y de qu\u00e9",
            "start": 4537.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se trata han llegado estos 54 empleados",
            "start": 4539.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "me lo han manifestado llegan y les",
            "start": 4542.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exigen que se afilien al sindicato",
            "start": 4544.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "blanco que est\u00e1 creando la nueva",
            "start": 4546.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "directora que cre\u00f3 un sindicato blanco y",
            "start": 4548.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a los que no se afilen el sindicato",
            "start": 4551.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "blanco los est\u00e1n despidiendo es decir",
            "start": 4552.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incurriendo en la creaci\u00f3n desde",
            "start": 4554.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el gobierno que se comprometi\u00f3 a hacer",
            "start": 4557.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respetar la libertad de los sindicatos",
            "start": 4559.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incurriendo en la creaci\u00f3n de un",
            "start": 4561.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sindicato charro presidente si nos pod\u00eda",
            "start": 4564.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar sobre las demandas este",
            "start": 4566.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semanario que parece estar claro de que",
            "start": 4568.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la primera vez que se de este asunto",
            "start": 4570.79,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "no me consta pero a ver s\u00ed",
            "start": 4574.39,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "le llamar\u00eda",
            "start": 4579.239,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "a ver al respecto a aclarar hay un",
            "start": 4581.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sindicato que tiene la toma de nota es",
            "start": 4583.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el sindicato que la hab\u00eda tenido",
            "start": 4587.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "anteriormente cambio su directiva en eso",
            "start": 4588.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4592.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay hoy un conflicto con la directora",
            "start": 4594.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como lo sabemos estamos teniendo estas",
            "start": 4597.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mesas de negociaci\u00f3n haya un",
            "start": 4599.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "emplazamiento a huelga presentado que",
            "start": 4602.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vence a mediados de enero",
            "start": 4605.31,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 como comentaba hace rato se est\u00e1",
            "start": 4608.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "abriendo estas mesas de di\u00e1logo para",
            "start": 4613.53,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "poder llegar a un consenso porque el",
            "start": 4616.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "emplazamiento lo que determine es que ha",
            "start": 4620.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "habido violaciones por parte de la",
            "start": 4622.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n al contrato colectivo y eso es",
            "start": 4625.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 evaluando tambi\u00e9n como",
            "start": 4628.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bien dices t\u00fa ha habido despidos ha",
            "start": 4631.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "habido demandas presentadas ya estoy",
            "start": 4633.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pidiendo la informaci\u00f3n me parece que",
            "start": 4635.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay demandas anteriores a esta",
            "start": 4638.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hay demandas nuevas",
            "start": 4640.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora podemos dar los datos exactos pero",
            "start": 4642.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en efecto si hay demandas presentadas",
            "start": 4646.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por despido injustificado que obviamente",
            "start": 4648.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n su procedimiento y aclarar que",
            "start": 4650.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como como",
            "start": 4654.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se ha se\u00f1alado se dio el registro a un",
            "start": 4657.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nuevo sindicato aclarar que no se vale",
            "start": 4662.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que por parte de la empresa hay",
            "start": 4666.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "injerencia en ese tipo de sindicato ese",
            "start": 4668.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sindicato no tiene en la toma de nota en",
            "start": 4671.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso de querer la titularidad del",
            "start": 4673.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contrato de notimex tendr\u00eda que",
            "start": 4676.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentar una solicitud para un recuento",
            "start": 4678.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no para una disputa en caso de que as\u00ed",
            "start": 4681.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se estableciera para ver cu\u00e1l de estos",
            "start": 4685.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "dos sindicatos a trav\u00e9s de un",
            "start": 4688.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "procedimiento de voto personal libre",
            "start": 4690.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "directo secreto en donde participen los",
            "start": 4694.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trabajadores incluso ya que aclarar",
            "start": 4697.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "incluso trabajadores despedidos si es el",
            "start": 4699.75,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "caso entonces se ver\u00eda qui\u00e9n tiene la",
            "start": 4704.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y qui\u00e9n tenga la mayor\u00eda",
            "start": 4707.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces ese sindicato es el que tendr\u00eda",
            "start": 4709.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derecho a tener la titularidad del",
            "start": 4712.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contrario pero precisamente est\u00e1n",
            "start": 4715.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "creando un sindicato charro est\u00e1n",
            "start": 4718.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obligando a los empleos nada no quiere",
            "start": 4720.97,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 4722.8,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "el otro sindicato no quieres dar tu",
            "start": 4723.639,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "firme pero el otro sindicato est\u00e1s",
            "start": 4725.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despedido es eso me parece muy grave de",
            "start": 4727.539,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretarios sin tiene informaci\u00f3n que",
            "start": 4729.909,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puede ser respecto hemos tenido",
            "start": 4732.189,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "denuncias al respecto se est\u00e1",
            "start": 4733.899,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "investigando no tenemos pruebas de que",
            "start": 4735.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea lo que s\u00ed te puedo decir es que",
            "start": 4737.709,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fueron trabajadores los que acudieron a",
            "start": 4739.719,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda del trabajo para pedir el",
            "start": 4742.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "registro sindical recordemos que los",
            "start": 4744.909,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registros ya no es como antes de que te",
            "start": 4747.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "doy plazo y plazo y plazo no si hay 20",
            "start": 4749.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajadores en activo que quieran",
            "start": 4752.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "formar una nueva organizaci\u00f3n sindical",
            "start": 4754.869,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se le da el registro un registro no",
            "start": 4757.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "significa que tenga la titularidad del",
            "start": 4760.449,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contrato puede haber diferentes",
            "start": 4764.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sindicatos puede haber un sindicato con",
            "start": 4766.149,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con un hombre distintos pues en el caso",
            "start": 4769.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del recuento es ah\u00ed donde veremos cu\u00e1l",
            "start": 4772.479,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de estos sindicatos realmente tiene pues",
            "start": 4775.63,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el mayor porcentaje de respaldo de los",
            "start": 4778.269,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadores y ser\u00eda ese sindicato quien",
            "start": 4781.749,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tuviese la titularidad del contrato",
            "start": 4785.019,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4787.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ha habido una solicitud en este sentido",
            "start": 4788.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no ha habido una demanda de titularidad",
            "start": 4791.14,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con la titularidad del",
            "start": 4793.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sindicato anterior que es el que",
            "start": 4796.449,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el emplazamiento a huelga y es",
            "start": 4799.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por eso que estamos teniendo desde la",
            "start": 4801.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretaria estas mesas de negociaci\u00f3n",
            "start": 4803.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque porque no queremos obviamente que",
            "start": 4805.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se llegue hasta el estallamiento creemos",
            "start": 4808.449,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s del di\u00e1logo de la",
            "start": 4810.46,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n y viendo los casos en",
            "start": 4812.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particular de los despidos se puede",
            "start": 4814.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "llegar a un arreglo sobre todo porque se",
            "start": 4817.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trata obviamente pues de parte del",
            "start": 4818.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobierno creemos que es que en estos",
            "start": 4822.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas esperemos se pueda bajar los \u00e1nimos",
            "start": 4825.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y realmente tener ese esp\u00edritu",
            "start": 4829.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "propositivo de llegar a un acuerdo",
            "start": 4833.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias presidente",
            "start": 4836.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es el tiempo por la derecha",
            "start": 4846.369,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda 'd' presidente alberto",
            "start": 4854.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez leche de pino ticias en este",
            "start": 4856.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda se ha estado hablando mucho sobre",
            "start": 4858.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta consulta ciudadana para juzgar a ex",
            "start": 4859.85,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presidentes pero bueno yo quiero",
            "start": 4864.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plantear que los derechos no est\u00e1n a",
            "start": 4867.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consulta as\u00ed como no se puede hacer una",
            "start": 4868.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consulta para siete espacios de",
            "start": 4871.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es para la poblaci\u00f3n",
            "start": 4873.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera tampoco se podr\u00e1",
            "start": 4875.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "asegurar consulta para castigar a",
            "start": 4877.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expresidentes porque se violar\u00edan los",
            "start": 4880.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "derechos ya sea de los expresidentes o",
            "start": 4881.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de las personas que no pueden tener",
            "start": 4883.89,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "acceso a la justicia porque se ha votado",
            "start": 4885.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el sentido o en el contrario",
            "start": 4886.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realmente usted su equipo jur\u00eddico de",
            "start": 4890.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "legisladores le han hablado sobre la",
            "start": 4893.73,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer esta consulta",
            "start": 4895.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda todas luces ilegal y ser\u00eda",
            "start": 4897.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cilmente echada abajo con con",
            "start": 4900.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "amparos usted ha hablado realmente con",
            "start": 4903.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguien sobre la posibilidad de estas",
            "start": 4906.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consultas tiene digamos el visto bueno",
            "start": 4907.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de su equipo de abogados es la primera",
            "start": 4910.35,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4912.54,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este",
            "start": 4913.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es de sentido com\u00fan",
            "start": 4915.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que suele ser el menos com\u00fan de los",
            "start": 4918.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sentidos es juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 4922.41,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si los ciudadanos",
            "start": 4926.65,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4928.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 4929.889,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 un proceso en contra de los",
            "start": 4934.11,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "expresidentes la autoridad tendr\u00eda",
            "start": 4938.34,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4945.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y cumplir con ese mandato y entonces",
            "start": 4947.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que le interrumpa por es que",
            "start": 4951.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces estar\u00e1n violando derechos de",
            "start": 4953.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "terceros en cualquiera de los dos",
            "start": 4955.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "escenarios de cualquiera de los dos",
            "start": 4956.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resultados de esta consulta se estar\u00e1n",
            "start": 4959.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "violando derechos y los derechos no se",
            "start": 4961.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueden poner a consulta eso es ese es \u00e9l",
            "start": 4963.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ese es mi argumento es el argumento que",
            "start": 4966.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hacen muchas personas en este caso y en",
            "start": 4968.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "otros como cuando usted ha dicho que el",
            "start": 4970.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aborto se someta a votaci\u00f3n la consulta",
            "start": 4972.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que eso es algo es un",
            "start": 4975.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principio del derecho que es universal",
            "start": 4977.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues no se puede poner a consulta algo",
            "start": 4980.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que afecte los derechos de terceros o de",
            "start": 4982.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un grupo en particular lo que creo yo",
            "start": 4984.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4988.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 4990.51,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por encima de cualquier criterio",
            "start": 4992.52,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "pues es el mandato de los ciudadanos",
            "start": 4999.49,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el poder permite plantear un escenario",
            "start": 5004.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "imaginemos que la mayor\u00eda de la",
            "start": 5006.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n vota por no hacer algo con",
            "start": 5008.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres presidentes y el d\u00eda siguiente eran",
            "start": 5012.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "libres los derechos por imaginemos que",
            "start": 5014.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente alguien tiene una",
            "start": 5017.53,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "denuncia con pruebas irrefutables de que",
            "start": 5018.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n enrique pe\u00f1a nieto-",
            "start": 5021.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 algo entonces para que hicimos",
            "start": 5023.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la consulta quedan a salvo los derechos",
            "start": 5025.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero en este caso nada m\u00e1s jur\u00eddico",
            "start": 5028.44,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "este es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 5033.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente o sea",
            "start": 5037.019,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "si jur\u00eddicamente cualquier ciudadano",
            "start": 5039.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5043.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si tiene el derecho de denunciar",
            "start": 5045.87,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "y entonces aqu\u00ed es el papel del",
            "start": 5051.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5057.79,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 5059.619,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y yo establec\u00ed desde que tome posici\u00f3n",
            "start": 5062.87,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en mi discurso",
            "start": 5068.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5071.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 2",
            "start": 5074.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 5078.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presentar denuncias",
            "start": 5080.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 5084.1,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque tendr\u00edamos que hacerlo as\u00ed",
            "start": 5087.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5091.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pensar como siempre en los chivos",
            "start": 5092.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "expiatorios",
            "start": 5095.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si no est\u00e9",
            "start": 5098.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juzgar a los de arriba",
            "start": 5100.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5105.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "poner un punto final iniciar una etapa",
            "start": 5109.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 5113.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "yo dije que era partidario",
            "start": 5115.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de lo segundo entonces esa vida",
            "start": 5119.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este que ser\u00e1 mi postura",
            "start": 5124.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero que si los ciudadanos",
            "start": 5128.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si exig\u00eda",
            "start": 5131.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se procediera",
            "start": 5133.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y se llevaba a cabo una consulta",
            "start": 5136.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nosotros \u00edbamos a actuar",
            "start": 5142.83,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el mandato de los",
            "start": 5149.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos en ese sentido no ser\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5154.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil plantear la consulta como una",
            "start": 5156.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especie de amnist\u00eda pol\u00edtica a lo",
            "start": 5158.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 en el pasado como se ha hecho",
            "start": 5161.74,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los ciudadanos son libres si quieren",
            "start": 5164.25,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5170.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "juzgue",
            "start": 5172.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aunque se inician los procesos porque",
            "start": 5174.89,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "como t\u00fa dices ellos los acusados tienen",
            "start": 5178.27,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "sus derechos y son los tribunales los",
            "start": 5184.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que van a decidir",
            "start": 5188.96,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5191.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los ciudadanos quieren",
            "start": 5193.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se inicien procesos",
            "start": 5196.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "judiciales en contra de los",
            "start": 5200.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 5204.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "re\u00fanen firmas de conformidad con el",
            "start": 5207.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n",
            "start": 5210.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo una consulta es m\u00e1s yo",
            "start": 5215.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "he expresado",
            "start": 5220.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que yo votar\u00eda en contra",
            "start": 5221.81,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque yo no quiero que nos empantanamos",
            "start": 5226.33,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si en estos asuntos",
            "start": 5228.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero ese es el mecanismo eso es lo que",
            "start": 5234.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estoy planteando ahora si yo promuevo",
            "start": 5237.72,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "la consulta es distinto de eso",
            "start": 5241.92,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "no es lo que estamos planteando yo voy a",
            "start": 5247.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "promover y eso",
            "start": 5252.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voy a buscar la forma",
            "start": 5254.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en el marco de la legalidad",
            "start": 5258.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y si puedo hacer un llamado a",
            "start": 5262.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "quienes simpatizan con",
            "start": 5269.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra causa",
            "start": 5272.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a que re\u00fanan las firmas para la",
            "start": 5274.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5279.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed quiero",
            "start": 5281.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s",
            "start": 5283.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llega a cabo",
            "start": 5285.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y que se cumpla con la constituci\u00f3n y se",
            "start": 5288.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "re\u00fanan las firmas y haya este la",
            "start": 5293.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consulta para que la gente decida si",
            "start": 5297.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quieren que yo contin\u00fae en la",
            "start": 5300.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidencia o que yo renuncie a una",
            "start": 5302.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente esta semana",
            "start": 5305.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se inici\u00f3 un proceso de juicio",
            "start": 5307.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en contra del presidente eeuu",
            "start": 5310.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donald trump por supuesto sin meterse en",
            "start": 5311.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los asuntos propios de eeuu que s\u00f3lo le",
            "start": 5316.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ata\u00f1en a ellos usted qu\u00e9 escenario es b",
            "start": 5319.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en caso de que donald trump deje de ser",
            "start": 5322.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu lo pregunto sobre",
            "start": 5324.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo porque el partido dem\u00f3crata parece",
            "start": 5326.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s duro ante m\u00e9xico de lo que es el",
            "start": 5329.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "partido republicano al menos en este",
            "start": 5332.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "momento al menos en la coyuntura actual",
            "start": 5333.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y bueno y viene una pregunta un poco m\u00e1s",
            "start": 5336.26,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "amable muchos ciudadanos quieren saber",
            "start": 5339.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si se va a tomar vacaciones y cuando",
            "start": 5340.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tomar\u00eda vacaciones porque usted casi no",
            "start": 5343.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "casi no se toma d\u00edas libres esas dos",
            "start": 5345.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "preguntas por favor",
            "start": 5347.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno la",
            "start": 5349.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5353.119,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero del proceso de eeuu hay que",
            "start": 5354.639,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "observarlo pero con respeto",
            "start": 5358.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano puede de conocer lo",
            "start": 5364.03,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo y los antecedentes",
            "start": 5370.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sobre estos casos",
            "start": 5373.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es el primer juicio",
            "start": 5377.2,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "han habido otros dos",
            "start": 5381.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5387.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el presidente de clinton",
            "start": 5390.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5398.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el senado",
            "start": 5399.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 5402.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de hecho enero",
            "start": 5404.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 5411.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si son republicanos o dem\u00f3cratas o",
            "start": 5414.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n",
            "start": 5419.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nos va mejor",
            "start": 5422.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 5429.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "relativo",
            "start": 5431.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos fue bien",
            "start": 5437.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cuando el presidente lincoln que era",
            "start": 5439.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 5443.86,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 5445.8,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "gobernando en m\u00e9xico el presidente",
            "start": 5447.999,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 5451.249,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no nos fue muy bien",
            "start": 5456.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "claro que no",
            "start": 5461.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue cuando el gran zarpazo",
            "start": 5465.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "con un presidente que por respeto no voy",
            "start": 5467.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a mencionar su nombre",
            "start": 5470.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que orden\u00f3 la invasi\u00f3n a mexico",
            "start": 5473.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "era dem\u00f3crata",
            "start": 5478.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no fue bien con un dem\u00f3crata",
            "start": 5487.739,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 5492.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como el presidente franklin delano",
            "start": 5498.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "roosevelt s xiv convenci\u00f3n",
            "start": 5500.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5507.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este sobre los \u00faltimos mejor no hablamos",
            "start": 5510.929,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la verdad es que a nosotros",
            "start": 5516.429,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "nos ha ido bien en la relaci\u00f3n",
            "start": 5521.76,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nos han tratado con respeto",
            "start": 5527.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tanto dem\u00f3cratas como republicanos",
            "start": 5531.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de manera muy especial vemos",
            "start": 5536.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "contado con",
            "start": 5543.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n y el respeto del",
            "start": 5546.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 5549.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no es un asunto personal",
            "start": 5553.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 5556.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y me trata",
            "start": 5562.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como presidente de mexico sino como",
            "start": 5565.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y trata a nuestro pa\u00eds",
            "start": 5569.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto va m\u00e1s all\u00e1 de la amistad",
            "start": 5575.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero hemos tenido",
            "start": 5582.61,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un buen trato",
            "start": 5584.87,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n eso es",
            "start": 5586.829,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "lo que puedo mencionar y",
            "start": 5590.489,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "esta es una prueba lo del tratado",
            "start": 5595.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5599.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose a cabo este juicio",
            "start": 5605.389,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5609.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bote",
            "start": 5611.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es tratado con m\u00e9xico",
            "start": 5615.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y con amplia mayor\u00eda",
            "start": 5620.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se apruebe fue algo important\u00edsimo el",
            "start": 5627.449,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer",
            "start": 5631.44,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "si esto",
            "start": 5633.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "paso en la c\u00e1mara de representantes pues",
            "start": 5635.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 5638.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5642.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "garantizado",
            "start": 5650.15,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el apoyo la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5652.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces es lo de las vacaciones pues yo",
            "start": 5655.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta el 24 nos vamos a ver ya",
            "start": 5659.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dijimos y hablamos de que el 24 es el",
            "start": 5662.229,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "mensaje este de navidad",
            "start": 5666.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero por ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 5669.89,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "yo les comento que voy a salir",
            "start": 5673.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 5679.139,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que nos encontremos el 27 en la ma\u00f1ana",
            "start": 5683.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "voy a salir",
            "start": 5689.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar el d\u00eda 2",
            "start": 5694.56,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 5699.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del 27",
            "start": 5704.139,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda el 28 porque 20 si vamos a",
            "start": 5706.449,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 5709.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y regresamos el d\u00eda 2",
            "start": 5711.409,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el 24 si vamos a estar el 25 no",
            "start": 5715.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5721.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos dias hansala saberse tambi\u00e9n",
            "start": 5731.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noticias presidente del grupo l\u00edticos o",
            "start": 5734.13,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "con lo virtual",
            "start": 5736.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "preguntar sobre el tema que se est\u00e1n",
            "start": 5738.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "planteando cu\u00e1l es el c\u00e1lculo de evasi\u00f3n",
            "start": 5741.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en las cuotas obrero-patronales que se",
            "start": 5743.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen hasta ahora considera que mejora",
            "start": 5745.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mejorar la atenci\u00f3n del imms podr\u00eda",
            "start": 5750.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estimular estos pagos y evitar la",
            "start": 5752.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed es as\u00ed qu\u00e9 avances se",
            "start": 5754.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tienen en la mejora de los servicios en",
            "start": 5757.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite y bueno aprovechando tambi\u00e9n",
            "start": 5758.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la presencia aqu\u00ed del del titular de",
            "start": 5763.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "infonavit que avances tiene el",
            "start": 5767.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "saneamiento de infonavit de los adeudos",
            "start": 5769.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en los adeudos cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos se",
            "start": 5771.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dieron este a\u00f1o y cu\u00e1ntos se proyectan",
            "start": 5773.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o con las nuevas",
            "start": 5774.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reglas hacia los trabajadores",
            "start": 5776.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "soy el director del canal",
            "start": 5779.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 5784.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hay un hay dos fen\u00f3menos por un lado el",
            "start": 5787.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tema como ya se ha mencionado de esta",
            "start": 5790.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n que est\u00e1 vinculada a la",
            "start": 5794.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alegaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hay otro que es",
            "start": 5797.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el subregistro es decir personas que",
            "start": 5800.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n registradas en el seguro social",
            "start": 5802.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero no con el salario que les que les",
            "start": 5803.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corresponde les pagan menos para tener",
            "start": 5807.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el aseguramiento y por el otro lado pues",
            "start": 5809.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se les complementa de alguna de alguna",
            "start": 5813.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "forma si es importante se\u00f1alar que este",
            "start": 5816.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo estamos cerrando con muy buenas",
            "start": 5819.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cifras en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n en el",
            "start": 5821.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguro social hay cerca de m\u00e1s de 25 mil",
            "start": 5824.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "millones de pesos nuevos digamos de",
            "start": 5829.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incremento en la incorporaci\u00f3n en la",
            "start": 5832.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n del seguro social que son",
            "start": 5835.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "completamente vinculados a una de las",
            "start": 5837.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "acciones m\u00e1s importantes creo yo de esta",
            "start": 5841.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del acuerdo transformaci\u00f3n que fue el",
            "start": 5844.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incremento del salario m\u00ednimo el",
            "start": 5846.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incremento del salario m\u00ednimo e",
            "start": 5848.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el salario base de cotizaci\u00f3n",
            "start": 5850.02,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en el seguro",
            "start": 5852.18,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este mismo lugar la secretaria",
            "start": 5854.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alcalde lo mencionaba el d\u00eda del evento",
            "start": 5856.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de anuncio del incremento al 20% que",
            "start": 5858.73,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado a niveles de 4.5 de",
            "start": 5862.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "incremento del salario de cotizaci\u00f3n y",
            "start": 5866.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hasta 8% en \u00e9l en la frontera norte por",
            "start": 5868.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "eso nosotros hablamos siempre de un",
            "start": 5872.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "promedio de todo el pa\u00eds de cerca de 6.4",
            "start": 5873.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ciento de incremento del salario",
            "start": 5876.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto desde luego incrementa el",
            "start": 5878.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porcentaje de cuotas y nos tienen en un",
            "start": 5882.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "buen n\u00famero de en t\u00e9rminos de",
            "start": 5885.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n desde luego que eso tiene",
            "start": 5888.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que verse reflejado con que nosotros",
            "start": 5891.159,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hemos un mejor servicio y por eso es que",
            "start": 5893.889,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el presupuesto del seguro social estuvo",
            "start": 5896.829,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "muy enfocado en el tema de las",
            "start": 5900.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "contrataciones nuevas de personal una",
            "start": 5902.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convocatoria que se lanz\u00f3 hace algunos",
            "start": 5905.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "d\u00edas acaba de cerrar el 15 de diciembre",
            "start": 5907.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y aprovech\u00f3 para comentar fue muy",
            "start": 5910.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "exitosa se abri\u00f3 por primera vez de",
            "start": 5913.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera transparente libre cualquiera",
            "start": 5915.579,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pod\u00eda ingresar",
            "start": 5919.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de internet del seguro social",
            "start": 5920.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y buscar por especialidad m\u00e9dicos",
            "start": 5923.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "enfermeras por localidad y poder hacer",
            "start": 5927.01,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "su planteamiento fue al cierre de cerca",
            "start": 5930.039,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de 96 mil registros con todo y",
            "start": 5933.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n fueron m\u00e1s fueron m\u00e1s de",
            "start": 5936.789,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "100 mil pero de personas que no acabaron",
            "start": 5938.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "su registro no completaron la",
            "start": 5940.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n pero son como 96 mil",
            "start": 5942.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "registros esto que implica pues que",
            "start": 5944.94,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "tenemos ya una base de datos para buscar",
            "start": 5947.469,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a esos m\u00e9dicos enfermeras que tanta",
            "start": 5949.749,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "falta nos hacen porque la clave es que",
            "start": 5951.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el seguro social tiene en su despliegue",
            "start": 5954.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "territorial en una desde medicina",
            "start": 5956.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familiar en hospitales de segundo y de",
            "start": 5959.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tercer nivel instalaciones o una",
            "start": 5961.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capacidad instalada que muchas veces no",
            "start": 5964.659,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se aprovecha en su totalidad ya lo ha",
            "start": 5966.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dicho tambi\u00e9n el presidente el tema de",
            "start": 5968.949,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los fines de semana incluso horarios",
            "start": 5971.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nocturnos y ah\u00ed es donde estamos",
            "start": 5974.349,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "concentrando nosotros el esfuerzo en",
            "start": 5976.09,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lograr pasar el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020 en el",
            "start": 5979.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inicio de este de este proyecto de",
            "start": 5982.269,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "16.000 cirug\u00edas",
            "start": 5984.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente en fin de semana a 64.000",
            "start": 5987.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas en fin de semana cirug\u00edas",
            "start": 5990.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "programadas y en el tema de consulta de",
            "start": 5993.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especialidad pasar de cerca de 400.000",
            "start": 5994.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad en fin de",
            "start": 5997.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana nada m\u00e1s a cerca de 900.000 es",
            "start": 6000.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decir el doble esto debe de ayudarnos a",
            "start": 6003.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disminuir los tiempos de espera tanto",
            "start": 6006.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para la cirug\u00eda programada como los",
            "start": 6008.31,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiempos de espera para consulta de",
            "start": 6010.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especialidad apostarle a la gente se",
            "start": 6011.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dejaron de hacer ese tipo de",
            "start": 6014.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contrataciones no se abr\u00edan las las",
            "start": 6015.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plazas e incluso hay hospitales que",
            "start": 6018.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os fueron creciendo en",
            "start": 6020.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "su capacidad del n\u00famero de quir\u00f3fanos o",
            "start": 6023.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de consultorios pero no crec\u00edan sus",
            "start": 6026.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "plantillas hospitales que en el papel",
            "start": 6028.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que era de 80 camas pero los",
            "start": 6030.14,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hechos era de 160 entonces es lo que",
            "start": 6032.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nosotros creemos que",
            "start": 6035.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar siempre el servicio",
            "start": 6037.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n del presidente",
            "start": 6039.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fortalecer y mejorar el servicio pero",
            "start": 6041.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nunca se ponga como pretexto para",
            "start": 6043.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "violar o est\u00e9 derechos de los",
            "start": 6046.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores y las trabajadoras de",
            "start": 6049.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestro nuestro pa\u00eds",
            "start": 6051.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed presidente con su permiso",
            "start": 6060.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente y aprovechando por supuesto",
            "start": 6063.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decirles nada m\u00e1s con el tema que",
            "start": 6066.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "anunciamos el d\u00eda de hoy hace poco",
            "start": 6068.89,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "firmamos un convenio de colaboraci\u00f3n el",
            "start": 6071.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "links y el infonavit para el \u00e1rea de",
            "start": 6073.239,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n fiscal estaremos coordinando",
            "start": 6074.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por supuesto todas las auditor\u00edas",
            "start": 6077.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fiscales entre las empresas tanto en",
            "start": 6079.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libros como en infonavit revisan todas",
            "start": 6081.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las empresas con base en n\u00fameros",
            "start": 6084.31,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "registro patronal y estaremos viendo",
            "start": 6085.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo eso en conjunto sobre lo que ya",
            "start": 6087.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edan o preguntaban entiendo que la",
            "start": 6090.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pregunta va en el sentido de",
            "start": 6093.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los rezagos de pago de las de los",
            "start": 6097.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores decirles que el inicio de",
            "start": 6099.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carteras mantiene estable en un 8% y que",
            "start": 6102.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que se ven\u00eda observando en periodos",
            "start": 6105.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "anteriores dec\u00eda era lo que adem\u00e1s es",
            "start": 6107.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy significativo para nosotros las",
            "start": 6109.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas recordar\u00e1n que el ifai cobra",
            "start": 6112.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de la n\u00f3mina es un",
            "start": 6115.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobro autom\u00e1tico pero quien pierde el",
            "start": 6118.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empleo lo puede pagar por su cuenta este",
            "start": 6120.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos observado que increment\u00f3 el",
            "start": 6123.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "flujo de los trabajadores que pagan por",
            "start": 6124.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su cuenta en un 5.4 por ciento nosotros",
            "start": 6126.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vemos eso como un signo positivo de",
            "start": 6129.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 confiando en el instituto",
            "start": 6132.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s estamos dando m\u00e1s",
            "start": 6133.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "opciones de pago a los trabajadores",
            "start": 6135.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre las metas de cr\u00e9dito decirles que",
            "start": 6138.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el 30 de noviembre se hab\u00edan colocado",
            "start": 6141.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "490 mil cr\u00e9ditos que eso es vamos",
            "start": 6142.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "exactamente igual a la proyecci\u00f3n que se",
            "start": 6146.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda planteado al inicio del a\u00f1o",
            "start": 6149.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vamos al 100% de la meta que se ha de",
            "start": 6152.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumplir tenemos que pagarlos los datos",
            "start": 6154.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del cierre de diciembre para tener el",
            "start": 6156.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dato final de colocaci\u00f3n del a\u00f1o para",
            "start": 6158.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "2020 se pretenden colocar 529 mil",
            "start": 6160.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 6163.74,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y hace poco en la asamblea del 6 de",
            "start": 6164.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diciembre se present\u00f3 el plan",
            "start": 6166.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico 2024 donde se plantea un",
            "start": 6167.84,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "crecimiento anual del sector del 4 por",
            "start": 6171.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciento para llegar hacia el final del",
            "start": 6173.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sexenio con una colocaci\u00f3n de 3.3",
            "start": 6175.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos y una inversi\u00f3n de",
            "start": 6178.369,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "1.5 billones de pesos que es lo que",
            "start": 6181.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la asamblea y que creemos que su",
            "start": 6183.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "signo positivo y todo bajo una",
            "start": 6185.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como lo hemos hecho",
            "start": 6188.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "basada en la austeridad decirles el",
            "start": 6190.07,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente desde que llegamos nos",
            "start": 6193.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comprometimos a reducir dos mil millones",
            "start": 6194.809,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "de pesos al presupuesto cerramos el a\u00f1o",
            "start": 6196.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con una reducci\u00f3n de 2.300 pero tambi\u00e9n",
            "start": 6199.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con ahorros generados por otros 3 mil",
            "start": 6201.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos y sobre los programas",
            "start": 6203.929,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidentes que nos dec\u00edan ah\u00ed",
            "start": 6206.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que presentamos en este mismo",
            "start": 6208.969,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "espacio el pasado 6 de febrero el",
            "start": 6211.219,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "programa de responsabilidad compartida",
            "start": 6213.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que lo iniciamos el primero de marzo ah\u00ed",
            "start": 6215.449,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nos comprometimos a reestructurar 194",
            "start": 6217.61,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "mil cr\u00e9ditos decirles que al cierre de",
            "start": 6221.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "noviembre llevamos 185 mil cr\u00e9ditos es",
            "start": 6224.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "decir hemos cumplido con la proyecci\u00f3n",
            "start": 6226.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "en todo el a\u00f1o",
            "start": 6228.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consiste en una reducci\u00f3n promedio al",
            "start": 6230.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "saldo de los trabajadores de 250 mil",
            "start": 6233.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesos y adem\u00e1s es la posibilidad de que",
            "start": 6235.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puedan hacer un pago fijos o sea que les",
            "start": 6238.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "congela el pago el tiempo el cr\u00e9dito no",
            "start": 6241.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "les cambia el tiempo no les cambia el",
            "start": 6243.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "plazo simplemente les fija se les",
            "start": 6245.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "congel\u00f3 el pago y adem\u00e1s se les hace",
            "start": 6246.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este descuento que en promedio suman 250",
            "start": 6249.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mil pesos el otro programa con los",
            "start": 6251.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primer presidente que instrumentamos a",
            "start": 6253.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "partir de septiembre fue el programa 90",
            "start": 6255.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "10 donde aquellos trabajadores que",
            "start": 6257.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hubieran cubierto el 90 por ciento de su",
            "start": 6258.98,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "saldo se les descuenta el \u00faltimo 10 por",
            "start": 6261.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento y ah\u00ed decirles que la proyecci\u00f3n",
            "start": 6263.989,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que hicimos con el presidente del",
            "start": 6266.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "compromiso fue de llegar a 40 mil",
            "start": 6267.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "familias para el \u00faltimo trimestre del",
            "start": 6269.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero decirle presidente y eso creo",
            "start": 6271.43,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que no lo hab\u00edamos dicho aqu\u00ed",
            "start": 6273.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente lleg\u00f3 a 49.000 precisamente",
            "start": 6274.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque muchas familias llegaron y",
            "start": 6277.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguieron pagando todos los programas",
            "start": 6280.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "animan a la gente a pagar ya generar una",
            "start": 6282.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cultura del buen pago en total s\u00f3lo por",
            "start": 6284.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los dos programas que impulsamos con",
            "start": 6287.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n y de la mano al",
            "start": 6289.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente se reestructuran 234 mil",
            "start": 6290.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en el a\u00f1o que es verdaderamente",
            "start": 6293.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 6295.61,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "en el instituto porque nunca hab\u00eda",
            "start": 6296.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "habido programas de esta naturaleza y se",
            "start": 6298.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suman a lo que hace normalmente en la",
            "start": 6300.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos y al final",
            "start": 6304.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pues hemos atendido a un mill\u00f3n",
            "start": 6308.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "300 mil personas en beneficiar las con",
            "start": 6310.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus cr\u00e9ditos muchos del presidente mire",
            "start": 6313.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este para hablar sobre el infonavit es",
            "start": 6316.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 6319.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo que acaba de mencionar el director de",
            "start": 6322.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como avanzado lo de la reestructuraci\u00f3n",
            "start": 6325.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos",
            "start": 6329.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "si repites la cantidad de cr\u00e9ditos",
            "start": 6333.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reestructurados",
            "start": 6337.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del primero de reestructuraci\u00f3n",
            "start": 6340.81,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "185 mil cr\u00e9ditos reestructurados y",
            "start": 6344.99,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "se puso",
            "start": 6350.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 6353.329,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el programa de descontar",
            "start": 6355.37,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el 10 por ciento a los",
            "start": 6360.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajadores que llevaban pagando el 90",
            "start": 6363.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por ciento es decir que si ya ten\u00edan",
            "start": 6367.25,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "pagados el 90 por ciento de sus cr\u00e9ditos",
            "start": 6370.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se les descontaban",
            "start": 6374.349,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 10 por ciento restantes del",
            "start": 6377.19,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y en este caso",
            "start": 6381.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve mil se han beneficiado",
            "start": 6384.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "otro dato importante",
            "start": 6389.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es el que no ha habido desalojos",
            "start": 6392.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque ese t\u00e9rmino",
            "start": 6397.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con la pr\u00e1ctica perversa de entregar las",
            "start": 6400.18,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "llamadas carteras vencidas a coyotes",
            "start": 6405.64,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "a despachos de abogados",
            "start": 6411.87,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no todos los despachos de abogados",
            "start": 6414.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6418.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "deshonestos estamos hablando de grupos",
            "start": 6421.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6425.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su agosto",
            "start": 6427.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desalojando nada la gente",
            "start": 6430.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hay pruebas de esto",
            "start": 6434.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no ha habido desalojos en el tiempo que",
            "start": 6437.45,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "llevamos se termin\u00f3 con estos abusos y",
            "start": 6441.44,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "algo que de \u00e9ste",
            "start": 6447.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "da pena",
            "start": 6452.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "decirlo de lo que ayuda no",
            "start": 6453.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a entender las cosas",
            "start": 6457.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la anterior en la anterior",
            "start": 6461.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 6464.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el infonavit",
            "start": 6466.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sueldo m\u00e1s alto",
            "start": 6470.92,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "era de 700 mil pesos mensuales",
            "start": 6474.239,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "3-2",
            "start": 6479.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales entre",
            "start": 6483.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sueldo",
            "start": 6486.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "compensaciones gratificaciones",
            "start": 6488.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6492.05,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 6493.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desgaste f\u00edsico mental",
            "start": 6495.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6500.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuanto ven",
            "start": 6504.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto suelto",
            "start": 6507.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de 107.500 presidente como nos",
            "start": 6509.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "comprometimos desde febrero 107 107.500",
            "start": 6513.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "107",
            "start": 6517.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el infonavit celebraci\u00f3n de las",
            "start": 6521.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hipotecas no se escritura porque hay que",
            "start": 6523.64,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pagar todav\u00eda un adicional para",
            "start": 6525.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "liberarla y p\u00fablica porque no en cana y",
            "start": 6527.989,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el diente para no pasemos a eso \u00e9ste",
            "start": 6529.94,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo subrayamos de 700 mil",
            "start": 6534.85,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "a 107.000",
            "start": 6540.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "contesta no hay nada m\u00e1s que aclarar que",
            "start": 6546.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores que ganan menos",
            "start": 6551.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de 7 mil pesos es el instituto quien",
            "start": 6552.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cubre todos los gastos notariales de",
            "start": 6555.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hecho renovamos recientemente el",
            "start": 6558.77,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "convenio con el colegio nacional del",
            "start": 6560.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "notariado y adem\u00e1s abrimos eso no",
            "start": 6562.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servido la secreta de gobernaci\u00f3n ayuda",
            "start": 6564.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "abrimos tambi\u00e9n el padr\u00f3n autos notarios",
            "start": 6566.21,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6568.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vinculados al colegio nacional antes",
            "start": 6569.739,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una exclusividad y eso hac\u00eda que",
            "start": 6571.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hubiera menos notarios que puedan",
            "start": 6573.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "participar en la escrituraci\u00f3n de los",
            "start": 6575.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos del infonavit y adem\u00e1s se",
            "start": 6579.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 se quitaron estas tarifas",
            "start": 6581.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fijas que hab\u00eda con notariado y se",
            "start": 6583.46,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "establece un precio m\u00e1ximo para que los",
            "start": 6585.619,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "notarios se fueran para abajo lo que",
            "start": 6586.969,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "estamos cuidando en los estados es que",
            "start": 6588.769,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "efectivamente los novios compitan hacia",
            "start": 6590.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la baja para ofrecer mejores condiciones",
            "start": 6592.159,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a aquellos trabajadores que ganan m\u00e1s de",
            "start": 6594.26,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "7 mil pesos y los que ganan menos de 7",
            "start": 6596.269,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mil pesos es el infonavit quienes",
            "start": 6598.249,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "estamos pagando la cancelaci\u00f3n de las",
            "start": 6599.869,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hipotecas",
            "start": 6602.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nos vemos el lunes",
            "start": 6604.7,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 6607.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "segunda pregunta pregunta",
            "start": 6609.269,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el el lunes de s",
            "start": 6616.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vamos a la derecha",
            "start": 6621.219,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el lunes a la derecha y empezamos",
            "start": 6623.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 6625.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6629.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una guajolota nos espera",
            "start": 6636.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6643.82,
            "duration": 6.659
        }
    ],
    "transcription_text": "amigos ya es viernes pero vamos a ir a una gira vamos a quer\u00e9taro a michoac\u00e1n y colima vamos a visitar plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad este fin de semana para garantizar que no hay apagones que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica bueno el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre la aprobaci\u00f3n del tratado la c\u00e1mara de representantes de eeuu lo que esto significa desde luego es una muy buena noticia para m\u00e9xico considero que tambi\u00e9n es algo importante para las tres naciones y tiene que ver con el fortalecimiento de la regi\u00f3n de todo el norte de nuestro continente para atraer inversiones en el caso de m\u00e9xico no s\u00f3lo de eeuu sino y otras partes del mundo y crear empleos fortalecer nuestra econom\u00eda marcelo ebrad se cree tener relaciones y gracias a m\u00e1rquez secta de econom\u00eda van a informar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la maestra luisa mar\u00eda alcalde es la secretaria del trabajo y psoe robledo director del instituto mexicano del seguro social carlos mart\u00ednez del infonavit porque vamos a hacer tambi\u00e9n un llamado a las empresas hoy es el \u00faltimo d\u00eda por ley para pagar y el aguinaldo y hay una pr\u00e1ctica no tan aceptable no tan limpia de que se despide a los trabajadores este tiempo se despide de verdad o hay simulaci\u00f3n para no pagar y aguinaldos y otras prestaciones y no queremos que eso siga sucediendo porque las es muy claro qu\u00e9 sucede pasa desde hace varios a\u00f1os y se puede probar no podemos quedarnos callados ayer hablamos de este tema de c\u00f3mo en diciembre en vez de qu\u00e9 s\u00e9 establezcan nuevos puestos de trabajo a nuevos empleos se caen pero considerablemente se pierden 300 400 mil empleos c\u00f3mo es eso a que se atribuye cu\u00e1l es el fen\u00f3meno porque este hasta noviembre hay 70.000 empleos nuevos y en diciembre se pierden 300.000 o 400.000 es interesante la edad sabes si es real a qu\u00e9 se debe este y a lo mejor algunos empresarios ni lo saben porque sus n\u00f3minas las manejan a trav\u00e9s de empresas nos vamos a tratar este tema y el prop\u00f3sito es de que se paguen los aguinaldos que se cumpla con la ley y decirles que va a haber esta inspecci\u00f3n sobre este tema vamos a estar pendientes y si tenemos el mecanismo adecuado va a haber un qui\u00e9n es qui\u00e9n en el tracto a los trabajadores por qu\u00e9 tenemos informaci\u00f3n de qu\u00e9 es trata tambi\u00e9n de grandes empresas no solo de peque\u00f1as medianas empresas y por eso digo que a lo mejor ni siquiera lo saben los due\u00f1os que no creo que hagan estos trucos que afecten a sus trabajadores elvin vamos a tratar ese tema le damos la palabra a marcelo y luego a grecia para lo el tratado con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros se\u00f1oras se\u00f1ores bueno de manera muy breve se\u00f1alar que como ya esos conocimientos d\u00eda de ayer se aprob\u00f3 en la house son representantes c\u00e1mara de representantes estados unidos el tratado m\u00e9xico-estados unidos-canad\u00e1 con una votaci\u00f3n de 385 favor y solo 41 en contra es decir con una aprobaci\u00f3n mayor a lo que hab\u00edamos pensado de hecho en la historia de los tratados comerciales de eeuu es el tratado m\u00e1s votado despu\u00e9s del tratado estados unidos-israel que se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1985 segundo se inform\u00f3 la serie de econom\u00eda en ese caso de portmany unidad y en el caso de la aprobaci\u00f3n de ayer entonces pues es un amplio consenso de los dos partidos pol\u00edticos tanto del partido dem\u00f3crata como el partido republicano lo cual nos hace para \u00e9l desde nuestro punto de vista y aunque todav\u00eda falta que el senado lo va a ver el de enero etc\u00e9tera etc\u00e9tera por ese respaldo nosotros llamamos por un hecho que el tratado ha sido aprobado y nos preparamos para su implementaci\u00f3n y entrada en vigor que significa s\u00f3lo dir\u00eda y otras cosas porque la secretaria la central de econom\u00eda les va a comentar con m\u00e1s detalle primero se termina una etapa de incertidumbre muy larga porque no sab\u00eda que iba a ocurrir y entonces eso hace que las inversiones se frenen que se complique en los procesos de decisi\u00f3n en favor de la creaci\u00f3n de empleos y eso tiene un impacto importante adverso con esta votaci\u00f3n eso se termina ahora hay certidumbre cu\u00e1les son las reglas que vamos a tener y sobre todo y lo m\u00e1s importante que el mercado m\u00e1s de vender en el mundo sigue si\u00e9ndolo es decir eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico o m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 constituyen el mercado m\u00e1s grandes del mundo con esta aprobaci\u00f3n se ratifica que as\u00ed es por n\u00famero por dimensi\u00f3n por magnitud y es una excelente noticia porque tendr\u00e1 un impacto muy relevante como es obvio en las inversiones y decisiones de las empresas segundo ya se sabe cu\u00e1les son las reglas con las cuales se va a funcionar y c\u00f3mo se van a resolver las controversias cuando las hay y eso su recepci\u00f3n hoy en el mundo no se firman tratados as\u00ed pues hace ya tiempo es una muy buena noticia tambi\u00e9n por eso y para m\u00e9xico tambi\u00e9n muy buena noticia porque significa esencialmente empleos inversi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico empleos de inversi\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico para m\u00e9xico es una muy buena noticia excelente dir\u00eda yo en la ma\u00f1ana me dice que porque excelente por todo lo que acabo de decir va m\u00e1s all\u00e1 de buenas y les hago el uso de la palabra a la secretaria de econom\u00eda gracias gracias canciller con su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todos a todos efectivamente el d\u00eda de ayer como ustedes seguramente lo reportaron tuvimos esa votaci\u00f3n hist\u00f3rica en la c\u00e1mara de representantes representantes de los eeuu y aun cuando hay algunos pasos que tomar la importancia es la fuerza con la que se aprueba y como pone fin a esta etapa y cierre el a\u00f1o de 19 y cierra el a\u00f1o de este periodo de incertidumbre de este periodo yo dir\u00eda no solo incertidumbre sino de los inversionistas que hab\u00edan estado expectantes de qu\u00e9 es lo que ocurrir\u00eda con el tratado entonces les voy a mostrar algunos n\u00fameros algunas gr\u00e1ficas de inicio con algunos datos relevantes de qu\u00e9 significa un tratado de libre comercio en am\u00e9rica del norte pues significa que un mercado muy grande como y es un mercado grande por las siguientes razones primero porque estamos hablando de una poblaci\u00f3n de 400 millones de habitantes con un pib con un producto interno bruto de 23 billones de d\u00f3lares eso es lo que hace el gracias el mercado el mercado grande es la conjunci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n y el volumen de producci\u00f3n de estos tres pa\u00edses entonces si sumamos esto nos da el mercado m\u00e1s grande del mundo y el comercio entre las tres econom\u00edas rebasa el bill\u00f3n de d\u00f3lares entonces esa es la importancia de este tratado que se firma originalmente entre en vigor originalmente en el 94 y que hoy nos permite que los flujos comerciales y que los flujos de la integraci\u00f3n productiva porque no solamente se trata de comercio se trata de una integraci\u00f3n productiva que los procesos ya se localizan en los tres pa\u00edses y que hay esta integraci\u00f3n productiva en un mercado muy grande y porque la importancia el mercado muy grande porque se va a ser un atractivo a inversores fuera de la regi\u00f3n entonces la regi\u00f3n en s\u00ed misma se hace atractiva para que inversionistas europeos inversionistas asi\u00e1ticos inversionistas de otras partes del mundo vean la importancia de invertir en am\u00e9rica del norte para a ese mercado tan grande la siguiente por favor que que podr\u00edamos esperar del nuevo tema pues lo que podr\u00edamos esperar para responder a esa pregunta tenemos que ver qu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en el per\u00edodo previo cuando operaba el tele ac\u00e1 lo que tendr\u00edamos que esperar es un aumento de la inversi\u00f3n vean ustedes c\u00f3mo aument\u00f3 la inversi\u00f3n estadounidense en m\u00e9xico la parte beige pero vean tambi\u00e9n que esa inversi\u00f3n norteamericana fue acompa\u00f1ada de esto que les dec\u00eda de que es un factor de arrastre atrae m\u00e1s inversi\u00f3n de otras partes del mundo porque por la posibilidad de acceder al mercado de am\u00e9rica del norte es la siguiente en t\u00e9rminos de comercio en m\u00e9xico el comercio bilateral con eeuu entre 93 y 2018 creci\u00f3 [M\u00fasica] 551% entonces que podemos esperar de esta nueva integraci\u00f3n podemos esperar que haya flujos de inversi\u00f3n y que se mantenga o se cree en el peor de los casos se mantenga o crezca el flujo comercial en nuestras econom\u00edas eeuu es el primero el primer socio comercial de m\u00e9xico- y m\u00e9xico se convirti\u00f3 este a\u00f1o tambi\u00e9n en el primer socio comercial de los eeuu adelante qu\u00e9 quiere decir el tema comparado con lo que ten\u00edamos y eso es importante hay una continuidad y tambi\u00e9n hay nuevos aspectos del tema garantizamos como les dec\u00eda la competitividad de la regi\u00f3n si nosotros comerciamos sin aranceles lo que va a ocurrir es que vamos a tener un acceso preferente a los mercados de los dos pa\u00edses va a haber una cooperaci\u00f3n regulatoria m\u00e1s inversi\u00f3n vamos a regular la entrada temporal de mercanc\u00edas para hacer esta integraci\u00f3n esta integraci\u00f3n productiva porque las mercanc\u00edas en transita sin arancel se arma parte del proceso se exporta vuelve a regresar y todo eso sin barreras comerciales sin barreras de aranceles cierre se reducen los obst\u00e1culos t\u00e9cnicos al comercio y que es nuevo las oportunidades para la econom\u00eda del siglo 21 se ha hablado mucho de la modernizaci\u00f3n del tratado y b\u00e1sicamente est\u00e1 en la parte de la propiedad intelectual el respeto a los inventores a los a las patentes que pueda entonces incentivar m\u00e1s patentes m\u00e1s desarrollo tecnol\u00f3gico y por ende m\u00e1s productividad el comercio digital un asunto que no exist\u00eda en el 94 cuando inici\u00f3 el tratado previo y una mejor integraci\u00f3n en servicios financieros que tambi\u00e9n va a traer beneficios a mexico y da como ya se dijo ac\u00e1 certidumbre al comercio las inversiones se definen perfectamente reglas para las empresas propiedad del estado los mecanismos de soluci\u00f3n de controversias que ya mencionaba el canciller a partir de diciembre de principios de diciembre de este a\u00f1o el sistema de soluci\u00f3n de controversias de la organizaci\u00f3n mundial de comercio qued\u00f3 sin efecto porque no se han nombrado a los jueces entonces todos los pa\u00edses del mundo no tienen hoy esa posibilidad de acudir a la organizaci\u00f3n mundial de comercio a dirimir sus con sus controversias se est\u00e1 trabajando en ello m\u00e9xico est\u00e1 tratando de que como miembro del mc se impulse un nuevo una formaci\u00f3n de este jurado pero hoy por hoy no hay este mecanismo de soluci\u00f3n de controversias el tlc incorpora este mecanismo de soluci\u00f3n de controversias con nuestros socios tanto con canad\u00e1 como con eeuu e impulsa la competencia y regula compras p\u00fablicas y finalmente unos temas que han sido menos tocados y que tal vez convendr\u00eda en alg\u00fan momento de nosotros en la secretar\u00eda de econom\u00eda vamos a hacer un folleto una explicaci\u00f3n sobre temas que han sido menos tocados se da un apoyo a pymes en las peque\u00f1as y medianas industrias y aqu\u00ed conviene recordar que el 99 por ciento de las empresas mexicanas corresponden a este sector 99 por ciento entonces es importante que el tratado incorpore a las pymes y que le d\u00e9 espacios dentro de esta integraci\u00f3n comercial y productiva 5 incluye incluyen tambi\u00e9n asuntos de g\u00e9nero los derechos laborales que s\u00ed se han tratado ampliamente tiene algunos candados de anticorrupci\u00f3n exige a las empresas que y participen que no haya o no haya pr\u00e1cticas corruptas y se protege el medio ambiente la que sigue por favor y es la \u00faltima simplemente para decirles qu\u00e9 es lo que hab\u00eda y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 lo verde oscuro son los cap\u00edtulos que ya exist\u00edan en el tlcan y que fueron modernizados a los que se les introdujeron cambios y los m\u00e1s claros los azul claro son los que son completamente nuevos en este tratado y que habla efectivamente que no hay continuidad es hay rupturas hay cambios y tambi\u00e9n hay pues esta modernizaci\u00f3n necesaria entonces y para concluir 1 las noticias de ayer las noticias de la aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de representantes son muy buenas noticias creemos que hoy los inversionistas tienen reglas claras saben qu\u00e9 va a ocurrir en la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y lo que saben es que va a continuar un tratado exitoso una integraci\u00f3n productiva y que en m\u00e9xico trabajaremos con el sector privado con para cumplir con los periodos de transici\u00f3n para apoyar esta integraci\u00f3n para apoyar industria automotriz a cero pero tambi\u00e9n apoyar servicios financieros digitales comercio digital y cumplir y aprovechar el tratado como una plataforma de desarrollo no solamente comercial sino tambi\u00e9n regional y que traiga desarrollo a todas las partes de m\u00e9xico muchas gracias pues y ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso buenos d\u00edas a todas ya todos como lo saben el tema del empleo a final de a\u00f1o tiene algunas explicaciones que tienen que ver con factores estacionales de la propia econom\u00eda sin embargo hemos ido detectando otros elementos que podr\u00edan responder a otro tipo de pr\u00e1cticas como ya lo mencion\u00f3 desde el d\u00eda de ayer se\u00f1or presidente temas que pueden pasar por el aguinaldo pero tambi\u00e9n cuestiones de evasi\u00f3n y discontinuidad de los derechos de los asegurados en el seguro social es una presentaci\u00f3n para ver un poco el panorama y algunas de las estrategias que estamos lanzando en todos los cierres de a\u00f1o debido a estos factores pues se registran ca\u00eddas de empleos y que est\u00e1n muy vinculados a la el crecimiento observado entre enero y noviembre eso es lo que explica muchas veces la magnitud en promedio en los \u00faltimos a\u00f1os se pierden alrededor de 270 mil empleos en diciembre de cada de cada a\u00f1o se pueden pasar a la siguiente en los \u00faltimos 10 a\u00f1os este promedio en la tasa de crecimiento de empleo entre enero y noviembre es de alrededor de 5.2 por ciento y la ca\u00edda est\u00e1 alrededor de 1 punto de menos 1.5 por ciento respecto al nivel alcanzado en noviembre aqu\u00ed lo que la siguiente nos empieza a llamar mucho la atenci\u00f3n justamente a partir de que se empezaron a llevar a implementar ya esparcir por muchos lados estas pr\u00e1cticas de subcontrataci\u00f3n el famoso outsourcing que busca evadir \u00e1rido una mayor participaci\u00f3n en la p\u00e9rdida de diciembre de los empleos permanentes es decir partes y vemos solamente 2018 el 66% de los empleos que se perdieron en 2018 que fueron cerca de 378 mil fueron de trabajadores permanentes y 34% de trabajadores eventuales esto lo podemos ver de dos formas si lo vemos por tipo de empresa se pueden pasar a la siguiente hay m\u00e1s disminuci\u00f3n de empleos en empresas asociadas a el tema el rubro educativo escuelas y comercio en particular tiendas tiendas departamentales algunos de ellos se puede explicar a partir del fin del ciclo escolar toda vez que tambi\u00e9n en junio ocurre una disminuci\u00f3n en este sector de la econom\u00eda pero tambi\u00e9n respecto al comercio y a las tiendas departamentales con el incremento de la demanda previo a las fiestas decembrinas aqu\u00ed la secretaria y graciela no me deja mentir que en noviembre pues muchas veces las tiendas departamentales tienen una contrataci\u00f3n importante de trabajadores eventuales justamente por el buen fin y el inicio de las compras navide\u00f1as esto incluso se puede sostener en la primer quincena de diciembre pero despu\u00e9s empieza empieza a caer ahora si lo vi\u00e9ramos por por sector en esta parte de abajo en los \u00faltimos diez a\u00f1os cuatro sectores han sido los que explican entre el 80 y el 95 por ciento de la ca\u00edda estacional observada en diciembre de cada a\u00f1o la transformaci\u00f3n los servicios para empresas la construcci\u00f3n como lo mencionaba el comercio el sector de la construcci\u00f3n es el que m\u00e1s disminuye sin embargo y esto tambi\u00e9n es muy interesante en los \u00faltimos a\u00f1os el sector de la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n ha ido adquiriendo una importancia significativa la siguiente gr\u00e1fica tambi\u00e9n explica mucho de esto porque si lo observamos ac\u00e1 el mayor n\u00famero de ca\u00eddas de diciembre esto es 2018 128 mil empleos corresponde a empresas de m\u00e1s de 1000 trabajadores es decir son empresas muy grandes s\u00ed s\u00ed lo vemos empresas entre 251 y 500 van va disminuyendo efectivamente entre 51 y 250 empleados tiene un n\u00famero importante pero entre 6 y 50 va disminuyendo e incluso empresas de menos de seis empleados que como ya he dicho aqu\u00ed pues participan much\u00edsimo de la econom\u00eda no tienen una disminuci\u00f3n tan importante lo que resulta interesante es ver c\u00f3mo ha ido creciendo la disminuci\u00f3n del empleo en diciembre particularmente en empresas en empresas grandes y como les mencion\u00e1bamos particularmente en estos en estos rubros de la de la econom\u00eda si pueden pasar a la siguiente cu\u00e1les son algunas de estas estrategias que hemos estado trabajando junto con la secretaria del trabajo con el infonavit y el y el seguro social una tiene que ver por sectores el sector agro por ejemplo los como se saben los jornaleros agr\u00edcolas tienen siempre una vulnerabilidad adicional ya que no existe acceso efectivo a la seguridad social dado que no tienen continuidad laboral debido a los propios ciclos agr\u00edcolas sin embargo hay algunos sectores y algunas modalidades que han ido dando buenos resultados el tema de los ca\u00f1eros por ejemplo que tienen un pago anual anticipado lo cual aunque trabajen solamente en la \u00e9poca de la zafra en el temporal no no se descontin\u00faan por decirlo alguna manera sus derechos ya que est\u00e1n cubiertos durante todo el a\u00f1o y sobre todo que alcanzan niveles de empleo arriba del salario m\u00ednimo y en ese sentido no pierden sus derechos no pierden la seguridad social adicionalmente a eso para poner un ejemplo si un jornalero trabaja durante cuatro d\u00edas a la semana y su ingreso es superior al salario m\u00ednimo pues se podr\u00eda pagar su aseguramiento con base en su salario real mensual y con ello tener derecho aseguramiento durante todo el periodo completo lo que le dar\u00eda acceso efectivo a la seguridad social un poco el mismo modelo c\u00f3mo est\u00e1 operando en el proyecto en el programa piloto de las trabajadoras del hogar no importa cu\u00e1ntos d\u00edas sino si lo vemos de manera anual hay continuidad en el ejercicio de sus derechos y la provisi\u00f3n de los de los mismos otros elementos que estamos haciendo es flexibilizar esquemas de incorporaci\u00f3n al seguro social con el prop\u00f3sito de permitir la inclusi\u00f3n de nuevos tipos de contrataci\u00f3n nuevos esquemas como el de aseguramiento para generar incentivos en la conservaci\u00f3n de derechos para trabajadores que cesan su relaci\u00f3n laboral y que se convierten en trabajadores independientes o auto empleados con derecho a pagar seguridad social aqu\u00ed hay un esfuerzo e importe importante que se debe trabajar tanto tecnol\u00f3gicamente como en algunas partes del marco regulatorio para que aquellas personas que reciben ingresos a trav\u00e9s de plataformas digitales por ejemplo o como trabajadores independientes puedan ser sujetos al aseguramiento del seguro social en funci\u00f3n de los ingresos que perciban y con ellos se permita la continuidad del aseguramiento de estas personas que entran y salen al mercado laboral es decir hay una parte que tambi\u00e9n corresponde a que nosotros flexibilicemos y hagamos mucho m\u00e1s sencillo este este proceso y no haya afectaciones en la cobertura de seguridad social ahora la una parte importante y que estamos trabajando de manera coordinada ya desde hace alg\u00fan tiempo es la revisi\u00f3n por sectores espec\u00edficos de manera coordinada entre infonavit la se crea el trabajo y el inss para determinar si estas bajas derivan de actividad propia del ciclo econ\u00f3mico de la empresa o si lo que est\u00e1 ocurriendo realmente es una simulaci\u00f3n con la finalidad de evadir cuotas obrero-patronales en ese caso estamos preparando y se enviar\u00e1n cartas invitaci\u00f3n para 1 propiciar la auto revisi\u00f3n del cumplimiento de las obligaciones en materia de seguridad social y tambi\u00e9n pues para que haya un entendimiento de que si hay una pr\u00e1ctica de esta naturaleza pues no se va a permitir en caso de identificar es que m\u00e1s agresivos de evasi\u00f3n iniciaremos facultades de revisi\u00f3n conjunta entre el inss y el y el infonavit estas cartas est\u00e1n empezando ya a ser remitidas a estos sectores y estos segmentos donde se puede identificar que pudiera haber esta este comportamiento tambi\u00e9n se est\u00e1n enviando correos electr\u00f3nicos masivos a los patrones por parte tanto de aceite del trabajo en infonavit y links se\u00f1alando las implicaciones de la baja de trabajadores que no est\u00e9n asociados al entorno propio de la actividad sino como parte de esquemas de evasi\u00f3n de contribuciones tambi\u00e9n creemos que es muy importante dec\u00edrselo a los trabajadores que difundamos por parte de las tres instituciones los a temas de derechos laborales y la afectaci\u00f3n ante la baja de continuidad laboral y tambi\u00e9n se\u00f1alando que hay canales de denuncia para este tipo de abusos en el caso del seguro social en denuncia punto en l\u00ednea king.com punto m m x aqu\u00ed tambi\u00e9n queda se\u00f1alar que una una noticia un hecho que acaba de ocurrir que nos parece que es muy justo es la nueva no criterio de la corte que se\u00f1ala que para rescindir la relaci\u00f3n laboral con un trabajador con una antig\u00fcedad mayor a 20 a\u00f1os el patr\u00f3n est\u00e1 obligado a expresar la causa grave que lo motiva y justificar qu\u00e9 es lo que hace imposible la continuaci\u00f3n de la relaci\u00f3n laboral de trabajo en el caso de m\u00e1s de 20 a\u00f1os en adelante de relaci\u00f3n laboral y tambi\u00e9n una serie de estrategias y campa\u00f1as para trabajadores y patrones para difundir a trav\u00e9s de redes sociales diferentes canales de comunicaci\u00f3n orientaci\u00f3n para los patrones cumplidos y que como ya lo dec\u00eda el se\u00f1or presidente pues puedan estar con alguna duda de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en su propia empresa y desde luego con los trabajadores respecto a el correcto aseguramiento de ellos aqu\u00ed tenemos algunos ejemplos de lo que estamos empezando a hacer y que estamos trabajando de manera conjunta con todas las instituciones ser\u00eda el uso de la palabra la secretaria alcalde del trabajo atr\u00e1s residente \u00fanicamente y aclarar dos temas como hemos venido identificando en los datos que tiene el instituto mexicano del seguro social por el tipo de funciones que se desempe\u00f1an en estas industrias en estos sectores podemos identificar que hay la posibilidad de que est\u00e9n ocurriendo este tipo de simulaciones recordemos que la ley federal del trabajo de manera natural el empleo es continuo solamente se justifica que sea eventual o por obra determinado cuando las funciones as\u00ed lo determinen esto quiere decir que si tenemos un trabajo una funci\u00f3n que va a continuar en enero no hay una justificaci\u00f3n para que se d\u00e9 de baja en diciembre y recontratarlos en enero estamos incluso identificando n\u00f3minas enteras que se dan de baja y decir que esto es violatorio absolutamente de los derechos laborales de las mujeres y hombres que viven de su trabajo y tambi\u00e9n de las leyes del instituto mexicano del seguro social que se van a estar money como aqu\u00ed ya lo estableci\u00f3 el presidente se van a hacer inspecciones para que no ocurran este tipo de violaciones que no son nuevas que llevan tiempo atr\u00e1s pero que durante mucho tiempo no hubieron consecuencias es decir que estamos monitoreando lo y que tambi\u00e9n las trabajadoras y los trabajadores pueden acudir a la procuradur\u00eda de defensa del trabajo tambi\u00e9n decir que el d\u00eda de hoy 20 de diciembre es el \u00faltimo d\u00eda para el pago de aguinaldo el aguinaldo es un derecho de los y las trabajadoras y es una responsabilidad de los empleadores y patrones tiene que pagarse por lo menos y aqu\u00ed aclar\u00f3 por lo menos es decir m\u00ednimo 15 d\u00edas de salario si se trabaj\u00f3 todo el a\u00f1o si se trabaj\u00f3 o no todo el a\u00f1o solamente una parte pues entonces lo proporcional esto incluye a las trabajadoras del hogar en estos tiempos de cambio nos toca a todas ya todos hacernos responsables frente a nuestros trabajadores entonces vamos a hacer como aqu\u00ed ya lo dijo soy robledo vamos a hacer un llamado a los sectores a las empresas donde estamos identificando tipo de movimientos irregulares les pedimos a las empresas muchas de ellas como aqu\u00ed tambi\u00e9n ya lo dijo el presidente quiz\u00e1 no tienen conocimiento de que se dan estas bajas sub justamente porque funcionan a trav\u00e9s de empresas subcontratistas decir que eso no no quiere decir que no tengan responsabilidad frente a sus trabajadores entonces ser muy cuidadosos en que si la funci\u00f3n si el trabajo contin\u00faa en enero si no hay una justificaci\u00f3n del trabajo temporal entonces no puede darse de baja los trabajadores para evadir no solamente cuotas sino se hace para no pagar vacaciones para no pagar aguinaldo entonces estaremos haciendo estos monitoreos y hacemos un llamado a las empresas a que cumplan con sus responsabilidades laborales bueno esos son los dos temas y repetir lo del tratado es una muy buena noticia va a ayudar mucho ya hay certidumbre para la inversi\u00f3n y tenemos asegurado el ingreso al mercado m\u00e1s importante del mundo el mercado m\u00e1s fuerte del mundo que esto significa un logro pensaban que no \u00edbamos a poder alcanzar este acuerdo y fue posible el otro tema pues es un llamado m\u00e1s a la solidaridad m\u00e1s qu\u00e9 la cuesti\u00f3n coercitiva del cumplimiento de la ley es hacer un llamado a qu\u00e9 no se maltrate a los trabajadores mujeres y hombres y qu\u00e9 no se les ruega ten sus derechos sus prestaciones en este fin de a\u00f1o no se puede estar celebrando la navidad sin humanismo no siendo verdaderamente solidarios ah\u00ed queda eso muy bien abrimos quedamos que izquierda a ver si es cierto el se\u00f1or presidente buenos d\u00edas rodolfo montes de central fm de pedro ferriz de corn y alberto garc\u00eda sarubbi en este sentido presidente en notimex desde principios de este a\u00f1o y hasta la fecha despidos vergonzosos no hay indemnizaci\u00f3n no hay justificaci\u00f3n para despedir a los compa\u00f1eros un compa\u00f1ero que se accident\u00f3 h\u00e9ctor \u00e1lvarez el chat este en una de sus giras este apenas se reincorpor\u00f3 por fulminante su despido este hay un llamado ah\u00ed a sanjuana mart\u00ednez para que recapaciten para que se les liquide y a la secretaria del trabajo en ese sentido tambi\u00e9n este cuantos trabajadores del aparato del estado mexicano \u00e9ste han denunciado al gobierno en la 43 pt precisamente para dirimir esta relaci\u00f3n laboral y que se les liquide conforme a derecho y si este llamado no solamente es a las empresas sino tambi\u00e9n a los funcionarios p\u00fablicos que tomaron la decisi\u00f3n de liquidar de despedir a los trabajadores pero sin indemnizaci\u00f3n alguna y que est\u00e1n en los tribunales esa es mi primera pregunta por favor presidente que a todos es m\u00e1s el gobierno est\u00e1 m\u00e1s obligado a cumplir con la ley proteger a los trabajadores hay que ver los casos en el caso de notimex ha habido mucha pol\u00e9mica hay posturas a favor en contra y s\u00e9 permitiendo a todos que se expresen tanto a la directora como a los que no est\u00e1n a favor de lo que est\u00e1 haciendo es muy importante se\u00f1alar que la directora de notimex es periodista de oficio periodista comprometida con causas sociales se ha distinguido por eso durante mucho tiempo buena periodista y entonces es cosa de ver c\u00f3mo est\u00e1 el asunto laboral y no quedar a deber nada ni a los periodistas de los trabajadores en general y el gobierno debe de responder y no s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1n las demandas sobre trabajadores si tienen demandas presentadas por despido injustificado en la junta federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje que se est\u00e1n dando tr\u00e1mite tambi\u00e9n se est\u00e1n abriendo espacios justamente de di\u00e1logo y conciliaci\u00f3n en el caso de la directora y de los grupos inconformes tambi\u00e9n existe ya un emplazamiento que ha sido notificado para el caso de notimex y desde la secretaria del trabajo estamos justamente generando estos di\u00e1logos para que sea a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n y del di\u00e1logo que se pueda llegar a acuerdos y sobre todo que se respeten los derechos de los trabajadores incluso aquellos que hayan sido despedidos que sea en su caso con alguna justificaci\u00f3n y de no ser el caso que se respete pagando todos sus derechos entonces se est\u00e1n abriendo esos espacios de di\u00e1logo incluso hoy estaremos en la secretaria tratando este tema y se le est\u00e1 dando seguimiento a casos aproximadamente suelo no quisiera equivocarme pero me parece que hay cerca de 15 demandas presentadas en la junta reserva de que pueda darle un dato en \u00e9l pero de manera el gobierno en general no tiene el dato depende de si es apartado agua es apartado ver recordemos que en la junta federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje se presentan \u00fanicamente en el caso de demandas privadas o en este caso de organismos p\u00fablicos descentralizados todos los dem\u00e1s se presentan ante el tribunal bien muchas gracias por city mi segunda pregunta tiene que ver pues con estructuras criminales empresas anabel hern\u00e1ndez una compa\u00f1era periodista en su libro el traidor ah\u00ed refiere que el mayo zambada tiene todo un serial de empresas avaladas inclusive por su gobierno y que haya esta condonaci\u00f3n de impuestos en algunas de estas empresas del mayo zambada el verdadero l\u00edder del c\u00e1rtel de sinaloa y tambi\u00e9n le est\u00e1n haciendo la competencia a sus programas sociales en algunas regiones del pa\u00eds el mejor el se\u00f1or de los gallos el l\u00edder c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n est\u00e1 repartiendo despensas navide\u00f1as celebrando el a\u00f1o nuevo ya no entonces este que nos puede decir al respecto presidente muchas gracias pues este eso se calienta aunque hay fr\u00edo este no tenemos nada que ver esas organizaciones una de las pol\u00edticas que se aplican tiene referencia est\u00e1 vinculada a no establecer la relaci\u00f3n con organizaciones de la delincuencia ni de la delincuencia comunes de la delincuencia de cuello blanco nada no tenemos nada que ver est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos primero por decreto y ahora ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 la constituci\u00f3n se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos de las pr\u00e1cticas que tienen para contar con bases sociales la entrega de despensas la gente en general ya no y acepta esos mecanismos de control y de manipulaci\u00f3n ya no es el tiempo aunque se repart\u00edan despensas y se obten\u00edan apoyos para lo electoral o para tener una base que d\u00e9 protecci\u00f3n queda lo que hac\u00edan y posiblemente siguen haciendo las organizaciones de la delincuencia pero ya no funciona eso ya el reparto de migajas de d\u00e1divas repartir frijol con gorgojo ya este no aplica la gente no este acepta esas cosas pueden haber casos aislados ahora hay oportunidades de trabajo los j\u00f3venes tienen posibilidad de capacitarse tienen ingresos en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en el campo hay m\u00e1s de 200.000 sembradores que tienen empleo permanente en fin ya es distinto no dudo que est\u00e9n llevando a cabo estas cosas pero no es lo mismo tambi\u00e9n qu\u00e9 lo que nosotros hacemos es garantizar derechos sociales no es d\u00e1diva no es la entrega de migajas es garantizar derechos que tienen los ciudadanos el derecho una pensi\u00f3n el derecho a una beca del derecho al trabajo y el derecho a ser felices y esa es la funci\u00f3n ese es el objetivo principal del gobierno garantizar la felicidad del pueblo yo estamos enviando destinando muchos recursos con este prop\u00f3sito no nada m\u00e1s yo pondr\u00eda en entredicho que ya no hay este esto de reparto de frijol con gorgojo hace unos semanas atr\u00e1s televisa public\u00f3 un reportaje de la compa\u00f1era f\u00e1tima monterrosa en donde la secretaria de agricultura ha repartido ma\u00edz con gorgojo en la sierra de guerrero presidente hay que ver la fuente los propios ejidatarios los campesinos los sin documentar puede ser pero este no es la regla este puede ser la excepci\u00f3n porque hay inercias que es lo que venimos diciendo que estamos en un periodo de transici\u00f3n lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer as\u00ed estamos pero no hay duda de que vamos a la transformaci\u00f3n al cambio y eso si se da es excepcional repito y mal visto es como la corrupci\u00f3n ya el corrupto s mal visto ya no es como antes de que se le consideraba una persona audaz y no perd\u00eda ni siquiera su respetabilidad ahora es una estigma [M\u00fasica] ser corrupto es una mancha permanente que no se quita hasta hace poco no pasaba nada es m\u00e1s hagan un an\u00e1lisis una revisi\u00f3n de los discursos en el per\u00edodo neoliberal 36 a\u00f1os y busquen en todos los discursos oficiales cuantas veces s\u00ed y mencion\u00f3 la palabra corrupci\u00f3n y estoy seguro qu\u00e9 fue m\u00ednimo van a encontrar m\u00e1s qu\u00e9 palabras por ejemplo crecimiento pero mucho m\u00e1s cambio estructural reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral eso era lo que predomina corrupci\u00f3n no exist\u00eda anti-corrupci\u00f3n tampoco no no no austeridad menos imag\u00ednense si si van a morder la lengua hablando de austeridad cuando se daban la gran vida en aviones helic\u00f3pteros estaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf todo eso que se padeci\u00f3 hasta hace poco entonces si hay un cambio desde luego es un proceso todav\u00eda ay y resistencias pero ya no est\u00e1 de moda la corrupci\u00f3n antes robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad siempre usaba yo en los discursos decir qu\u00e9 se educaba a los hijos no en todos los casos pero se les dec\u00eda estudia para cuando seas grande seas como un fulano un reverendo ladr\u00f3n se pone a de ejemplo [M\u00fasica] a estas personas ahora no ahora que ya no se ve bien a los corruptos los que pensaban que no iban a haber cambios los otros est\u00e1n sorprendidos porque pensaba que iba a seguir lo mismo y ya no es as\u00ed por ejemplo en este tema del las bandas las organizaciones no es el tiempo de la protecci\u00f3n a bandas ahora no se permite la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuencia y tampoco hay negociaciones con las organizaciones delictivas ni la pr\u00e1ctica de proteger a unos y destruir a otros todo eso se termina por completo y es al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie de estado de derecho no he estado de chueco s\u00ed pero este no tiene responsabilidad porque es l pero es un asunto legal y moral tambi\u00e9n o sea y yo les invito porque una cosa es que nos caigan mal algunas personas que tengamos posturas no si es el caso es que tenemos que ser muy objetivos muy profesionales si hay una denuncia de corrupci\u00f3n sobre todo en lo que corresponde al gobierno que represento s\u00ed hay un servidor p\u00fablico corrupto no solo se va a su casa se va a la c\u00e1rcel para que se entienda bien y vuelvo o recitar alg\u00fan pa\u00f1uelo blanco no les gusta administra terceros pa\u00f1uelito blanco no hay corrupci\u00f3n arriba me atrevo a decirlo a sostenerlo y quiero que me tapen la boca una vez entonces no somos iguales qu\u00e9 hac\u00edan antes los conservadores como mediatizada para aqu\u00ed no se diera el cambio te screen que se me va a olvidar yo no odio pero no olvido qu\u00e9 hac\u00eda la llamada sociedad civil los medios de comunicaci\u00f3n no todos los que estaban al servicio de los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico generalizaban era muy com\u00fan escuchar cuando ya la gente estaba despertando y ya se estaba dando cuenta de c\u00f3mo era manipulada era muy com\u00fan escuchar todos son iguales son lo mismo fruto de una campa\u00f1a en contra y de la pol\u00edtica una campa\u00f1a en contra de diputados de las instituciones pol\u00edticas de lo peor la pol\u00edtica yo no quiero saber nada con los pol\u00edticos porque de esa manera pues descalificaban a todos porque lo que no quer\u00edan [M\u00fasica] era que salir adelante una opci\u00f3n distinta nueva yo ten\u00eda que estar diciendo en las plazas que no pod\u00edan meternos a todos en el mismo costal llegu\u00e9 a decir me puedes decir me pueden llamar pg pero no soy lagarto no somos iguales entonces ahora que caen en desgracia me estoy refiriendo a los que se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico a los potentados nuestros pol\u00edticos por qu\u00e9 le echaban la culpa a los pol\u00edticos y estaban detr\u00e1s eran los que realmente mandaban los pol\u00edticos t\u00edteres peleles lo mismo algunos voceros de medios de comunicaci\u00f3n alcahuetes entonces ya no es as\u00ed ya no es lo mismo entonces ahora que est\u00e1n pasando por un mal momento cualquier cosa bartlett eso igual es lo mismo no pru\u00e9benlo por lo que corresponde a nosotros el se\u00f1or es el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad a ver ah\u00ed cu\u00e1les son las transas los contratos entregados como se hac\u00eda antes por influencia ahora lo que hizo antes bueno eso se juzga pues cada quien tiene que responder pero entiendo que la denuncia que se present\u00f3 fue por su desempe\u00f1o en esta administraci\u00f3n y eso es lo que se resolvi\u00f3 adem\u00e1s yo e tengo en estos casos un criterio que consider\u00f3 de amplio no se puede solo acusar sin pruebas del pri opositor mucho tiempo presente denuncias pero siempre provee siempre nunca me presentaron una denuncia por calumnia recuerdo que cuando nos dieron las cajas con los papeles que demostrar\u00e1n que se hab\u00edan gastado 70 millones de d\u00f3lares en la campa\u00f1a de tabasco por la gobernatura [M\u00fasica] 1994 40 cajas porque era muy ordenado el contador y este y dijo de acuerdo carpetas de estas verdes de archivo con las copias de todas las p\u00f3lizas de cheque los estados de cuenta dijeron que nos iban a demandar porque eran falsas te hace poco uno de los que aporto de claro de qu\u00e9 en ciertas las pruebas que se presentan me acuerdo cuando eso a proa el presidente del consejo coordinador empresarial en ese entonces que no voy a mencionar su nombre por respeto hice la denuncia de lo que significaba el fobaproa y tiene una lista de todos los beneficios desde abro y sali\u00f3 a decir que me iba a demandar 1 dirigente que luego fue presidente en la rep\u00fablica este lo mismo defendiendo el fuego prueba lo que pasa qu\u00e9 se olvidan las cosas entonces son muy buenas de estas conferencias los que parecemos disco rayado nos repetimos mucho pero ayuda y no olvidar ciertas cosas pero en fin eso es presidente hablando de casos tengo que en mis manos el esp\u00edritu de una sentencia definitiva e inatacable del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n al sala superior ese tribunal que aval\u00f3 su triunfo presidencial 7 agosto del a\u00f1o pasado le entreg\u00f3 su constancia como presidente electo este tribunal resuelve el pasado 25 de septiembre y presidente que usted debe sancionar a su vocero presidencial porque incumpli\u00f3 la veda electoral del pasado de la elecci\u00f3n del pasado 1 de junio el hecho aqu\u00ed concreto presidente es que esta sentencia usted fue notificado seg\u00fan la c\u00e9dula el pasado 26 de septiembre van pr\u00e1cticamente tres meses y lo que dice el promovente original lo que yo investigue en el propio tribunal en el link es que no se ha acatado esta sentencia aqu\u00ed la pregunta concreta del presidente ser\u00eda porque no se ha acatado esa sentencia que le instruye como dicen los abogados que le mandata a sancionar a su vocero presidencial presidente porque no se ha cumplido si tiene pensado cumplirla si me permite ahorita otra pregunta presidente gran no s\u00e9 si y cumpli\u00f3 a ver bien y explica buenos d\u00edas con permiso del presidente solo para explicar que hay un procedimiento administrativo que se sigue a partir de la sentencia del tribunal se ha hecho una investigaci\u00f3n c\u00f3mo tiene que proceder con el \u00f3rgano interno de control con la administraci\u00f3n de la presidencia y el 30 de diciembre termina el el tr\u00e1mite para establecer la sanci\u00f3n y lo que corresponde es el proceso que se lleva y esto normal ha seguido a su cauce legal lo que entonces no le han informado al tribunal que est\u00e1 en proceso de cumplimiento eso es lo que quise ha ocurrido posiblemente pero una vez que se tome la determinaci\u00f3n administrativa el pr\u00f3ximo 30 de diciembre ya se le notificar\u00e1 el cumplimiento de la sentencia o sea que hay tiempo pero si se va a cumplir no es como antes de que s\u00ed como era antes se acata pero no se cumple as\u00ed era ahora se va a cumplir este nada m\u00e1s que vamos a esperar a que se concluye el tr\u00e1mite si la segunda pregunta presidente es sobre el caso de no temer yo tengo documentado aqu\u00ed 54 demandas laborales est\u00e1n en la sala especial n\u00famero 2 parece que hay las acumularon todas por un asunto de practicidad supongo pero presidente en el caso de notimex est\u00e1 ocurriendo algo que parece que precisamente viola lo que ustedes se comprometieron a respetar en el acuerdo comercial m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 y de qu\u00e9 se trata han llegado estos 54 empleados me lo han manifestado llegan y les exigen que se afilien al sindicato blanco que est\u00e1 creando la nueva directora que cre\u00f3 un sindicato blanco y a los que no se afilen el sindicato blanco los est\u00e1n despidiendo es decir est\u00e1n incurriendo en la creaci\u00f3n desde el gobierno que se comprometi\u00f3 a hacer respetar la libertad de los sindicatos est\u00e1n incurriendo en la creaci\u00f3n de un sindicato charro presidente si nos pod\u00eda tambi\u00e9n comentar sobre las demandas este semanario que parece estar claro de que es la primera vez que se de este asunto no me consta pero a ver s\u00ed le llamar\u00eda a ver al respecto a aclarar hay un sindicato que tiene la toma de nota es el sindicato que la hab\u00eda tenido anteriormente cambio su directiva en eso s\u00ed hay hoy un conflicto con la directora como lo sabemos estamos teniendo estas mesas de negociaci\u00f3n haya un emplazamiento a huelga presentado que vence a mediados de enero se est\u00e1 como comentaba hace rato se est\u00e1 abriendo estas mesas de di\u00e1logo para poder llegar a un consenso porque el emplazamiento lo que determine es que ha habido violaciones por parte de la direcci\u00f3n al contrato colectivo y eso es lo que se est\u00e1 evaluando tambi\u00e9n como bien dices t\u00fa ha habido despidos ha habido demandas presentadas ya estoy pidiendo la informaci\u00f3n me parece que hay demandas anteriores a esta administraci\u00f3n y hay demandas nuevas ahora podemos dar los datos exactos pero en efecto si hay demandas presentadas por despido injustificado que obviamente llevar\u00e1n su procedimiento y aclarar que tambi\u00e9n como como se ha se\u00f1alado se dio el registro a un nuevo sindicato aclarar que no se vale que por parte de la empresa hay injerencia en ese tipo de sindicato ese sindicato no tiene en la toma de nota en caso de querer la titularidad del contrato de notimex tendr\u00eda que presentar una solicitud para un recuento no para una disputa en caso de que as\u00ed se estableciera para ver cu\u00e1l de estos dos sindicatos a trav\u00e9s de un procedimiento de voto personal libre directo secreto en donde participen los trabajadores incluso ya que aclarar incluso trabajadores despedidos si es el caso entonces se ver\u00eda qui\u00e9n tiene la mayor\u00eda y qui\u00e9n tenga la mayor\u00eda entonces ese sindicato es el que tendr\u00eda derecho a tener la titularidad del contrario pero precisamente est\u00e1n creando un sindicato charro est\u00e1n obligando a los empleos nada no quiere participar el otro sindicato no quieres dar tu firme pero el otro sindicato est\u00e1s despedido es eso me parece muy grave de secretarios sin tiene informaci\u00f3n que puede ser respecto hemos tenido denuncias al respecto se est\u00e1 investigando no tenemos pruebas de que as\u00ed sea lo que s\u00ed te puedo decir es que fueron trabajadores los que acudieron a la secretar\u00eda del trabajo para pedir el registro sindical recordemos que los registros ya no es como antes de que te doy plazo y plazo y plazo no si hay 20 trabajadores en activo que quieran formar una nueva organizaci\u00f3n sindical se le da el registro un registro no significa que tenga la titularidad del contrato puede haber diferentes sindicatos puede haber un sindicato con con un hombre distintos pues en el caso del recuento es ah\u00ed donde veremos cu\u00e1l de estos sindicatos realmente tiene pues el mayor porcentaje de respaldo de los trabajadores y ser\u00eda ese sindicato quien tuviese la titularidad del contrato todav\u00eda ha habido una solicitud en este sentido no ha habido una demanda de titularidad se contin\u00faa con la titularidad del sindicato anterior que es el que present\u00f3 el emplazamiento a huelga y es por eso que estamos teniendo desde la secretaria estas mesas de negociaci\u00f3n porque porque no queremos obviamente que se llegue hasta el estallamiento creemos que a trav\u00e9s del di\u00e1logo de la concertaci\u00f3n y viendo los casos en particular de los despidos se puede llegar a un arreglo sobre todo porque se trata obviamente pues de parte del gobierno creemos que es que en estos d\u00edas esperemos se pueda bajar los \u00e1nimos y realmente tener ese esp\u00edritu propositivo de llegar a un acuerdo muchas gracias gracias presidente no es el tiempo por la derecha bueno el d\u00eda 'd' presidente alberto rodr\u00edguez leche de pino ticias en este d\u00eda se ha estado hablando mucho sobre esta consulta ciudadana para juzgar a ex presidentes pero bueno yo quiero plantear que los derechos no est\u00e1n a consulta as\u00ed como no se puede hacer una consulta para siete espacios de poblaci\u00f3n es para la poblaci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera tampoco se podr\u00e1 asegurar consulta para castigar a expresidentes porque se violar\u00edan los derechos ya sea de los expresidentes o de las personas que no pueden tener acceso a la justicia porque se ha votado en el sentido o en el contrario realmente usted su equipo jur\u00eddico de legisladores le han hablado sobre la posibilidad de hacer esta consulta porque ser\u00eda todas luces ilegal y ser\u00eda muy f\u00e1cilmente echada abajo con con amparos usted ha hablado realmente con alguien sobre la posibilidad de estas consultas tiene digamos el visto bueno de su equipo de abogados es la primera pregunta y adem\u00e1s este es de sentido com\u00fan que suele ser el menos com\u00fan de los sentidos es juicio pr\u00e1ctico si los ciudadanos [M\u00fasica] deciden se inici\u00f3 un proceso en contra de los expresidentes la autoridad tendr\u00eda qu\u00e9 y cumplir con ese mandato y entonces perd\u00f3n que le interrumpa por es que entonces estar\u00e1n violando derechos de terceros en cualquiera de los dos escenarios de cualquiera de los dos resultados de esta consulta se estar\u00e1n violando derechos y los derechos no se pueden poner a consulta eso es ese es \u00e9l ese es mi argumento es el argumento que hacen muchas personas en este caso y en otros como cuando usted ha dicho que el aborto se someta a votaci\u00f3n la consulta tambi\u00e9n es que eso es algo es un principio del derecho que es universal pues no se puede poner a consulta algo que afecte los derechos de terceros o de un grupo en particular lo que creo yo que y \u00e9sta por encima de cualquier criterio pues es el mandato de los ciudadanos el poder permite plantear un escenario imaginemos que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n vota por no hacer algo con tres presidentes y el d\u00eda siguiente eran libres los derechos por imaginemos que al d\u00eda siguiente alguien tiene una denuncia con pruebas irrefutables de que felipe calder\u00f3n enrique pe\u00f1a nieto- cometi\u00f3 algo entonces para que hicimos la consulta quedan a salvo los derechos s\u00ed pero en este caso nada m\u00e1s jur\u00eddico este es un asunto pol\u00edtico b\u00e1sicamente o sea si jur\u00eddicamente cualquier ciudadano hoy si tiene el derecho de denunciar y entonces aqu\u00ed es el papel del ejecutivo del gobierno y yo establec\u00ed desde que tome posici\u00f3n en mi discurso de qu\u00e9 hab\u00edan 2 posibilidades presentar denuncias a los expresidentes porque tendr\u00edamos que hacerlo as\u00ed no pensar como siempre en los chivos expiatorios si no est\u00e9 juzgar a los de arriba o poner un punto final iniciar una etapa nueva yo dije que era partidario de lo segundo entonces esa vida este que ser\u00e1 mi postura pero que si los ciudadanos si exig\u00eda que se procediera y se llevaba a cabo una consulta nosotros \u00edbamos a actuar cumpliendo con el mandato de los ciudadanos en ese sentido no ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil plantear la consulta como una especie de amnist\u00eda pol\u00edtica a lo cometi\u00f3 en el pasado como se ha hecho los ciudadanos son libres si quieren qu\u00e9 s\u00e9 juzgue aunque se inician los procesos porque como t\u00fa dices ellos los acusados tienen sus derechos y son los tribunales los que van a decidir s\u00ed los ciudadanos quieren que se inicien procesos judiciales en contra de los expresidentes re\u00fanen firmas de conformidad con el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n se lleva a cabo una consulta es m\u00e1s yo he expresado que yo votar\u00eda en contra porque yo no quiero que nos empantanamos si en estos asuntos pero ese es el mecanismo eso es lo que estoy planteando ahora si yo promuevo la consulta es distinto de eso no es lo que estamos planteando yo voy a promover y eso voy a buscar la forma en el marco de la legalidad y si puedo hacer un llamado a quienes simpatizan con nuestra causa a que re\u00fanan las firmas para la revocaci\u00f3n del mandato eso s\u00ed quiero qu\u00e9 s llega a cabo y que se cumpla con la constituci\u00f3n y se re\u00fanan las firmas y haya este la consulta para que la gente decida si quieren que yo contin\u00fae en la presidencia o que yo renuncie a una segunda pregunta presidente esta semana tambi\u00e9n se inici\u00f3 un proceso de juicio pol\u00edtico en contra del presidente eeuu donald trump por supuesto sin meterse en los asuntos propios de eeuu que s\u00f3lo le ata\u00f1en a ellos usted qu\u00e9 escenario es b en caso de que donald trump deje de ser presidente de eeuu lo pregunto sobre todo porque el partido dem\u00f3crata parece ser m\u00e1s duro ante m\u00e9xico de lo que es el partido republicano al menos en este momento al menos en la coyuntura actual y bueno y viene una pregunta un poco m\u00e1s amable muchos ciudadanos quieren saber si se va a tomar vacaciones y cuando tomar\u00eda vacaciones porque usted casi no casi no se toma d\u00edas libres esas dos preguntas por favor bueno la este pero del proceso de eeuu hay que observarlo pero con respeto cualquier ciudadano puede de conocer lo que est\u00e1 sucediendo y los antecedentes sobre estos casos no es el primer juicio han habido otros dos en el caso de el presidente de clinton en el senado se lee de hecho enero acerca de si son republicanos o dem\u00f3cratas o con qui\u00e9n nos va mejor pues es relativo nos fue bien cuando el presidente lincoln que era republicano y estaba gobernando en m\u00e9xico el presidente ju\u00e1rez no nos fue muy bien claro que no fue cuando el gran zarpazo con un presidente que por respeto no voy a mencionar su nombre que orden\u00f3 la invasi\u00f3n a mexico era dem\u00f3crata no fue bien con un dem\u00f3crata en la \u00e9poca de la expropiaci\u00f3n petrolera como el presidente franklin delano roosevelt s xiv convenci\u00f3n y ya este sobre los \u00faltimos mejor no hablamos la verdad es que a nosotros nos ha ido bien en la relaci\u00f3n nos han tratado con respeto tanto dem\u00f3cratas como republicanos de manera muy especial vemos contado con la colaboraci\u00f3n y el respeto del presidente de trump y no es un asunto personal no es como y me trata como presidente de mexico sino como y trata a nuestro pa\u00eds esto va m\u00e1s all\u00e1 de la amistad pero hemos tenido un buen trato una buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n eso es lo que puedo mencionar y esta es una prueba lo del tratado imag\u00ednense llev\u00e1ndose a cabo este juicio qu\u00e9 s\u00e9 bote es tratado con m\u00e9xico y con amplia mayor\u00eda se apruebe fue algo important\u00edsimo el d\u00eda de ayer si esto paso en la c\u00e1mara de representantes pues en el senado est\u00e1 garantizado el apoyo la aprobaci\u00f3n entonces es lo de las vacaciones pues yo todav\u00eda hasta el 24 nos vamos a ver ya dijimos y hablamos de que el 24 es el mensaje este de navidad pero por ustedes tambi\u00e9n yo les comento que voy a salir despu\u00e9s de que nos encontremos el 27 en la ma\u00f1ana voy a salir nos vamos a volver a encontrar el d\u00eda 2 en la ma\u00f1ana del 27 no ser\u00eda el 28 porque 20 si vamos a estar aqu\u00ed y regresamos el d\u00eda 2 el 24 si vamos a estar el 25 no para qu\u00e9 buenos dias hansala saberse tambi\u00e9n noticias presidente del grupo l\u00edticos o con lo virtual preguntar sobre el tema que se est\u00e1n planteando cu\u00e1l es el c\u00e1lculo de evasi\u00f3n en las cuotas obrero-patronales que se tienen hasta ahora considera que mejora mejorar la atenci\u00f3n del imms podr\u00eda estimular estos pagos y evitar la evasi\u00f3n s\u00ed s\u00ed s\u00ed es as\u00ed qu\u00e9 avances se tienen en la mejora de los servicios en el l\u00edmite y bueno aprovechando tambi\u00e9n la presencia aqu\u00ed del del titular de infonavit que avances tiene el saneamiento de infonavit de los adeudos en los adeudos cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos se dieron este a\u00f1o y cu\u00e1ntos se proyectan para el pr\u00f3ximo a\u00f1o con las nuevas reglas hacia los trabajadores soy el director del canal muchas gracias se\u00f1or presidente hay un hay dos fen\u00f3menos por un lado el tema como ya se ha mencionado de esta subcontrataci\u00f3n que est\u00e1 vinculada a la alegaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hay otro que es el subregistro es decir personas que est\u00e1n registradas en el seguro social pero no con el salario que les que les corresponde les pagan menos para tener el aseguramiento y por el otro lado pues se les complementa de alguna de alguna forma si es importante se\u00f1alar que este a\u00f1o lo estamos cerrando con muy buenas cifras en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n en el seguro social hay cerca de m\u00e1s de 25 mil millones de pesos nuevos digamos de incremento en la incorporaci\u00f3n en la recaudaci\u00f3n del seguro social que son completamente vinculados a una de las acciones m\u00e1s importantes creo yo de esta del acuerdo transformaci\u00f3n que fue el incremento del salario m\u00ednimo el incremento del salario m\u00ednimo e increment\u00f3 el salario base de cotizaci\u00f3n en el seguro aqu\u00ed en este mismo lugar la secretaria alcalde lo mencionaba el d\u00eda del evento de anuncio del incremento al 20% que hab\u00eda llegado a niveles de 4.5 de incremento del salario de cotizaci\u00f3n y hasta 8% en \u00e9l en la frontera norte por eso nosotros hablamos siempre de un promedio de todo el pa\u00eds de cerca de 6.4 por ciento de incremento del salario esto desde luego incrementa el porcentaje de cuotas y nos tienen en un buen n\u00famero de en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n desde luego que eso tiene que verse reflejado con que nosotros hemos un mejor servicio y por eso es que el presupuesto del seguro social estuvo muy enfocado en el tema de las contrataciones nuevas de personal una convocatoria que se lanz\u00f3 hace algunos d\u00edas acaba de cerrar el 15 de diciembre y aprovech\u00f3 para comentar fue muy exitosa se abri\u00f3 por primera vez de manera transparente libre cualquiera pod\u00eda ingresar la p\u00e1gina de internet del seguro social y buscar por especialidad m\u00e9dicos enfermeras por localidad y poder hacer su planteamiento fue al cierre de cerca de 96 mil registros con todo y documentaci\u00f3n fueron m\u00e1s fueron m\u00e1s de 100 mil pero de personas que no acabaron su registro no completaron la documentaci\u00f3n pero son como 96 mil registros esto que implica pues que tenemos ya una base de datos para buscar a esos m\u00e9dicos enfermeras que tanta falta nos hacen porque la clave es que el seguro social tiene en su despliegue territorial en una desde medicina familiar en hospitales de segundo y de tercer nivel instalaciones o una capacidad instalada que muchas veces no se aprovecha en su totalidad ya lo ha dicho tambi\u00e9n el presidente el tema de los fines de semana incluso horarios nocturnos y ah\u00ed es donde estamos concentrando nosotros el esfuerzo en lograr pasar el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2020 en el inicio de este de este proyecto de 16.000 cirug\u00edas solamente en fin de semana a 64.000 cirug\u00edas en fin de semana cirug\u00edas programadas y en el tema de consulta de especialidad pasar de cerca de 400.000 consultas de especialidad en fin de semana nada m\u00e1s a cerca de 900.000 es decir el doble esto debe de ayudarnos a disminuir los tiempos de espera tanto para la cirug\u00eda programada como los tiempos de espera para consulta de especialidad apostarle a la gente se dejaron de hacer ese tipo de contrataciones no se abr\u00edan las las plazas e incluso hay hospitales que durante muchos a\u00f1os fueron creciendo en su capacidad del n\u00famero de quir\u00f3fanos o de consultorios pero no crec\u00edan sus plantillas hospitales que en el papel dec\u00eda que era de 80 camas pero los hechos era de 160 entonces es lo que estamos haciendo nosotros creemos que tenemos que mejorar siempre el servicio de la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n del presidente fortalecer y mejorar el servicio pero que nunca se ponga como pretexto para violar o est\u00e9 derechos de los trabajadores y las trabajadoras de nuestro nuestro pa\u00eds claro que s\u00ed presidente con su permiso presidente y aprovechando por supuesto decirles nada m\u00e1s con el tema que anunciamos el d\u00eda de hoy hace poco firmamos un convenio de colaboraci\u00f3n el links y el infonavit para el \u00e1rea de recaudaci\u00f3n fiscal estaremos coordinando por supuesto todas las auditor\u00edas fiscales entre las empresas tanto en libros como en infonavit revisan todas las empresas con base en n\u00fameros registro patronal y estaremos viendo todo eso en conjunto sobre lo que ya dec\u00edan o preguntaban entiendo que la pregunta va en el sentido de los rezagos de pago de las de los trabajadores decirles que el inicio de carteras mantiene estable en un 8% y que lo que se ven\u00eda observando en periodos anteriores dec\u00eda era lo que adem\u00e1s es muy significativo para nosotros las personas recordar\u00e1n que el ifai cobra los cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de la n\u00f3mina es un cobro autom\u00e1tico pero quien pierde el empleo lo puede pagar por su cuenta este a\u00f1o hemos observado que increment\u00f3 el flujo de los trabajadores que pagan por su cuenta en un 5.4 por ciento nosotros vemos eso como un signo positivo de gente que est\u00e1 confiando en el instituto pero que adem\u00e1s estamos dando m\u00e1s opciones de pago a los trabajadores sobre las metas de cr\u00e9dito decirles que el 30 de noviembre se hab\u00edan colocado 490 mil cr\u00e9ditos que eso es vamos exactamente igual a la proyecci\u00f3n que se hab\u00eda planteado al inicio del a\u00f1o vamos al 100% de la meta que se ha de cumplir tenemos que pagarlos los datos del cierre de diciembre para tener el dato final de colocaci\u00f3n del a\u00f1o para 2020 se pretenden colocar 529 mil cr\u00e9ditos y hace poco en la asamblea del 6 de diciembre se present\u00f3 el plan estrat\u00e9gico 2024 donde se plantea un crecimiento anual del sector del 4 por ciento para llegar hacia el final del sexenio con una colocaci\u00f3n de 3.3 millones de cr\u00e9ditos y una inversi\u00f3n de 1.5 billones de pesos que es lo que aprob\u00f3 la asamblea y que creemos que su signo positivo y todo bajo una administraci\u00f3n como lo hemos hecho basada en la austeridad decirles el presidente desde que llegamos nos comprometimos a reducir dos mil millones de pesos al presupuesto cerramos el a\u00f1o con una reducci\u00f3n de 2.300 pero tambi\u00e9n con ahorros generados por otros 3 mil millones de pesos y sobre los programas presidentes que nos dec\u00edan ah\u00ed recordar\u00e1n que presentamos en este mismo espacio el pasado 6 de febrero el programa de responsabilidad compartida que lo iniciamos el primero de marzo ah\u00ed nos comprometimos a reestructurar 194 mil cr\u00e9ditos decirles que al cierre de noviembre llevamos 185 mil cr\u00e9ditos es decir hemos cumplido con la proyecci\u00f3n en todo el a\u00f1o consiste en una reducci\u00f3n promedio al saldo de los trabajadores de 250 mil pesos y adem\u00e1s es la posibilidad de que puedan hacer un pago fijos o sea que les congela el pago el tiempo el cr\u00e9dito no les cambia el tiempo no les cambia el plazo simplemente les fija se les congel\u00f3 el pago y adem\u00e1s se les hace este descuento que en promedio suman 250 mil pesos el otro programa con los primer presidente que instrumentamos a partir de septiembre fue el programa 90 10 donde aquellos trabajadores que hubieran cubierto el 90 por ciento de su saldo se les descuenta el \u00faltimo 10 por ciento y ah\u00ed decirles que la proyecci\u00f3n que hicimos con el presidente del compromiso fue de llegar a 40 mil familias para el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pero decirle presidente y eso creo que no lo hab\u00edamos dicho aqu\u00ed p\u00fablicamente lleg\u00f3 a 49.000 precisamente porque muchas familias llegaron y siguieron pagando todos los programas animan a la gente a pagar ya generar una cultura del buen pago en total s\u00f3lo por los dos programas que impulsamos con esta administraci\u00f3n y de la mano al presidente se reestructuran 234 mil cr\u00e9ditos en el a\u00f1o que es verdaderamente listo en el instituto porque nunca hab\u00eda habido programas de esta naturaleza y se suman a lo que hace normalmente en la reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos y al final del a\u00f1o pues hemos atendido a un mill\u00f3n 300 mil personas en beneficiar las con sus cr\u00e9ditos muchos del presidente mire este para hablar sobre el infonavit es muy importante lo que acaba de mencionar el director de como avanzado lo de la reestructuraci\u00f3n de cr\u00e9ditos si repites la cantidad de cr\u00e9ditos reestructurados del primero de reestructuraci\u00f3n 185 mil cr\u00e9ditos reestructurados y se puso pr\u00e1ctica el programa de descontar el 10 por ciento a los trabajadores que llevaban pagando el 90 por ciento es decir que si ya ten\u00edan pagados el 90 por ciento de sus cr\u00e9ditos se les descontaban los \u00faltimos 10 por ciento restantes del cr\u00e9dito y en este caso cuarenta y nueve mil se han beneficiado otro dato importante es el que no ha habido desalojos porque ese t\u00e9rmino con la pr\u00e1ctica perversa de entregar las llamadas carteras vencidas a coyotes a despachos de abogados no todos los despachos de abogados este deshonestos estamos hablando de grupos que hac\u00edan su agosto desalojando nada la gente hay pruebas de esto no ha habido desalojos en el tiempo que llevamos se termin\u00f3 con estos abusos y algo que de \u00e9ste da pena decirlo de lo que ayuda no a entender las cosas la anterior en la anterior administraci\u00f3n en el infonavit sueldo m\u00e1s alto era de 700 mil pesos mensuales 3-2 setecientos mil pesos mensuales entre sueldo compensaciones gratificaciones este riesgo desgaste f\u00edsico mental etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera cuanto ven esto suelto de 107.500 presidente como nos comprometimos desde febrero 107 107.500 107 el infonavit celebraci\u00f3n de las hipotecas no se escritura porque hay que pagar todav\u00eda un adicional para liberarla y p\u00fablica porque no en cana y el diente para no pasemos a eso \u00e9ste s\u00f3lo subrayamos de 700 mil a 107.000 contesta no hay nada m\u00e1s que aclarar que todos los trabajadores que ganan menos de 7 mil pesos es el instituto quien cubre todos los gastos notariales de hecho renovamos recientemente el convenio con el colegio nacional del notariado y adem\u00e1s abrimos eso no servido la secreta de gobernaci\u00f3n ayuda abrimos tambi\u00e9n el padr\u00f3n autos notarios no vinculados al colegio nacional antes ten\u00eda una exclusividad y eso hac\u00eda que hab\u00eda hubiera menos notarios que puedan participar en la escrituraci\u00f3n de los cr\u00e9ditos del infonavit y adem\u00e1s se estableci\u00f3 se quitaron estas tarifas fijas que hab\u00eda con notariado y se establece un precio m\u00e1ximo para que los notarios se fueran para abajo lo que estamos cuidando en los estados es que efectivamente los novios compitan hacia la baja para ofrecer mejores condiciones a aquellos trabajadores que ganan m\u00e1s de 7 mil pesos y los que ganan menos de 7 mil pesos es el infonavit quienes estamos pagando la cancelaci\u00f3n de las hipotecas nos vemos el lunes el lunes segunda pregunta pregunta el el lunes de s vamos a la derecha el lunes a la derecha y empezamos contigo adelante una guajolota nos espera [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:08.653495"
}