{
    "video_id": "zc8dV3FJ8ak",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zc8dV3FJ8ak/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBusMc_DK3wkVdxk_eMrVaUbT_kPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zc8dV3FJ8ak",
    "video_title": "Gobierno de la 4T aumenta ingresos de las familias y reduce la pobreza. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10056,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.52,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.71,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 560.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 576.45,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 586.73,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 676.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues hoy vamos a",
            "start": 684.959,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de",
            "start": 691.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de exponer y",
            "start": 698.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de apreciar",
            "start": 700.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 702.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "video sobre cob\u00e1 que es una zona",
            "start": 704.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de Quintana Roo",
            "start": 709.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima y",
            "start": 712.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el marco del salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 717.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del tren Maya Se va a intervenir esta",
            "start": 720.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica al principio hab\u00eda",
            "start": 724.86,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "algunas diferencias",
            "start": 728.339,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 730.459,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pobladores de cob\u00e1",
            "start": 732.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 736.459,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 739.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 741.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "renuentes a que se",
            "start": 744.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "interviniera en la zona",
            "start": 747.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre todo por la cuesti\u00f3n de los",
            "start": 750.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 753.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pero hab\u00eda una falta de comunicaci\u00f3n",
            "start": 755.339,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "y es gente muy buena y",
            "start": 759.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se fue all\u00e1",
            "start": 763.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Diego estuvo",
            "start": 766.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estuvo la gobernadora y Ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 769.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arreglo",
            "start": 774.0,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y ayud\u00f3 mucho porque",
            "start": 775.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se hablaba de otras zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 778.459,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 782.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se mencionaba a cob\u00e1 en las ma\u00f1aneras",
            "start": 784.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Y eso les importaba",
            "start": 789.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el que se tomara en cuenta",
            "start": 794.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Su zona arqueol\u00f3gica y todo esto ayud\u00f3 a",
            "start": 798.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que se llegara a un acuerdo y ya vamos a",
            "start": 803.639,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "intervenir en cob\u00e1 que repito es",
            "start": 807.0,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "una zona arqueol\u00f3gica Maya espl\u00e9ndida",
            "start": 812.66,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 817.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la recomendamos para",
            "start": 820.459,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "visitantes y luego de eso yo quiero",
            "start": 823.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hacer una presentaci\u00f3n estamos muy",
            "start": 827.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 832.139,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 834.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estaba yo esperando el dato de ayer del",
            "start": 836.899,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Inegi de la encuesta",
            "start": 841.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ingresos gastos",
            "start": 844.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de familias hacen",
            "start": 848.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una encuesta",
            "start": 851.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 855.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el Inegi y es",
            "start": 858.899,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la encuesta",
            "start": 864.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 865.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importante para saber",
            "start": 867.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 872.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos los mexicanos en cuanto",
            "start": 874.22,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "a ingresos y bienestar",
            "start": 879.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 886.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 891.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde luego una en el 16 otra en el 18",
            "start": 892.16,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "hicieron la del 20 que dimos a conocer",
            "start": 897.62,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "o se da a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s el",
            "start": 901.62,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "veintiuno Y ayer dieron a conocer la que",
            "start": 903.959,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 en julio del 22",
            "start": 908.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que ya este",
            "start": 913.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pues comprende",
            "start": 915.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "un periodo importante",
            "start": 918.68,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "estamos hablando de casi",
            "start": 921.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 927.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno",
            "start": 928.459,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "pasando por la pandemia",
            "start": 931.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Entonces ya podemos comparar",
            "start": 934.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 939.079,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estos resultados de que",
            "start": 941.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 945.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "funcionando nuestra estrategia de",
            "start": 947.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atender a todos de escuchar a todos pero",
            "start": 950.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "darle preferencia a los pobres",
            "start": 952.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "porque hemos logrado",
            "start": 957.42,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "como se va a constatar",
            "start": 961.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza",
            "start": 965.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 968.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 971.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevamos en el gobierno",
            "start": 972.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y eso no es",
            "start": 975.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "poca cosa",
            "start": 979.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "me llena de Orgullo y de satisfacci\u00f3n",
            "start": 981.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el poder decir eso que los m\u00e1s pobres",
            "start": 988.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo m\u00e1s",
            "start": 993.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo justicia porque la",
            "start": 998.04,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 1001.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y podemos",
            "start": 1008.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estarlo mencionando en discursos y en",
            "start": 1011.259,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lemas",
            "start": 1015.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en frases",
            "start": 1019.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero lo de ayer",
            "start": 1022.339,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es probar",
            "start": 1025.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ha mejorado los ingresos de la",
            "start": 1028.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos a pesar de la",
            "start": 1032.959,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1037.76,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1042.439,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1044.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 1048.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1051.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pavo real",
            "start": 1053.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho muy contento estaba yo",
            "start": 1058.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "esperando ese dato son de esas cosas que",
            "start": 1061.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no se dicen que uno guarda guarda guarda",
            "start": 1068.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "guarda",
            "start": 1072.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para ver el resultado",
            "start": 1074.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de ayer en la ma\u00f1ana que sali\u00f3",
            "start": 1078.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 1081.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del Inegi",
            "start": 1084.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a",
            "start": 1087.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a revisarla y fue un d\u00eda muy feliz",
            "start": 1090.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y lo quiero compartir",
            "start": 1094.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con ustedes porque a lo mejor no se",
            "start": 1098.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3",
            "start": 1103.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo suficiente",
            "start": 1105.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1108.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a veces por",
            "start": 1110.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el sectarismo la politiquer\u00eda",
            "start": 1113.539,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 1118.419,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informa sobre estas cosas que son buenas",
            "start": 1123.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 1126.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque es el bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 1128.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 1133.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el resultado de una pol\u00edtica",
            "start": 1137.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estamos demostrando con nuestro modelo",
            "start": 1141.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda moral",
            "start": 1146.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de que no basta con el crecimiento",
            "start": 1149.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1154.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que es necesario el crecimiento",
            "start": 1157.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1159.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1161.179,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante",
            "start": 1164.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es el bienestar",
            "start": 1165.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el que haya crecimiento econ\u00f3mico pero",
            "start": 1168.799,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 1170.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "haya distribuci\u00f3n",
            "start": 1172.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 1175.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque puede haber crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1180.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y quedarse arriba",
            "start": 1183.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 1188.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero nuestra estrategia es que haya",
            "start": 1191.539,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "crecimiento que incluso por la pandemia",
            "start": 1195.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no ha habido mucho",
            "start": 1199.16,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1203.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha habido",
            "start": 1208.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1212.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso antes se distingu\u00eda",
            "start": 1215.419,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el crecimiento del desarrollo",
            "start": 1219.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "son dos t\u00e9rminos dos conceptos distintos",
            "start": 1222.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antes del periodo neoliberal",
            "start": 1227.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino para medir el bienestar del",
            "start": 1230.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1234.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s usado",
            "start": 1236.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "era hablar",
            "start": 1239.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 1242.419,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con el modelo neoliberal",
            "start": 1245.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se empieza a hablar de crecimiento",
            "start": 1249.679,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y crecimiento puede significar progreso",
            "start": 1256.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Pero no justicia",
            "start": 1259.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y progreso sin justicia a veces es",
            "start": 1263.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 1267.14,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lo importante ahora",
            "start": 1270.919,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "es de que cambiamos la f\u00f3rmula y ya el",
            "start": 1274.4,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "apoyo no se orienta",
            "start": 1279.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solo a los de arriba",
            "start": 1285.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1289.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gotee abajo",
            "start": 1292.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ahora la f\u00f3rmula es",
            "start": 1296.299,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "canalizar orientar dirigir",
            "start": 1299.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los apoyos de abajo hacia arriba",
            "start": 1304.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 1310.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Porque esa es la justicia",
            "start": 1315.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s eso",
            "start": 1317.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fortalece el mercado interno",
            "start": 1320.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la gente tiene",
            "start": 1324.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capacidad de compra",
            "start": 1326.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1331.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no solo no hay crisis de consumo",
            "start": 1332.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sino se reactiva la econom\u00eda se reactiva",
            "start": 1337.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 1340.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y nos va bien",
            "start": 1344.539,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1347.299,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el otro modelo es nada m\u00e1s para que le",
            "start": 1350.96,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "vaya bien a los de arriba",
            "start": 1355.28,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y no se atiende a los de abajo",
            "start": 1359.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1361.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ese modelo elitista",
            "start": 1363.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es econom\u00eda de \u00e9lite",
            "start": 1368.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "termina por fracasar",
            "start": 1370.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fracas\u00f3 el modelo neoliberal",
            "start": 1374.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por eso nosotros",
            "start": 1378.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos deslindamos nos apartamos nos",
            "start": 1379.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alejamos",
            "start": 1384.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de ese esquema",
            "start": 1386.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3 a una",
            "start": 1389.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "grave crisis",
            "start": 1393.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y a una decadencia",
            "start": 1395.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por eso el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3",
            "start": 1400.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 1406.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica de",
            "start": 1409.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1413.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo Y estoy",
            "start": 1415.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy contento porque",
            "start": 1418.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica econ\u00f3mica ha dado",
            "start": 1420.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1422.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y no es para presumir pero es un modelo",
            "start": 1424.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1429.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1434.14,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "se ha aplicado",
            "start": 1436.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 1439.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "es el humanismo mexicano",
            "start": 1442.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Bueno ya",
            "start": 1447.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este vamos a dejar",
            "start": 1450.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 1455.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de los medios",
            "start": 1458.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos que nos siguen en la",
            "start": 1463.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n a distancia",
            "start": 1466.7,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "efectivamente",
            "start": 1468.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un proyecto como el tren Maya lo dijimos",
            "start": 1470.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda nos permite al mismo tiempo",
            "start": 1474.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "construir futuro",
            "start": 1478.6,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "recuperar nuestro pasado y reconfigurar",
            "start": 1481.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el presente",
            "start": 1485.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole voz a los que no ten\u00edan voz y",
            "start": 1487.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fortaleciendo en la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1491.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nuestro pasado",
            "start": 1493.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la vida y de venir de nuestros",
            "start": 1497.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ancestros",
            "start": 1500.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra identidad",
            "start": 1503.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro sentido de origen y de",
            "start": 1505.24,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pertenencia y eso es el trabajo que",
            "start": 1508.34,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "hacemos con la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1510.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n de materiales de",
            "start": 1512.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico de la mano del",
            "start": 1516.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proyecto tren magia antes de pasar al",
            "start": 1520.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "video del que nos platicaba el",
            "start": 1523.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1524.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "darles cuenta de",
            "start": 1525.88,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "los avances en el salvamento",
            "start": 1528.279,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en este gran proyecto",
            "start": 1530.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en todos los tramos del uno al Siete",
            "start": 1533.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hemos dado ya visto bueno para que las",
            "start": 1535.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obras avancen esto significa que en",
            "start": 1539.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cualquier lugar en donde tengan que",
            "start": 1542.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avanzar las tareas para el tendido de",
            "start": 1544.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "v\u00eda para las estaciones para las",
            "start": 1547.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cocheras para los talleres de servicio",
            "start": 1551.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden llevarse adelante las obras",
            "start": 1553.179,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos el registro de Cu\u00e1les",
            "start": 1556.1,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "son los elementos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1559.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuperados o a recuperar esto se",
            "start": 1562.059,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "traduce en que ya la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1566.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 1569.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pues tiene un ritmo menor pero no",
            "start": 1572.779,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "significa que haya terminado el",
            "start": 1575.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico porque tenemos a",
            "start": 1577.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cientos de especialistas que siguen en",
            "start": 1581.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el tratamiento de los materiales su",
            "start": 1583.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "limpieza su clasificaci\u00f3n su",
            "start": 1586.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ordenamiento",
            "start": 1589.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la sistematizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de",
            "start": 1590.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n para ir",
            "start": 1594.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "construyendo los marcos de",
            "start": 1596.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n que permitan darle",
            "start": 1597.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sentido a todos estos vestigios que",
            "start": 1600.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hemos recuperado por lo que hace a",
            "start": 1603.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles me refiero a elementos",
            "start": 1606.679,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "que pueden ser muy sencillos como",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caminos albarradas plataformas pero",
            "start": 1610.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n unidades habitacionales",
            "start": 1614.12,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "\u00e1reas residenciales",
            "start": 1616.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "basamentos piramidales y otros edificios",
            "start": 1619.299,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hemos recuperado registros de",
            "start": 1622.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "53.445 en algunos casos Incluso se",
            "start": 1626.799,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer ajustes en el trazo",
            "start": 1630.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda para salvar algunos cuyas",
            "start": 1632.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas requer\u00edan su",
            "start": 1635.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n en el lugar in situ como se",
            "start": 1637.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dice hemos recuperado ya un mill\u00f3n",
            "start": 1641.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento noventa y tres mil quinientos",
            "start": 1645.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sesenta y dos fragmentos de cer\u00e1mica es",
            "start": 1647.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una cantidad inmensa de materiales y",
            "start": 1650.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos ellos son registrados se puede dar",
            "start": 1652.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuenta del estrato en el que aparecieron",
            "start": 1656.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son fotografiados para poder hacer",
            "start": 1658.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestras clasificaciones del material",
            "start": 1661.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mico que le ofrece enorme",
            "start": 1663.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a los arque\u00f3logos",
            "start": 1666.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "1925 bienes muebles de diferente",
            "start": 1668.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter pueden ser vasijas platos",
            "start": 1672.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "elementos de cer\u00e1mica metates elementos",
            "start": 1675.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de piedra herramientas navajillas puntas",
            "start": 1679.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de flecha etc\u00e9tera",
            "start": 1682.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "767 vasijas que algunas han sido",
            "start": 1684.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "restauradas y otras se encuentran en",
            "start": 1688.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "proceso de restauraci\u00f3n",
            "start": 1690.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "635",
            "start": 1692.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "enterramientos humanos muchos de ellos",
            "start": 1695.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con ofrendas asociadas y en lo que",
            "start": 1698.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "respecta rasgos naturales asociados a la",
            "start": 1700.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos pueden",
            "start": 1703.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes observar que estamos recuperando",
            "start": 1706.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucha mucha informaci\u00f3n porque",
            "start": 1708.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "precisamente en el tramo seis estamos en",
            "start": 1711.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "presencia de elementos de selva en donde",
            "start": 1715.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se combina la preservaci\u00f3n de el aspecto",
            "start": 1718.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultural y el aspecto natural del",
            "start": 1722.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "paisaje por lo que siempre nos hacemos",
            "start": 1725.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cargo de una obra que cuide el",
            "start": 1727.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural que cuide el medio",
            "start": 1730.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambiente y por supuesto tambi\u00e9n que",
            "start": 1732.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reivindique la dignidad y las",
            "start": 1735.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo las",
            "start": 1738.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oportunidades de bienestar para la",
            "start": 1740.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para las culturas vivas que",
            "start": 1743.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "son el centro de nuestra atenci\u00f3n y lo",
            "start": 1746.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n siempre quisiera destacar que",
            "start": 1749.659,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "tenemos estamos habilitando seis museos",
            "start": 1752.72,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de sitio en Palenque sibichalt\u00fan en caba",
            "start": 1757.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en donde vamos a tener el museo de la",
            "start": 1762.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ruta puc en Tulum en donde vamos a tener",
            "start": 1764.539,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el gran museo de la costa Oriental",
            "start": 1767.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tendremos tambi\u00e9n el gran museo de",
            "start": 1769.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 y en calakmul adem\u00e1s de un",
            "start": 1772.159,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "museo peque\u00f1o una sala de interpretaci\u00f3n",
            "start": 1776.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nueva en la zona arqueol\u00f3gica de snah en",
            "start": 1779.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el Estado de Campeche y lo que",
            "start": 1783.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presentamos El lunes vamos a tener un",
            "start": 1786.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "espacio cultural muy destacado en el",
            "start": 1788.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ateneo peninsular de la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 1791.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en donde habr\u00e1 dos museos la",
            "start": 1793.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sala de exposiciones tren Maya y el",
            "start": 1798.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "museo de la historia del pueblo de",
            "start": 1800.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n como lo dijo el presidente en lo",
            "start": 1802.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que respecta al programa de mejoramiento",
            "start": 1806.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas se incorpora",
            "start": 1808.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ahora la zona de cob\u00e1 en el estado de",
            "start": 1810.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Si vemos la que sigue",
            "start": 1814.159,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "quisiera yo antes de entrar al video",
            "start": 1816.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destacar el gran trabajo de la",
            "start": 1818.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "restauradoras y los restauradores son",
            "start": 1821.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decenas de",
            "start": 1824.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "restauradores y restauradoras que est\u00e1n",
            "start": 1827.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "trabajando en estas 27 zonas",
            "start": 1830.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde tenemos el promesa programa de",
            "start": 1833.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mejoramiento zonas arqueol\u00f3gicas Esta es",
            "start": 1835.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una fachada estilo chenes hermos\u00edsima",
            "start": 1838.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Porque si por algo se caracteriza eg",
            "start": 1841.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n es por la maestr\u00eda y el talento de",
            "start": 1845.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "sus artistas esta fachada",
            "start": 1847.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "constituyendo un s\u00edmil del monstruo de",
            "start": 1850.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la tierra es decir al entrar al templo",
            "start": 1854.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estamos entrando a las fauces de este",
            "start": 1856.399,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "esta deidad que representa el",
            "start": 1860.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Xibalb\u00e1 que representa la entrada al",
            "start": 1864.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito inferior del Cosmos y tambi\u00e9n",
            "start": 1868.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encontramos en la parte superior una",
            "start": 1871.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "serie de figuras que representan a",
            "start": 1873.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gobernantes de esta gran ciudad cercana",
            "start": 1877.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n contempor\u00e1nea de",
            "start": 1880.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Valladolid Y pasar\u00edamos entonces ahora",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con un saludo para",
            "start": 1886.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las amigas y amigos de la comunidad y",
            "start": 1889.12,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 1892.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de cob\u00e1 ya refiri\u00f3 el presidente ese",
            "start": 1893.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "trabajo que \u00e9l nos encarg\u00f3 para poder",
            "start": 1896.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "incorporar a esta zona al programa",
            "start": 1899.98,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "promesa vamos ahora a presentar este",
            "start": 1903.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "video nuevo adelante",
            "start": 1907.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1916.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "en la porci\u00f3n Norte del estado de",
            "start": 1926.799,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Quintana Roo al poniente de Tulum entre",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las lagunas de cob\u00e1 y macan shock se",
            "start": 1932.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "localiza una enorme ciudad de los",
            "start": 1935.059,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antiguos mayas llamada Cuba que quiere",
            "start": 1937.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "decir tierra h\u00fameda o agua turbia cuyo",
            "start": 1940.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "n\u00facleo principal ha sido reconocido este",
            "start": 1944.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por decreto presidencial como zona",
            "start": 1946.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1950.179,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1951.93,
            "duration": 15.83
        },
        {
            "text": "aunque los indicios de sus primeros",
            "start": 1965.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pobladores datan de los primeros a\u00f1os de",
            "start": 1967.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra era fue hasta el per\u00edodo",
            "start": 1970.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocido como cl\u00e1sico entre los siglos 4",
            "start": 1972.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y 8 cuando alcanz\u00f3 su mayor desarrollo",
            "start": 1975.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegando a cubrir una superficie de 70",
            "start": 1978.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados con m\u00e1s de 50.000",
            "start": 1981.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1984.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "su rostro urbano se caracteriza por una",
            "start": 1987.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "extensa red de caminos o Zack veo tanto",
            "start": 1990.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al interior de la ciudad como hacia",
            "start": 1994.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblos y ciudades aleda\u00f1as",
            "start": 1996.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello es el llamado Zac B1 con",
            "start": 2000.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "100 km de longitud que conectaba a Cuba",
            "start": 2004.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con yakuna en las inmediaciones de",
            "start": 2008.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 Mientras que el Zac B",
            "start": 2011.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00famero 9 de 20 metros de ancho es",
            "start": 2014.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplo de una Calzada que conecta a los",
            "start": 2017.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sectores de la ciudad con el grupo macan",
            "start": 2019.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "shock que por el gran n\u00famero de estelas",
            "start": 2022.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y altares localizados en el \u00e1rea",
            "start": 2024.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a un gran centro ceremonial",
            "start": 2026.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dedicado a rituales religiosos",
            "start": 2029.74,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2032.07,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en cob\u00e1 encontramos principalmente dos",
            "start": 2039.539,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estilos arquitect\u00f3nicos uno cercano al",
            "start": 2043.299,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estilo Pet\u00e9n con basamentos escalonados",
            "start": 2046.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de Gran verticalidad y con esquinas",
            "start": 2049.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "redondeadas y el estilo Costa Oriental",
            "start": 2051.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "correspondiente a una ocupaci\u00f3n",
            "start": 2054.899,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "posterior con templos m\u00e1s peque\u00f1os de",
            "start": 2056.859,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "techos planos columnas en los p\u00f3rticos y",
            "start": 2060.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gruesas capas de estuco como",
            "start": 2064.06,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "revestimiento",
            "start": 2065.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Aunque en su origen la mayor\u00eda de los",
            "start": 2067.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "edificios de cob\u00e1 estuvieron pintados",
            "start": 2070.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por las condiciones clim\u00e1ticas y el",
            "start": 2072.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transcurrir del tiempo solo se conservan",
            "start": 2075.399,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunos restos de pintura al interior de",
            "start": 2077.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los recintos",
            "start": 2080.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en su momento de esplendor lleg\u00f3 a tener",
            "start": 2082.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 caminos y grupos",
            "start": 2086.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos de Gran complejidad con",
            "start": 2088.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "patios adoratorios plazas y juegos de",
            "start": 2092.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pelota",
            "start": 2095.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entre sus principales construcciones",
            "start": 2099.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobresale el hinojosmul o mont\u00edculo",
            "start": 2101.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mayor que con m\u00e1s de 42 metros de altura",
            "start": 2105.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "representa una de las edificaciones",
            "start": 2108.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mayas m\u00e1s elevadas de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 2110.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n hay que destacar tambi\u00e9n la",
            "start": 2113.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide conocida como la iglesia de",
            "start": 2116.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estilo Pet\u00e9n con 24 metros de altura que",
            "start": 2119.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se hierve sobre la espesura de las selva",
            "start": 2123.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "circundante",
            "start": 2126.099,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "otro rasgo caracter\u00edstico de esta",
            "start": 2130.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antigua urbe Maya es la presencia de un",
            "start": 2132.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero de estelas con escritura",
            "start": 2134.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agr\u00edfica erigidas para conmemorar",
            "start": 2137.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diversos episodios de la vida de sus",
            "start": 2139.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobernantes de las cuales hasta el",
            "start": 2141.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento se han podido identificar 14 que",
            "start": 2144.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos permiten reconocer los v\u00ednculos que",
            "start": 2147.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mantuvieron con otras ciudades",
            "start": 2149.619,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neas",
            "start": 2151.54,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.54,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "las investigaciones revelan que hacia el",
            "start": 2161.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "siglo 10 de nuestra era en los inicios",
            "start": 2164.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del poscl\u00e1sico inicia el declive de cob\u00e1",
            "start": 2166.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que pudo deberse al considerable",
            "start": 2170.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder que alcanz\u00f3 Chich\u00e9n Itz\u00e1 que vino",
            "start": 2172.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a desplazar a cob\u00e1 como centro",
            "start": 2175.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nico en la regi\u00f3n",
            "start": 2177.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde el siglo XIX diversos exploradores",
            "start": 2181.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Fueron cautivados por cob\u00e1 como stephens",
            "start": 2184.06,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "en 1842 Pe\u00f3n Contreras que en 1882 se",
            "start": 2187.48,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ocup\u00f3 de Describir el sitio o teoverto",
            "start": 2193.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mahler que nos hered\u00f3 un invaluable",
            "start": 2196.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "testimonio fotogr\u00e1fico de lo que se dio",
            "start": 2198.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en Llamar las ruinas de cob\u00e1",
            "start": 2200.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2203.0,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2210.06,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2224.55,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una pl\u00e9yade de investigadores",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que en el \u00faltimo siglo han contribuido",
            "start": 2230.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con sus estudios A la mejor comprensi\u00f3n",
            "start": 2232.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de esta antigua urbe",
            "start": 2235.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recientemente cob\u00e1 se ha insertado en el",
            "start": 2240.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 2243.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas promesa que forma parte",
            "start": 2245.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del proyecto prioritario del gobierno de",
            "start": 2248.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tren Maya Se va ambalam que se",
            "start": 2250.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1 de impulsar diversas tareas de",
            "start": 2253.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y apertura de",
            "start": 2255.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuevas \u00e1reas a la visita p\u00fablica",
            "start": 2258.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "incluido el arreglo y acondicionamiento",
            "start": 2260.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 3,400 metros lineales de",
            "start": 2263.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos se construir\u00e1",
            "start": 2267.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una nueva unidad de servicios un",
            "start": 2269.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campamento arqueol\u00f3gico m\u00f3dulos de",
            "start": 2272.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y dep\u00f3sito de bienes",
            "start": 2275.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "culturales as\u00ed como la habilitaci\u00f3n de",
            "start": 2277.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciclov\u00edas a su vez y de la mano con la",
            "start": 2279.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidad y los ejidatarios pondremos en",
            "start": 2283.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marcha un centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2285.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "visitantes y un museo comunitario para",
            "start": 2287.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la mejor comprensi\u00f3n de la historia del",
            "start": 2290.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sitio en el contexto del",
            "start": 2292.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desenvolvimiento y la resistencia de la",
            "start": 2294.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya de ayer y de hoy",
            "start": 2296.74,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2299.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "historia y te dir\u00eda mucho",
            "start": 2307.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2324.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Bueno pues ahora vamos a",
            "start": 2329.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presentarles los",
            "start": 2332.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2334.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la encuesta del Inegi de ayer",
            "start": 2336.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "S\u00ed primero",
            "start": 2344.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n agradecer a",
            "start": 2349.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quienes en las redes",
            "start": 2354.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estuvieron haciendo",
            "start": 2358.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 2362.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "e interpretando",
            "start": 2364.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2367.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas a ver si",
            "start": 2369.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Jessica",
            "start": 2373.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Laura nos env\u00edan sus nombres",
            "start": 2376.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2381.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "les demos cr\u00e9ditos",
            "start": 2382.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2386.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "esta tabla",
            "start": 2387.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si pertenece",
            "start": 2389.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2392.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de Inegi pero luego hay",
            "start": 2395.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2398.619,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas m\u00e1s informaci\u00f3n y ellos",
            "start": 2403.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 2406.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "haciendo el an\u00e1lisis m\u00e1s",
            "start": 2408.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "puntual detallado todav\u00eda hace falta no",
            "start": 2412.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s",
            "start": 2416.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n me ayud\u00f3 en la interpretaci\u00f3n",
            "start": 2420.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de egresos",
            "start": 2426.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de Hacienda Juan prava Juan Pablo devoto",
            "start": 2430.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que estos dos",
            "start": 2434.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2437.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un economista y un abogado",
            "start": 2438.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para darle los cr\u00e9ditos",
            "start": 2443.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bueno precisamente",
            "start": 2447.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 2458.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 subdividida",
            "start": 2461.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les conoce",
            "start": 2466.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a estos sectores como",
            "start": 2470.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "desfiles",
            "start": 2474.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el uno",
            "start": 2476.579,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "es el de los m\u00e1s pobres",
            "start": 2479.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 2483.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es el decir de los m\u00e1s ricos",
            "start": 2487.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el uno es m\u00e1s pobre",
            "start": 2493.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "menos pobre Pobre pobre ya",
            "start": 2497.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a partir del cinco",
            "start": 2503.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 2505.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2507.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la clase media media baja",
            "start": 2510.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "media media alta",
            "start": 2513.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2518.859,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 2521.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta encuesta como les comentaba se hace",
            "start": 2526.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os",
            "start": 2529.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en el mes de julio",
            "start": 2531.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Esta es la de julio del 16",
            "start": 2534.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Este es el resultado",
            "start": 2539.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "julio del 18 julio del 20 y Julio del 22",
            "start": 2541.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se da a conocer siempre",
            "start": 2550.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de levantamiento por eso",
            "start": 2553.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se dio a conocer ayer",
            "start": 2557.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que estamos en el mes de julio del 23",
            "start": 2560.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la que sigue se va a levantar en julio",
            "start": 2564.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del 24 y se va a dar a conocer",
            "start": 2569.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en julio del 25",
            "start": 2573.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya para entonces",
            "start": 2576.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo voy a estar en Palenque",
            "start": 2580.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo permite el creador",
            "start": 2584.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y la naturaleza y la ciencia pero bueno",
            "start": 2587.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2594.339,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ahora es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 2597.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2602.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "lo sucedido a la realidad",
            "start": 2604.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 encontramos en este decir de los m\u00e1s",
            "start": 2607.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2612.099,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "los ingresos trimestrales",
            "start": 2614.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ingreso corriente promedio trimestral",
            "start": 2618.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por decirles de hogares",
            "start": 2621.54,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "seg\u00fan a\u00f1o de levantamiento en pesos",
            "start": 2625.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el 16",
            "start": 2632.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres Ten\u00edan un ingreso de once",
            "start": 2633.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mil ciento cuarenta y uno",
            "start": 2639.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trimestral",
            "start": 2643.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para el 18",
            "start": 2647.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se mantuvo",
            "start": 2651.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en 11",
            "start": 2655.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": ".183",
            "start": 2657.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2663.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica de atender primero a los",
            "start": 2667.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pobres que a pesar de la pandemia en el",
            "start": 2671.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 2675.94,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "este decir",
            "start": 2680.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2682.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque no pas\u00f3",
            "start": 2684.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con el resto",
            "start": 2686.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mantuvo incremento",
            "start": 2690.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o sea los pobres a\u00fan",
            "start": 2694.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en la pandemia",
            "start": 2698.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2701.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2703.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de destinar apoyos",
            "start": 2706.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a la base de la pir\u00e1mide social",
            "start": 2712.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esto ha acompa\u00f1ado",
            "start": 2716.319,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la ayuda",
            "start": 2719.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes que",
            "start": 2723.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enviaron",
            "start": 2730.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 2731.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 2734.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "apoyos a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 2739.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "logramos esto que yo estaba muy contento",
            "start": 2741.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2748.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Aunque fuese poco hab\u00eda un incremento",
            "start": 2749.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en julio del 22",
            "start": 2756.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saliendo de la pandemia",
            "start": 2758.52,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "no as\u00ed con otros decirles",
            "start": 2763.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que s\u00ed resintieron",
            "start": 2769.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 2781.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Este es el efecto de",
            "start": 2783.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pandemia de la ca\u00edda de m\u00e1s de ocho",
            "start": 2787.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puntos de la econom\u00eda nacional",
            "start": 2790.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2793.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos recuperamos",
            "start": 2796.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y viene la encuesta",
            "start": 2798.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2802.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 2804.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y vemos como los m\u00e1s pobres",
            "start": 2806.619,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de once 141 pasan a 13",
            "start": 2810.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuatrocientos once",
            "start": 2816.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y del 20 al 22 de 11",
            "start": 2820.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a 13 411",
            "start": 2825.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa",
            "start": 2828.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 2829.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del 16 al 22",
            "start": 2832.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de 20.4",
            "start": 2836.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del 18 al 22",
            "start": 2838.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de 19.9",
            "start": 2841.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y del 20 al 22",
            "start": 2846.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya este es el periodo",
            "start": 2850.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "post crisis",
            "start": 2852.9,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ocho punto tres",
            "start": 2858.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos los desfiles",
            "start": 2868.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se incrementan",
            "start": 2873.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2880.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2883.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el decir de los que tienen m\u00e1s ingresos",
            "start": 2886.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 2891.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del 18",
            "start": 2894.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "al 22",
            "start": 2898.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Este es el \u00fanico decir",
            "start": 2899.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2903.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "baja en cuanto a ingresos",
            "start": 2906.579,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pero ya de 22 de 20 a 22 vuelve",
            "start": 2914.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a tener incremento",
            "start": 2921.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si se dan cuenta",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si lo vemos el promedio Nacional de",
            "start": 2928.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "incremento veintid\u00f3s es once",
            "start": 2932.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 2936.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2938.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres son los que tienen m\u00e1s",
            "start": 2941.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incrementos",
            "start": 2944.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2948.339,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "lo que demuestra",
            "start": 2956.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que nuestra pol\u00edtica",
            "start": 2961.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "atiende a todos",
            "start": 2965.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero con preferencia a la gente m\u00e1s",
            "start": 2967.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 2971.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso es un",
            "start": 2974.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "extraordinario dato",
            "start": 2975.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ahora quiero",
            "start": 2979.599,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "puntualizarlo a ver si me lo permite",
            "start": 2981.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de favor Jes\u00fas",
            "start": 2988.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el ingreso laboral",
            "start": 2996.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para el 10% de los hogares m\u00e1s pobres",
            "start": 2999.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3 en el promedio en promedio",
            "start": 3006.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "veintinueve por ciento",
            "start": 3009.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022",
            "start": 3012.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3015.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "del 18 al 22 el tiempo que llevamos",
            "start": 3019.859,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "hasta julio del 22",
            "start": 3024.3,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "29% de incremento",
            "start": 3027.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en el ingreso laboral",
            "start": 3031.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando se habla de t\u00e9rminos reales",
            "start": 3037.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es que se descuenta inflaci\u00f3n",
            "start": 3041.099,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed se dejar\u00e1 la inflaci\u00f3n el incremento",
            "start": 3045.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mayor",
            "start": 3049.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dos por programas sociales",
            "start": 3055.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022",
            "start": 3059.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hubo un aumento real",
            "start": 3062.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de veinticuatro por ciento",
            "start": 3065.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 3069.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n",
            "start": 3078.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con diecis\u00e9is",
            "start": 3079.819,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "a dieciocho que se redujo en 17%",
            "start": 3082.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3090.839,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el gasto Mejor dicho inversi\u00f3n que no",
            "start": 3098.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 3103.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 3105.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "mientras del 16 al 18 se redujo en 17%",
            "start": 3110.339,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "nosotros lo aumentamos del 18 al 22 en",
            "start": 3115.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "24%",
            "start": 3119.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3121.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tres de dos mil dieciocho a veintid\u00f3s",
            "start": 3129.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 3133.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre aumentaron ciento",
            "start": 3135.78,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ochenta y siete por ciento",
            "start": 3141.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en cambio de 2016 a 18",
            "start": 3149.819,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se redujeron en 55% no solo no se",
            "start": 3153.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "incrementaron",
            "start": 3158.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "si hubo una reducci\u00f3n",
            "start": 3161.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para el siguiente decir m\u00e1s pobre de 18",
            "start": 3166.74,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a 22 se incrementaron las becas en 15% y",
            "start": 3170.94,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "de 2016 a 2018 disminuyeron",
            "start": 3176.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en cero punto dos por ciento",
            "start": 3182.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 3187.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en salarios",
            "start": 3190.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022 el aumento para el 10%",
            "start": 3193.14,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre fue de cuarenta y uno por",
            "start": 3198.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3201.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mientras que de 2016 a 2018",
            "start": 3206.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se redujo",
            "start": 3210.859,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en cinco por ciento",
            "start": 3213.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3215.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para el segundo decir",
            "start": 3220.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esta cifra fueron 15 por ciento de",
            "start": 3222.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 3225.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 18 a 22 y de solo tres por ciento de",
            "start": 3227.16,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "aumento de 2016 a 2018",
            "start": 3231.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3239.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cinco por trabajo independiente",
            "start": 3240.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para el 10% m\u00e1s pobre",
            "start": 3246.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el incremento fue",
            "start": 3250.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 3253.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3255.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "19.1% de 2018 a 2022",
            "start": 3257.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3262.859,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que de 2016 a 2018 fue de 15.4",
            "start": 3265.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para el segundo decir m\u00e1s pobre",
            "start": 3272.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3277.859,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "18 al 22 el incremento fue 18.7 y de 16",
            "start": 3280.02,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "a 18 7.4",
            "start": 3287.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 3294.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "La Brecha de ingresos",
            "start": 3295.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres",
            "start": 3299.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 3302.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es la desigualdad",
            "start": 3307.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de 2016",
            "start": 3311.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ricos ganaban veinti\u00fan veces m\u00e1s",
            "start": 3315.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que los pobres",
            "start": 3319.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en 2022 se redujo a 15 veces",
            "start": 3324.119,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Morelos",
            "start": 3333.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en su c\u00e9lebre documento los sentimientos",
            "start": 3337.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que se modere la indigencia",
            "start": 3340.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y la opulencia",
            "start": 3343.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que se modere la desigualdad",
            "start": 3355.859,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "esto lo hemos logrado",
            "start": 3360.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3364.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres ganan veinte punto cuatro",
            "start": 3369.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s",
            "start": 3372.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que en 2016",
            "start": 3374.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3378.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ocho los ingresos de los m\u00e1s ricos",
            "start": 3381.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "decrecieron un Trece punto dos por",
            "start": 3385.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento durante el mismo periodo",
            "start": 3389.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico decir con variaci\u00f3n negativa",
            "start": 3394.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Aunque claro",
            "start": 3397.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de 2020 a 22 ya aumentaron sus ingresos",
            "start": 3402.059,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "en siete punto ocho por ciento",
            "start": 3406.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3417.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por aguinaldo y reparto de utilidades",
            "start": 3421.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el incremento para el 10% m\u00e1s pobre de",
            "start": 3424.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "2018 a 2022 fue de 16% en t\u00e9rminos",
            "start": 3429.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 3434.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mientras que de 2016 a 2018 de hecho",
            "start": 3436.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "decreci\u00f3",
            "start": 3440.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en uno punto nueve por ciento en",
            "start": 3443.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 3446.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 3449.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar",
            "start": 3450.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "permitieron",
            "start": 3452.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que de 2018 a 2022 los adultos mayores",
            "start": 3454.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incrementaran su ingreso promedio",
            "start": 3458.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trimestral por persona de veinte mil",
            "start": 3460.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trescientos veintid\u00f3s pesos a",
            "start": 3463.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "23.738 pesos",
            "start": 3467.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3472.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en cuanto a la poblaci\u00f3n que se",
            "start": 3477.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considera ind\u00edgena O habla alguna lengua",
            "start": 3479.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 3483.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2022 pas\u00f3 de un ingreso",
            "start": 3485.099,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "trimestral por persona de",
            "start": 3490.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "16.905 pesos a dieciocho mil",
            "start": 3493.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatrocientos veintiocho pesos es decir",
            "start": 3497.3,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nueve por ciento m\u00e1s en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3499.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el campo los m\u00e1s pobres",
            "start": 3509.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aumentaron sus ingresos",
            "start": 3512.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 3515.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estos son los resultados que me tienen",
            "start": 3520.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contentos que me tiene muy contento",
            "start": 3522.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no encontraron los nombres",
            "start": 3526.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para agradecerles",
            "start": 3532.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Vanessa Romero",
            "start": 3541.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Rocha",
            "start": 3545.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "V\u00edctor arambur",
            "start": 3550.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los dos Muchas gracias",
            "start": 3553.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3558.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Vamos V\u00e1monos por ac\u00e1 vamos que ayer nos",
            "start": 3560.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "fuimos ac\u00e1 ahora ac\u00e1 estamos",
            "start": 3564.78,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 3568.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Viridiana Arias el choro matutino desde",
            "start": 3574.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos justo este contexto",
            "start": 3576.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dando presidente me parece un",
            "start": 3580.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "buen par\u00e1metro para el comentario la",
            "start": 3584.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pregunta que quisiera hacerle hoy",
            "start": 3586.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "durante las elecciones en las que usted",
            "start": 3587.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el Estado de Morelos le mostr\u00f3",
            "start": 3590.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su apoyo de manera muy importante",
            "start": 3594.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "seguramente tiene las estad\u00edsticas",
            "start": 3595.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron votos en los que superaba",
            "start": 3597.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ampliamente a sus a sus contrincantes",
            "start": 3601.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Sin embargo a partir de Este triunfo",
            "start": 3603.92,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "electoral de 2018 las expectativas sobre",
            "start": 3607.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00eda la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 3610.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3612.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digamos se perdieron y se perdieron",
            "start": 3614.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "porque el gobernador Cuauht\u00e9moc blanco",
            "start": 3618.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "realmente no ha logrado aterrizar el",
            "start": 3620.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 3624.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la entidad",
            "start": 3626.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas como estas resultan",
            "start": 3627.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "envidiables el crecimiento econ\u00f3mico del",
            "start": 3630.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos no se ha dado",
            "start": 3633.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 3635.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o el mejoramiento en materia de",
            "start": 3638.059,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "seguridad tampoco se ha dado somos a",
            "start": 3640.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pesar de ser un estado peque\u00f1ito por",
            "start": 3643.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "densidad demogr\u00e1fica el primer lugar en",
            "start": 3645.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "delitos que duelen y duelen mucho como",
            "start": 3648.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "feminicidio como robo en casa habitaci\u00f3n",
            "start": 3652.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como estos escenarios que hemos",
            "start": 3655.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continuamente los fines de semana en",
            "start": 3657.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carreteras principales de la entidad que",
            "start": 3660.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "conectan con Ciudad de M\u00e9xico como lo",
            "start": 3663.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que sucede en huichilac en Tres Mar\u00edas",
            "start": 3665.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el apoyo hacia los m\u00e1s vulnerables no se",
            "start": 3668.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ha dado",
            "start": 3673.619,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "sinceramente de no ser por los programas",
            "start": 3674.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sociales que llegan del Gobierno Federal",
            "start": 3676.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos estar\u00eda paralizado",
            "start": 3678.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en materia Industrial estad\u00edsticas",
            "start": 3680.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n les hablan de c\u00f3mo el crecimiento",
            "start": 3683.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la entidad en materia Industrial es",
            "start": 3685.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inexistente somos el \u00faltimo lugar en",
            "start": 3688.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este sentido a nivel nacional las",
            "start": 3691.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de la construcci\u00f3n a nivel",
            "start": 3694.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n hablan de que en",
            "start": 3695.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Morelos no ha sucedido absolutamente",
            "start": 3697.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nada y los empresarios en esta materia",
            "start": 3699.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tienen que salir a buscar",
            "start": 3702.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oportunidades fuera de la entidad pongo",
            "start": 3704.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este contexto simple y sencillamente",
            "start": 3708.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque la percepci\u00f3n en el Estado de",
            "start": 3711.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Morelos de la poblaci\u00f3n de actores",
            "start": 3714.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos incluso del propio partido",
            "start": 3717.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dentro del Congreso diputados y",
            "start": 3719.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diputadas que pertenecen a morena que",
            "start": 3721.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pertenecen a esta coalici\u00f3n de la cuarta",
            "start": 3724.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de partidos que han",
            "start": 3727.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estado con usted en diferentes",
            "start": 3728.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elecciones han incluso manifestado",
            "start": 3730.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desacuerdos por la forma de gobernar",
            "start": 3732.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc blanco y de pronto parece que",
            "start": 3734.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "desde el Gobierno Federal existir\u00eda una",
            "start": 3737.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especie de protecci\u00f3n por lo que",
            "start": 3740.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licamente y popularmente significa",
            "start": 3741.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un \u00eddolo de f\u00fatbol como lo fue y como lo",
            "start": 3744.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 siempre Cuauht\u00e9moc blanco incluso",
            "start": 3747.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de manera personal Supongo que para",
            "start": 3749.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "muchos de los que nos encontramos aqu\u00ed y",
            "start": 3751.14,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de lo que en rendimiento electoral",
            "start": 3753.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "podr\u00eda significar para las pr\u00f3ximas",
            "start": 3754.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "elecciones presidente La pregunta",
            "start": 3756.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "concretamente ser\u00eda qu\u00e9 le dice al",
            "start": 3758.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos ante esta situaci\u00f3n en",
            "start": 3762.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la que se sienten nos sentimos",
            "start": 3764.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente abandonados nos sentimos",
            "start": 3766.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como ya se dice en Morelos ante un",
            "start": 3769.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "gobernador ausente hay datos de una",
            "start": 3773.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil Morelos rinde cuentas",
            "start": 3777.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que habla de que solamente el gobernador",
            "start": 3778.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se ha presentado a 35 mesas de 365 de",
            "start": 3780.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las que se realizan para mejorar el tema",
            "start": 3784.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de seguridad y ni hablemos de su",
            "start": 3787.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presencia en el Estado de Morelos que es",
            "start": 3790.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente inexistente por eso",
            "start": 3792.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el Mote de Gobernador ausente",
            "start": 3794.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pues este yo respeto tu",
            "start": 3797.96,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "punto de vista tu opini\u00f3n Pero no lo",
            "start": 3803.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comparto creo que",
            "start": 3806.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando en Morelos",
            "start": 3810.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y es la acci\u00f3n",
            "start": 3815.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "conjunta del gobierno del Estado que",
            "start": 3818.24,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "encabeza Cuauht\u00e9moc blanco y el Gobierno",
            "start": 3822.059,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3825.299,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estos resultados",
            "start": 3826.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 3828.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se reflejan en Morelos Esta es una",
            "start": 3834.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "encuesta nacional",
            "start": 3838.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3841.2,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en Morelos est\u00e1 apoyando mucho desde el",
            "start": 3843.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal S\u00ed eso es sin duda S\u00ed",
            "start": 3848.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero ayuda el gobierno del Estado",
            "start": 3850.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en Morelos y en",
            "start": 3853.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 3856.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es de que ya se avecinan las elecciones",
            "start": 3858.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esto se dice desde el primer a\u00f1o s\u00ed pero",
            "start": 3863.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora se dice m\u00e1s",
            "start": 3866.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se le sube el volumen",
            "start": 3869.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque estamos en v\u00edsperas de las",
            "start": 3873.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "elecciones y hay",
            "start": 3875.339,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchos aspirantes",
            "start": 3878.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y es cuando",
            "start": 3884.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se encienden las pasiones",
            "start": 3890.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3895.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3896.299,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en Morelos lo est\u00e1 haciendo bien el",
            "start": 3898.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gobernador Ese es mi punto de vista",
            "start": 3902.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3907.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a quienes opinan de manera distinta No",
            "start": 3909.319,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "son opiniones son n\u00fameros varias de las",
            "start": 3913.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "cosas que aqu\u00ed mencionaba",
            "start": 3915.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el caso de seguridad es el gobernador",
            "start": 3917.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Pedro calificado en promediando todas",
            "start": 3920.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las encuestas que existen pero es",
            "start": 3923.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "relativo eso",
            "start": 3925.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que yo tengo otros datos",
            "start": 3927.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo podemos ver en",
            "start": 3931.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad S\u00ed en el contexto nacional",
            "start": 3936.74,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "para ubicar Morelos",
            "start": 3941.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "si podemos hacerlo",
            "start": 3945.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3947.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y Estos son datos duros",
            "start": 3951.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3960.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Morelos esto es",
            "start": 3965.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3969.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3979.38,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "no es justificar ni mucho menos Consuelo",
            "start": 3984.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pero son estad\u00edsticas m\u00e1s altas que el",
            "start": 3989.78,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "sexenio pasado que de por s\u00ed fue",
            "start": 3992.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "terrible pero",
            "start": 3993.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Y como me gusta hablar",
            "start": 3999.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "llamarle pan",
            "start": 4004.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "al pan vino al vino",
            "start": 4006.319,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo mejor gobernador",
            "start": 4008.859,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc blanco que Graco Ram\u00edrez",
            "start": 4013.299,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed de claro",
            "start": 4019.039,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4023.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nos andamos por las ramas",
            "start": 4028.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que por cierto todav\u00eda Graco anda muy",
            "start": 4032.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "activo S\u00ed claro S\u00ed y queriendo",
            "start": 4034.339,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4038.98,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "decidir y para nada el cuestionamiento",
            "start": 4040.539,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es acerca porque",
            "start": 4042.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "negativamente de ese tema no esto",
            "start": 4044.92,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nos da la idea de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4050.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4052.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 4055.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Incluso en el caso de Morelos",
            "start": 4058.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "donde la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 4062.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n igual que los nacionales",
            "start": 4065.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en contra No para nada resulta lo",
            "start": 4068.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contrario justo el presupuesto de",
            "start": 4072.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n increment\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 4073.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contrario a las pol\u00edticas de la cuarta",
            "start": 4075.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo creo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 4077.18,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "bien las cosas el gobernador y vamos a",
            "start": 4080.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguir apoyando",
            "start": 4084.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 4087.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tiene por ejemplo como herencia",
            "start": 4089.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "de el ex gobernador Graco un procurador",
            "start": 4093.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el fiscal un fiscal",
            "start": 4099.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4101.98,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegido por el poder judicial",
            "start": 4103.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 4106.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pero tiene abiertas investigaciones",
            "start": 4110.66,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobernador s\u00ed por",
            "start": 4114.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 4120.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a decir presuntamente",
            "start": 4124.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ilegales delictivos",
            "start": 4128.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sin embargo cuenta con el respaldo",
            "start": 4132.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de los grupos opositores",
            "start": 4137.719,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a Cuauht\u00e9moc blanco y",
            "start": 4141.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4145.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4147.58,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n irresponsable",
            "start": 4149.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 4152.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas comentaba yo",
            "start": 4154.6,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4158.359,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 4160.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4164.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el fiscal Uriel Carmona Y el juez",
            "start": 4166.279,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "hasta ahora no la ha otorgado",
            "start": 4171.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 4176.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en la suprema corte no es un juzgado",
            "start": 4180.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se desempolv\u00f3 un expediente",
            "start": 4187.759,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4193.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proteger al fiscal",
            "start": 4195.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 la corte",
            "start": 4201.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de que no se puede",
            "start": 4203.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "juzgar al fiscal",
            "start": 4205.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en tanto no",
            "start": 4208.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo un juicio pol\u00edtico",
            "start": 4211.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando eso",
            "start": 4217.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aplica legalmente",
            "start": 4218.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si se trata de delitos federales",
            "start": 4222.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4228.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "si se trata de delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 4229.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 4233.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "juicio pol\u00edtico y sin embargo no quieren",
            "start": 4237.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "otorgar",
            "start": 4240.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la orden de aprehensi\u00f3n o que",
            "start": 4243.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se inicie un proceso legal",
            "start": 4248.06,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "para que el fiscal pueda defenderse",
            "start": 4252.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero todos estos intereses",
            "start": 4257.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4260.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en juego en Morelos",
            "start": 4261.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 4264.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "buscando y en efecto no es de ahora ya",
            "start": 4267.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 4270.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desgastar al gobernador",
            "start": 4271.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desde el inicio del sexenio Y",
            "start": 4274.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente esta misma protecci\u00f3n el",
            "start": 4276.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "propio gobernador la dio en su momento a",
            "start": 4278.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "un diputado local acusado de violaci\u00f3n",
            "start": 4279.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hoy se encuentra tras las rejas que",
            "start": 4282.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era un hombre muy cercano a \u00e9l y que",
            "start": 4284.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "durante la pasada legislatura no se pudo",
            "start": 4286.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "realizar ning\u00fan proceso en su contra s\u00ed",
            "start": 4288.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ha tenido \u00e9l este protecci\u00f3n de",
            "start": 4290.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4294.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos Lo que pasa que como",
            "start": 4296.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es buen delantero",
            "start": 4300.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4303.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4305.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se les escabulla las defensas cuando era",
            "start": 4309.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "delantero jugaba todos los partidos y",
            "start": 4313.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todos los minutos presidente pero en",
            "start": 4315.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Morelos como que no hay tiempo efectivo",
            "start": 4317.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "yo tengo otra opini\u00f3n este respeto tu",
            "start": 4321.739,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "punto de vista y no es un punto ya este",
            "start": 4325.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ya los pusiste Muchas gracias",
            "start": 4330.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4335.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "respetar el derecho a disentir de actuar",
            "start": 4338.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con pluralidad O sea la opini\u00f3n de todos",
            "start": 4341.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por supuesto y nadie tiene la verdad",
            "start": 4345.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 4348.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y tampoco nosotros nos podemos",
            "start": 4351.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "convertir en representantes de la",
            "start": 4357.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de todos",
            "start": 4361.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la democracia",
            "start": 4363.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4366.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es la pluralidad",
            "start": 4370.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el que no haya",
            "start": 4374.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un pensamiento \u00fanico Por supuesto que",
            "start": 4375.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4379.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este opinemos",
            "start": 4380.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y que la realidad hable S\u00ed s\u00ed y la gente",
            "start": 4383.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sea la Que decida",
            "start": 4386.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo tengo informaci\u00f3n",
            "start": 4389.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de que la gente de Morelos que",
            "start": 4391.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es gente buena",
            "start": 4397.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con mucha cultura con mucha historia",
            "start": 4399.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4403.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "participando en la transformaci\u00f3n",
            "start": 4406.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4409.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desencanto por la transformaci\u00f3n no el",
            "start": 4411.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "gobierno local S\u00ed",
            "start": 4416.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir juntos y estamos",
            "start": 4419.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ayudando mucho",
            "start": 4421.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se va a apoyar m\u00e1s",
            "start": 4423.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "puedo mencionarles que",
            "start": 4426.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4430.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose los programas de bienestar",
            "start": 4431.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el apoyo a los adultos mayores",
            "start": 4435.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad",
            "start": 4438.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchas becas para estudiantes",
            "start": 4442.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4445.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregando ya llevamos",
            "start": 4447.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 4451.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 4455.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de manera gratuita para todos los",
            "start": 4457.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "productores de Morelos",
            "start": 4460.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 4464.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "haciendo Obras P\u00fablicas",
            "start": 4466.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estamos mejorando",
            "start": 4470.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4476.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en",
            "start": 4481.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 4484.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las demandas de",
            "start": 4487.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de caminos de Calles",
            "start": 4489.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se han rehabilitado",
            "start": 4494.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "varias cabeceras municipales S\u00ed gracias",
            "start": 4497.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "al gobierno S\u00ed incluso se atendi\u00f3 y se",
            "start": 4501.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Sigue atendiendo a Los afectados por el",
            "start": 4505.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sismo por el sismo el apoyo",
            "start": 4508.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Federal vivienda y vamos a seguir",
            "start": 4513.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4515.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en obras as\u00ed importantes",
            "start": 4516.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 lo que llevaba mucho tiempo",
            "start": 4519.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en obra",
            "start": 4524.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la carretera de",
            "start": 4526.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Tepoztl\u00e1n la pera Cuautla la pera",
            "start": 4530.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Cuautla",
            "start": 4534.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando a la universidad",
            "start": 4535.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de Morelos",
            "start": 4538.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dejaron un puente fantasma",
            "start": 4541.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "saliendo de Cuernavaca S\u00ed desde el",
            "start": 4546.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sexenio de Calder\u00f3n",
            "start": 4549.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 4550.6,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Acapulco hicieron un puente",
            "start": 4552.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que no llevaba a ninguna parte sigue",
            "start": 4556.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ah\u00ed como un puente fantasma",
            "start": 4558.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "monumento a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4563.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y ya estamos por empezar",
            "start": 4566.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a la Urbanizaci\u00f3n de la zona para",
            "start": 4570.88,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "utilizar el puente es un programa que le",
            "start": 4574.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ha encargado al Infonavit",
            "start": 4580.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque no quiero",
            "start": 4583.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminar mi mandato Y que siga ah\u00ed el",
            "start": 4585.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 4589.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ya empezamos tambi\u00e9n a construir un",
            "start": 4590.44,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "albergue en el hospital de Cuernavaca S\u00ed",
            "start": 4593.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "claro lo que se hizo en la estaci\u00f3n",
            "start": 4597.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "entregando la gente que hist\u00f3ricamente",
            "start": 4599.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda tenido documentaci\u00f3n gracias al",
            "start": 4600.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal se logr\u00f3 pero todo",
            "start": 4603.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lleva la etiqueta y el trabajo del",
            "start": 4605.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal en cabeza Pero estamos",
            "start": 4607.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bien Con",
            "start": 4610.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con Cuauht\u00e9moc o sea nosotros",
            "start": 4611.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos pues",
            "start": 4613.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 4616.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos aplic\u00e1ramos m\u00e1s todos todos debemos",
            "start": 4618.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 s\u00ed aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 4622.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 4626.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en Morelos y qu\u00e9",
            "start": 4628.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno que est\u00e1s aqu\u00ed gracias S\u00ed y",
            "start": 4632.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cumpliendo con tu",
            "start": 4635.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "responsabilidad como periodista por",
            "start": 4637.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "supuesto S\u00ed la cumpl\u00edamos desde que en",
            "start": 4640.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las primeras ocasiones en las que",
            "start": 4643.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en Morelos ning\u00fan medio de",
            "start": 4644.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n le quer\u00eda recibir en",
            "start": 4646.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Morelos y el choro matutino le abri\u00f3 las",
            "start": 4647.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puertas a pesar de muchas cr\u00edticas",
            "start": 4650.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "locales S\u00ed s\u00ed yo me acuerdo",
            "start": 4651.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "solo en una ocasi\u00f3n este",
            "start": 4654.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "me censuraron Pero no por ustedes",
            "start": 4659.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sino por el gobernador S\u00ed claro eran",
            "start": 4664.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gobiernos panistas S\u00ed",
            "start": 4668.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 4671.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el choro el choro",
            "start": 4674.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Este es un medio muy escuchado en",
            "start": 4677.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Morelos afortunadamente",
            "start": 4681.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y lo reconocemos Muchas gracias",
            "start": 4683.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4686.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros Buenos",
            "start": 4693.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "d\u00edas H\u00e9ctor latempa de puntos",
            "start": 4696.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suspensivos comunicaci\u00f3n puntos",
            "start": 4698.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "suspensivo radio presidente Antes que",
            "start": 4700.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nada agradecerle la hace un mes",
            "start": 4701.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aproximadamente que tuve la intervenci\u00f3n",
            "start": 4704.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4706.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toqu\u00e9 este tres temas el tema de",
            "start": 4707.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "leoncios y lo recordar\u00e1 que De antemano",
            "start": 4710.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "le agradece la atenci\u00f3n se pusieron en",
            "start": 4713.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contacto con \u00e9l Pudo platicar con gente",
            "start": 4717.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que represent\u00f3 a Octavio Oropeza ya lo",
            "start": 4719.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "lo han este nuevamente recontratado es",
            "start": 4723.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un contrato nuevo este y hay algunas",
            "start": 4727.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cosas ah\u00ed pendientes que \u00e9l tiene que",
            "start": 4729.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arreglar Ya pues con los funcionarios",
            "start": 4730.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con sus jefes que le dieron otro nivel",
            "start": 4733.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abajo del que \u00e9l ten\u00eda pero al final",
            "start": 4736.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuentas est\u00e1 agradecido por la atenci\u00f3n",
            "start": 4738.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Eso quiere decir que realmente no",
            "start": 4740.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encontraron corrupci\u00f3n ni de las cosas",
            "start": 4742.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se le acusaban entonces de alguna",
            "start": 4744.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "manera agradecerle presidente su",
            "start": 4746.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y \u00e9l dice que",
            "start": 4748.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "posteriormente ahora que vayas a Lina",
            "start": 4749.78,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "Cruz lo estar\u00e1 recibiendo para",
            "start": 4751.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agradecerle personalmente Gracias el",
            "start": 4752.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "otro tema tambi\u00e9n que Hab\u00eda tocado es",
            "start": 4755.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con respecto al joven que fue se derrap\u00f3",
            "start": 4757.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y fue atropellado por el metrob\u00fas",
            "start": 4761.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 4762.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afortunadamente el gobierno de",
            "start": 4764.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico pudo intervenir",
            "start": 4767.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando el caso le est\u00e1n dando",
            "start": 4769.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "asesor\u00edas le pusieron abogado a la",
            "start": 4771.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hermana para hacer las demandas",
            "start": 4774.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pertinentes y este poder obtener la",
            "start": 4776.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n de su hermano y hasta el",
            "start": 4779.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy lo est\u00e1n lo est\u00e1n llevando de",
            "start": 4782.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la mano lo est\u00e1n acompa\u00f1ando a esta",
            "start": 4785.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "persona y tambi\u00e9n pues agradecerle esa",
            "start": 4786.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y el \u00fanico caso queda pendiente",
            "start": 4789.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que fue el tercero acerca de hablamos de",
            "start": 4791.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acerca de de la ley injusta acerca de la",
            "start": 4793.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viudez en el IMSS",
            "start": 4796.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que este usted pidi\u00f3 a ver si pod\u00eda",
            "start": 4798.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ponerse en contacto conmigo este Zo\u00e9",
            "start": 4801.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Robledo se comunic\u00f3 nada m\u00e1s la",
            "start": 4804.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaci\u00f3n social del",
            "start": 4807.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "IMSS y hasta ah\u00ed qued\u00f3 nada m\u00e1s me",
            "start": 4808.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pidieron los datos no se han comunicado",
            "start": 4811.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con la viuda no ha podido llevar",
            "start": 4813.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda el problema Est\u00e1 que el abogado",
            "start": 4814.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "representante del IMSS \u00e9l hasta el d\u00eda",
            "start": 4817.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de hoy dice que \u00e9l no tiene conocimiento",
            "start": 4821.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que no va a haber acuerdo lo \u00fanico que",
            "start": 4822.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quiere y repito lo \u00fanico que quiere la",
            "start": 4825.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viuda es decir como ya envi\u00f3 por segunda",
            "start": 4826.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vez dice que est\u00e1 consciente de la deuda",
            "start": 4829.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los 800.000 pesos que le quiere",
            "start": 4832.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cobrar el IMSS",
            "start": 4835.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice ok Yo s\u00e9 que los debo pero D\u00e9jenme",
            "start": 4838.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mi mi pensi\u00f3n de mi segundo matrimonio",
            "start": 4841.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que yo pueda pagar Entonces nada",
            "start": 4844.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quiere negociar eso pero el abogado",
            "start": 4847.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del IMSS dice que no que debe ella pagar",
            "start": 4849.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todo entonces bueno pedirle nuevamente",
            "start": 4852.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n para para ver si vemos",
            "start": 4855.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias presidente este Bueno un tema",
            "start": 4857.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aqu\u00ed",
            "start": 4862.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n pues que me haya",
            "start": 4864.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permitido nuevamente",
            "start": 4867.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "haberme dado la palabra y tambi\u00e9n",
            "start": 4869.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "agradecerle y valorarle valorar",
            "start": 4872.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que usted siempre se ha conducido en",
            "start": 4875.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contra de la corrupci\u00f3n y de la misma",
            "start": 4877.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera se espera de los servidores",
            "start": 4879.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que militan Bajo su misma",
            "start": 4882.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda que as\u00ed mismo se conduzcan sin",
            "start": 4885.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "embargo no todos los funcionarios",
            "start": 4888.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos son dignos representantes de su",
            "start": 4890.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda el 22 de septiembre de 2022",
            "start": 4894.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue detenido Ra\u00fal flores D\u00edaz primer",
            "start": 4897.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regidor de Ixtapan de la Sal Estado de",
            "start": 4900.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico v\u00edctima de la fabricaci\u00f3n del",
            "start": 4903.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Delito de amenazas y extorsi\u00f3n por parte",
            "start": 4905.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del presidente municipal Edgar Ocampo",
            "start": 4908.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ayala del mismo municipio ambos",
            "start": 4911.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "militantes del partido Morena",
            "start": 4914.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n se da Despu\u00e9s de una",
            "start": 4917.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "serie de diferencias entre el presidente",
            "start": 4920.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipal y cinco integrantes de Cabildo",
            "start": 4922.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "s\u00edndico y cuatro regidores",
            "start": 4925.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quienes de marzo a septiembre",
            "start": 4928.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "promovieron ante la Oficial\u00eda de partes",
            "start": 4930.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del tribunal electoral del Estado de",
            "start": 4933.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un sinn\u00famero de juicios para la",
            "start": 4935.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los Derechos pol\u00edtico",
            "start": 4938.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electorales del ciudadano local y as\u00ed",
            "start": 4941.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismo seis denuncias m\u00e1s ante",
            "start": 4944.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda del poder legislativo del",
            "start": 4948.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico por abuso de funciones",
            "start": 4950.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el presidente municipal habr\u00eda estado",
            "start": 4953.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomando decisiones de manera individual",
            "start": 4956.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sin someterlas a Cabildo no asentando y",
            "start": 4958.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o modificando las actas de las sesiones",
            "start": 4963.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Cabildo celebradas desde enero hasta",
            "start": 4965.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "septiembre del 2022 lo cual representa",
            "start": 4968.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n a la transparencia la",
            "start": 4971.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "honradez y rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 4974.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principios de todo servidor p\u00fablico",
            "start": 4976.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "debe llevar a la pr\u00e1ctica todo esto",
            "start": 4979.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mencionado por los integrantes del",
            "start": 4983.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Cabildo En una conferencia de prensa el",
            "start": 4985.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "26 de septiembre del 2022 cuatro d\u00edas",
            "start": 4987.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la detenci\u00f3n del primer",
            "start": 4990.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "regidor el 28 de septiembre la juez",
            "start": 4992.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 4995.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal flores D\u00edaz teniendo como prueba",
            "start": 4998.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del delito la imputaci\u00f3n directa del",
            "start": 5000.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente municipal como supuesta",
            "start": 5003.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "v\u00edctima del delito es decir se le aplic\u00f3",
            "start": 5006.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva oficiosa con el",
            "start": 5010.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puro dicho de la v\u00edctima el proceso ha",
            "start": 5013.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado lleno de irregularidades tales",
            "start": 5016.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como que la denuncia fue descrita ante",
            "start": 5018.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda especializada en la",
            "start": 5021.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del delito de robo de",
            "start": 5024.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y no extorsi\u00f3n como se le",
            "start": 5026.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acusa Adem\u00e1s de que la prisi\u00f3n",
            "start": 5029.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preventiva se le aplic\u00f3 por un delito",
            "start": 5030.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no se encuentra en el cat\u00e1logo del",
            "start": 5033.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5036.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos ni en el",
            "start": 5038.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 167 del",
            "start": 5041.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo Nacional de Procedimientos",
            "start": 5044.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Penales as\u00ed como tambi\u00e9n mencionar que",
            "start": 5046.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el regidor Ra\u00fal flores",
            "start": 5049.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "D\u00edaz sigue detenido al neg\u00e1rsele el",
            "start": 5052.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cambio de medida cautelar y con esto",
            "start": 5055.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "violando sus derechos humanos la familia",
            "start": 5058.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "amigos habitantes del municipio de",
            "start": 5060.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ixtapan de la sal se han pronunciado en",
            "start": 5063.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "varias ocasiones para denunciar las",
            "start": 5065.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "irregularidades del proceso pero no han",
            "start": 5068.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podido ser escuchados esto no es un",
            "start": 5070.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ataque a su partido ni a su ideolog\u00eda",
            "start": 5073.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sino a las personas",
            "start": 5075.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pseudomorenistas que solo utilizan el",
            "start": 5077.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "partido para ganar votos pero que una",
            "start": 5079.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vez que llegan al poder reflejen una",
            "start": 5082.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica corrupta y malintencionada",
            "start": 5085.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vamos a este atenderlo",
            "start": 5089.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con Rosa Isela Rodr\u00edguez el primer",
            "start": 5092.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5095.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo va a",
            "start": 5098.94,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "resolver a",
            "start": 5102.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Gracias lo que planteaste y que no no se",
            "start": 5106.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ha atendido",
            "start": 5111.94,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "para que no sea este",
            "start": 5114.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "otro servidor p\u00fablico sino directo el",
            "start": 5120.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "director del seguro social y en este",
            "start": 5123.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso le voy a pedir a Rosa Isela",
            "start": 5127.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que",
            "start": 5129.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo analice y",
            "start": 5131.82,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que ayudemos si hay una injusticia",
            "start": 5134.88,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae",
            "start": 5140.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5143.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a que entregues la informaci\u00f3n a Jes\u00fas y",
            "start": 5145.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se lo encargamos a rosas muy bien parece",
            "start": 5149.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 5152.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de",
            "start": 5160.5,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cuatro mega telecomunicaciones ava",
            "start": 5162.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Noticias Veracruz pues preguntarle dos",
            "start": 5164.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "temas por principio de cuentas el d\u00eda de",
            "start": 5167.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayer Antier no me recuerdo el giey pues",
            "start": 5169.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dio su \u00faltimo informe del tema del caso",
            "start": 5172.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa ellos mencionan el informe",
            "start": 5174.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entre otras cosas de que no se pudo",
            "start": 5176.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumplir lo que ellos ped\u00edan porque",
            "start": 5178.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Marina y el ej\u00e9rcito en el caso de",
            "start": 5181.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pues no abrieron los",
            "start": 5183.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expedientes no dieron acceso a esta",
            "start": 5186.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es pues preguntarle qu\u00e9 va a",
            "start": 5188.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pasar con esto fue su \u00faltimo informe y",
            "start": 5191.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente este esta fue una promesa de",
            "start": 5192.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de usted resolver el tema acaso",
            "start": 5195.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de oyotzinapa inicio por favor vamos",
            "start": 5197.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este avanzando",
            "start": 5199.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito de",
            "start": 5201.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aclarar lo que sucedi\u00f3 con los j\u00f3venes",
            "start": 5204.46,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa se ha ido avanzando",
            "start": 5208.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bastante mucho",
            "start": 5214.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5219.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5221.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15 detenidos",
            "start": 5224.699,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciento quince de",
            "start": 5230.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenis y",
            "start": 5233.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 5235.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funcionarios menores",
            "start": 5242.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5247.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5249.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5252.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pocas influencias",
            "start": 5256.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5260.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido el anterior procurador",
            "start": 5262.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 5267.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos dos generales",
            "start": 5272.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5277.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debe saberse",
            "start": 5281.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5284.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no Se informa",
            "start": 5288.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y otros importantes",
            "start": 5293.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5299.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 5302.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 actuando y no es cierto",
            "start": 5306.46,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5311.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Marina y defensa no est\u00e9n ayudando es lo",
            "start": 5313.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ellos mencionan en el caso",
            "start": 5318.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "respeto su punto de vista Pero no lo",
            "start": 5320.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comparto",
            "start": 5322.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Porque si se ha avanzado",
            "start": 5325.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es por la colaboraci\u00f3n",
            "start": 5328.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "precisamente de Marina y de defensa",
            "start": 5330.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la decisi\u00f3n que hemos",
            "start": 5336.219,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "tomado de que no se permite la impunidad",
            "start": 5338.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que una cosa son las instituciones y",
            "start": 5347.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otra cosa son los funcionarios o los",
            "start": 5350.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y no por",
            "start": 5352.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el hecho del mal comportamiento de un",
            "start": 5355.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "funcionario se va a manchar una",
            "start": 5359.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 5362.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 sucedi\u00f3 todo eso",
            "start": 5364.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se ocult\u00f3",
            "start": 5367.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5373.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque supuestamente",
            "start": 5376.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se iban a afectar las instituciones",
            "start": 5379.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuando es",
            "start": 5383.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo contrario",
            "start": 5386.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hay impunidad si se ocultan las cosas",
            "start": 5390.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se afectan las instituciones",
            "start": 5392.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es lo que quisieran algunos",
            "start": 5398.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "afectar socavar instituciones",
            "start": 5403.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como Marina como la secretar\u00eda de la",
            "start": 5406.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5409.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que son instituciones",
            "start": 5410.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 5412.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para el funcionamiento del estado",
            "start": 5415.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5419.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5421.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 5423.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se vaya a fondo y hemos avanzado",
            "start": 5426.48,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante",
            "start": 5433.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se cumplir\u00e1 la promesa de campa\u00f1a s\u00ed",
            "start": 5436.139,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5440.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este tienen todo su derecho de",
            "start": 5443.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 5449.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a haber una reuni\u00f3n m\u00e1s adelante",
            "start": 5451.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cuando tengamos este",
            "start": 5454.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no estamos trabajando en la",
            "start": 5459.719,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda lo m\u00e1s importante ahora",
            "start": 5464.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es la b\u00fasqueda",
            "start": 5469.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos",
            "start": 5471.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5474.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya se rompi\u00f3",
            "start": 5476.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el llamado pacto de silencio",
            "start": 5479.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5482.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5484.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5487.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "una aproximaci\u00f3n",
            "start": 5489.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5490.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a lo que sucedi\u00f3 y Qui\u00e9nes fueron los",
            "start": 5493.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 5496.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en eso vamos a seguir avanzando",
            "start": 5500.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n abiertas las investigaciones",
            "start": 5504.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Pero lo que m\u00e1s",
            "start": 5509.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nos importa nos interesa",
            "start": 5514.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes",
            "start": 5518.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque podemos llenar las c\u00e1rceles de",
            "start": 5521.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 5525.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y si no",
            "start": 5528.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "encontramos a los j\u00f3venes",
            "start": 5530.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5536.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 5537.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5541.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5544.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "buscando encontrar",
            "start": 5552.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5556.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 se va a hacer con ese entramado",
            "start": 5559.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que hay presidente hay funcionarios que",
            "start": 5561.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Siguen trabajando la",
            "start": 5563.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica entre ellos en la",
            "start": 5564.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico no s\u00e9 si",
            "start": 5566.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el jefe de gobierno Mart\u00ed batres ahora",
            "start": 5568.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que ya tom\u00f3 posesi\u00f3n del cargo lleva",
            "start": 5571.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de un mes le ha comentado",
            "start": 5573.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este tema justamente de gente Ayotzinapa",
            "start": 5574.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda responde al jefe de",
            "start": 5577.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno es un asunto nuestro y de la",
            "start": 5579.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n encargada",
            "start": 5583.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5586.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos acusar a diestra y",
            "start": 5588.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "siniestra",
            "start": 5592.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5593.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5596.04,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que apegarnos",
            "start": 5597.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "al procedimiento legal",
            "start": 5601.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5605.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acusar con pruebas y no solo acusar con",
            "start": 5610.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pruebas sino proceder",
            "start": 5613.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero se puede decir lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 5618.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda con varias dependencias hay en",
            "start": 5621.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 5624.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico la procuradur\u00eda",
            "start": 5625.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico o en eh este en",
            "start": 5629.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 5632.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dependencias responsables",
            "start": 5633.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pero si fuese as\u00ed ya estar\u00edan en la",
            "start": 5637.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 5640.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de esto no tiene informaci\u00f3n no no",
            "start": 5642.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque hay pues",
            "start": 5645.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mucha desinformaci\u00f3n interesada",
            "start": 5649.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 5654.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para todo en estos tiempos",
            "start": 5657.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se quiere sacar raja",
            "start": 5661.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diez este",
            "start": 5665.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues indignante y muy doloroso",
            "start": 5668.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5673.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con estos",
            "start": 5676.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casos lamentables",
            "start": 5678.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se quiere hacer politiquer\u00eda",
            "start": 5682.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre todo los que est\u00e1n en contra de",
            "start": 5685.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5689.02,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que cada vez",
            "start": 5693.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ense\u00f1an m\u00e1s el cobre",
            "start": 5697.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 5701.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos principios tenemos ideales",
            "start": 5703.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tenemos autoridad moral",
            "start": 5707.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hice un compromiso lo voy a cumplir",
            "start": 5710.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque los compromisos se cumplen",
            "start": 5713.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y estoy trabajando en eso y todos",
            "start": 5717.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajando en eso y qu\u00e9 quieren nuestros",
            "start": 5720.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5723.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5726.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5732.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sus lacayos",
            "start": 5734.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5738.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a chichincles",
            "start": 5739.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que nos vaya mal",
            "start": 5742.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no podamos resolver",
            "start": 5745.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los problemas",
            "start": 5749.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los grandes y graves problemas que",
            "start": 5751.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "heredamos",
            "start": 5753.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la mafia del poder",
            "start": 5755.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a la que ellos pertenecen y defienden",
            "start": 5760.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pero quisieran que fracasaremos se van a",
            "start": 5762.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quedar con las ganas",
            "start": 5767.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto que acabamos de demostrar ahora y",
            "start": 5770.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo de ayer",
            "start": 5774.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "o Antier de que poco a poco",
            "start": 5776.34,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando porque nos dejaron",
            "start": 5782.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5787.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 5789.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de mucha corrupci\u00f3n de mucha impunidad",
            "start": 5793.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frutos podridos pero ya",
            "start": 5800.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos bajando",
            "start": 5804.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva",
            "start": 5807.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "bajando los homicidios",
            "start": 5810.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5814.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5815.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 logrando",
            "start": 5818.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "avanzar en el prop\u00f3sito de pacificar al",
            "start": 5821.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5824.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "por eso andan desesperados",
            "start": 5827.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no les resulta nada",
            "start": 5830.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s que lanzarse",
            "start": 5835.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a decir mentiras",
            "start": 5845.199,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no a entregarse por entero a la mentira",
            "start": 5848.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver con los potentados",
            "start": 5854.08,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "sus Voceros y tambi\u00e9n con los",
            "start": 5860.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que enga\u00f1aron durante mucho tiempo",
            "start": 5869.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como integrantes de la sociedad civil",
            "start": 5874.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dos progres buena onda",
            "start": 5878.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que actuaban en",
            "start": 5883.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los distintos Campos",
            "start": 5887.739,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 5891.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en la intelectualidad no hab\u00eda Progreso",
            "start": 5895.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la onda",
            "start": 5898.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5900.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Progreso buena onda",
            "start": 5902.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5905.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5908.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el mundo art\u00edstico",
            "start": 5910.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Progreso buena onda",
            "start": 5914.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en las organizaciones",
            "start": 5919.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ambientalista",
            "start": 5923.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n progress buena onda",
            "start": 5926.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la defensa de los Derechos Humanos",
            "start": 5934.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Progreso buena onda",
            "start": 5937.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puro falsario",
            "start": 5940.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "simulador",
            "start": 5944.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo en el caso de las llamadas",
            "start": 5947.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil o",
            "start": 5950.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 5952.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 5957.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dependiendo del gobierno",
            "start": 5959.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jicamente",
            "start": 5962.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan Llamar organizaciones no",
            "start": 5965.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gubernamentales y depend\u00edan del gobierno",
            "start": 5967.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n es supuestamente",
            "start": 5971.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientes que tambi\u00e9n depend\u00edan al",
            "start": 5973.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5976.0,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5978.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "depend\u00edan de",
            "start": 5981.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la derecha",
            "start": 5987.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 5991.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 5994.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "simulando no",
            "start": 5999.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ser independientes",
            "start": 6003.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 6007.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6010.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "distantes del poder",
            "start": 6013.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "antipartidos",
            "start": 6016.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6017.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todo ese cuento",
            "start": 6020.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces ahora ya no se puede enga\u00f1ar",
            "start": 6023.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "te acuerdan este senador",
            "start": 6029.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa",
            "start": 6035.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "reverendo farsante",
            "start": 6039.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "supuestamente defensor de Derechos",
            "start": 6042.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 6044.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6047.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nos consta",
            "start": 6049.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos protestando",
            "start": 6051.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pac\u00edficamente porque nos robaron la",
            "start": 6053.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencia como \u00e9l es",
            "start": 6056.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "filopanista",
            "start": 6059.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conservador reaccionario",
            "start": 6062.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su recomendaci\u00f3n porque era presidente",
            "start": 6066.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos en la Ciudad de",
            "start": 6068.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6071.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era que deb\u00edan",
            "start": 6072.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "deb\u00edan desalojarnos",
            "start": 6074.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y luego lleg\u00f3",
            "start": 6078.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque esta simulaci\u00f3n no solo es de",
            "start": 6080.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6084.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esto se da en todas las organizaciones",
            "start": 6086.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "supuestamente de Derechos Humanos a",
            "start": 6089.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nivel internacional",
            "start": 6092.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de la oea",
            "start": 6096.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sino la ONU",
            "start": 6099.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todas esas organizaciones",
            "start": 6103.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "las tiene",
            "start": 6108.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "controlada la derecha",
            "start": 6110.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 6114.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 6119.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuando imperaba la violencia en M\u00e9xico",
            "start": 6122.1,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "sobre todo la violencia de estado",
            "start": 6126.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "callaban",
            "start": 6131.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nunca dijeron nada",
            "start": 6137.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s Siguen sin decir nada",
            "start": 6141.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 6144.139,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no hablan",
            "start": 6146.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que debe de investigarse",
            "start": 6149.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6154.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por los cr\u00edmenes que se cometieron",
            "start": 6157.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo de gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 6160.92,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "para este hacerle justicia",
            "start": 6165.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 6171.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay algo as\u00ed",
            "start": 6175.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que hayan ustedes escuchado",
            "start": 6177.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de estas organizaciones",
            "start": 6180.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6183.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en los dos sexenios",
            "start": 6187.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del pan en la presidencia",
            "start": 6190.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todas estas organizaciones est\u00e1n",
            "start": 6193.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "alineadas",
            "start": 6195.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "alineadas completamente",
            "start": 6199.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 6206.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no gubernamentales organizaciones",
            "start": 6208.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "sociales organizaciones independientes",
            "start": 6211.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 6214.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6216.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "al Servicio del conservadurismo",
            "start": 6218.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1aron durante mucho tiempo",
            "start": 6223.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 6227.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya son otras cosas pero tenemos el",
            "start": 6230.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 6233.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 6237.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables ya lo",
            "start": 6240.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y vamos a seguir",
            "start": 6243.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6246.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues vamos a hablar con ellos en su",
            "start": 6249.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 6251.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero este yo no voy a caer en tu",
            "start": 6254.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 6259.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 6260.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos trabajando en eso este",
            "start": 6265.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo haciendo",
            "start": 6271.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dos temas presidente muy r\u00e1pido",
            "start": 6273.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "retomando el tema econ\u00f3mico cuando el",
            "start": 6275.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Inegi daba a conocer las cifras en la",
            "start": 6278.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana curiosamente en la noche hay tres",
            "start": 6279.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cadenas internacionales hay que",
            "start": 6281.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "reconocer Qui\u00e9n hace su chamba al",
            "start": 6282.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "jazzira es una cadena que es \u00e1rabe pero",
            "start": 6284.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vi el extracto en ingl\u00e9s doce bl y",
            "start": 6286.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo que es France hablaban de",
            "start": 6289.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6292.26,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "repunte obviamente del tema de la",
            "start": 6293.3,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana incluso superior a",
            "start": 6295.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Brasil para este a\u00f1o es consultarle va a",
            "start": 6296.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "modificar usted su pron\u00f3stico de",
            "start": 6301.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico ellos En el caso",
            "start": 6302.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de Banco Mundial tomaron esta referencia",
            "start": 6304.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a estas tres emisoras internacionales de",
            "start": 6307.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noticias lo est\u00e1n poniendo en dos punto",
            "start": 6309.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "seis por ciento siete por ciento para",
            "start": 6311.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es consultarle si va usted va a",
            "start": 6314.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "modificar a la alza el tema del",
            "start": 6317.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico para este a\u00f1o el",
            "start": 6318.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico que usted hab\u00eda dado al",
            "start": 6320.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "principio y el segundo Aprovechando que",
            "start": 6322.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por aqu\u00ed Don Diego pues es",
            "start": 6324.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "consultarles a ambos qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 6325.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "silbab\u00e1 una zona que fue asegurada que",
            "start": 6328.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se hizo un r\u00edo artificial ah\u00ed y fue muy",
            "start": 6332.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escandaloso el tema es saber si",
            "start": 6335.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "finalmente se va a expropiar para",
            "start": 6338.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "beneficio de el turismo mexicano o se le",
            "start": 6339.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "va a dejar al grupo Xcaret Much\u00edsimas",
            "start": 6343.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente s\u00ed Este mira sobre el",
            "start": 6345.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico la verdad es que",
            "start": 6349.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son muy buenas las proyecciones",
            "start": 6352.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "baste",
            "start": 6355.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ver lo que pronostica el fondo monetario",
            "start": 6358.46,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 6363.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 creo que con uno punto cinco",
            "start": 6365.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "y ahora ya est\u00e1 en dos punto seis",
            "start": 6371.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6375.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se van a enviar Los criterios generales",
            "start": 6377.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica econ\u00f3mica al congreso",
            "start": 6380.699,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed Hacienda",
            "start": 6384.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la hoz secretario de",
            "start": 6388.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Hacienda est\u00e1 con su equipo",
            "start": 6391.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "haciendo las proyecciones",
            "start": 6395.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y le tengo yo",
            "start": 6403.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mucha confianza",
            "start": 6404.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Rogelio es un buen servidor p\u00fablico Pero",
            "start": 6408.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6412.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es un buen economista",
            "start": 6413.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los buenos economistas",
            "start": 6418.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es egresado de la UNAM",
            "start": 6421.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda",
            "start": 6424.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "cuando la escuela de econom\u00eda",
            "start": 6426.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de la UNAM era de lo mejor",
            "start": 6429.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya hablamos de eso de c\u00f3mo",
            "start": 6433.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "se fue eclipsando no por politiquer\u00eda",
            "start": 6437.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la escuela de econom\u00eda de la UNAM",
            "start": 6443.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 6445.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6448.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se ha deteriorado",
            "start": 6449.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Mi Alma Mater",
            "start": 6453.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque la tomaron los conservadores",
            "start": 6456.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el prian",
            "start": 6464.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se apoder\u00f3 del la UNAM",
            "start": 6466.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "afortunadamente los j\u00f3venes pues",
            "start": 6471.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "siempre son",
            "start": 6478.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6483.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "revolucionarios dec\u00eda presidente Allende",
            "start": 6485.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se van",
            "start": 6489.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a conmemorar 50 a\u00f1os de su muerte de su",
            "start": 6491.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 6496.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que ser joven y no ser",
            "start": 6498.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "revolucionario es una contradicci\u00f3n",
            "start": 6500.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Entonces los j\u00f3venes de la UNAM y los",
            "start": 6507.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "maestros y tambi\u00e9n",
            "start": 6511.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos trabajadores",
            "start": 6514.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n conformes con lo que ha",
            "start": 6518.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "venido sucediendo Pero ellos tienen que",
            "start": 6523.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "resolverlo porque la UNAM es Aut\u00f3noma",
            "start": 6525.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y tiene que ser Aut\u00f3noma de verdad",
            "start": 6530.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque pues nosotros no vamos por",
            "start": 6532.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6536.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a intervenir",
            "start": 6538.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "recuerdo que hay",
            "start": 6541.92,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "una lecci\u00f3n",
            "start": 6544.699,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6545.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de dignidad",
            "start": 6547.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de uno de los \u00faltimos rectores",
            "start": 6549.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no que se debe de",
            "start": 6554.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "recordar con cari\u00f1o y respeto",
            "start": 6556.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Don Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 6560.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tomaron",
            "start": 6563.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la universidad en aquel entonces",
            "start": 6565.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y le ofrec\u00eda Echeverr\u00eda",
            "start": 6575.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6580.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pod\u00edan intervenir",
            "start": 6587.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para el desalojo",
            "start": 6591.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 6594.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no acept\u00f3 Don Pablo",
            "start": 6602.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "prefiri\u00f3 renunciar",
            "start": 6604.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 6613.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 6616.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6618.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intervenir en los asuntos de la UNAM",
            "start": 6621.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar la autonom\u00eda pero",
            "start": 6625.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 6627.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6629.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "deben de procurar",
            "start": 6634.08,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae con autonom\u00eda con",
            "start": 6637.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6641.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con democracia en la UNAM",
            "start": 6643.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque a ver",
            "start": 6646.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nadie interviene nada m\u00e1s",
            "start": 6648.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "narro",
            "start": 6652.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed puede",
            "start": 6654.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "poner y quitar",
            "start": 6656.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hablo en sentido figurado",
            "start": 6662.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como narr\u00f3 hay uno o dos o",
            "start": 6666.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tres o tres o grupos que son los que",
            "start": 6670.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "deciden ah\u00ed",
            "start": 6674.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entonces tienen que buscar la manera",
            "start": 6679.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de actuar con democracia",
            "start": 6683.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6687.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6690.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Rogelio es egresado de",
            "start": 6693.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la facultad de econom\u00eda",
            "start": 6696.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la UNAM pero nada m\u00e1s es el primer",
            "start": 6701.34,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "doctor en econom\u00eda mexicano graduado",
            "start": 6707.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Cambridge",
            "start": 6714.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "primer doctor en econom\u00eda",
            "start": 6717.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto para",
            "start": 6721.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que este",
            "start": 6724.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "piensan que",
            "start": 6727.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Pues solo",
            "start": 6730.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador tienen este",
            "start": 6732.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6737.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "economistas no con posgrado en el",
            "start": 6740.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6744.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el secretario de econom\u00eda nuestro el",
            "start": 6745.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda nuestro Rogelio",
            "start": 6748.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de lo mejor que hay de los m\u00e1s",
            "start": 6751.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 6756.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6760.97,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "S\u00ed todo el tiempo hablamos pero va muy",
            "start": 6764.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bien lo que pasa que tu peri\u00f3dico o sea",
            "start": 6768.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "el reforma no tuvo",
            "start": 6772.58,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "eh este tu peri\u00f3dico pues es el bolet\u00edn",
            "start": 6777.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6783.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 6785.179,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "ingeniero Romero coment\u00f3 que hab\u00eda ya un",
            "start": 6788.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acuerdo o un compromiso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6792.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6794.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6797.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "siempre siempre nosotros ayudamos a",
            "start": 6800.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Pemex porque no se trata de separar",
            "start": 6803.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 6808.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 6812.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los va a asumir Es que este Pemex tiene",
            "start": 6814.699,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que ver con la Rep\u00fablica con el gobierno",
            "start": 6819.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica el gobierno de la cosa",
            "start": 6822.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6825.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas lo que quer\u00edan era dejar",
            "start": 6826.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a PEMEX",
            "start": 6831.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en la ruina",
            "start": 6832.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6836.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Pemex ten\u00eda que pagar",
            "start": 6840.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si contrataba cr\u00e9ditos",
            "start": 6843.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "intereses elevad\u00edsimos",
            "start": 6846.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6849.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tasas que las que pagaba la llamada",
            "start": 6851.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "deuda soberana",
            "start": 6855.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 6857.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando es lo mismo",
            "start": 6860.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6865.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pemex no es una empresa privada",
            "start": 6866.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "es una empresa p\u00fablica es una empresa de",
            "start": 6872.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 6876.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por eso cuando en tu peri\u00f3dico",
            "start": 6877.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lanzan una campa\u00f1a de el derrame de",
            "start": 6881.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 6884.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mentirosa exagerada",
            "start": 6886.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "yo ni contesto",
            "start": 6890.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6893.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tu peri\u00f3dico",
            "start": 6894.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 6897.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6901.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 6906.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6909.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asuntos o estas",
            "start": 6911.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posibles fallas",
            "start": 6916.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tu peri\u00f3dico est\u00e1 en contra de Pemex",
            "start": 6921.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o sea para los due\u00f1os de tu peri\u00f3dico",
            "start": 6927.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y los que",
            "start": 6932.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "escriben en tu peri\u00f3dico y los que",
            "start": 6934.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6937.73,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "promocionan tu peri\u00f3dico",
            "start": 6940.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "patrocinan tu peri\u00f3dico",
            "start": 6945.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Pemex no deber\u00eda de existir",
            "start": 6950.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6956.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gano lo que ganamos",
            "start": 6958.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queriendo convencer al reforma",
            "start": 6965.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 6972.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "surge a partir de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 6973.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 6977.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo el general L\u00e1zaro",
            "start": 6979.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 6982.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que era un presidente popular patriota",
            "start": 6987.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6990.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no lo quer\u00edan",
            "start": 6994.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los antepasados",
            "start": 6997.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o inspiradores de los due\u00f1os de este",
            "start": 7000.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7002.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 7004.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera se llev\u00f3 a",
            "start": 7006.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cabo en 1938",
            "start": 7009.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y en 1939 un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 7012.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para oponerse",
            "start": 7016.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica popular patri\u00f3tica para",
            "start": 7019.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oponerse a la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 7022.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el pan",
            "start": 7026.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que es el partido",
            "start": 7031.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de la ideolog\u00eda que defiende tu",
            "start": 7035.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7039.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es como si",
            "start": 7041.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este hablamos de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7044.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Pues los peri\u00f3dico siempre ha estado en",
            "start": 7050.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7052.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 7058.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "actuaron",
            "start": 7065.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s",
            "start": 7068.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a favor de la llamada reforma educativa",
            "start": 7072.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en tu peri\u00f3dico fueron los que m\u00e1s se le",
            "start": 7077.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lanzaron a los maestros",
            "start": 7081.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque estaban a favor de la",
            "start": 7086.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n entonces",
            "start": 7090.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en esto de la deuda regresando",
            "start": 7093.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Pues no te quiero contestar nada porque",
            "start": 7097.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo lo que yo diga",
            "start": 7100.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se va a utilizar",
            "start": 7104.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en mi contra",
            "start": 7107.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo lo que se requiera Es que",
            "start": 7112.239,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "es que no tenemos ning\u00fan problema porque",
            "start": 7116.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7124.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos endeudado al pa\u00eds",
            "start": 7126.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7131.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no sabemos pero si se",
            "start": 7133.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "necesitara que no se requiere",
            "start": 7136.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque Pemex tiene finanzas p\u00fablicas",
            "start": 7139.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estables sanas",
            "start": 7142.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que est\u00e1 muy dif\u00edcil que",
            "start": 7146.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se les convence a ustedes o sea ya ya es",
            "start": 7150.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un problema estructural",
            "start": 7153.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed de fondo",
            "start": 7156.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Es como si yo quisiera convencer no",
            "start": 7159.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "a una gente",
            "start": 7165.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tica de la derecha",
            "start": 7169.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo el conservadurismo",
            "start": 7174.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 me ocupo en eso nada m\u00e1s es",
            "start": 7177.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "respetarlo y decirle sigue usted su",
            "start": 7182.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 7185.179,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "no es estar convencido desde hace mucho",
            "start": 7188.86,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo y el director de Pemex tambi\u00e9n y",
            "start": 7191.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estamos todos convencidos de que tenemos",
            "start": 7194.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que sacar adelante a Pemex",
            "start": 7197.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 7199.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el conservadurismo la derecha quer\u00edan",
            "start": 7202.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "privatizar a Pemex destruir a Pemex como",
            "start": 7206.56,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "quer\u00edan destruir a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 7210.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de electricidad con el apoyo entre otros",
            "start": 7212.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "medios de tu peri\u00f3dico no de tu periodo",
            "start": 7216.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "donde t\u00fa trabajas donde t\u00fa vendes tu",
            "start": 7220.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo no tu conciencia",
            "start": 7223.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 7226.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los Junco",
            "start": 7229.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Monterrey",
            "start": 7231.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fueron los que crearon el peri\u00f3dico El",
            "start": 7237.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 7241.58,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 7244.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea editorial",
            "start": 7247.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y muy manipuladores",
            "start": 7251.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son much\u00edsima influencia",
            "start": 7255.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "llegaban a poner y a quitar gobernadores",
            "start": 7258.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 7261.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7265.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 7266.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todo se compagina",
            "start": 7269.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fueron los principales Defensores de",
            "start": 7273.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari",
            "start": 7276.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cuando llega Salinas despu\u00e9s de un",
            "start": 7280.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 7283.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ha privatizar",
            "start": 7284.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "le ayuda a Junco",
            "start": 7290.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para que funde su peri\u00f3dico El reforma",
            "start": 7293.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7298.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hasta la fecha",
            "start": 7303.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan ah\u00ed me refiero a",
            "start": 7308.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7313.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "periodistas escritores columnistas con",
            "start": 7314.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones y hago a un lado a",
            "start": 7318.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 7321.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ellos no",
            "start": 7323.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7326.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la campa\u00f1a en contra de",
            "start": 7328.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7332.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 7334.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 7337.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es extra\u00f1o",
            "start": 7341.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque siempre han sido",
            "start": 7345.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de derecha",
            "start": 7348.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que pasa que en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7351.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con mucha habilidad",
            "start": 7356.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "simulaban de que eran independientes",
            "start": 7360.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan ah\u00ed a dos tres cuatro",
            "start": 7367.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 7371.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Progreso",
            "start": 7373.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ahora ya ni siquiera eso",
            "start": 7376.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed ah\u00ed en reforma",
            "start": 7380.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Lorenzo Meyer",
            "start": 7384.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y dijo No",
            "start": 7387.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vemos",
            "start": 7389.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y ya los que se quedaron pues",
            "start": 7393.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7397.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entender que tienen ese",
            "start": 7399.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "posicionamiento que es normal lo que",
            "start": 7404.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7408.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es que enga\u00f1en",
            "start": 7410.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndose pasar no",
            "start": 7415.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "como periodistas independientes",
            "start": 7420.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "centristas moderados",
            "start": 7427.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7433.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es derecha o derecha",
            "start": 7438.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7442.099,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esto de lo del derrame de petr\u00f3leo no",
            "start": 7443.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se pueden dar todas las explicaciones",
            "start": 7449.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "te puede argumentar",
            "start": 7455.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ni no",
            "start": 7458.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "si la ensartas pierdes",
            "start": 7461.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y si no la ensartas perdiste",
            "start": 7465.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no hay que enojarse o sea",
            "start": 7471.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo esto es este para",
            "start": 7474.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "disfrute",
            "start": 7482.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7486.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos son muy buenos",
            "start": 7488.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7494.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "creo que vamos a",
            "start": 7496.159,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a pasar de tres por ciento",
            "start": 7498.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ese es mi pron\u00f3stico",
            "start": 7502.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no va a ser eso lo que va a proyectar a",
            "start": 7504.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 7508.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7510.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ellos toman en cuenta",
            "start": 7513.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de los expertos y de los",
            "start": 7517.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales y",
            "start": 7521.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "act\u00faan con moderaci\u00f3n y est\u00e1 bien",
            "start": 7529.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 7534.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al final siempre lejano las apuestas",
            "start": 7535.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "me deben ya el secretario de Hacienda y",
            "start": 7541.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el subsecretario como dos o tres o cinco",
            "start": 7544.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "comidas",
            "start": 7549.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esto de hoy",
            "start": 7551.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este no quiere decir que ellos",
            "start": 7555.139,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "este no estuvieran",
            "start": 7558.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "deseosos de que sucediera pero",
            "start": 7563.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se han vuelto todos los t\u00e9cnicos",
            "start": 7572.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "los economistas",
            "start": 7575.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "muy esc\u00e9pticos",
            "start": 7579.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7582.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 7584.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7587.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "someti\u00f3",
            "start": 7589.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7596.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no tienen este",
            "start": 7600.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "optimismo",
            "start": 7604.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7608.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7612.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pesimista la opini\u00f3n",
            "start": 7614.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y yo como",
            "start": 7619.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estoy en con la gente todo el tiempo",
            "start": 7621.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estoy viendo a ver",
            "start": 7624.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n las ventas",
            "start": 7630.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los mercados",
            "start": 7634.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en las tiendas de barrote",
            "start": 7636.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo tengo el reporte de lo que venden de",
            "start": 7638.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos las tiendas",
            "start": 7642.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de lo que consume la gente",
            "start": 7646.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Y si yo hablo con alguien que para saber",
            "start": 7649.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda",
            "start": 7653.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es preguntarle a los",
            "start": 7657.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1s",
            "start": 7660.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo te ha ido",
            "start": 7662.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dice s\u00ed bien",
            "start": 7667.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 7670.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que la gente tiene",
            "start": 7674.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7677.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "dinerito est\u00e1 comprando",
            "start": 7678.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tus alimentos",
            "start": 7683.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero un economista de estos neoliberales",
            "start": 7686.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no es Rogelio",
            "start": 7689.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh Ya dije que se form\u00f3 en la UNAM y que",
            "start": 7692.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7695.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n social",
            "start": 7696.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no pero los otros Cu\u00e1ndo van a un",
            "start": 7700.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 7703.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo hablan con la gente",
            "start": 7705.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7709.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7713.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todas sus proyecciones",
            "start": 7717.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las hacen en la oficina",
            "start": 7721.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 7724.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces si ayuda mucho",
            "start": 7727.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pues recoger los sentimientos de la",
            "start": 7729.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7732.139,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "no Entonces s\u00ed vamos a",
            "start": 7735.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7737.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "avanzar y lo otro lo estamos viendo S\u00ed",
            "start": 7740.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo porque",
            "start": 7745.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se les dio un permiso en el gobierno",
            "start": 7748.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 7751.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 7753.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed excavaciones",
            "start": 7755.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el subsuelo all\u00e1 cerca de Valladolid",
            "start": 7758.56,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "son los due\u00f1os de Xcaret",
            "start": 7764.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ya ven tambi\u00e9n",
            "start": 7770.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7775.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este l\u00edo armaron no",
            "start": 7777.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra el tren maya",
            "start": 7782.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no los ambientalistas que van a",
            "start": 7788.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "denunciar eso no esos no no no no no si",
            "start": 7790.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un ambientalista",
            "start": 7794.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un artista que sali\u00f3 famoso en contra",
            "start": 7796.3,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "del tren Maya",
            "start": 7802.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Derbez ah\u00ed estuvo en c\u00f3mo se llama",
            "start": 7804.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en Xcaret",
            "start": 7808.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7810.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este por eso",
            "start": 7814.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no hay que tomarlos muy en serio y hay",
            "start": 7819.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que entenderlos",
            "start": 7822.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay que entenderlos",
            "start": 7824.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no enojarse con ellos",
            "start": 7827.719,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no hay que tener enemigos",
            "start": 7831.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7834.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enemigos no hay que tener y hay que este",
            "start": 7838.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero s\u00ed hablar no",
            "start": 7844.34,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "antes enga\u00f1aban mucho",
            "start": 7847.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda no tienes ah\u00ed el video",
            "start": 7853.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lo que hicieron s\u00ed",
            "start": 7857.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "yo ya le fue a comentar otra cosa",
            "start": 7860.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que me",
            "start": 7862.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "preguntan pero s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 Diego pero",
            "start": 7866.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es lo mismo este",
            "start": 7870.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "se acuerdan C\u00f3mo hablaban de la",
            "start": 7880.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la selva no",
            "start": 7882.739,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los cenotes los r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 7884.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y miren lo que hace",
            "start": 7890.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hacen los pseudo ambientalistas",
            "start": 7893.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el agente en redes sociales",
            "start": 7900.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se quede con esta zona y la aprovechen",
            "start": 7904.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este caso s\u00ed tenemos que buscar",
            "start": 7907.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7910.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n por lo pronto",
            "start": 7912.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "se detuvo la destrucci\u00f3n",
            "start": 7917.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7924.139,
            "duration": 1.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7924.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "contin\u00faa a clausurar",
            "start": 7926.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "No todav\u00eda pero no est\u00e1 mal lo que est\u00e1s",
            "start": 7929.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "planteando si ya",
            "start": 7932.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "este hicieron todo esto",
            "start": 7935.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7939.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed que pudi\u00e9semos llegar a un acuerdo",
            "start": 7944.119,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7949.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7952.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quitarles la denuncia no y que ya no los",
            "start": 7954.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entreguen",
            "start": 7956.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7960.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un buen arreglo",
            "start": 7961.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mire todos ser\u00eda una expresi\u00f3n",
            "start": 7975.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente mande ser\u00eda una expropiaci\u00f3n",
            "start": 7977.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 7980.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Este pero lo mejor es",
            "start": 7985.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al llegar a un arreglo En una de esas",
            "start": 7988.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores",
            "start": 7992.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de aceptan es que",
            "start": 7993.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no son ellos",
            "start": 7998.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos responsables",
            "start": 8003.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Es que as\u00ed era antes",
            "start": 8008.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los funcionarios",
            "start": 8016.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 8019.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "los que otorgan los permisos",
            "start": 8022.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hay algunos que me han dicho bueno",
            "start": 8030.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que antes se pod\u00edan hacer estas cosas",
            "start": 8036.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y entendemos que ahora ya no se puede no",
            "start": 8038.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya no se puede Bueno pues vamos a",
            "start": 8041.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aceptar por ejemplo los que no pagaban",
            "start": 8045.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8047.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y era legal",
            "start": 8050.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una ventanilla para ellos para los",
            "start": 8053.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 8056.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y ya sab\u00edan C\u00f3mo hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 8058.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y les condonaban los impuestos",
            "start": 8061.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "se termina la condonaci\u00f3n de impuestos y",
            "start": 8065.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "han entendido",
            "start": 8068.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que ahora hay que contribuir todos",
            "start": 8070.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 8074.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8085.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones este",
            "start": 8087.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8100.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en Playa del Carmen",
            "start": 8102.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Vulcan lo de Vulcan Vulcan es la empresa",
            "start": 8107.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es sue\u00f1a",
            "start": 8110.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de el banco de calica",
            "start": 8113.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mira lo que vas a este",
            "start": 8118.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a ocasionar con tu pregunta que es muy",
            "start": 8122.079,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8124.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vas a este ahora",
            "start": 8125.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a este llevarnos",
            "start": 8130.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 8133.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que les estamos haciendo una propuesta a",
            "start": 8135.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los de Vulcan S\u00ed",
            "start": 8139.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya mandamos",
            "start": 8144.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacer un aval\u00fao tienen dos mil",
            "start": 8146.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuatrocientas hect\u00e1reas",
            "start": 8150.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora se van a enterar aunque ya este va",
            "start": 8155.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en camino a la carta que le env\u00edo",
            "start": 8160.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al embajador",
            "start": 8163.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no a Esteban Moctezuma para que",
            "start": 8167.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 8170.079,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "les haga la propuesta",
            "start": 8172.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de que se les compra",
            "start": 8174.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo son dos mil cuatrocientas hect\u00e1reas",
            "start": 8179.32,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "los tres o cuatro todo",
            "start": 8185.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya se mand\u00f3 hacer un aval\u00fao",
            "start": 8190.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "6.500 millones aproximadamente",
            "start": 8195.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no de pesos nada m\u00e1s que pesos de ahora",
            "start": 8200.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8205.899,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "valen m\u00e1s",
            "start": 8208.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo todo se hizo un aval\u00fao",
            "start": 8210.479,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "es oficial",
            "start": 8215.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8220.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hizo la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 8223.179,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8227.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no tienes un plano",
            "start": 8228.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de todo s\u00ed",
            "start": 8232.179,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les estamos planteando",
            "start": 8236.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8241.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es para que se conozca",
            "start": 8244.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nuestra postura",
            "start": 8248.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sobre eso estamos planteando",
            "start": 8251.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que si aceptan",
            "start": 8254.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es una venta",
            "start": 8259.479,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se aceptan vendernos",
            "start": 8265.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como todos",
            "start": 8271.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los seres humanos todos",
            "start": 8273.359,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ni mucho m\u00e1s",
            "start": 8276.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los gobiernos y las empresas debemos de",
            "start": 8279.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente",
            "start": 8283.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y con hechos demostrar",
            "start": 8285.939,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8290.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 8294.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 8299.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 8301.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que destruye",
            "start": 8304.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que le",
            "start": 8313.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mu\u00e9velo bueno no hay el puerto qu\u00e9 les",
            "start": 8317.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "estamos planteando a ver",
            "start": 8320.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos les compramos todo",
            "start": 8324.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este terreno",
            "start": 8330.399,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "solo una parte de ellos pero hacia atr\u00e1s",
            "start": 8332.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el banco",
            "start": 8336.3,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tienen dos mil hect\u00e1reas todo es selva y",
            "start": 8338.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "baglar",
            "start": 8342.519,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "eso no se puede conceder o concesionar",
            "start": 8344.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para banco",
            "start": 8349.899,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 8352.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no va a ver nadie",
            "start": 8355.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que este les otorgue a ellos ni",
            "start": 8358.84,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "a ninguna empresa un permiso",
            "start": 8364.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Ah este es mejor",
            "start": 8371.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terreno de ellos es",
            "start": 8379.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Esta es la l\u00ednea aqu\u00ed Esta es la zona",
            "start": 8385.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impactada del banco",
            "start": 8388.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero tienen para ac\u00e1",
            "start": 8390.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos mil hect\u00e1reas",
            "start": 8393.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 selva y manglar",
            "start": 8397.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que ellos imaginaron",
            "start": 8400.479,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "por los gobiernos corruptos",
            "start": 8404.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de que este banco lo iban a ir",
            "start": 8407.82,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 8412.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y sacar todo el material",
            "start": 8415.359,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "por el puerto",
            "start": 8418.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que es un material que se llevan",
            "start": 8421.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 8424.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8429.52,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hay un juicio Esto est\u00e1 parado",
            "start": 8431.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les estamos planteando",
            "start": 8444.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hicimos un aval\u00fao de todo",
            "start": 8447.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y tiene un valor",
            "start": 8454.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de alrededor de seis mil quinientos",
            "start": 8458.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8461.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ver si nos dan exacta la cifra Y",
            "start": 8462.939,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es la superficie",
            "start": 8466.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Laura",
            "start": 8470.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8472.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si nos importa realmente evitar el",
            "start": 8476.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico",
            "start": 8480.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si no es demagogia",
            "start": 8485.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues la oferta que les estamos haciendo",
            "start": 8488.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8493.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "deber\u00edan rechazarla Cu\u00e1l es la oferta",
            "start": 8494.819,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "les compramos todo",
            "start": 8499.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "les pagamos de inmediato",
            "start": 8502.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8505.479,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y esta parte",
            "start": 8510.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que son las dos mil hect\u00e1reas que",
            "start": 8513.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es la mayor extensi\u00f3n del terreno",
            "start": 8517.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la vamos a convertir en \u00e1rea natural",
            "start": 8521.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 8524.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8526.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se van a sentir",
            "start": 8529.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "satisfechos van a poder decir estamos",
            "start": 8533.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contribuyendo",
            "start": 8537.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a evitar el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 8539.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y nosotros declaramos esto \u00e1rea natural",
            "start": 8544.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 8548.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y solo nos quedamos",
            "start": 8550.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo un desarrollo",
            "start": 8554.979,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ecotur\u00edstico",
            "start": 8558.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 8561.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8565.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el muelle",
            "start": 8567.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para convertirlo",
            "start": 8572.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en un muelle de cruceros",
            "start": 8575.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no hay de este lado",
            "start": 8579.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "del territorio",
            "start": 8582.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es muy probable que esto",
            "start": 8587.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al comercializarse",
            "start": 8592.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque pues son muy poquitas las los",
            "start": 8596.859,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "terrenos estas son Ser\u00edan como albercas",
            "start": 8600.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no nos deje",
            "start": 8606.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8611.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o va a ser una cantidad menor Esto es lo",
            "start": 8613.6,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda compensar",
            "start": 8617.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el puerto para cruceros porque el puerto",
            "start": 8620.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 8624.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Cozumel de este lado no hay por",
            "start": 8627.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso es atractivo",
            "start": 8631.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda atractivo",
            "start": 8633.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed esto s\u00ed lo podr\u00edamos entregar con",
            "start": 8636.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 8640.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "desde luego con la densidad",
            "start": 8647.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "establecida en la ley",
            "start": 8655.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y buscando",
            "start": 8658.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reutilizar",
            "start": 8660.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estas albercas naturales que son",
            "start": 8663.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 8666.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento que estamos",
            "start": 8670.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8672.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es que como lo planteaste",
            "start": 8674.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hay que ver all\u00e1",
            "start": 8678.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la cuesti\u00f3n legal",
            "start": 8681.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8685.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor ah\u00ed",
            "start": 8687.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ni permiso tiene",
            "start": 8690.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Porque aqu\u00ed s\u00ed ellos",
            "start": 8695.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "obtuvieron permiso",
            "start": 8697.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que les entregaron desde la \u00e9poca de",
            "start": 8700.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Zedillo",
            "start": 8703.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "As\u00ed es la se\u00f1ora carabia s\u00ed",
            "start": 8705.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en ese entonces pero no solo ella eh",
            "start": 8709.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 8712.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8714.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se los este ampliaron",
            "start": 8715.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 8726.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclararles algo de que muchos no",
            "start": 8728.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "solo en estos casos muchos est\u00e1n",
            "start": 8734.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 8737.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que yo me vaya",
            "start": 8738.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando que",
            "start": 8743.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pase el tiempo Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 8745.979,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "decirles que estas cosas yo no las puedo",
            "start": 8749.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 8751.18,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "sin resolver",
            "start": 8754.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "En definitiva para que no se hagan",
            "start": 8755.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ilusiones",
            "start": 8758.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antes que Dios me vaya queda resuelto",
            "start": 8760.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed de una u otra manera",
            "start": 8764.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya estamos buscando arreglos pero no",
            "start": 8769.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pensando decir a ver ya se va a ir",
            "start": 8772.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esos son de los que",
            "start": 8778.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "apuestan a que regresen los corruptos no",
            "start": 8781.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "algunos no otros para no generalizar",
            "start": 8785.64,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "pero pueden estar pensando no es que va",
            "start": 8790.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a ser como antes",
            "start": 8793.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Y entonces nos vamos a quedar",
            "start": 8795.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 8800.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esas cosas tienen que resolverse ya",
            "start": 8808.12,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "estamos cuidando reservas",
            "start": 8813.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya hemos convertido en",
            "start": 8818.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "reservas naturales protegidas",
            "start": 8823.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil hect\u00e1reas",
            "start": 8825.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8829.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eran terrenos de fonatur",
            "start": 8831.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para protegerlos para cuidarlos porque",
            "start": 8835.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 8838.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "iba a seguir sucediendo lo que ha venido",
            "start": 8840.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 8843.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "terrenos de fonature en Canc\u00fan",
            "start": 8845.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vendidos en la \u00e9poca de Fox a 70 pesos",
            "start": 8848.939,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el metro cuadrado",
            "start": 8853.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "manglares",
            "start": 8860.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8867.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 8868.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 8871.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "naturales adem\u00e1s",
            "start": 8874.18,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el caso de Baja California Sur",
            "start": 8876.939,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la Sierra La giganta",
            "start": 8879.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y estamos hablando",
            "start": 8882.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de playas",
            "start": 8884.939,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 8888.34,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que la gente pueda",
            "start": 8890.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "disfrutar de la naturaleza y pueda ir a",
            "start": 8893.939,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la playa",
            "start": 8897.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que por lo general ya no se puede ir a",
            "start": 8900.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las playas",
            "start": 8903.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque se privatizaron",
            "start": 8904.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ese plan todav\u00eda no concluye",
            "start": 8910.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed vamos a dejar much\u00edsimas",
            "start": 8914.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 8916.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ahora en el Z\u00f3calo dije y lo voy a",
            "start": 8918.78,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "cumplir Porque nos falta algunos",
            "start": 8922.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decretos pero despu\u00e9s del General",
            "start": 8926.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 8929.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va a ser el gobierno que deje m\u00e1s",
            "start": 8931.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reservas naturales protegidas",
            "start": 8935.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8939.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es parte de la negociaci\u00f3n no al momento",
            "start": 8944.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se llegue al acuerdo",
            "start": 8947.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues se tiene que suspender",
            "start": 8950.14,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8953.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "las denuncias",
            "start": 8954.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora si no hay acuerdo",
            "start": 8958.899,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "o sea este pues sigue el juicio y",
            "start": 8962.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quedamos en libertad",
            "start": 8966.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8970.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8971.939,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8973.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este propuesta",
            "start": 8976.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "indecorosa",
            "start": 8985.0,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Abusiva",
            "start": 8987.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es Buscar",
            "start": 8992.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya un acuerdo",
            "start": 8994.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pobremente",
            "start": 9002.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hay presupuesto es que",
            "start": 9006.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya no se roban el dinero el problema de",
            "start": 9013.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no era la falta de presupuesto el",
            "start": 9016.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n",
            "start": 9019.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presupuesto tenemos",
            "start": 9024.06,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9027.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos recaudando bien",
            "start": 9029.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 9033.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque las obras que hacemos",
            "start": 9035.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se paga lo justo no tres cuatro cinco",
            "start": 9039.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diez veces m\u00e1s",
            "start": 9043.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 9047.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos rinde el presupuesto",
            "start": 9049.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 9052.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9055.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo",
            "start": 9057.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es fortalecer lo p\u00fablico",
            "start": 9061.439,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "es fortalecer a la naci\u00f3n lo que es de",
            "start": 9066.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9072.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso no es gasto es inversi\u00f3n",
            "start": 9076.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y es para nosotros y es para las futuras",
            "start": 9079.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 9082.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9083.939,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dos mil hect\u00e1reas de reserva ah\u00ed",
            "start": 9085.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos hablando de las zonas",
            "start": 9092.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s atractivas de M\u00e9xico y de las",
            "start": 9097.14,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivas del mundo",
            "start": 9101.46,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "es un para\u00edso",
            "start": 9105.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9110.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se pueda bardear",
            "start": 9113.359,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9116.19,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9118.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "otro parque de Jaguar porque ah\u00ed hay",
            "start": 9120.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Jaguares hay leones",
            "start": 9124.28,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hay venado hay de toda la fauna",
            "start": 9128.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del Tr\u00f3pico",
            "start": 9133.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o sea imag\u00ednense que se vaya",
            "start": 9138.78,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9143.52,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es caminar por senderos",
            "start": 9146.42,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en la selva dos mil hect\u00e1reas",
            "start": 9151.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con campamentos",
            "start": 9157.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que significa para la familia para",
            "start": 9160.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os para los j\u00f3venes para los",
            "start": 9163.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 9167.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "conocer eso",
            "start": 9170.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos ampliando Chapultepec",
            "start": 9177.439,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n eso es interesante que se",
            "start": 9181.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conozca y vamos un d\u00eda a exponerlo aqu\u00ed",
            "start": 9184.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 9187.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque ya se incluye una secci\u00f3n m\u00e1s la",
            "start": 9189.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuarta porque iban a vender los terrenos",
            "start": 9192.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa de Santa",
            "start": 9195.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Fe",
            "start": 9198.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le tra\u00edan unas ganas",
            "start": 9200.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 9203.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tremendas",
            "start": 9206.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a los terrenos",
            "start": 9208.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque dec\u00edan",
            "start": 9211.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9214.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "era de las zonas m\u00e1s",
            "start": 9217.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bellas de la Ciudad de M\u00e9xico pegados a",
            "start": 9219.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Santa Fe",
            "start": 9223.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bueno frente al antiguo pueblo de Santa",
            "start": 9225.66,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Fe que fund\u00f3 Tabasco",
            "start": 9230.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la defensa ten\u00eda la f\u00e1brica de armas de",
            "start": 9235.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora",
            "start": 9240.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "80 hect\u00e1reas",
            "start": 9242.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "100 hect\u00e1reas ya hab\u00edan hecho hasta el",
            "start": 9244.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aval\u00fa",
            "start": 9247.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 9248.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lo iban a vender en ocho mil millones",
            "start": 9249.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Diez mil millones",
            "start": 9253.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no les dio tiempo",
            "start": 9256.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces llegamos y dijimos no",
            "start": 9259.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se vende",
            "start": 9262.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se convierte en una secci\u00f3n m\u00e1s del",
            "start": 9264.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Bosque de Chapultepec",
            "start": 9267.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9272.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed la tiene los 6500",
            "start": 9276.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "6.500",
            "start": 9279.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dos mil cuatrocientas once hect\u00e1reas",
            "start": 9280.819,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "Yo calculo que la parte impactada",
            "start": 9284.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deben de ser cuando mucho cuatrocientas",
            "start": 9291.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed o alrededor de cuatrocientos",
            "start": 9294.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "A lo mejor menos y todo lo dem\u00e1s es",
            "start": 9299.399,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "selva",
            "start": 9303.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "queda cerca la de Tulum no no",
            "start": 9313.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero va a quedar muy cerca",
            "start": 9318.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "muy cerca este",
            "start": 9321.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Bueno les hablaba yo del bosque",
            "start": 9328.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 9332.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no se vende",
            "start": 9334.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no se vende se incluye",
            "start": 9337.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al Bosque Chapultepec como cuarta",
            "start": 9341.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 9343.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 9344.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo el bosque es un proyecto",
            "start": 9348.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extraordinario que aqu\u00ed se va a",
            "start": 9350.78,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 9353.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto va a tener todo el bosque de",
            "start": 9354.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 9357.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya con la cuarta secci\u00f3n",
            "start": 9359.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "O sea desde Santa Fe hasta los Pinos",
            "start": 9362.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed cu\u00e1nto va a tener ochocientas",
            "start": 9368.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 9371.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "para 2.400",
            "start": 9377.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para dimensionar de lo que estamos",
            "start": 9383.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 9385.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1",
            "start": 9392.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son responsables los due\u00f1os de esa",
            "start": 9395.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empresa de Vulcan de Estados Unidos",
            "start": 9398.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 acepten",
            "start": 9403.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la propuesta",
            "start": 9408.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda nos alcanzar\u00eda el tiempo",
            "start": 9411.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9415.51,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9417.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hacer los senderos",
            "start": 9418.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y los campamentos Y es probable que",
            "start": 9422.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "encontremos vestigios",
            "start": 9426.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos en las dos mil hect\u00e1reas",
            "start": 9429.439,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9433.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda",
            "start": 9436.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues una belleza no",
            "start": 9439.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 9442.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 9451.399,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 9455.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se menciona tambi\u00e9n",
            "start": 9457.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda cuidado de nada",
            "start": 9461.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy probable",
            "start": 9465.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que hayan barrido",
            "start": 9468.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9471.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este el banco por la foto",
            "start": 9474.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9480.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sacar la grava",
            "start": 9481.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9488.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta abajo",
            "start": 9489.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de el manto",
            "start": 9492.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "digo determina la superficie y ya es",
            "start": 9494.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manto fre\u00e1tico",
            "start": 9498.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con Dinamita",
            "start": 9507.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ahora Ponlas este los bancos nada m\u00e1s",
            "start": 9510.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los buenos arquitectos",
            "start": 9518.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hacer un proyecto",
            "start": 9521.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n Esto es para",
            "start": 9525.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo los",
            "start": 9529.439,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9538.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta era la ser\u00eda la parte que se",
            "start": 9539.3,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "utilizar\u00eda pero Miren la belleza que el",
            "start": 9542.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "color del agua",
            "start": 9547.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9558.66,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9560.83,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 una mujer pero",
            "start": 9568.399,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una excepci\u00f3n no para",
            "start": 9570.439,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Ah el lunes",
            "start": 9573.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9576.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9585.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no no no no no ya est\u00e1 autorizado le",
            "start": 9588.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "com\u00e9ntales",
            "start": 9592.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "com\u00e9ntales Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 9594.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ah no va a responder tambi\u00e9n",
            "start": 9599.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9601.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9603.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues iban a hacer caso t\u00fa les dices",
            "start": 9607.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque mi palabra y adem\u00e1s este ya",
            "start": 9609.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 Fovissste ya est\u00e1 de acuerdo la",
            "start": 9614.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernadora la presidenta municipal y",
            "start": 9618.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo",
            "start": 9620.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 de acuerdo el presidente",
            "start": 9622.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y este porque vienes de Acapulco s\u00ed le",
            "start": 9626.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "das esa noticia",
            "start": 9631.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "es un fraccionamiento",
            "start": 9632.819,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una unidad habitacional",
            "start": 9637.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9640.14,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de esas",
            "start": 9641.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hicieron",
            "start": 9643.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "sin calidad los",
            "start": 9645.2,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desarrolladores urbanos o inmobiliarios",
            "start": 9648.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9651.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 se destruy\u00f3",
            "start": 9653.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n inhabitable",
            "start": 9656.24,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y este los defraudaron As\u00ed es verdad Y",
            "start": 9660.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "entonces ya se busc\u00f3 una soluci\u00f3n y se",
            "start": 9665.34,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "va a cumplir que les digas eso y ya nos",
            "start": 9669.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escuchando el director del",
            "start": 9673.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Infonavit que estoy seguro que que s\u00ed",
            "start": 9674.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acepta pasa que a lo mejor se est\u00e1",
            "start": 9677.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tardando",
            "start": 9679.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed en campamentos s\u00ed estoy consciente",
            "start": 9680.899,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de eso y estamos pendientes y vamos a",
            "start": 9684.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 9686.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que este",
            "start": 9687.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo sacaste para que este",
            "start": 9690.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 9696.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed que este nos vemos prisa para",
            "start": 9699.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atenderlo",
            "start": 9703.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque ya nos falta un a\u00f1o o dos meses",
            "start": 9704.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Pero s\u00ed vamos a seguir",
            "start": 9707.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avanzando nos vemos ya el lunes porque",
            "start": 9710.34,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la conferencia va a ser en Tepic",
            "start": 9713.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 9717.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en Tepic",
            "start": 9721.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Nayarit la conferencia",
            "start": 9724.16,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y voy a comenzar una gira",
            "start": 9727.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en Nayarit",
            "start": 9731.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para ver obras hidr\u00e1ulicas",
            "start": 9734.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vamos a supervisar",
            "start": 9738.18,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n",
            "start": 9742.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 9745.979,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es un distrito de riego que estamos",
            "start": 9747.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construyendo de",
            "start": 9749.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30.000 hect\u00e1reas de riego",
            "start": 9754.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo los ingenieros",
            "start": 9759.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "militares luego nos vamos a la presa",
            "start": 9761.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda",
            "start": 9766.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 por concluir que vamos como",
            "start": 9768.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "un 90 por ciento",
            "start": 9772.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 9773.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presa est\u00e1 en el rosario en el sur",
            "start": 9777.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de Sinaloa y tambi\u00e9n ah\u00ed estamos",
            "start": 9781.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "construyendo un distrito de riego",
            "start": 9785.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la presa va a llevar",
            "start": 9789.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "turbinas para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 9791.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es una obra importante y luego nos vamos",
            "start": 9796.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mismo",
            "start": 9801.2,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a la presa Picacho tambi\u00e9n en",
            "start": 9803.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Sinaloa en el municipio de Concordia",
            "start": 9809.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos",
            "start": 9814.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "construyendo otro distrito de riego y",
            "start": 9816.359,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estamos construyendo un acueducto para",
            "start": 9819.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que tengan agua los de Concordia",
            "start": 9822.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 9827.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vamos a La Laguna",
            "start": 9828.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a Durango y a Coahuila",
            "start": 9833.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n del programa agua",
            "start": 9835.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna",
            "start": 9839.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es un proyecto importante es",
            "start": 9842.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un acueducto es una Represa una",
            "start": 9846.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "potabilizadora tanques de almacenamiento",
            "start": 9849.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y un acueducto para que se tenga agua",
            "start": 9852.24,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "sana en la laguna Esto va a beneficiar a",
            "start": 9857.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diez municipios",
            "start": 9862.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la laguna que tienen el problema",
            "start": 9864.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que los pozos de agua se tienen que",
            "start": 9869.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "perforar",
            "start": 9874.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a mucha profundidad y ya est\u00e1n",
            "start": 9877.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "extrayendo",
            "start": 9881.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ars\u00e9n",
            "start": 9884.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se va este a resolver el problema",
            "start": 9889.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del Ars\u00e9nico",
            "start": 9894.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que no tengan",
            "start": 9897.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico",
            "start": 9899.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 9902.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay problemas de C\u00e1ncer ya",
            "start": 9906.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este no solo por eso sino tambi\u00e9n por la",
            "start": 9911.0,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "actividad minera y por otras cosas pero",
            "start": 9914.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar eso",
            "start": 9917.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y se va avanzando y luego nos vamos el",
            "start": 9920.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en la tarde a supervisar el",
            "start": 9924.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Acueducto de Monterrey del cuchillo dos",
            "start": 9927.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hicimos el compromiso de que no",
            "start": 9930.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "falte el agua",
            "start": 9933.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en Monterrey en la zona conurbada y el",
            "start": 9934.7,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "domingo vamos a la presa zapotillo en",
            "start": 9938.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Jalisco tambi\u00e9n",
            "start": 9944.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un problema social que se hered\u00f3 se est\u00e1",
            "start": 9946.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "resolviendo porque la gente de las",
            "start": 9950.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comunidades de Los Altos de Jalisco",
            "start": 9952.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y dos comunidades m\u00e1s la",
            "start": 9957.439,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "gente se est\u00e1n portando muy bien hicimos",
            "start": 9961.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el compromiso con ellos de que no se",
            "start": 9964.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "iban a inundar sus pueblos",
            "start": 9966.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo",
            "start": 9968.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y este se hizo una adecuaci\u00f3n a la presa",
            "start": 9970.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9976.5,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "redujo el tama\u00f1o de la cortina",
            "start": 9977.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se adaptaron unas ventanas para darle",
            "start": 9983.479,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los pueblos y no se van a",
            "start": 9987.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "inundar",
            "start": 9989.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y la obra no queda a medias es como esto",
            "start": 9991.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 9994.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si no se va a resolver para que se lleve",
            "start": 9996.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "agua a Guadalajara",
            "start": 10000.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10003.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quieren m\u00e1s",
            "start": 10006.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la presa libertad va avanzando va",
            "start": 10010.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "avanzando en Monterrey Nada m\u00e1s que no",
            "start": 10013.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no voy ahora pero s\u00ed este tengo el",
            "start": 10016.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "informe de que se va avanzando Y que",
            "start": 10020.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pronto va a estar",
            "start": 10023.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este la presa de libertad",
            "start": 10024.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que el Infonavit se re\u00fane hoy con los",
            "start": 10031.04,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "directivos de digo los",
            "start": 10034.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funcionarios de Infonavit con los de",
            "start": 10036.819,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "cataluna en Acapulco con los vecinos van",
            "start": 10040.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a tener reuni\u00f3n",
            "start": 10044.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10046.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 10050.08,
            "duration": 3.18
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues hoy vamos a tener la oportunidad de de exponer y de apreciar un video sobre cob\u00e1 que es una zona arqueol\u00f3gica de Quintana Roo bell\u00edsima y en el marco del salvamento arqueol\u00f3gico del tren Maya Se va a intervenir esta zona arqueol\u00f3gica al principio hab\u00eda algunas diferencias en los pobladores de cob\u00e1 ejidatarios que estaban [M\u00fasica] renuentes a que se interviniera en la zona sobre todo por la cuesti\u00f3n de los ingresos Pero hab\u00eda una falta de comunicaci\u00f3n y es gente muy buena y se fue all\u00e1 Diego estuvo estuvo la gobernadora y Ya se lleg\u00f3 a un arreglo y ayud\u00f3 mucho porque se hablaba de otras zonas arqueol\u00f3gicas y no se mencionaba a cob\u00e1 en las ma\u00f1aneras Y eso les importaba el que se tomara en cuenta Su zona arqueol\u00f3gica y todo esto ayud\u00f3 a que se llegara a un acuerdo y ya vamos a intervenir en cob\u00e1 que repito es una zona arqueol\u00f3gica Maya espl\u00e9ndida bell\u00edsima la recomendamos para visitantes y luego de eso yo quiero hacer una presentaci\u00f3n estamos muy contentos la verdad estaba yo esperando el dato de ayer del Inegi de la encuesta ingresos gastos de familias hacen una encuesta cada dos a\u00f1os en el Inegi y es la encuesta m\u00e1s importante para saber C\u00f3mo estamos los mexicanos en cuanto a ingresos y bienestar cada dos a\u00f1os hicieron desde luego una en el 16 otra en el 18 hicieron la del 20 que dimos a conocer o se da a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s el veintiuno Y ayer dieron a conocer la que se levant\u00f3 en julio del 22 que ya este pues comprende un periodo importante estamos hablando de casi cuatro a\u00f1os de nuestro gobierno pasando por la pandemia Entonces ya podemos comparar con estos resultados de que est\u00e1 funcionando nuestra estrategia de atender a todos de escuchar a todos pero darle preferencia a los pobres porque hemos logrado como se va a constatar reducir la pobreza en el tiempo que llevamos en el gobierno y eso no es poca cosa me llena de Orgullo y de satisfacci\u00f3n el poder decir eso que los m\u00e1s pobres est\u00e1n recibiendo m\u00e1s que estamos haciendo justicia porque la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos y podemos estarlo mencionando en discursos y en lemas en frases pero lo de ayer es probar de c\u00f3mo ha mejorado los ingresos de la mayor\u00eda de los mexicanos a pesar de la pandemia estoy pero muy contento como pavo real mucho mucho mucho muy contento estaba yo esperando ese dato son de esas cosas que no se dicen que uno guarda guarda guarda guarda para ver el resultado de ayer en la ma\u00f1ana que sali\u00f3 la informaci\u00f3n del Inegi empec\u00e9 a a revisarla y fue un d\u00eda muy feliz el d\u00eda de ayer y lo quiero compartir con ustedes porque a lo mejor no se difundi\u00f3 lo suficiente porque a veces por el sectarismo la politiquer\u00eda no se informa sobre estas cosas que son buenas para todos porque es el bienestar de nuestro pueblo de todos los mexicanos es el resultado de una pol\u00edtica estamos demostrando con nuestro modelo de econom\u00eda moral de que no basta con el crecimiento econ\u00f3mico que es necesario el crecimiento econ\u00f3mico pero que lo m\u00e1s importante es el bienestar el que haya crecimiento econ\u00f3mico pero que al mismo tiempo haya distribuci\u00f3n del ingreso distribuci\u00f3n de la riqueza porque puede haber crecimiento econ\u00f3mico y quedarse arriba en unas cuantas manos pero nuestra estrategia es que haya crecimiento que incluso por la pandemia no ha habido mucho sin embargo s\u00ed ha habido bienestar por eso antes se distingu\u00eda el crecimiento del desarrollo son dos t\u00e9rminos dos conceptos distintos antes del periodo neoliberal el t\u00e9rmino para medir el bienestar del pueblo lo m\u00e1s usado era hablar de desarrollo con el modelo neoliberal se empieza a hablar de crecimiento y crecimiento puede significar progreso Pero no justicia y progreso sin justicia a veces es retroceso lo importante ahora es de que cambiamos la f\u00f3rmula y ya el apoyo no se orienta solo a los de arriba para que gotee abajo ahora la f\u00f3rmula es canalizar orientar dirigir los apoyos de abajo hacia arriba darle m\u00e1s al que tiene menos Porque esa es la justicia y adem\u00e1s eso fortalece el mercado interno la gente tiene capacidad de compra y no solo no hay crisis de consumo sino se reactiva la econom\u00eda se reactiva el comercio y nos va bien a todos el otro modelo es nada m\u00e1s para que le vaya bien a los de arriba y no se atiende a los de abajo al final ese modelo elitista es econom\u00eda de \u00e9lite termina por fracasar C\u00f3mo fracas\u00f3 el modelo neoliberal por eso nosotros nos deslindamos nos apartamos nos alejamos de ese esquema que nos llev\u00f3 a una grave crisis econ\u00f3mica y a una decadencia por eso el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 llevar a cabo una transformaci\u00f3n cambiando la pol\u00edtica econ\u00f3mica de verdad qu\u00e9 es lo que estamos haciendo Y estoy muy contento porque esa pol\u00edtica econ\u00f3mica ha dado resultados y no es para presumir pero es un modelo mexicano que no se ha aplicado en otros pa\u00edses es el humanismo mexicano Bueno ya este vamos a dejar Muchas gracias presidente Amigas y amigos de los medios [M\u00fasica] Amigas y amigos que nos siguen en la transmisi\u00f3n a distancia efectivamente un proyecto como el tren Maya lo dijimos el otro d\u00eda nos permite al mismo tiempo construir futuro recuperar nuestro pasado y reconfigurar el presente d\u00e1ndole voz a los que no ten\u00edan voz y fortaleciendo en la recuperaci\u00f3n de nuestro pasado de la vida y de venir de nuestros ancestros nuestra identidad nuestro sentido de origen y de pertenencia y eso es el trabajo que hacemos con la recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n de materiales de patrimonio arqueol\u00f3gico de la mano del proyecto tren magia antes de pasar al video del que nos platicaba el presidente darles cuenta de los avances en el salvamento arqueol\u00f3gico en este gran proyecto en todos los tramos del uno al Siete hemos dado ya visto bueno para que las obras avancen esto significa que en cualquier lugar en donde tengan que avanzar las tareas para el tendido de v\u00eda para las estaciones para las cocheras para los talleres de servicio pueden llevarse adelante las obras porque ya tenemos el registro de Cu\u00e1les son los elementos arqueol\u00f3gicos recuperados o a recuperar esto se traduce en que ya la recuperaci\u00f3n de materiales y de informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica Pues tiene un ritmo menor pero no significa que haya terminado el salvamento arqueol\u00f3gico porque tenemos a cientos de especialistas que siguen en el tratamiento de los materiales su limpieza su clasificaci\u00f3n su ordenamiento la sistematizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de toda esta informaci\u00f3n para ir construyendo los marcos de interpretaci\u00f3n que permitan darle sentido a todos estos vestigios que hemos recuperado por lo que hace a bienes inmuebles me refiero a elementos que pueden ser muy sencillos como caminos albarradas plataformas pero tambi\u00e9n unidades habitacionales \u00e1reas residenciales basamentos piramidales y otros edificios hemos recuperado registros de 53.445 en algunos casos Incluso se tuvieron que hacer ajustes en el trazo de la v\u00eda para salvar algunos cuyas caracter\u00edsticas requer\u00edan su preservaci\u00f3n en el lugar in situ como se dice hemos recuperado ya un mill\u00f3n ciento noventa y tres mil quinientos sesenta y dos fragmentos de cer\u00e1mica es una cantidad inmensa de materiales y todos ellos son registrados se puede dar cuenta del estrato en el que aparecieron son fotografiados para poder hacer nuestras clasificaciones del material cer\u00e1mico que le ofrece enorme informaci\u00f3n a los arque\u00f3logos 1925 bienes muebles de diferente car\u00e1cter pueden ser vasijas platos elementos de cer\u00e1mica metates elementos de piedra herramientas navajillas puntas de flecha etc\u00e9tera 767 vasijas que algunas han sido restauradas y otras se encuentran en proceso de restauraci\u00f3n 635 enterramientos humanos muchos de ellos con ofrendas asociadas y en lo que respecta rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos pueden ustedes observar que estamos recuperando todav\u00eda mucha mucha informaci\u00f3n porque precisamente en el tramo seis estamos en presencia de elementos de selva en donde se combina la preservaci\u00f3n de el aspecto cultural y el aspecto natural del paisaje por lo que siempre nos hacemos cargo de una obra que cuide el patrimonio cultural que cuide el medio ambiente y por supuesto tambi\u00e9n que reivindique la dignidad y las oportunidades de desarrollo las oportunidades de bienestar para la poblaci\u00f3n para las culturas vivas que son el centro de nuestra atenci\u00f3n y lo ser\u00e1n siempre quisiera destacar que tenemos estamos habilitando seis museos de sitio en Palenque sibichalt\u00fan en caba en donde vamos a tener el museo de la ruta puc en Tulum en donde vamos a tener el gran museo de la costa Oriental tendremos tambi\u00e9n el gran museo de Chich\u00e9n Itz\u00e1 y en calakmul adem\u00e1s de un museo peque\u00f1o una sala de interpretaci\u00f3n nueva en la zona arqueol\u00f3gica de snah en el Estado de Campeche y lo que presentamos El lunes vamos a tener un espacio cultural muy destacado en el ateneo peninsular de la ciudad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n en donde habr\u00e1 dos museos la sala de exposiciones tren Maya y el museo de la historia del pueblo de Yucat\u00e1n como lo dijo el presidente en lo que respecta al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se incorpora ahora la zona de cob\u00e1 en el estado de Quintana Roo Si vemos la que sigue quisiera yo antes de entrar al video destacar el gran trabajo de la restauradoras y los restauradores son decenas de restauradores y restauradoras que est\u00e1n trabajando en estas 27 zonas donde tenemos el promesa programa de mejoramiento zonas arqueol\u00f3gicas Esta es una fachada estilo chenes hermos\u00edsima Porque si por algo se caracteriza eg bal\u00e1n es por la maestr\u00eda y el talento de sus artistas esta fachada constituyendo un s\u00edmil del monstruo de la tierra es decir al entrar al templo estamos entrando a las fauces de este esta deidad que representa el Xibalb\u00e1 que representa la entrada al \u00e1mbito inferior del Cosmos y tambi\u00e9n encontramos en la parte superior una serie de figuras que representan a gobernantes de esta gran ciudad cercana a la poblaci\u00f3n contempor\u00e1nea de Valladolid Y pasar\u00edamos entonces ahora con un saludo para las amigas y amigos de la comunidad y elegido de cob\u00e1 ya refiri\u00f3 el presidente ese trabajo que \u00e9l nos encarg\u00f3 para poder incorporar a esta zona al programa promesa vamos ahora a presentar este video nuevo adelante [M\u00fasica] en la porci\u00f3n Norte del estado de Quintana Roo al poniente de Tulum entre las lagunas de cob\u00e1 y macan shock se localiza una enorme ciudad de los antiguos mayas llamada Cuba que quiere decir tierra h\u00fameda o agua turbia cuyo n\u00facleo principal ha sido reconocido este a\u00f1o por decreto presidencial como zona de monumentos arqueol\u00f3gicos [M\u00fasica] aunque los indicios de sus primeros pobladores datan de los primeros a\u00f1os de nuestra era fue hasta el per\u00edodo conocido como cl\u00e1sico entre los siglos 4 y 8 cuando alcanz\u00f3 su mayor desarrollo llegando a cubrir una superficie de 70 kil\u00f3metros cuadrados con m\u00e1s de 50.000 habitantes su rostro urbano se caracteriza por una extensa red de caminos o Zack veo tanto al interior de la ciudad como hacia pueblos y ciudades aleda\u00f1as ejemplo de ello es el llamado Zac B1 con 100 km de longitud que conectaba a Cuba con yakuna en las inmediaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 Mientras que el Zac B n\u00famero 9 de 20 metros de ancho es ejemplo de una Calzada que conecta a los sectores de la ciudad con el grupo macan shock que por el gran n\u00famero de estelas y altares localizados en el \u00e1rea correspond\u00eda a un gran centro ceremonial dedicado a rituales religiosos [M\u00fasica] en cob\u00e1 encontramos principalmente dos estilos arquitect\u00f3nicos uno cercano al estilo Pet\u00e9n con basamentos escalonados de Gran verticalidad y con esquinas redondeadas y el estilo Costa Oriental correspondiente a una ocupaci\u00f3n posterior con templos m\u00e1s peque\u00f1os de techos planos columnas en los p\u00f3rticos y gruesas capas de estuco como revestimiento Aunque en su origen la mayor\u00eda de los edificios de cob\u00e1 estuvieron pintados por las condiciones clim\u00e1ticas y el transcurrir del tiempo solo se conservan algunos restos de pintura al interior de los recintos en su momento de esplendor lleg\u00f3 a tener m\u00e1s de 50 caminos y grupos arquitect\u00f3nicos de Gran complejidad con patios adoratorios plazas y juegos de pelota entre sus principales construcciones sobresale el hinojosmul o mont\u00edculo mayor que con m\u00e1s de 42 metros de altura representa una de las edificaciones mayas m\u00e1s elevadas de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n hay que destacar tambi\u00e9n la pir\u00e1mide conocida como la iglesia de estilo Pet\u00e9n con 24 metros de altura que se hierve sobre la espesura de las selva circundante otro rasgo caracter\u00edstico de esta antigua urbe Maya es la presencia de un gran n\u00famero de estelas con escritura agr\u00edfica erigidas para conmemorar diversos episodios de la vida de sus gobernantes de las cuales hasta el momento se han podido identificar 14 que nos permiten reconocer los v\u00ednculos que mantuvieron con otras ciudades contempor\u00e1neas [M\u00fasica] las investigaciones revelan que hacia el siglo 10 de nuestra era en los inicios del poscl\u00e1sico inicia el declive de cob\u00e1 lo que pudo deberse al considerable poder que alcanz\u00f3 Chich\u00e9n Itz\u00e1 que vino a desplazar a cob\u00e1 como centro hegem\u00f3nico en la regi\u00f3n desde el siglo XIX diversos exploradores Fueron cautivados por cob\u00e1 como stephens en 1842 Pe\u00f3n Contreras que en 1882 se ocup\u00f3 de Describir el sitio o teoverto mahler que nos hered\u00f3 un invaluable testimonio fotogr\u00e1fico de lo que se dio en Llamar las ruinas de cob\u00e1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed como una pl\u00e9yade de investigadores que en el \u00faltimo siglo han contribuido con sus estudios A la mejor comprensi\u00f3n de esta antigua urbe recientemente cob\u00e1 se ha insertado en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa que forma parte del proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico tren Maya Se va ambalam que se ocupar\u00e1 de impulsar diversas tareas de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y apertura de nuevas \u00e1reas a la visita p\u00fablica incluido el arreglo y acondicionamiento de m\u00e1s de 3,400 metros lineales de senderos interpretativos se construir\u00e1 tambi\u00e9n una nueva unidad de servicios un campamento arqueol\u00f3gico m\u00f3dulos de investigaci\u00f3n y dep\u00f3sito de bienes culturales as\u00ed como la habilitaci\u00f3n de ciclov\u00edas a su vez y de la mano con la comunidad y los ejidatarios pondremos en marcha un centro de atenci\u00f3n a visitantes y un museo comunitario para la mejor comprensi\u00f3n de la historia del sitio en el contexto del desenvolvimiento y la resistencia de la civilizaci\u00f3n Maya de ayer y de hoy [M\u00fasica] historia y te dir\u00eda mucho Muchas gracias Bueno pues ahora vamos a presentarles los datos de la encuesta del Inegi de ayer S\u00ed primero quiero tambi\u00e9n agradecer a quienes en las redes estuvieron haciendo an\u00e1lisis e interpretando dos personas a ver si Jessica Laura nos env\u00edan sus nombres para que les demos cr\u00e9ditos porque esta tabla si pertenece a la informaci\u00f3n de Inegi pero luego hay otras gr\u00e1ficas m\u00e1s informaci\u00f3n y ellos estuvieron haciendo el an\u00e1lisis m\u00e1s puntual detallado todav\u00eda hace falta no trabajar m\u00e1s y tambi\u00e9n me ayud\u00f3 en la interpretaci\u00f3n el subsecretario de egresos de egresos de Hacienda Juan prava Juan Pablo devoto Pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que estos dos j\u00f3venes un economista y un abogado para darle los cr\u00e9ditos bueno precisamente toda la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico est\u00e1 subdividida se les conoce a estos sectores como desfiles el uno es el de los m\u00e1s pobres y el es el decir de los m\u00e1s ricos el uno es m\u00e1s pobre menos pobre Pobre pobre ya a partir del cinco empieza vamos a decir la clase media media baja media media alta hasta los que tienen m\u00e1s ingresos esta encuesta como les comentaba se hace cada dos a\u00f1os en el mes de julio Esta es la de julio del 16 Este es el resultado julio del 18 julio del 20 y Julio del 22 que se da a conocer siempre un a\u00f1o despu\u00e9s de levantamiento por eso se dio a conocer ayer que estamos en el mes de julio del 23 la que sigue se va a levantar en julio del 24 y se va a dar a conocer en julio del 25 ya para entonces yo voy a estar en Palenque s\u00ed lo permite el creador y la naturaleza y la ciencia pero bueno hasta ahora es lo m\u00e1s cercano a lo sucedido a la realidad Qu\u00e9 encontramos en este decir de los m\u00e1s pobres los ingresos trimestrales ingreso corriente promedio trimestral por decirles de hogares seg\u00fan a\u00f1o de levantamiento en pesos en el 16 los m\u00e1s pobres Ten\u00edan un ingreso de once mil ciento cuarenta y uno trimestral para el 18 pr\u00e1cticamente se mantuvo en 11 .183 logramos por la pol\u00edtica de atender primero a los pobres que a pesar de la pandemia en el 22 este decir sobre todo porque no pas\u00f3 con el resto mantuvo incremento o sea los pobres a\u00fan en la pandemia por la pol\u00edtica de destinar apoyos a la base de la pir\u00e1mide social esto ha acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de la ayuda de nuestros paisanos migrantes que enviaron en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles remesas apoyos a sus familiares en M\u00e9xico logramos esto que yo estaba muy contento que Aunque fuese poco hab\u00eda un incremento en julio del 22 saliendo de la pandemia no as\u00ed con otros decirles que s\u00ed resintieron casi todos Este es el efecto de la pandemia de la ca\u00edda de m\u00e1s de ocho puntos de la econom\u00eda nacional bueno nos recuperamos y viene la encuesta del 22 y vemos como los m\u00e1s pobres de once 141 pasan a 13 cuatrocientos once y del 20 al 22 de 11 a 13 411 Qu\u00e9 significa un incremento del 16 al 22 de 20.4 del 18 al 22 de 19.9 y del 20 al 22 ya este es el periodo post crisis ocho punto tres todos los desfiles se incrementan todos incluso el decir de los que tienen m\u00e1s ingresos a\u00fan cuando del 18 al 22 Este es el \u00fanico decir que baja en cuanto a ingresos pero ya de 22 de 20 a 22 vuelve a tener incremento si se dan cuenta si lo vemos el promedio Nacional de incremento veintid\u00f3s es once por ciento pero los m\u00e1s pobres son los que tienen m\u00e1s incrementos y as\u00ed lo que demuestra de que nuestra pol\u00edtica atiende a todos pero con preferencia a la gente m\u00e1s necesitada eso es un extraordinario dato y ahora quiero puntualizarlo a ver si me lo permite de favor Jes\u00fas el ingreso laboral para el 10% de los hogares m\u00e1s pobres se increment\u00f3 en el promedio en promedio veintinueve por ciento de 2018 a 2022 en t\u00e9rminos reales del 18 al 22 el tiempo que llevamos hasta julio del 22 29% de incremento en el ingreso laboral cuando se habla de t\u00e9rminos reales es que se descuenta inflaci\u00f3n s\u00ed se dejar\u00e1 la inflaci\u00f3n el incremento ser\u00eda mayor dos por programas sociales de 2018 a 2022 hubo un aumento real de veinticuatro por ciento para el 10% m\u00e1s pobre En comparaci\u00f3n con diecis\u00e9is a dieciocho que se redujo en 17% es decir el gasto Mejor dicho inversi\u00f3n que no gasto a los pobres mientras del 16 al 18 se redujo en 17% nosotros lo aumentamos del 18 al 22 en 24% en t\u00e9rminos reales tres de dos mil dieciocho a veintid\u00f3s las becas para el 10% m\u00e1s pobre aumentaron ciento ochenta y siete por ciento en cambio de 2016 a 18 se redujeron en 55% no solo no se incrementaron si hubo una reducci\u00f3n para el siguiente decir m\u00e1s pobre de 18 a 22 se incrementaron las becas en 15% y de 2016 a 2018 disminuyeron en cero punto dos por ciento tres cuatro en salarios de 2018 a 2022 el aumento para el 10% m\u00e1s pobre fue de cuarenta y uno por ciento en t\u00e9rminos reales mientras que de 2016 a 2018 se redujo en cinco por ciento en t\u00e9rminos reales para el segundo decir esta cifra fueron 15 por ciento de aumento de 18 a 22 y de solo tres por ciento de aumento de 2016 a 2018 adelante cinco por trabajo independiente para el 10% m\u00e1s pobre el incremento fue del ingreso de 19.1% de 2018 a 2022 mientras que de 2016 a 2018 fue de 15.4 para el segundo decir m\u00e1s pobre del 18 al 22 el incremento fue 18.7 y de 16 a 18 7.4 6 La Brecha de ingresos entre los m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres disminuy\u00f3 esto es la desigualdad de 2016 los m\u00e1s ricos ganaban veinti\u00fan veces m\u00e1s que los pobres en 2022 se redujo a 15 veces acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Morelos en su c\u00e9lebre documento los sentimientos de la naci\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia que se modere la desigualdad esto lo hemos logrado adelante los m\u00e1s pobres ganan veinte punto cuatro por ciento m\u00e1s que en 2016 en t\u00e9rminos reales ocho los ingresos de los m\u00e1s ricos decrecieron un Trece punto dos por ciento durante el mismo periodo es el \u00fanico decir con variaci\u00f3n negativa Aunque claro de 2020 a 22 ya aumentaron sus ingresos en siete punto ocho por ciento adelante por aguinaldo y reparto de utilidades el incremento para el 10% m\u00e1s pobre de 2018 a 2022 fue de 16% en t\u00e9rminos reales mientras que de 2016 a 2018 de hecho decreci\u00f3 en uno punto nueve por ciento en t\u00e9rminos reales diez los programas para el bienestar permitieron que de 2018 a 2022 los adultos mayores incrementaran su ingreso promedio trimestral por persona de veinte mil trescientos veintid\u00f3s pesos a 23.738 pesos adelante en cuanto a la poblaci\u00f3n que se considera ind\u00edgena O habla alguna lengua ind\u00edgena de 2018 a 2022 pas\u00f3 de un ingreso trimestral por persona de 16.905 pesos a dieciocho mil cuatrocientos veintiocho pesos es decir nueve por ciento m\u00e1s en t\u00e9rminos reales en el campo los m\u00e1s pobres aumentaron sus ingresos 20% estos son los resultados que me tienen contentos que me tiene muy contento no encontraron los nombres para agradecerles Vanessa Romero Rocha V\u00edctor arambur a los dos Muchas gracias muy bien Vamos V\u00e1monos por ac\u00e1 vamos que ayer nos fuimos ac\u00e1 ahora ac\u00e1 estamos piezas Viridiana Arias el choro matutino desde el Estado de Morelos justo este contexto que est\u00e1 dando presidente me parece un buen par\u00e1metro para el comentario la pregunta que quisiera hacerle hoy durante las elecciones en las que usted particip\u00f3 el Estado de Morelos le mostr\u00f3 su apoyo de manera muy importante seguramente tiene las estad\u00edsticas fueron votos en los que superaba ampliamente a sus a sus contrincantes Sin embargo a partir de Este triunfo electoral de 2018 las expectativas sobre lo que ser\u00eda la cuarta transformaci\u00f3n en Morelos digamos se perdieron y se perdieron porque el gobernador Cuauht\u00e9moc blanco realmente no ha logrado aterrizar el proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n en la entidad estad\u00edsticas como estas resultan envidiables el crecimiento econ\u00f3mico del Estado de Morelos no se ha dado el crecimiento o el mejoramiento en materia de seguridad tampoco se ha dado somos a pesar de ser un estado peque\u00f1ito por densidad demogr\u00e1fica el primer lugar en delitos que duelen y duelen mucho como feminicidio como robo en casa habitaci\u00f3n como estos escenarios que hemos continuamente los fines de semana en carreteras principales de la entidad que conectan con Ciudad de M\u00e9xico como lo que sucede en huichilac en Tres Mar\u00edas el apoyo hacia los m\u00e1s vulnerables no se ha dado sinceramente de no ser por los programas sociales que llegan del Gobierno Federal el Estado de Morelos estar\u00eda paralizado en materia Industrial estad\u00edsticas reci\u00e9n les hablan de c\u00f3mo el crecimiento de la entidad en materia Industrial es inexistente somos el \u00faltimo lugar en este sentido a nivel nacional las c\u00e1maras de la construcci\u00f3n a nivel nacional tambi\u00e9n hablan de que en Morelos no ha sucedido absolutamente nada y los empresarios en esta materia Tienen que salir a buscar oportunidades fuera de la entidad pongo este contexto simple y sencillamente porque la percepci\u00f3n en el Estado de Morelos de la poblaci\u00f3n de actores pol\u00edticos incluso del propio partido dentro del Congreso diputados y diputadas que pertenecen a morena que pertenecen a esta coalici\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n de partidos que han estado con usted en diferentes elecciones han incluso manifestado desacuerdos por la forma de gobernar Cuauht\u00e9moc blanco y de pronto parece que desde el Gobierno Federal existir\u00eda una especie de protecci\u00f3n por lo que simb\u00f3licamente y popularmente significa un \u00eddolo de f\u00fatbol como lo fue y como lo ser\u00e1 siempre Cuauht\u00e9moc blanco incluso de manera personal Supongo que para muchos de los que nos encontramos aqu\u00ed y de lo que en rendimiento electoral podr\u00eda significar para las pr\u00f3ximas elecciones presidente La pregunta concretamente ser\u00eda qu\u00e9 le dice al Estado de Morelos ante esta situaci\u00f3n en la que se sienten nos sentimos pr\u00e1cticamente abandonados nos sentimos como ya se dice en Morelos ante un gobernador ausente hay datos de una asociaci\u00f3n civil Morelos rinde cuentas que habla de que solamente el gobernador se ha presentado a 35 mesas de 365 de las que se realizan para mejorar el tema de seguridad y ni hablemos de su presencia en el Estado de Morelos que es pues pr\u00e1cticamente inexistente por eso el Mote de Gobernador ausente pues este yo respeto tu punto de vista tu opini\u00f3n Pero no lo comparto creo que se Est\u00e1 avanzando en Morelos y es la acci\u00f3n conjunta del gobierno del Estado que encabeza Cuauht\u00e9moc blanco y el Gobierno Federal estos resultados tambi\u00e9n este se reflejan en Morelos Esta es una encuesta nacional y en Morelos est\u00e1 apoyando mucho desde el Gobierno Federal S\u00ed eso es sin duda S\u00ed pero ayuda el gobierno del Estado lo que est\u00e1 sucediendo en Morelos y en otras partes es de que ya se avecinan las elecciones esto se dice desde el primer a\u00f1o s\u00ed pero ahora se dice m\u00e1s se le sube el volumen porque estamos en v\u00edsperas de las elecciones y hay s\u00ed muchos aspirantes y es cuando se encienden las pasiones pero se est\u00e1 trabajando en Morelos lo est\u00e1 haciendo bien el gobernador Ese es mi punto de vista respeto a quienes opinan de manera distinta No son opiniones son n\u00fameros varias de las cosas que aqu\u00ed mencionaba el caso de seguridad es el gobernador Pedro calificado en promediando todas las encuestas que existen pero es relativo eso ahora s\u00ed que yo tengo otros datos y lo podemos ver en seguridad S\u00ed en el contexto nacional para ubicar Morelos si podemos hacerlo ahora y Estos son datos duros en el caso de de Morelos esto es el aqu\u00ed no es justificar ni mucho menos Consuelo pero son estad\u00edsticas m\u00e1s altas que el sexenio pasado que de por s\u00ed fue terrible pero Y como me gusta hablar llamarle pan al pan vino al vino es much\u00edsimo mejor gobernador Cuauht\u00e9moc blanco que Graco Ram\u00edrez S\u00ed as\u00ed de claro porque si no nos andamos por las ramas que por cierto todav\u00eda Graco anda muy activo S\u00ed claro S\u00ed y queriendo este decidir y para nada el cuestionamiento es acerca porque negativamente de ese tema no esto nos da la idea de lo que est\u00e1 sucediendo porque si no pensamos Incluso en el caso de Morelos donde la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n igual que los nacionales Est\u00e1n en contra No para nada resulta lo contrario justo el presupuesto de comunicaci\u00f3n increment\u00f3 much\u00edsimo contrario a las pol\u00edticas de la cuarta transformaci\u00f3n yo creo que est\u00e1 haciendo bien las cosas el gobernador y vamos a seguir apoyando vamos a seguir apoyando tiene por ejemplo como herencia de el ex gobernador Graco un procurador el fiscal un fiscal que est\u00e1 protegido por el poder judicial Federal pero tiene abiertas investigaciones tambi\u00e9n el gobernador s\u00ed por actos vamos a decir presuntamente ilegales delictivos sin embargo cuenta con el respaldo de los grupos opositores a Cuauht\u00e9moc blanco y adem\u00e1s con la protecci\u00f3n irresponsable del poder judicial Hace unos d\u00edas comentaba yo de que se solicit\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n contra el fiscal Uriel Carmona Y el juez hasta ahora no la ha otorgado pero al mismo tiempo en la suprema corte no es un juzgado se desempolv\u00f3 un expediente para proteger al fiscal resolvi\u00f3 la corte de que no se puede juzgar al fiscal en tanto no se lleva a cabo un juicio pol\u00edtico cuando eso aplica legalmente si se trata de delitos federales pero si se trata de delitos del fuero com\u00fan no hace falta juicio pol\u00edtico y sin embargo no quieren otorgar la orden de aprehensi\u00f3n o que se inicie un proceso legal para que el fiscal pueda defenderse pero todos estos intereses est\u00e1n en juego en Morelos y est\u00e1n buscando y en efecto no es de ahora ya lleva tiempo desgastar al gobernador desde el inicio del sexenio Y pr\u00e1cticamente esta misma protecci\u00f3n el propio gobernador la dio en su momento a un diputado local acusado de violaci\u00f3n que hoy se encuentra tras las rejas que era un hombre muy cercano a \u00e9l y que durante la pasada legislatura no se pudo realizar ning\u00fan proceso en su contra s\u00ed ha tenido \u00e9l este protecci\u00f3n de enfrentar muchos obst\u00e1culos Lo que pasa que como es buen delantero este siempre se les escabulla las defensas cuando era delantero jugaba todos los partidos y todos los minutos presidente pero en Morelos como que no hay tiempo efectivo yo tengo otra opini\u00f3n este respeto tu punto de vista y no es un punto ya este ya los pusiste Muchas gracias tenemos que respetar el derecho a disentir de actuar con pluralidad O sea la opini\u00f3n de todos por supuesto y nadie tiene la verdad absoluta y tampoco nosotros nos podemos convertir en representantes de la opini\u00f3n de todos en la democracia lo m\u00e1s importante es la pluralidad el que no haya un pensamiento \u00fanico Por supuesto que todos este opinemos y que la realidad hable S\u00ed s\u00ed y la gente sea la Que decida yo tengo informaci\u00f3n de que la gente de Morelos que es gente buena con mucha cultura con mucha historia est\u00e1 participando en la transformaci\u00f3n no hay desencanto por la transformaci\u00f3n no el gobierno local S\u00ed y vamos a seguir juntos y estamos ayudando mucho y se va a apoyar m\u00e1s puedo mencionarles que est\u00e1n aplic\u00e1ndose los programas de bienestar el apoyo a los adultos mayores a personas con discapacidad muchas becas para estudiantes estamos entregando ya llevamos dos a\u00f1os los fertilizantes de manera gratuita para todos los productores de Morelos y estamos haciendo Obras P\u00fablicas estamos mejorando la situaci\u00f3n en las cabeceras municipales las demandas de de caminos de Calles se han rehabilitado varias cabeceras municipales S\u00ed gracias al gobierno S\u00ed incluso se atendi\u00f3 y se Sigue atendiendo a Los afectados por el sismo por el sismo el apoyo Federal vivienda y vamos a seguir ayudando en obras as\u00ed importantes se concluy\u00f3 lo que llevaba mucho tiempo en obra la ampliaci\u00f3n de la carretera de Tepoztl\u00e1n la pera Cuautla la pera Cuautla se est\u00e1 ayudando a la universidad p\u00fablica de Morelos dejaron un puente fantasma saliendo de Cuernavaca S\u00ed desde el sexenio de Calder\u00f3n hacia Acapulco hicieron un puente que no llevaba a ninguna parte sigue todav\u00eda ah\u00ed como un puente fantasma monumento a la corrupci\u00f3n y ya estamos por empezar a la Urbanizaci\u00f3n de la zona para utilizar el puente es un programa que le ha encargado al Infonavit porque no quiero terminar mi mandato Y que siga ah\u00ed el puente ya empezamos tambi\u00e9n a construir un albergue en el hospital de Cuernavaca S\u00ed claro lo que se hizo en la estaci\u00f3n entregando la gente que hist\u00f3ricamente no hab\u00eda tenido documentaci\u00f3n gracias al Gobierno Federal se logr\u00f3 pero todo lleva la etiqueta y el trabajo del Gobierno Federal en cabeza Pero estamos bien Con con Cuauht\u00e9moc o sea nosotros quisi\u00e9ramos pues que todos nos aplic\u00e1ramos m\u00e1s todos todos debemos Ojal\u00e1 s\u00ed aplicarnos m\u00e1s no pero se est\u00e1 trabajando en Morelos y qu\u00e9 bueno que est\u00e1s aqu\u00ed gracias S\u00ed y cumpliendo con tu responsabilidad como periodista por supuesto S\u00ed la cumpl\u00edamos desde que en las primeras ocasiones en las que particip\u00f3 en Morelos ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n le quer\u00eda recibir en Morelos y el choro matutino le abri\u00f3 las puertas a pesar de muchas cr\u00edticas locales S\u00ed s\u00ed yo me acuerdo solo en una ocasi\u00f3n este me censuraron Pero no por ustedes sino por el gobernador S\u00ed claro eran gobiernos panistas S\u00ed este pero el choro el choro Este es un medio muy escuchado en Morelos afortunadamente y lo reconocemos Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros Buenos d\u00edas H\u00e9ctor latempa de puntos suspensivos comunicaci\u00f3n puntos suspensivo radio presidente Antes que nada agradecerle la hace un mes aproximadamente que tuve la intervenci\u00f3n aqu\u00ed toqu\u00e9 este tres temas el tema de leoncios y lo recordar\u00e1 que De antemano le agradece la atenci\u00f3n se pusieron en contacto con \u00e9l Pudo platicar con gente que represent\u00f3 a Octavio Oropeza ya lo lo han este nuevamente recontratado es un contrato nuevo este y hay algunas cosas ah\u00ed pendientes que \u00e9l tiene que arreglar Ya pues con los funcionarios con sus jefes que le dieron otro nivel abajo del que \u00e9l ten\u00eda pero al final cuentas est\u00e1 agradecido por la atenci\u00f3n Eso quiere decir que realmente no encontraron corrupci\u00f3n ni de las cosas que se le acusaban entonces de alguna manera agradecerle presidente su intervenci\u00f3n y \u00e9l dice que posteriormente ahora que vayas a Lina Cruz lo estar\u00e1 recibiendo para agradecerle personalmente Gracias el otro tema tambi\u00e9n que Hab\u00eda tocado es con respecto al joven que fue se derrap\u00f3 y fue atropellado por el metrob\u00fas falleci\u00f3 tambi\u00e9n afortunadamente el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico pudo intervenir est\u00e1n llevando el caso le est\u00e1n dando asesor\u00edas le pusieron abogado a la hermana para hacer las demandas pertinentes y este poder obtener la indemnizaci\u00f3n de su hermano y hasta el d\u00eda de hoy lo est\u00e1n lo est\u00e1n llevando de la mano lo est\u00e1n acompa\u00f1ando a esta persona y tambi\u00e9n pues agradecerle esa atenci\u00f3n y el \u00fanico caso queda pendiente que fue el tercero acerca de hablamos de acerca de de la ley injusta acerca de la viudez en el IMSS y que este usted pidi\u00f3 a ver si pod\u00eda ponerse en contacto conmigo este Zo\u00e9 Robledo se comunic\u00f3 nada m\u00e1s la secretaria de comunicaci\u00f3n social del IMSS y hasta ah\u00ed qued\u00f3 nada m\u00e1s me pidieron los datos no se han comunicado con la viuda no ha podido llevar asesor\u00eda el problema Est\u00e1 que el abogado representante del IMSS \u00e9l hasta el d\u00eda de hoy dice que \u00e9l no tiene conocimiento que no va a haber acuerdo lo \u00fanico que quiere y repito lo \u00fanico que quiere la viuda es decir como ya envi\u00f3 por segunda vez dice que est\u00e1 consciente de la deuda de los 800.000 pesos que le quiere cobrar el IMSS dice ok Yo s\u00e9 que los debo pero D\u00e9jenme mi mi pensi\u00f3n de mi segundo matrimonio para que yo pueda pagar Entonces nada m\u00e1s quiere negociar eso pero el abogado del IMSS dice que no que debe ella pagar todo entonces bueno pedirle nuevamente su intervenci\u00f3n para para ver si vemos S\u00ed gracias presidente este Bueno un tema tambi\u00e9n quiero aqu\u00ed agradecerle tambi\u00e9n pues que me haya permitido nuevamente haberme dado la palabra y tambi\u00e9n agradecerle y valorarle valorar que usted siempre se ha conducido en contra de la corrupci\u00f3n y de la misma manera se espera de los servidores p\u00fablicos que militan Bajo su misma filosof\u00eda que as\u00ed mismo se conduzcan sin embargo no todos los funcionarios p\u00fablicos son dignos representantes de su ideolog\u00eda el 22 de septiembre de 2022 fue detenido Ra\u00fal flores D\u00edaz primer regidor de Ixtapan de la Sal Estado de M\u00e9xico v\u00edctima de la fabricaci\u00f3n del Delito de amenazas y extorsi\u00f3n por parte del presidente municipal Edgar Ocampo Ayala del mismo municipio ambos militantes del partido Morena esta detenci\u00f3n se da Despu\u00e9s de una serie de diferencias entre el presidente municipal y cinco integrantes de Cabildo s\u00edndico y cuatro regidores quienes de marzo a septiembre promovieron ante la Oficial\u00eda de partes del tribunal electoral del Estado de M\u00e9xico un sinn\u00famero de juicios para la protecci\u00f3n de los Derechos pol\u00edtico electorales del ciudadano local y as\u00ed mismo seis denuncias m\u00e1s ante contralor\u00eda del poder legislativo del Estado de M\u00e9xico por abuso de funciones el presidente municipal habr\u00eda estado tomando decisiones de manera individual sin someterlas a Cabildo no asentando y o modificando las actas de las sesiones de Cabildo celebradas desde enero hasta septiembre del 2022 lo cual representa una violaci\u00f3n a la transparencia la honradez y rendici\u00f3n de cuentas principios de todo servidor p\u00fablico debe llevar a la pr\u00e1ctica todo esto mencionado por los integrantes del Cabildo En una conferencia de prensa el 26 de septiembre del 2022 cuatro d\u00edas despu\u00e9s de la detenci\u00f3n del primer regidor el 28 de septiembre la juez determin\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso de Ra\u00fal flores D\u00edaz teniendo como prueba del delito la imputaci\u00f3n directa del presidente municipal como supuesta v\u00edctima del delito es decir se le aplic\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva oficiosa con el puro dicho de la v\u00edctima el proceso ha estado lleno de irregularidades tales como que la denuncia fue descrita ante la fiscal\u00eda especializada en la investigaci\u00f3n del delito de robo de veh\u00edculos y no extorsi\u00f3n como se le acusa Adem\u00e1s de que la prisi\u00f3n preventiva se le aplic\u00f3 por un delito que no se encuentra en el cat\u00e1logo del art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos ni en el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 167 del c\u00f3digo Nacional de Procedimientos Penales as\u00ed como tambi\u00e9n mencionar que el d\u00eda de hoy el regidor Ra\u00fal flores D\u00edaz sigue detenido al neg\u00e1rsele el cambio de medida cautelar y con esto violando sus derechos humanos la familia amigos habitantes del municipio de Ixtapan de la sal se han pronunciado en varias ocasiones para denunciar las irregularidades del proceso pero no han podido ser escuchados esto no es un ataque a su partido ni a su ideolog\u00eda sino a las personas pseudomorenistas que solo utilizan el partido para ganar votos pero que una vez que llegan al poder reflejen una pr\u00e1ctica corrupta y malintencionada vamos a este atenderlo con Rosa Isela Rodr\u00edguez el primer asunto lo va a resolver a Gracias lo que planteaste y que no no se ha atendido para que no sea este otro servidor p\u00fablico sino directo el director del seguro social y en este caso le voy a pedir a Rosa Isela Rodr\u00edguez que lo analice y que ayudemos si hay una injusticia que se act\u00fae vamos a a que entregues la informaci\u00f3n a Jes\u00fas y se lo encargamos a rosas muy bien parece Gracias presidente C\u00f3mo est\u00e1 Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n de cuatro mega telecomunicaciones ava Noticias Veracruz pues preguntarle dos temas por principio de cuentas el d\u00eda de ayer Antier no me recuerdo el giey pues dio su \u00faltimo informe del tema del caso Ayotzinapa ellos mencionan el informe entre otras cosas de que no se pudo cumplir lo que ellos ped\u00edan porque Marina y el ej\u00e9rcito en el caso de fuerzas armadas pues no abrieron los expedientes no dieron acceso a esta informaci\u00f3n es pues preguntarle qu\u00e9 va a pasar con esto fue su \u00faltimo informe y b\u00e1sicamente este esta fue una promesa de campa\u00f1a de usted resolver el tema acaso de oyotzinapa inicio por favor vamos este avanzando en el prop\u00f3sito de aclarar lo que sucedi\u00f3 con los j\u00f3venes de Ayotzinapa se ha ido avanzando bastante mucho hay como 15 detenidos ciento quince de tenis y no solo funcionarios menores [M\u00fasica] personas de pocas influencias no est\u00e1 detenido el anterior procurador de justicia est\u00e1n detenidos dos generales eso debe saberse porque no Se informa y otros importantes funcionarios p\u00fablicos no hay impunidad y se est\u00e1 actuando y no es cierto que Marina y defensa no est\u00e9n ayudando es lo que ellos mencionan en el caso respeto su punto de vista Pero no lo comparto Porque si se ha avanzado es por la colaboraci\u00f3n precisamente de Marina y de defensa y tambi\u00e9n por la decisi\u00f3n que hemos tomado de que no se permite la impunidad que una cosa son las instituciones y otra cosa son los funcionarios o los servidores p\u00fablicos y no por el hecho del mal comportamiento de un funcionario se va a manchar una instituci\u00f3n Por qu\u00e9 sucedi\u00f3 todo eso Por qu\u00e9 se ocult\u00f3 la verdad porque supuestamente se iban a afectar las instituciones cuando es lo contrario si hay impunidad si se ocultan las cosas Entonces s\u00ed se afectan las instituciones que adem\u00e1s es lo que quisieran algunos afectar socavar instituciones como Marina como la secretar\u00eda de la defensa que son instituciones muy importantes para el funcionamiento del estado mexicano entonces di la instrucci\u00f3n de que se vaya a fondo y hemos avanzado y vamos a seguir adelante se cumplir\u00e1 la promesa de campa\u00f1a s\u00ed s\u00ed S\u00ed pero este tienen todo su derecho de hacerlo s\u00ed va a haber una reuni\u00f3n m\u00e1s adelante cuando tengamos este informaci\u00f3n no estamos trabajando en la b\u00fasqueda lo m\u00e1s importante ahora es la b\u00fasqueda porque ya tenemos informaci\u00f3n ya se rompi\u00f3 el llamado pacto de silencio y ya tenemos una una aproximaci\u00f3n [M\u00fasica] a lo que sucedi\u00f3 y Qui\u00e9nes fueron los responsables y en eso vamos a seguir avanzando y est\u00e1n abiertas las investigaciones Pero lo que m\u00e1s nos importa nos interesa es saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes porque podemos llenar las c\u00e1rceles de los responsables y si no encontramos a los j\u00f3venes Entonces estamos trabajando en eso todos los d\u00edas todos los d\u00edas buscando encontrar a los j\u00f3venes Y qu\u00e9 se va a hacer con ese entramado que hay presidente hay funcionarios que est\u00e1n Siguen trabajando la administraci\u00f3n p\u00fablica entre ellos en la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico no s\u00e9 si el jefe de gobierno Mart\u00ed batres ahora que ya tom\u00f3 posesi\u00f3n del cargo lleva poquito m\u00e1s de un mes le ha comentado este tema justamente de gente Ayotzinapa en la fiscal\u00eda responde al jefe de gobierno es un asunto nuestro y de la comisi\u00f3n encargada y aqu\u00ed podemos acusar a diestra y siniestra pero tenemos que apegarnos al procedimiento legal y este acusar con pruebas y no solo acusar con pruebas sino proceder pero se puede decir lo que t\u00fa est\u00e1s fiscal\u00eda con varias dependencias hay en la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico la procuradur\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico o en eh este en otras dependencias responsables pero si fuese as\u00ed ya estar\u00edan en la c\u00e1rcel de esto no tiene informaci\u00f3n no no porque hay pues mucha desinformaci\u00f3n interesada para todo para todo en estos tiempos se quiere sacar raja diez este pues indignante y muy doloroso que con estos casos lamentables se quiere hacer politiquer\u00eda sobre todo los que est\u00e1n en contra de nosotros nada m\u00e1s que cada vez ense\u00f1an m\u00e1s el cobre pero nosotros tenemos principios tenemos ideales tenemos autoridad moral hice un compromiso lo voy a cumplir porque los compromisos se cumplen y estoy trabajando en eso y todos trabajando en eso y qu\u00e9 quieren nuestros adversarios conservadores y sus lacayos y a chichincles que nos vaya mal que no podamos resolver los problemas los grandes y graves problemas que heredamos de la mafia del poder a la que ellos pertenecen y defienden Pero quisieran que fracasaremos se van a quedar con las ganas esto que acabamos de demostrar ahora y lo de ayer o Antier de que poco a poco nos est\u00e1 costando porque nos dejaron una herencia de mucha corrupci\u00f3n de mucha impunidad frutos podridos pero ya vamos bajando la incidencia delictiva bajando los homicidios decir ya te est\u00e1 logrando avanzar en el prop\u00f3sito de pacificar al pa\u00eds por eso andan desesperados porque no les resulta nada no hay m\u00e1s que lanzarse a decir mentiras no a entregarse por entero a la mentira y esto tiene que ver con los potentados sus Voceros y tambi\u00e9n con los que enga\u00f1aron durante mucho tiempo como integrantes de la sociedad civil dos progres buena onda que actuaban en los distintos Campos de la vida p\u00fablica en la intelectualidad no hab\u00eda Progreso en la onda en los medios de informaci\u00f3n Progreso buena onda independientes hasta en el mundo art\u00edstico Progreso buena onda en las organizaciones ambientalista tambi\u00e9n progress buena onda en la defensa de los Derechos Humanos Progreso buena onda puro falsario simulador sobre todo en el caso de las llamadas organizaciones de la sociedad civil o organizaciones no gubernamentales que est\u00e1n dependiendo del gobierno parad\u00f3jicamente se hac\u00edan Llamar organizaciones no gubernamentales y depend\u00edan del gobierno la organizaci\u00f3n es supuestamente independientes que tambi\u00e9n depend\u00edan al gobierno y depend\u00edan de la derecha del bloque conservador nada m\u00e1s que simulando no ser independientes objetivos profesionales distantes del poder antipartidos [M\u00fasica] todo ese cuento Entonces ahora ya no se puede enga\u00f1ar te acuerdan este senador \u00c1lvarez y casa reverendo farsante supuestamente defensor de Derechos Humanos nada nos consta cuando est\u00e1bamos protestando pac\u00edficamente porque nos robaron la presidencia como \u00e9l es filopanista conservador reaccionario su recomendaci\u00f3n porque era presidente de Derechos Humanos en la Ciudad de M\u00e9xico era que deb\u00edan deb\u00edan desalojarnos y luego lleg\u00f3 porque esta simulaci\u00f3n no solo es de M\u00e9xico esto se da en todas las organizaciones supuestamente de Derechos Humanos a nivel internacional ya no hablemos de la oea sino la ONU todas esas organizaciones las tiene controlada la derecha el conservadurismo todos ellos cuando imperaba la violencia en M\u00e9xico sobre todo la violencia de estado callaban nunca dijeron nada Pero adem\u00e1s Siguen sin decir nada Por qu\u00e9 no hablan de que debe de investigarse a Garc\u00eda Luna por los cr\u00edmenes que se cometieron en el per\u00edodo de gobierno de Calder\u00f3n para este hacerle justicia a los familiares de las v\u00edctimas hay algo as\u00ed que hayan ustedes escuchado de estas organizaciones nada en los dos sexenios del pan en la presidencia todas estas organizaciones est\u00e1n alineadas alineadas completamente las organizaciones no gubernamentales organizaciones sociales organizaciones independientes organizaciones de la sociedad civil todos al Servicio del conservadurismo y enga\u00f1aron durante mucho tiempo pero ya no ya son otras cosas pero tenemos el compromiso de encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa castigar a los responsables ya lo estamos haciendo y vamos a seguir avanzando pues vamos a hablar con ellos en su momento S\u00ed pero este yo no voy a caer en tu provocaci\u00f3n mira s\u00ed estamos trabajando en eso este y vamos a seguirlo haciendo dos temas presidente muy r\u00e1pido retomando el tema econ\u00f3mico cuando el Inegi daba a conocer las cifras en la ma\u00f1ana curiosamente en la noche hay tres cadenas internacionales hay que reconocer Qui\u00e9n hace su chamba al jazzira es una cadena que es \u00e1rabe pero vi el extracto en ingl\u00e9s doce bl y tambi\u00e9n en lo que es France hablaban de un repunte obviamente del tema de la econom\u00eda mexicana incluso superior a Brasil para este a\u00f1o es consultarle va a modificar usted su pron\u00f3stico de crecimiento econ\u00f3mico ellos En el caso de Banco Mundial tomaron esta referencia a estas tres emisoras internacionales de noticias lo est\u00e1n poniendo en dos punto seis por ciento siete por ciento para este a\u00f1o es consultarle si va usted va a modificar a la alza el tema del crecimiento econ\u00f3mico para este a\u00f1o el pron\u00f3stico que usted hab\u00eda dado al principio y el segundo Aprovechando que est\u00e1n por aqu\u00ed Don Diego pues es consultarles a ambos qu\u00e9 va a pasar con silbab\u00e1 una zona que fue asegurada que se hizo un r\u00edo artificial ah\u00ed y fue muy escandaloso el tema es saber si finalmente se va a expropiar para beneficio de el turismo mexicano o se le va a dejar al grupo Xcaret Much\u00edsimas gracias presidente s\u00ed Este mira sobre el crecimiento econ\u00f3mico la verdad es que son muy buenas las proyecciones baste ver lo que pronostica el fondo monetario internacional empez\u00f3 creo que con uno punto cinco y ahora ya est\u00e1 en dos punto seis s\u00ed se van a enviar Los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica al congreso Y s\u00ed Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de la hoz secretario de Hacienda est\u00e1 con su equipo haciendo las proyecciones y le tengo yo mucha confianza Rogelio es un buen servidor p\u00fablico Pero adem\u00e1s es un buen economista de los buenos economistas es egresado de la UNAM de econom\u00eda cuando la escuela de econom\u00eda de la UNAM era de lo mejor ya hablamos de eso de c\u00f3mo se fue eclipsando no por politiquer\u00eda en la escuela de econom\u00eda de la UNAM Lamentablemente C\u00f3mo se ha deteriorado Mi Alma Mater porque la tomaron los conservadores el prian se apoder\u00f3 del la UNAM afortunadamente los j\u00f3venes pues siempre son muy revolucionarios dec\u00eda presidente Allende que se van a conmemorar 50 a\u00f1os de su muerte de su asesinato dec\u00eda que ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n Entonces los j\u00f3venes de la UNAM y los maestros y tambi\u00e9n acad\u00e9micos trabajadores que no est\u00e1n conformes con lo que ha venido sucediendo Pero ellos tienen que resolverlo porque la UNAM es Aut\u00f3noma y tiene que ser Aut\u00f3noma de verdad porque pues nosotros no vamos por principios a intervenir recuerdo que hay una lecci\u00f3n [M\u00fasica] de dignidad de uno de los \u00faltimos rectores no que se debe de recordar con cari\u00f1o y respeto Don Pablo Gonz\u00e1lez tomaron la universidad en aquel entonces y le ofrec\u00eda Echeverr\u00eda que pod\u00edan intervenir para el desalojo polic\u00edas no acept\u00f3 Don Pablo prefiri\u00f3 renunciar Entonces nosotros de ninguna manera vamos a intervenir en los asuntos de la UNAM se tiene que respetar la autonom\u00eda pero al mismo tiempo todos deben de procurar que se act\u00fae con autonom\u00eda con honestidad con democracia en la UNAM porque a ver nadie interviene nada m\u00e1s narro ese s\u00ed puede poner y quitar hablo en sentido figurado porque as\u00ed como narr\u00f3 hay uno o dos o tres o tres o grupos que son los que deciden ah\u00ed entonces tienen que buscar la manera de actuar con democracia [M\u00fasica] entonces Rogelio es egresado de la facultad de econom\u00eda de la UNAM pero nada m\u00e1s es el primer doctor en econom\u00eda mexicano graduado en Cambridge primer doctor en econom\u00eda esto para los que este piensan que Pues solo los del bloque conservador tienen este s\u00ed economistas no con posgrado en el extranjero el secretario de econom\u00eda nuestro el secretario de Hacienda nuestro Rogelio Ram\u00edrez de lo mejor que hay de los m\u00e1s preparados [M\u00fasica] S\u00ed todo el tiempo hablamos pero va muy bien lo que pasa que tu peri\u00f3dico o sea el reforma no tuvo eh este tu peri\u00f3dico pues es el bolet\u00edn de los corruptos ingeniero Romero coment\u00f3 que hab\u00eda ya un acuerdo o un compromiso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Gobierno Federal s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed siempre siempre nosotros ayudamos a Pemex porque no se trata de separar deudas como antes los va a asumir Es que este Pemex tiene que ver con la Rep\u00fablica con el gobierno de la Rep\u00fablica el gobierno de la cosa p\u00fablica los tecn\u00f3cratas lo que quer\u00edan era dejar a PEMEX en la ruina y por eso Pemex ten\u00eda que pagar si contrataba cr\u00e9ditos intereses elevad\u00edsimos m\u00e1s tasas que las que pagaba la llamada deuda soberana de hacienda cuando es lo mismo porque Pemex no es una empresa privada es una empresa p\u00fablica es una empresa de la naci\u00f3n por eso cuando en tu peri\u00f3dico lanzan una campa\u00f1a de el derrame de crudo mentirosa exagerada yo ni contesto porque tu peri\u00f3dico no solo est\u00e1 atendiendo estos asuntos o estas posibles fallas tu peri\u00f3dico est\u00e1 en contra de Pemex o sea para los due\u00f1os de tu peri\u00f3dico y los que escriben en tu peri\u00f3dico y los que [M\u00fasica] promocionan tu peri\u00f3dico patrocinan tu peri\u00f3dico Pemex no deber\u00eda de existir Entonces qu\u00e9 gano lo que ganamos queriendo convencer al reforma Pemex surge a partir de la expropiaci\u00f3n petrolera que llev\u00f3 a cabo el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que era un presidente popular patriota pero que no lo quer\u00edan los antepasados o inspiradores de los due\u00f1os de este peri\u00f3dico de reforma la expropiaci\u00f3n petrolera se llev\u00f3 a cabo en 1938 y en 1939 un a\u00f1o despu\u00e9s para oponerse a la pol\u00edtica popular patri\u00f3tica para oponerse a la expropiaci\u00f3n petrolera surgi\u00f3 el pan que es el partido de la ideolog\u00eda que defiende tu peri\u00f3dico es como si este hablamos de educaci\u00f3n p\u00fablica Pues los peri\u00f3dico siempre ha estado en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica fueron los que actuaron de manera m\u00e1s a favor de la llamada reforma educativa en tu peri\u00f3dico fueron los que m\u00e1s se le lanzaron a los maestros porque estaban a favor de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n entonces en esto de la deuda regresando Pues no te quiero contestar nada porque todo lo que yo diga se va a utilizar en mi contra todo lo que se requiera Es que es que no tenemos ning\u00fan problema porque nosotros no hemos endeudado al pa\u00eds [M\u00fasica] no sabemos pero si se necesitara que no se requiere porque Pemex tiene finanzas p\u00fablicas estables sanas nada m\u00e1s que est\u00e1 muy dif\u00edcil que se les convence a ustedes o sea ya ya es un problema estructural s\u00ed de fondo Es como si yo quisiera convencer no a una gente fan\u00e1tica de la derecha todo el conservadurismo para qu\u00e9 me ocupo en eso nada m\u00e1s es respetarlo y decirle sigue usted su camino no es estar convencido desde hace mucho tiempo y el director de Pemex tambi\u00e9n y estamos todos convencidos de que tenemos que sacar adelante a Pemex a\u00fan cuando el conservadurismo la derecha quer\u00edan privatizar a Pemex destruir a Pemex como quer\u00edan destruir a la comisi\u00f3n federal de electricidad con el apoyo entre otros medios de tu peri\u00f3dico no de tu periodo donde t\u00fa trabajas donde t\u00fa vendes tu trabajo no tu conciencia porque aqu\u00ed estamos hablando de los Junco de Monterrey fueron los que crearon el peri\u00f3dico El Norte tambi\u00e9n con esa l\u00ednea editorial y muy manipuladores son much\u00edsima influencia llegaban a poner y a quitar gobernadores en Nuevo Le\u00f3n y luego porque pues todo se compagina fueron los principales Defensores de Salinas de Gortari y cuando llega Salinas despu\u00e9s de un fraude ha privatizar le ayuda a Junco para que funde su peri\u00f3dico El reforma en la Ciudad de M\u00e9xico y hasta la fecha todos los que trabajan ah\u00ed me refiero a los periodistas escritores columnistas con honrosas excepciones y hago a un lado a los trabajadores que ellos no todos est\u00e1n en la campa\u00f1a en contra de nosotros Pero adem\u00e1s es natural no es extra\u00f1o porque siempre han sido de derecha que pasa que en los \u00faltimos tiempos con mucha habilidad simulaban de que eran independientes y ten\u00edan ah\u00ed a dos tres cuatro escritores Progreso pero ahora ya ni siquiera eso escrib\u00ed ah\u00ed en reforma Lorenzo Meyer y dijo No ah\u00ed nos vemos y ya los que se quedaron pues hay que entender que tienen ese posicionamiento que es normal lo que est\u00e1 es que enga\u00f1en haci\u00e9ndose pasar no como periodistas independientes centristas moderados no es derecha o derecha completamente esto de lo del derrame de petr\u00f3leo no se pueden dar todas las explicaciones te puede argumentar ni no si la ensartas pierdes y si no la ensartas perdiste pero tambi\u00e9n no hay que enojarse o sea todo esto es este para disfrute entonces los pron\u00f3sticos son muy buenos yo creo que vamos a a pasar de tres por ciento s\u00ed Ese es mi pron\u00f3stico no va a ser eso lo que va a proyectar a Hacienda porque ellos toman en cuenta la opini\u00f3n de los expertos y de los organismos financieros internacionales y act\u00faan con moderaci\u00f3n y est\u00e1 bien es mejor al final siempre lejano las apuestas me deben ya el secretario de Hacienda y el subsecretario como dos o tres o cinco comidas esto de hoy este no quiere decir que ellos este no estuvieran deseosos de que sucediera pero se han vuelto todos los t\u00e9cnicos los economistas muy esc\u00e9pticos o sea el neoliberalismo los someti\u00f3 no no no tienen este optimismo siempre es pesimista la opini\u00f3n y yo como estoy en con la gente todo el tiempo estoy viendo a ver C\u00f3mo est\u00e1n las ventas en los mercados en las tiendas de barrote yo tengo el reporte de lo que venden de b\u00e1sicos las tiendas de lo que consume la gente Y si yo hablo con alguien que para saber c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda es preguntarle a los C\u00f3mo est\u00e1s C\u00f3mo te ha ido dice s\u00ed bien ya ya s\u00e9 que la gente tiene su dinerito est\u00e1 comprando tus alimentos pero un economista de estos neoliberales no es Rogelio eh Ya dije que se form\u00f3 en la UNAM y que tiene una dimensi\u00f3n social no pero los otros Cu\u00e1ndo van a un mercado cu\u00e1ndo hablan con la gente nunca nunca todas sus proyecciones las hacen en la oficina todas Entonces si ayuda mucho pues recoger los sentimientos de la gente no Entonces s\u00ed vamos a a avanzar y lo otro lo estamos viendo S\u00ed lo estamos viendo porque se les dio un permiso en el gobierno anterior para hacer S\u00ed excavaciones en el subsuelo all\u00e1 cerca de Valladolid son los due\u00f1os de Xcaret Ya ven tambi\u00e9n cu\u00e1nto este l\u00edo armaron no contra el tren maya no los ambientalistas que van a denunciar eso no esos no no no no no si un ambientalista un artista que sali\u00f3 famoso en contra del tren Maya Derbez ah\u00ed estuvo en c\u00f3mo se llama en Xcaret s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este por eso no hay que tomarlos muy en serio y hay que entenderlos hay que entenderlos no enojarse con ellos no hay que tener enemigos adversarios enemigos no hay que tener y hay que este respetar a todos pero s\u00ed hablar no antes enga\u00f1aban mucho nadie sab\u00eda no tienes ah\u00ed el video de lo que hicieron s\u00ed yo ya le fue a comentar otra cosa tambi\u00e9n adem\u00e1s Qu\u00e9 bueno que me preguntan pero s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 Diego pero es lo mismo este se acuerdan C\u00f3mo hablaban de la protecci\u00f3n de la selva no los cenotes los r\u00edos subterr\u00e1neos y miren lo que hace hacen los pseudo ambientalistas el agente en redes sociales se quede con esta zona y la aprovechen en este caso s\u00ed tenemos que buscar este una opci\u00f3n por lo pronto se detuvo la destrucci\u00f3n s\u00ed [M\u00fasica] contin\u00faa a clausurar No todav\u00eda pero no est\u00e1 mal lo que est\u00e1s planteando si ya este hicieron todo esto este s\u00ed que pudi\u00e9semos llegar a un acuerdo por ejemplo este quitarles la denuncia no y que ya no los entreguen este un buen arreglo mire todos ser\u00eda una expresi\u00f3n presidente mande ser\u00eda una expropiaci\u00f3n hay que ver Este pero lo mejor es al llegar a un arreglo En una de esas los se\u00f1ores de aceptan es que no son ellos los \u00fanicos responsables Es que as\u00ed era antes los funcionarios pues son los que otorgan los permisos hay algunos que me han dicho bueno es que antes se pod\u00edan hacer estas cosas y entendemos que ahora ya no se puede no ya no se puede Bueno pues vamos a aceptar por ejemplo los que no pagaban impuestos y era legal hab\u00eda una ventanilla para ellos para los grandes y ya sab\u00edan C\u00f3mo hacer los tr\u00e1mites y les condonaban los impuestos se termina la condonaci\u00f3n de impuestos y han entendido de que ahora hay que contribuir todos y lo est\u00e1n haciendo ahora Por qu\u00e9 no pones este all\u00e1 en Playa del Carmen Vulcan lo de Vulcan Vulcan es la empresa que es sue\u00f1a de el banco de calica mira lo que vas a este a ocasionar con tu pregunta que es muy buena vas a este ahora a este llevarnos a dar a conocer que les estamos haciendo una propuesta a los de Vulcan S\u00ed ya mandamos hacer un aval\u00fao tienen dos mil cuatrocientas hect\u00e1reas ahora se van a enterar aunque ya este va en camino a la carta que le env\u00edo al embajador no a Esteban Moctezuma para que formalmente les haga la propuesta de que se les compra todo son dos mil cuatrocientas hect\u00e1reas los tres o cuatro todo ya se mand\u00f3 hacer un aval\u00fao 6.500 millones aproximadamente no de pesos nada m\u00e1s que pesos de ahora eh valen m\u00e1s todo todo se hizo un aval\u00fao es oficial lo hizo la Secretar\u00eda de Hacienda y no tienes un plano de todo s\u00ed qu\u00e9 les estamos planteando y es para que se conozca nuestra postura sobre eso estamos planteando que si aceptan es una venta se aceptan vendernos como todos los seres humanos todos ni mucho m\u00e1s los gobiernos y las empresas debemos de cuidar el medio ambiente y con hechos demostrar que no queremos el cambio ambiental que destruye lo que le mu\u00e9velo bueno no hay el puerto qu\u00e9 les estamos planteando a ver nos les compramos todo este terreno solo una parte de ellos pero hacia atr\u00e1s donde est\u00e1 el banco tienen dos mil hect\u00e1reas todo es selva y baglar eso no se puede conceder o concesionar para banco eso ya no va a ver nadie que este les otorgue a ellos ni a ninguna empresa un permiso Ah este es mejor terreno de ellos es Esta es la l\u00ednea aqu\u00ed Esta es la zona impactada del banco pero tienen para ac\u00e1 dos mil hect\u00e1reas qu\u00e9 selva y manglar lo que ellos imaginaron por los gobiernos corruptos de que este banco lo iban a ir ampliando y sacar todo el material por el puerto que es un material que se llevan a Estados Unidos entonces hay un juicio Esto est\u00e1 parado qu\u00e9 les estamos planteando hicimos un aval\u00fao de todo y tiene un valor de alrededor de seis mil quinientos millones a ver si nos dan exacta la cifra Y cu\u00e1nto es la superficie Laura entonces si nos importa realmente evitar el cambio clim\u00e1tico si no es demagogia pues la oferta que les estamos haciendo no deber\u00edan rechazarla Cu\u00e1l es la oferta les compramos todo les pagamos de inmediato todo y esta parte que son las dos mil hect\u00e1reas que es la mayor extensi\u00f3n del terreno la vamos a convertir en \u00e1rea natural protegida ellos se van a sentir satisfechos van a poder decir estamos contribuyendo a evitar el cambio clim\u00e1tico y nosotros declaramos esto \u00e1rea natural protegida y solo nos quedamos para llevar a cabo un desarrollo ecotur\u00edstico con esto y con el muelle para convertirlo en un muelle de cruceros que no hay de este lado del territorio es muy probable que esto al comercializarse porque pues son muy poquitas las los terrenos estas son Ser\u00edan como albercas no nos deje mucho o va a ser una cantidad menor Esto es lo que podr\u00eda compensar el puerto para cruceros porque el puerto que hay est\u00e1 en Cozumel de este lado no hay por eso es atractivo ser\u00eda atractivo y aqu\u00ed esto s\u00ed lo podr\u00edamos entregar con permisos desde luego con la densidad establecida en la ley y buscando reutilizar estas albercas naturales que son los bancos Ese es el planteamiento que estamos haciendo es que como lo planteaste nada m\u00e1s que hay que ver all\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 la cuesti\u00f3n legal este porque a lo mejor ah\u00ed ni permiso tiene Porque aqu\u00ed s\u00ed ellos obtuvieron permiso que les entregaron desde la \u00e9poca de Zedillo As\u00ed es la se\u00f1ora carabia s\u00ed en ese entonces pero no solo ella eh sino despu\u00e9s se los este ampliaron algo parecido tambi\u00e9n aclararles algo de que muchos no solo en estos casos muchos est\u00e1n esperando que yo me vaya est\u00e1n esperando que pase el tiempo Tambi\u00e9n aprovecho para decirles que estas cosas yo no las puedo dejar sin resolver En definitiva para que no se hagan ilusiones antes que Dios me vaya queda resuelto s\u00ed de una u otra manera ya estamos buscando arreglos pero no est\u00e9n pensando decir a ver ya se va a ir esos son de los que apuestan a que regresen los corruptos no algunos no otros para no generalizar pero pueden estar pensando no es que va a ser como antes Y entonces nos vamos a quedar pues no esas cosas tienen que resolverse ya estamos cuidando reservas ya hemos convertido en reservas naturales protegidas diecis\u00e9is mil hect\u00e1reas que eran terrenos de fonatur para protegerlos para cuidarlos porque si no iba a seguir sucediendo lo que ha venido pasando terrenos de fonature en Canc\u00fan vendidos en la \u00e9poca de Fox a 70 pesos el metro cuadrado manglares Entonces es mejor las reservas naturales adem\u00e1s en el caso de Baja California Sur estamos hablando de la Sierra La giganta y estamos hablando de playas p\u00fablicas que la gente pueda disfrutar de la naturaleza y pueda ir a la playa que por lo general ya no se puede ir a las playas porque se privatizaron ese plan todav\u00eda no concluye pero s\u00ed vamos a dejar much\u00edsimas reservas ahora en el Z\u00f3calo dije y lo voy a cumplir Porque nos falta algunos decretos pero despu\u00e9s del General C\u00e1rdenas va a ser el gobierno que deje m\u00e1s reservas naturales protegidas en el pa\u00eds es parte de la negociaci\u00f3n no al momento que se llegue al acuerdo pues se tiene que suspender este las denuncias ahora si no hay acuerdo o sea este pues sigue el juicio y quedamos en libertad pero no es una este propuesta indecorosa Abusiva es Buscar ya un acuerdo pobremente este hay presupuesto es que ya no se roban el dinero el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n presupuesto tenemos porque estamos recaudando bien porque no hay corrupci\u00f3n porque las obras que hacemos se paga lo justo no tres cuatro cinco diez veces m\u00e1s Por eso nos rinde el presupuesto y todo esto es En beneficio del pueblo es fortalecer lo p\u00fablico es fortalecer a la naci\u00f3n lo que es de todos eso no es gasto es inversi\u00f3n y es para nosotros y es para las futuras generaciones imag\u00ednense dos mil hect\u00e1reas de reserva ah\u00ed estamos hablando de las zonas pues m\u00e1s atractivas de M\u00e9xico y de las m\u00e1s atractivas del mundo es un para\u00edso que se pueda bardear [M\u00fasica] y otro parque de Jaguar porque ah\u00ed hay Jaguares hay leones hay venado hay de toda la fauna del Tr\u00f3pico o sea imag\u00ednense que se vaya y es caminar por senderos en la selva dos mil hect\u00e1reas con campamentos lo que significa para la familia para los ni\u00f1os para los j\u00f3venes para los estudiantes conocer eso estamos ampliando Chapultepec que tambi\u00e9n eso es interesante que se conozca y vamos un d\u00eda a exponerlo aqu\u00ed c\u00f3mo vamos porque ya se incluye una secci\u00f3n m\u00e1s la cuarta porque iban a vender los terrenos de la secretar\u00eda de la defensa de Santa Fe le tra\u00edan unas ganas pero este tremendas a los terrenos porque dec\u00edan que era de las zonas m\u00e1s bellas de la Ciudad de M\u00e9xico pegados a Santa Fe bueno frente al antiguo pueblo de Santa Fe que fund\u00f3 Tabasco la defensa ten\u00eda la f\u00e1brica de armas de p\u00f3lvora 80 hect\u00e1reas 100 hect\u00e1reas ya hab\u00edan hecho hasta el aval\u00fa creo que lo iban a vender en ocho mil millones Diez mil millones no les dio tiempo entonces llegamos y dijimos no no se vende se convierte en una secci\u00f3n m\u00e1s del Bosque de Chapultepec ah\u00ed est\u00e1 pero s\u00ed la tiene los 6500 6.500 dos mil cuatrocientas once hect\u00e1reas Yo calculo que la parte impactada deben de ser cuando mucho cuatrocientas s\u00ed o alrededor de cuatrocientos A lo mejor menos y todo lo dem\u00e1s es selva queda cerca la de Tulum no no pero va a quedar muy cerca muy cerca este Bueno les hablaba yo del bosque dijimos no se vende no se vende se incluye al Bosque Chapultepec como cuarta secci\u00f3n se est\u00e1 trabajando en la recuperaci\u00f3n de todo el bosque es un proyecto extraordinario que aqu\u00ed se va a presentar Pero cu\u00e1nto va a tener todo el bosque de Chapultepec ya con la cuarta secci\u00f3n O sea desde Santa Fe hasta los Pinos s\u00ed cu\u00e1nto va a tener ochocientas hect\u00e1reas para 2.400 para dimensionar de lo que estamos hablando entonces Ojal\u00e1 son responsables los due\u00f1os de esa empresa de Vulcan de Estados Unidos Ojal\u00e1 acepten la propuesta y todav\u00eda nos alcanzar\u00eda el tiempo [M\u00fasica] para hacer los senderos y los campamentos Y es probable que encontremos vestigios arqueol\u00f3gicos en las dos mil hect\u00e1reas este y ser\u00eda pues una belleza no S\u00ed s\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed el sitio arqueol\u00f3gico Y como aqu\u00ed se menciona tambi\u00e9n como no hab\u00eda cuidado de nada es muy probable que hayan barrido porque este el banco por la foto imag\u00ednense sacar la grava pero hasta abajo de el manto digo determina la superficie y ya es manto fre\u00e1tico con Dinamita ahora Ponlas este los bancos nada m\u00e1s ah\u00ed los buenos arquitectos podr\u00edan hacer un proyecto de recuperaci\u00f3n Esto es para lo los Entonces esta era la ser\u00eda la parte que se utilizar\u00eda pero Miren la belleza que el color del agua V\u00e1monos a desayunar [M\u00fasica] falt\u00f3 una mujer pero vamos a hacer una excepci\u00f3n no para ma\u00f1ana Ah el lunes [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no no no no ya est\u00e1 autorizado le com\u00e9ntales com\u00e9ntales Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo Ah no va a responder tambi\u00e9n [M\u00fasica] s\u00ed Pues iban a hacer caso t\u00fa les dices porque mi palabra y adem\u00e1s este ya acept\u00f3 Fovissste ya est\u00e1 de acuerdo la gobernadora la presidenta municipal y estoy de acuerdo bueno est\u00e1 de acuerdo el presidente y este porque vienes de Acapulco s\u00ed le das esa noticia es un fraccionamiento una unidad habitacional que de esas que hicieron sin calidad los desarrolladores urbanos o inmobiliarios y se cay\u00f3 se destruy\u00f3 o est\u00e1n inhabitable y este los defraudaron As\u00ed es verdad Y entonces ya se busc\u00f3 una soluci\u00f3n y se va a cumplir que les digas eso y ya nos est\u00e1 escuchando el director del Infonavit que estoy seguro que que s\u00ed acepta pasa que a lo mejor se est\u00e1 tardando S\u00ed s\u00ed en campamentos s\u00ed estoy consciente de eso y estamos pendientes y vamos a cumplir Y qu\u00e9 bueno que este lo sacaste para que este se act\u00fae As\u00ed que este nos vemos prisa para atenderlo porque ya nos falta un a\u00f1o o dos meses nada m\u00e1s Pero s\u00ed vamos a seguir avanzando nos vemos ya el lunes porque ma\u00f1ana la conferencia va a ser en Tepic vamos a tener la reuni\u00f3n de seguridad en Tepic Nayarit la conferencia y voy a comenzar una gira en Nayarit para ver obras hidr\u00e1ulicas vamos a supervisar el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado es un distrito de riego que estamos construyendo de m\u00e1s de 30.000 hect\u00e1reas de riego lo est\u00e1n haciendo los ingenieros militares luego nos vamos a la presa Santa Mar\u00eda que ya est\u00e1 por concluir que vamos como un 90 por ciento de la presa Santa Mar\u00eda est\u00e1 presa est\u00e1 en el rosario en el sur de Sinaloa y tambi\u00e9n ah\u00ed estamos construyendo un distrito de riego la presa va a llevar turbinas para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica es una obra importante y luego nos vamos ma\u00f1ana mismo a la presa Picacho tambi\u00e9n en Sinaloa en el municipio de Concordia ah\u00ed estamos construyendo otro distrito de riego y estamos construyendo un acueducto para que tengan agua los de Concordia el s\u00e1bado vamos a La Laguna a Durango y a Coahuila a la supervisi\u00f3n del programa agua saludable para la laguna que tambi\u00e9n es un proyecto importante es un acueducto es una Represa una potabilizadora tanques de almacenamiento y un acueducto para que se tenga agua sana en la laguna Esto va a beneficiar a diez municipios de la laguna que tienen el problema de que los pozos de agua se tienen que perforar a mucha profundidad y ya est\u00e1n extrayendo ars\u00e9n y se va este a resolver el problema del Ars\u00e9nico para que no tengan plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico Imag\u00ednese S\u00ed hay problemas de C\u00e1ncer ya este no solo por eso sino tambi\u00e9n por la actividad minera y por otras cosas pero tenemos que cuidar eso y se va avanzando y luego nos vamos el s\u00e1bado en la tarde a supervisar el Acueducto de Monterrey del cuchillo dos que hicimos el compromiso de que no falte el agua en Monterrey en la zona conurbada y el domingo vamos a la presa zapotillo en Jalisco tambi\u00e9n un problema social que se hered\u00f3 se est\u00e1 resolviendo porque la gente de las comunidades de Los Altos de Jalisco temacapul\u00edn y dos comunidades m\u00e1s la gente se est\u00e1n portando muy bien hicimos el compromiso con ellos de que no se iban a inundar sus pueblos estamos cumpliendo y este se hizo una adecuaci\u00f3n a la presa se redujo el tama\u00f1o de la cortina se adaptaron unas ventanas para darle protecci\u00f3n a los pueblos y no se van a inundar y la obra no queda a medias es como esto estamos viendo si no se va a resolver para que se lleve agua a Guadalajara entonces quieren m\u00e1s la presa libertad va avanzando va avanzando en Monterrey Nada m\u00e1s que no no voy ahora pero s\u00ed este tengo el informe de que se va avanzando Y que pronto va a estar este la presa de libertad que el Infonavit se re\u00fane hoy con los directivos de digo los funcionarios de Infonavit con los de cataluna en Acapulco con los vecinos van a tener reuni\u00f3n [M\u00fasica] el lunes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:05.968745"
}