{
    "video_id": "Zca2MjNPuCg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zca2MjNPuCg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCR-NGVPx67cBUW0F0cMhHX-rGqsw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zca2MjNPuCg",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n del 'Programa Paisano'. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7710,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 845.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tratar b\u00e1sicamente dos temas",
            "start": 848.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 853.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n",
            "start": 855.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 858.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1en",
            "start": 859.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una convocatoria un llamamiento una",
            "start": 863.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n abierta",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a todos los ciudadanos para que nos",
            "start": 869.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en el domingo",
            "start": 872.49,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir un a\u00f1o de gobierno",
            "start": 875.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a congregarnos en el z\u00f3calo",
            "start": 880.57,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 884.54,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 886.769,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 891.91,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos",
            "start": 896.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "yo pienso que bien estamos bien y de",
            "start": 899.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 903.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y el domingo",
            "start": 905.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nos reunimos nos vamos a encontrar en el",
            "start": 910.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "choque invito a todos",
            "start": 914.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para que asistan",
            "start": 918.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 922.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reafirmar",
            "start": 926.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el hecho de que se trata de un gobierno",
            "start": 930.259,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 934.089,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 936.949,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 939.329,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 942.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de un solo hombre",
            "start": 945.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es gobierno de millones de mexicanos de",
            "start": 949.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mujeres y de hombres",
            "start": 955.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 957.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "korea",
            "start": 960.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se dice en los actos",
            "start": 962.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s",
            "start": 966.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 969.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 971.76,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "demostrar eso que somos muchos",
            "start": 974.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya no puedo decir lo de antes",
            "start": 982.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no somos uno no somos cien",
            "start": 985.93,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 988.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 990.899,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 992.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un momento importante adem\u00e1s vamos a",
            "start": 997.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como lo digo en un v\u00eddeo vamos a tener",
            "start": 1000.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de vernos de saludarnos de",
            "start": 1005.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "abrazarnos de estar juntos",
            "start": 1008.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en esto que es hist\u00f3rico",
            "start": 1012.889,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1015.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 1018.839,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1021.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces ese es un tema",
            "start": 1023.69,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "vamos a pasar un v\u00eddeo que ya est\u00e1",
            "start": 1027.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en las redes sociales pero como no todos",
            "start": 1034.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad",
            "start": 1037.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1039.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "participar interactuar en redes sociales",
            "start": 1043.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nos aprovechamos para que se conozca y",
            "start": 1046.339,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "se sepa sobre la invitaci\u00f3n entonces s\u00ed",
            "start": 1051.23,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "podemos amigas amigos les invito al",
            "start": 1055.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo el domingo a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1059.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir los que cumplimos un",
            "start": 1063.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de gobierno el d\u00eda primero de",
            "start": 1065.94,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "diciembre y vamos a informar sobre lo",
            "start": 1069.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que hemos logrado desde abajo entre",
            "start": 1074.039,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todos yo considero que bastante",
            "start": 1076.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho se han sentado las",
            "start": 1080.169,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bases para llevar a cabo la cuarta",
            "start": 1083.139,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1086.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1089.379,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ya hay un marco legal distinto se",
            "start": 1091.299,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hicieron reformas a la constituci\u00f3n en",
            "start": 1096.34,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sentido estricto",
            "start": 1099.22,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico real",
            "start": 1103.529,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ya hay una nueva constituci\u00f3n que",
            "start": 1106.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "combate la corrupci\u00f3n que promueve la",
            "start": 1109.34,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "justicia que impulsa la democracia y ya",
            "start": 1112.82,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "en los hechos est\u00e1n llegando o",
            "start": 1117.649,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "beneficios a todos",
            "start": 1121.509,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ya puedo decirles adelanto de que en la",
            "start": 1124.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mitad de los hogares del pa\u00eds cuando",
            "start": 1130.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "menos llega un programa de bienestar en",
            "start": 1132.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la mitad de todos los hogares de todas",
            "start": 1136.4,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "las casas de mexico y en el caso de la",
            "start": 1139.669,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s humildes de la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1144.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1146.559,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas all\u00ed de cada",
            "start": 1148.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "diez casas en nueve ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1153.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1156.56,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y pronto van a",
            "start": 1158.34,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ser las 10 casas al 100%",
            "start": 1162.059,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "porque estamos aplicando el criterio de",
            "start": 1166.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atender a todos de escuchar a todos de",
            "start": 1170.929,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero de darle",
            "start": 1172.759,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde por el",
            "start": 1175.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres y eso",
            "start": 1177.949,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos hace sentir",
            "start": 1180.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "satisfechos muy contentos estamos muy",
            "start": 1183.349,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "tranquilos con nuestra conciencia porque",
            "start": 1189.119,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estamos sirvi\u00e9ndole al pueblo y",
            "start": 1194.299,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera preferente de",
            "start": 1197.309,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "manera especial a los m\u00e1s necesitados al",
            "start": 1200.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "final de cuentas eso es la justicia",
            "start": 1204.719,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s al que tiene menos no puede",
            "start": 1206.519,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "haber trato igual entre desiguales pero",
            "start": 1210.269,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "no se trata solo de informar",
            "start": 1213.69,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir tambi\u00e9n para",
            "start": 1218.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 1223.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de que se trata de una transformaci\u00f3n",
            "start": 1225.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo entre todos",
            "start": 1228.31,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que somos muchos los mexicanos que",
            "start": 1231.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 1236.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que estamos empujando para la",
            "start": 1239.02,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de este cambio verdadero lo",
            "start": 1243.25,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que me dicen a veces",
            "start": 1248.74,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en los actos que no estoy solo pues s\u00ed",
            "start": 1252.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "claro que no estoy solo el pueblo es el",
            "start": 1255.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "motor del cambio",
            "start": 1258.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el pueblo es el alma de esta",
            "start": 1261.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo soy dirigente pero",
            "start": 1264.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todos en",
            "start": 1268.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el pueblo nada entonces",
            "start": 1270.81,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "demostrar eso qu\u00e9",
            "start": 1274.98,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 1278.29,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "el pueblo organizado",
            "start": 1280.63,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo esta",
            "start": 1283.309,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en beneficio de m\u00e9xico de",
            "start": 1286.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nuestro querido pa\u00eds de nuestra patria y",
            "start": 1290.45,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adem\u00e1s de lo pol\u00edtico pues no",
            "start": 1294.44,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sobra el que nos encontremos nos",
            "start": 1298.6,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "abracemos nos felicitemos nos saludemos",
            "start": 1301.999,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "aunque sea as\u00ed de lejos pero vamos a",
            "start": 1306.499,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "tener a compa\u00f1eras compa\u00f1eros juntos que",
            "start": 1311.059,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "siempre es muy satisfactorio",
            "start": 1316.41,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con vivir",
            "start": 1321.149,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "con quienes pensamos de la misma manera",
            "start": 1322.99,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o en forma parecida y estamos sobre todo",
            "start": 1328.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llevando a cabo esta transformaci\u00f3n",
            "start": 1331.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luchando por causas justas por la",
            "start": 1334.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justicia por la verdadera democracia por",
            "start": 1337.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la defensa de nuestra soberan\u00eda y por",
            "start": 1340.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las libertades entonces vamos a",
            "start": 1343.69,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "encontrarnos en el z\u00f3calo de nuevo el",
            "start": 1348.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "domingo primero de diciembre a las 11 de",
            "start": 1352.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana nos sobra este saber si hay",
            "start": 1355.48,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o o no hay cari\u00f1o",
            "start": 1360.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "est\u00e9 claro que hay mucho cari\u00f1o as\u00ed como",
            "start": 1363.69,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ustedes me quieren a m\u00ed yo les quiero a",
            "start": 1366.799,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "ustedes y un poquito m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 1370.019,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "porque amor con amor se paga",
            "start": 1374.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos vemos en el z\u00f3calo el domingo",
            "start": 1377.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta es la convocatoria este y tratamos",
            "start": 1383.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 1389.419,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "y asunto",
            "start": 1391.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del programa de paisanos que se va a",
            "start": 1393.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "iniciar a partir del d\u00eda primero vienen",
            "start": 1398.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos los tenemos que",
            "start": 1402.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recibir con mucho cari\u00f1o con mucho",
            "start": 1405.059,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 1409.26,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y cuidarlos protegerlos",
            "start": 1411.49,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y vamos a dar a conocer",
            "start": 1414.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este plan d",
            "start": 1416.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y apoyo a nuestros paisanos que visitan",
            "start": 1420.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a sus familiares esos son los dos temas",
            "start": 1422.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas y",
            "start": 1427.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1429.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1434.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 en marcha el programa paisano",
            "start": 1436.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bienvenido a casa que esperamos que sea",
            "start": 1440.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un m\u00ednimo de 3 millones de connacionales",
            "start": 1444.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que regresan a esta su patria un m\u00e1ximo",
            "start": 1447.43,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de 3.000 de 3 millones 800 es un retorno",
            "start": 1451.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "es bienvenido paisano con calor humano y",
            "start": 1456.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en este v\u00eddeo que vamos a exhibir",
            "start": 1460.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sintetizada mente estamos d\u00e1ndoles a",
            "start": 1463.87,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1les son las acciones y cu\u00e1l",
            "start": 1467.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es el principio fundamental de la",
            "start": 1470.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para recibir a nuestros",
            "start": 1474.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "paisanos en este a su patria",
            "start": 1476.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "paisano a donde los paisanos pues a ver",
            "start": 1485.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a mi familia como este a\u00f1o la comida",
            "start": 1488.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no veo la hora de llegar a mi patria ese",
            "start": 1492.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 1497.4,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "paisano celebra otro intento de llevar a",
            "start": 1498.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cabo estrategias acciones preventivas de",
            "start": 1500.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asistencia y de orientaci\u00f3n este",
            "start": 1502.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 dirigido a connacionales",
            "start": 1505.71,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "que residen en el extranjero",
            "start": 1507.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "principalmente en estados unidos y que",
            "start": 1508.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "visitan nuestro pa\u00eds en los periodos de",
            "start": 1510.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor afluencia semana santa o verano en",
            "start": 1512.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tierra nuestra prioridad es procurar que",
            "start": 1515.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el ingreso tr\u00e1nsito y retorno de",
            "start": 1518.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos se lleva a cabo con",
            "start": 1520.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respeto a sus derechos la seguridad de",
            "start": 1522.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus bienes y el conocimiento de sus",
            "start": 1524.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obligaciones desde 2013 el programa",
            "start": 1525.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paisano ha tenido 32 millones de",
            "start": 1528.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "connacionales que han regresado a su",
            "start": 1530.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tierra a su origen a su casco en",
            "start": 1532.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "invierno de 2018 atendemos a 2 millones",
            "start": 1535.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "840 mil 471 paisanos que visitaron",
            "start": 1538.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que fueron recibidos por mil 260",
            "start": 1541.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "observadores voluntarios capacitados por",
            "start": 1544.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de difusi\u00f3n para",
            "start": 1547.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "brindar apoyo personalizado e",
            "start": 1549.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en 400 puntos distribuidos a",
            "start": 1551.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo largo del pa\u00eds durante el operativo",
            "start": 1553.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "invierno 2009 que inicia el primero de",
            "start": 1555.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 1557.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el 8 de enero esperamos recibir a casi 3",
            "start": 1558.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "millones de connacionales que ser\u00e1n",
            "start": 1561.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atendidos por aproximadamente mil",
            "start": 1563.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "observadores paisano en 354 m\u00f3dulos",
            "start": 1565.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ubicados en los principales cruces",
            "start": 1567.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "internacionales aeropuertos centrales de",
            "start": 1569.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autobuses y plazas p\u00fablicas con",
            "start": 1572.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presencia en 180 ciudades el programa",
            "start": 1574.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "paisano orienta a los visitantes sobre",
            "start": 1577.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites y servicios que ofrecen 40",
            "start": 1579.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidades p\u00fablicas en \u00e1mbitos de",
            "start": 1581.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguridad salud impuestos apoyo legal",
            "start": 1583.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ingreso de veh\u00edculos mascotas y",
            "start": 1586.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas asistencia vial y social",
            "start": 1589.23,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 1591.42,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "las leyes mexicanas establecen",
            "start": 1593.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "requisitos tr\u00e1mites permisos apoyos y",
            "start": 1594.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "beneficios que se pueden consultar en la",
            "start": 1597.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gu\u00eda paisano que se distribuye en eeuu y",
            "start": 1599.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 con el apoyo de la red muscular",
            "start": 1602.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en mexico a trav\u00e9s de los m\u00f3dulos de",
            "start": 1604.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n paisano y ahora tambi\u00e9n se",
            "start": 1606.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede descargar en la p\u00e1gina www.gov.cn",
            "start": 1607.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m diagonal paisano el combate a la",
            "start": 1611.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es parte fundamental de este",
            "start": 1614.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa no m\u00e1s mordidas ni extorsiones",
            "start": 1616.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1618.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil para que",
            "start": 1620.91,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los mexicanos que regresan al pa\u00eds",
            "start": 1623.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puedan conocer sus derechos y denunciar",
            "start": 1624.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actos individuos descargar la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1627.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "denuncia paisano",
            "start": 1629.49,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y el programa paisano est\u00e1 cada vez m\u00e1s",
            "start": 1631.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cerca de los profesionales a trav\u00e9s de",
            "start": 1633.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sus redes sociales",
            "start": 1636.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico",
            "start": 1638.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 1640.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cont\u00e1ctanos",
            "start": 1643.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "programa paisano",
            "start": 1646.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 1650.23,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 1652.57,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1661.74,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se suma al esfuerzo",
            "start": 1664.519,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que realiza el instituto nacional de",
            "start": 1667.009,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n en este plan de acci\u00f3n para",
            "start": 1668.749,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dar la bienvenida a los mexicanos que",
            "start": 1673.219,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regresan a nuestro pa\u00eds en esta en esta",
            "start": 1676.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fecha entonces la guardia nacional tiene",
            "start": 1678.409,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un plan general de acci\u00f3n paisano 2019",
            "start": 1680.839,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "2020 principalmente a trav\u00e9s de la",
            "start": 1684.349,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de seguridad en",
            "start": 1688.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carreteras e instalaciones para",
            "start": 1690.229,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "proporcionar seguridad a nuestros",
            "start": 1693.589,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "connacionales que visitan a sus familias",
            "start": 1695.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en territorio nacional y utilizan",
            "start": 1697.879,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "principalmente las v\u00edas generales de",
            "start": 1699.739,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n esto a partir del primero",
            "start": 1702.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de noviembre del 2019",
            "start": 1704.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mediante la inspecci\u00f3n apoyo y",
            "start": 1707.239,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vigilancia en los cerca de 50.000",
            "start": 1709.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de carreteras federales en",
            "start": 1711.649,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los aeropuertos y otras zonas de",
            "start": 1714.95,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n federal",
            "start": 1717.109,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del plan general de",
            "start": 1721.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n paisanos 2019 2020 lo",
            "start": 1723.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materializar\u00e1 la guardia nacional en",
            "start": 1727.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica mexicana mediante el",
            "start": 1728.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despliegue de personal y veh\u00edculos en",
            "start": 1731.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las 32 coordinaciones estatales en 155",
            "start": 1734.21,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estaciones y 89 subestaciones adem\u00e1s de",
            "start": 1738.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la presencia que se tiene en los 58",
            "start": 1742.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aeropuertos todo ello coordinado desde",
            "start": 1744.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el cuartel general de la guardia",
            "start": 1747.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional en esta ciudad de mexico el",
            "start": 1748.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "propuesto principal es prevenir la",
            "start": 1752.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos de los que pudieran",
            "start": 1753.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser v\u00edctimas nuestros paisanos que se",
            "start": 1756.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dirigen a sus lugares de origen",
            "start": 1759.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preservando su vida y sus posesiones en",
            "start": 1761.65,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estricto apego a los principios rectores",
            "start": 1764.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que nos rigen",
            "start": 1766.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "principalmente el respeto irrestricto de",
            "start": 1768.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 1771.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "las actividades que se desarroll\u00f3 que",
            "start": 1774.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desarrolla el personal desplegado en",
            "start": 1777.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cada una de las coordinaciones estatales",
            "start": 1780.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n cuatro principalmente primero la",
            "start": 1781.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vigilancia en paraderos tur\u00edsticos y",
            "start": 1785.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "apoyo a la ciudadan\u00eda en estos lugares",
            "start": 1788.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "segundo proporcionar informaci\u00f3n",
            "start": 1791.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y seguridad en las v\u00edas de",
            "start": 1794.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tercero en caso de",
            "start": 1796.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "accidentes apoyar mediante la",
            "start": 1800.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la evacuaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1802.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "apoyo de gr\u00faas facilitar las",
            "start": 1804.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunicaciones o cualquier otro apoyo",
            "start": 1807.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que se requiera y est\u00e9 a nuestro alcance",
            "start": 1809.22,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y cuarto durante los recorridos en",
            "start": 1812.84,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "carreteras sea utilizada sea \u00fatil y",
            "start": 1815.419,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "auxiliar a los connacionales",
            "start": 1818.169,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "proporcion\u00e1ndoles apoyo mec\u00e1nico en caso",
            "start": 1822.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "necesario ser\u00eda la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1825.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1828.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno pues estos son los dos temas este",
            "start": 1832.08,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "a miguel que tiene ya tiempo que no",
            "start": 1836.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le damos la palabra",
            "start": 1839.929,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "as\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1844.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si el presidente hace principios de",
            "start": 1845.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "octubre en las secas cercanos los d\u00edas",
            "start": 1850.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la conmemoraci\u00f3n del 2 de octubre del",
            "start": 1852.77,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "68 usted hac\u00eda un diagn\u00f3stico de nuestra",
            "start": 1855.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sociedad y que llev\u00f3 a aquella aquella",
            "start": 1858.799,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n aquella ebullici\u00f3n una",
            "start": 1862.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudad del movimiento estudiantil",
            "start": 1865.789,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "provocada por ellos",
            "start": 1866.69,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son ahora en v\u00edsperas de su",
            "start": 1868.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "primer informe y en el af\u00e1n decidido",
            "start": 1872.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "llevar adelante la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1876.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pues el diagn\u00f3stico que tiene usted de",
            "start": 1878.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la sociedad nacional su \u00e1nimo que le",
            "start": 1880.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "impulsa que le interesa con qu\u00e9 \u00e1nimo",
            "start": 1884.1,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "acoge abraza o rechaza esta cuarta t",
            "start": 1888.5,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que le dio esa",
            "start": 1894.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primera pregunta gracias yo presidente",
            "start": 1897.06,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pues yo estoy",
            "start": 1898.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 1902.669,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1904.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sostengo mi optimismo",
            "start": 1907.51,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "lo que percibo en lo que recojo de la",
            "start": 1912.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1918.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1919.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y muchas esperanzas en el pueblo",
            "start": 1921.72,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "no se han perdido las esperanzas no hay",
            "start": 1926.14,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "decepci\u00f3n al contrario",
            "start": 1931.53,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 entusiasmada hay felicidad",
            "start": 1935.87,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 1940.33,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "lo puedo constatar en mis giras hablando",
            "start": 1944.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 1948.679,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "hay mucha confianza en que vamos a",
            "start": 1951.32,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la transformaci\u00f3n que",
            "start": 1956.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "requiere nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n as\u00ed se",
            "start": 1959.83,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "expresa en las encuestas",
            "start": 1966.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1970.57,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "confianza hasta",
            "start": 1973.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y lo econ\u00f3mico",
            "start": 1979.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las encuestas se est\u00e1",
            "start": 1982.85,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "reflejando de que la gente piensa que",
            "start": 1986.299,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor econ\u00f3micamente que le va a ir",
            "start": 1991.12,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "mejor en el futuro",
            "start": 1994.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acabo de ver encuestas",
            "start": 1996.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 1999.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expresan eso",
            "start": 2001.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2004.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos tienen",
            "start": 2006.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "confianza y nosotros vamos a estar a la",
            "start": 2008.74,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "altura siempre de las circunstancias",
            "start": 2012.38,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "vamos bien no hemos tenido problemas",
            "start": 2016.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 2020.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente la pol\u00edtica siempre digo",
            "start": 2023.29,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "se requiere virtud",
            "start": 2027.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n fortuna suerte",
            "start": 2031.789,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la suerte tiene que ver mucho",
            "start": 2035.52,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2039.539,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hemos pasado en un a\u00f1o por momentos",
            "start": 2044.09,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles pero no muchos",
            "start": 2048.589,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2052.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "temas as\u00ed",
            "start": 2055.74,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "este ahora lo digo porque son de dominio",
            "start": 2057.859,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2063.049,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2064.639,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "los voy a subrayar uno el m\u00e1s doloroso",
            "start": 2066.24,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 2070.11,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s me peg\u00f3",
            "start": 2071.929,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00edntimo",
            "start": 2075.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fue lo de la explosi\u00f3n en hidalgo donde",
            "start": 2077.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 en la vida",
            "start": 2080.45,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "137",
            "start": 2082.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "personas eso fue lo m\u00e1s",
            "start": 2084.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 2089.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos",
            "start": 2093.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 2095.929,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2100.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir",
            "start": 2103.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2106.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tuvimos los d",
            "start": 2111.36,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los aranceles",
            "start": 2114.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2118.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 2119.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la amenaza unilateral de imponer",
            "start": 2122.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aranceles a las mercanc\u00edas mexicanas",
            "start": 2125.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n fue un momento",
            "start": 2128.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 2131.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "afortunadamente salimos adelante salimos",
            "start": 2135.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2138.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cumplimos con",
            "start": 2142.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los compromisos que hicimos",
            "start": 2144.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y se alej\u00f3 esa",
            "start": 2146.94,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "amenaza y esto ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2149.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 2153.509,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 2155.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2158.36,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "otro momento dif\u00edcil pues fue",
            "start": 2160.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 2164.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3",
            "start": 2167.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 2173.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "una guerra",
            "start": 2176.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 2178.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo creo que es la guerra m\u00e1s breve",
            "start": 2180.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 2184.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "una guerra de cuatro horas",
            "start": 2189.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n complicado",
            "start": 2194.35,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2198.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones",
            "start": 2201.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en circunstancias",
            "start": 2207.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles pero consideramos",
            "start": 2209.37,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo adecuado que se actu\u00f3 bien",
            "start": 2213.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "algunos pensaron de otra manera y adem\u00e1s",
            "start": 2221.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 2224.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a quienes opinan distinto",
            "start": 2228.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante es cuidar la vida",
            "start": 2231.63,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 2235.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos actuado como lo hicimos",
            "start": 2239.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y si ha habido muchos muertos",
            "start": 2242.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ese fue otro momento",
            "start": 2248.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 2251.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ayuda a ustedes",
            "start": 2255.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abuelo",
            "start": 2260.81,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y ahora esta lamentable tragedia de la",
            "start": 2262.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "familia lebar\u00f3n",
            "start": 2267.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2269.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "perdida",
            "start": 2275.31,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la vida de tres mujeres seis ni\u00f1os son",
            "start": 2277.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 2281.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y estamos actuando",
            "start": 2285.64,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2288.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esclarecer los hechos para que haya",
            "start": 2290.609,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2294.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 2297.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y me falta uno",
            "start": 2300.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde luego",
            "start": 2304.38,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2306.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bueno podr\u00eda ser tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 2308.859,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tomamos de otorgar el asilo",
            "start": 2312.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a evo morales",
            "start": 2317.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y eso ya lo combino",
            "start": 2320.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "con la situaci\u00f3n \u00e9sta de los aranceles",
            "start": 2324.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "van mezclados",
            "start": 2329.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "junto y si en efecto podr\u00eda ser el asilo",
            "start": 2332.2,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 y creo que",
            "start": 2338.119,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la oportuna adecuada apegada a",
            "start": 2343.19,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nuestros principios de pol\u00edtica exterior",
            "start": 2348.38,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de proteger a perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 2351.45,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "de proteger a quienes son acosados y",
            "start": 2355.599,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pueden ser agredidos",
            "start": 2360.519,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del derecho de asilo pues",
            "start": 2368.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2370.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en general ahora",
            "start": 2372.359,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "asignaturas pendientes en el plan",
            "start": 2377.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad de la",
            "start": 2382.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2386.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2388.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "lo he dicho",
            "start": 2390.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2392.339,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3",
            "start": 2394.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "crecer mucho el problema",
            "start": 2396.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "equivocada la estrategia",
            "start": 2399.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3",
            "start": 2402.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "fue un error",
            "start": 2405.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un error un crimen",
            "start": 2408.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y el haber declarado la guerra",
            "start": 2411.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico",
            "start": 2414.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda estamos nosotros",
            "start": 2421.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2424.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "para de siento",
            "start": 2426.7,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "de esa decisi\u00f3n equivocada de pegarle un",
            "start": 2429.02,
            "duration": 11.709
        },
        {
            "text": "garrotazo a lo tonto al avispero",
            "start": 2436.679,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque si tenemos",
            "start": 2444.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "responsabilidad desde luego",
            "start": 2447.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2453.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "responsables pero no culpables",
            "start": 2457.32,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es garc\u00eda presidente esto es muy",
            "start": 2461.119,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2463.759,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque cuando llegamos",
            "start": 2466.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya estaban las bandas",
            "start": 2469.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nos surgieron",
            "start": 2475.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a partir del d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 2478.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 2480.14,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "a veces se olvide",
            "start": 2483.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "les hablo somos responsables",
            "start": 2488.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nos corresponde a nosotros resolver el",
            "start": 2491.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "problema y lo vamos a resolver eso",
            "start": 2494.49,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es uno de los pendientes que tenemos",
            "start": 2498.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora por el lado del",
            "start": 2502.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2505.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "positivo de lo que hemos avanzado hay",
            "start": 2508.09,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2510.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2512.51,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "al grado de qu\u00e9",
            "start": 2514.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voy a decir el domingo les adelanto ya",
            "start": 2517.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este me est\u00e1n soplando",
            "start": 2521.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2525.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "voy a decir el domingo que nada m\u00e1s",
            "start": 2527.75,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y voy a necesitar un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 2532.15,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ya lo dije que tambi\u00e9n un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 2536.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para dejar",
            "start": 2542.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sentada a las de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2544.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2547.77,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque hemos avanzado much\u00edsimo esto que",
            "start": 2551.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decimos en la convocatoria para estar en",
            "start": 2555.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo es real",
            "start": 2558.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se han hecho reformas en la constituci\u00f3n",
            "start": 2563.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se puede hablar de una nueva",
            "start": 2566.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de hay un nuevo marco legal",
            "start": 2568.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2574.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2576.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha",
            "start": 2578.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "muchos avances en lo que tiene que ver",
            "start": 2584.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el combate a la corrupci\u00f3n la",
            "start": 2588.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 2590.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el no permitir los privilegios",
            "start": 2595.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2600.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de particulares ni de servidores",
            "start": 2602.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2605.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2608.849,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "el que se le hayan quitado los fueros al",
            "start": 2615.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presidente para ser juzgado como",
            "start": 2619.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cualquier otro ciudadano",
            "start": 2623.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2626.609,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hacer a un lado la llamada reforma",
            "start": 2629.349,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "educativa que polarizada",
            "start": 2631.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que confrontaba",
            "start": 2634.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la nueva ley de salud p\u00fablica",
            "start": 2637.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 2641.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto que estamos ahora proponiendo",
            "start": 2644.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "elevar a rango constitucional",
            "start": 2646.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 2651.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2654.88,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mayores el derecho a la pensi\u00f3n a ni\u00f1as",
            "start": 2657.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 2661.869,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y el derecho",
            "start": 2665.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a que estudiantes pobres",
            "start": 2669.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puedan recibir una beca para estudiar en",
            "start": 2672.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad pero",
            "start": 2675.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2678.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque no solo es",
            "start": 2680.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un enunciado",
            "start": 2682.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no solo es que quede escrito en la",
            "start": 2684.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n sino estamos proponiendo",
            "start": 2687.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en esta reforma",
            "start": 2691.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2695.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2699.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se apruebe un presupuesto menor",
            "start": 2703.14,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "a lo anteriormente asignado",
            "start": 2708.08,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estos derechos",
            "start": 2714.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2717.54,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "va a quedar el principio",
            "start": 2719.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 2722.609,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del compromiso de que siempre se cuente",
            "start": 2725.819,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con presupuesto",
            "start": 2730.319,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que estos derechos se conviertan en",
            "start": 2734.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realidad de modo que se ha avanzado",
            "start": 2737.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2740.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas ya vamos a informar",
            "start": 2742.86,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 2747.09,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n le preguntaba si un presidente",
            "start": 2749.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 ser hace unos d\u00edas el pacto por la",
            "start": 2752.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "igualdad entre los hombres y las mujeres",
            "start": 2754.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sea luego el de la no violencia contra",
            "start": 2756.999,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las mujeres pero qu\u00e9 hacemos en el",
            "start": 2761.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n",
            "start": 2763.489,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la responsabilidad de la casa",
            "start": 2765.339,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "del hogar de los padres para formar",
            "start": 2768.229,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que desde ah\u00ed empiecen a",
            "start": 2770.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respetarse a estimarse y valorarse",
            "start": 2773.719,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adecuadamente que le hace a la infancia",
            "start": 2776.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene la cuarta",
            "start": 2779.209,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2781.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente dos cosas lo que es educaci\u00f3n",
            "start": 2782.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 2786.259,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "uno de los cambios importantes que est\u00e1",
            "start": 2789.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por llevarse a cabo",
            "start": 2793.44,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "es el de la modificaci\u00f3n de los",
            "start": 2797.65,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "contenidos en los libros de texto",
            "start": 2800.289,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es una ser muy importante",
            "start": 2805.43,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "3ra bloque necesitamos un poquito m\u00e1s de",
            "start": 2808.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2811.039,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2813.809,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n formal",
            "start": 2816.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2819.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y fortalezcan valores",
            "start": 2821.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 2825.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y valores",
            "start": 2829.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo",
            "start": 2831.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "\u00e9tica todo lo que en el per\u00edodo",
            "start": 2835.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "neoliberal se hizo a un lado",
            "start": 2838.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "exaltar los valores que tenemos los",
            "start": 2843.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mexicanos adem\u00e1s no hace falta",
            "start": 2846.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "e implantar valores",
            "start": 2851.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "importar valores",
            "start": 2856.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ya los tenemos hay una gran reserva de",
            "start": 2859.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 2862.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds lo que pasa que eso ha",
            "start": 2865.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 2868.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "oculto",
            "start": 2871.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha sido puesto de relieve no se ha",
            "start": 2876.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "exaltado",
            "start": 2879.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2881.609,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 2884.369,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "fue el querer",
            "start": 2888.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hacer a un lado todos esos valores y se",
            "start": 2892.71,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "exalt\u00f3 el individualismo",
            "start": 2897.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la codicia lo material",
            "start": 2902.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y el triunfar a toda costa sin",
            "start": 2906.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 2908.77,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "problemas serios de desintegraci\u00f3n en",
            "start": 2912.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2915.359,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social",
            "start": 2918.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por eso no descartamos y es",
            "start": 2921.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "algo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 2925.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de las cosas que vienen lo de la",
            "start": 2928.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2932.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y moral",
            "start": 2934.81,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la convocatoria",
            "start": 2937.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y reunirnos",
            "start": 2940.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y elaborar una constituci\u00f3n oral una",
            "start": 2943.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para",
            "start": 2946.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fortalecer valores pero eso",
            "start": 2950.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es algo importante miguel toda la",
            "start": 2956.67,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n formal y todo lo que hacemos",
            "start": 2960.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todo lo que hacemos la autoridad",
            "start": 2964.099,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "debe de predicar con el ejemplo",
            "start": 2968.4,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2972.12,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ayudamos mucho en esto y la sociedad",
            "start": 2974.18,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2980.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 2987.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este \u00e1nimo",
            "start": 2989.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 2995.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a tener una sociedad mejor",
            "start": 2998.45,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "hay un ambiente positivo",
            "start": 3002.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo les recuerdo porque a veces",
            "start": 3007.369,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se olvida",
            "start": 3010.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hace poco se hablaba del mal humor",
            "start": 3013.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3016.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay ese mal humor social",
            "start": 3019.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no existe hacen este",
            "start": 3024.059,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sus pucheros se enoja",
            "start": 3029.08,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "son gru\u00f1ones este algunos pero por otras",
            "start": 3031.89,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "razones pero la gente en general",
            "start": 3035.819,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contenta",
            "start": 3042.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 3047.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las tres nombre",
            "start": 3050.589,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos ya para este lado",
            "start": 3053.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "isabel arvide se\u00f1or presidente de buenos",
            "start": 3057.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas hoy que recuperamos al general",
            "start": 3060.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles un general por cierto mal",
            "start": 3062.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "visto hacia dentro del ej\u00e9rcito por",
            "start": 3065.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho tiempo ese es una recuperaci\u00f3n muy",
            "start": 3067.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importante es el general que adem\u00e1s",
            "start": 3070.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obedece al presidente manera 20 madero",
            "start": 3072.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso en contra de su formaci\u00f3n",
            "start": 3076.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militar cuando le pide que no sit\u00fae que",
            "start": 3077.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no corte la luz que no corte el",
            "start": 3081.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "suministro de alimentos a la ciudadela",
            "start": 3084.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para poderlos este vencer cuando les",
            "start": 3086.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dice que no lo ataquen o ataque de una",
            "start": 3089.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "forma violenta que no los mate que no",
            "start": 3091.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haya violencia en ese cuando madero le",
            "start": 3093.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dice tambi\u00e9n que tiene que ser un",
            "start": 3097.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cirujano para utilizar la violencia es",
            "start": 3099.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un presidente que no quiere violencia y",
            "start": 3103.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "un general que lo entiende perfectamente",
            "start": 3106.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "comienzan a hablar de la muerte se\u00f1or",
            "start": 3108.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "madero habla de una muerte que le hace",
            "start": 3110.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mucho bien a la revoluci\u00f3n a lo que \u00e9l",
            "start": 3113.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "piensa y a\u00f1os despu\u00e9s el general \u00e1ngeles",
            "start": 3116.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 a punto de ser fusilado",
            "start": 3119.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vuelve a retomar",
            "start": 3120.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo le quiero preguntar qu\u00e9 opina usted",
            "start": 3123.72,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de la muerte como de su muerte",
            "start": 3126.51,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bueno mejor te voy a",
            "start": 3130.299,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 3134.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sobre mi admiraci\u00f3n",
            "start": 3136.19,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "al general \u00e1ngeles",
            "start": 3140.839,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por su lealtad al presente",
            "start": 3144.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "madero y por su humanismo",
            "start": 3148.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuando lo env\u00edan",
            "start": 3152.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a combatir a los zapatistas a morelos",
            "start": 3155.93,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3160.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no hace",
            "start": 3162.51,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3164.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3166.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "brutal",
            "start": 3168.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hac\u00edan otros generales",
            "start": 3170.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que arrasaban los pueblos de morelos en",
            "start": 3173.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "busca de zapatistas",
            "start": 3177.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre le dio un trato de",
            "start": 3183.04,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "respetuoso a los zapatistas",
            "start": 3187.43,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3192.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento que",
            "start": 3194.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y lo hicieron a un lado y metieron a un",
            "start": 3196.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3199.079,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 3201.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que llegaban los pueblos",
            "start": 3205.74,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "al quemar las casas no olvidemos que",
            "start": 3209.349,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "en morelos estuvo muerta",
            "start": 3214.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "entonces el gran \u00e1ngel es una cosa",
            "start": 3218.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "totalmente diferente distinta",
            "start": 3220.849,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1s con villa hay una novela",
            "start": 3225.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que les recomiendo",
            "start": 3228.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un familiar de maclovio herrera",
            "start": 3232.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3238.05,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3238.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una muy buena novela sobre la familia",
            "start": 3240.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "herrera de parral chihuahua es una",
            "start": 3244.109,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "novela",
            "start": 3247.829,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "una historia novelada",
            "start": 3250.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "donde se cuestiona a villa",
            "start": 3254.789,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque toda esta familia enfrent\u00f3 a",
            "start": 3258.119,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "villa y casi todos perdieron la vida",
            "start": 3262.589,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "en ese enfrentamiento en esas",
            "start": 3269.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferencias con villa pero que se llama",
            "start": 3271.62,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la novela",
            "start": 3274.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la sangre al r\u00edo",
            "start": 3276.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 3278.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 3280.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el autor por qu\u00e9 es",
            "start": 3283.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buen trabajo de investigaci\u00f3n",
            "start": 3288.0,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de un familiar de los rd",
            "start": 3291.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y \u00e9l cuenta",
            "start": 3294.91,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3297.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuando asesinan",
            "start": 3299.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or herrera",
            "start": 3307.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de maclovio y a sus dos hijos",
            "start": 3309.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y te viene bien",
            "start": 3313.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3315.599,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 3317.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "profundizar",
            "start": 3319.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3323.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero fue fuerte muy fuerte",
            "start": 3325.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 3328.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuelgan al pap\u00e1 ya reducidos",
            "start": 3332.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los \u00e1rboles del pante\u00f3n de parral",
            "start": 3336.41,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y es el general",
            "start": 3340.559,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles el que ordena",
            "start": 3343.069,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "entregar los cuartos",
            "start": 3346.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a los familiares y eso lo cuentan este",
            "start": 3349.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en esta novela",
            "start": 3353.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero hay muchas otras cosas",
            "start": 3356.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay algo que",
            "start": 3360.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda el suele mostrar",
            "start": 3363.89,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pero como usa la historia y ahora estoy",
            "start": 3368.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3370.749,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "en este lugar donde",
            "start": 3372.4,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "se hizo la historia es el lugar de",
            "start": 3374.9,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "tragedias pero tambi\u00e9n de las grandezas",
            "start": 3379.089,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los actos grandiosos",
            "start": 3384.859,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo en el pa\u00eds entonces",
            "start": 3387.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora tengo este",
            "start": 3389.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hs archivos",
            "start": 3392.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces tengo una carta",
            "start": 3397.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3401.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3403.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si la sangre",
            "start": 3406.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es aclarando",
            "start": 3414.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una novela",
            "start": 3419.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de una familia afectada por",
            "start": 3422.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "francisco villa y por lo mismo",
            "start": 3430.13,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es una visi\u00f3n que hay que este",
            "start": 3433.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ver con objetividad",
            "start": 3438.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3443.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una buena novela",
            "start": 3446.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n entre otras cosas",
            "start": 3449.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que hace \u00e9l porque acuden",
            "start": 3452.43,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al general para pedirle que les",
            "start": 3459.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entreguen los cuerpos de doce herrera al",
            "start": 3463.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "general felipe angle bueno les dec\u00eda yo",
            "start": 3467.68,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "que hay un escrito",
            "start": 3469.42,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de \u00e9l presidente carranza",
            "start": 3473.329,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 3478.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se ordena",
            "start": 3480.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de francisco villa",
            "start": 3483.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3487.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 3490.789,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "fusilamiento",
            "start": 3492.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un oficio de 1916",
            "start": 3498.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "donde se le declara",
            "start": 3502.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3505.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fuera de la ley",
            "start": 3511.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3514.589,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se dice que el que lo detenga",
            "start": 3516.049,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo pas\u00e9 por las armas",
            "start": 3522.299,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y solo lo identifique",
            "start": 3526.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "firman",
            "start": 3529.609,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por venustiano aqu\u00ed se tiene que saber",
            "start": 3532.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 circunstancias se dan estos",
            "start": 3536.99,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3538.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el presente carranza por otro lado",
            "start": 3541.17,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "eso cosas important\u00edsimos al presidente",
            "start": 3545.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "carranza se le debe",
            "start": 3549.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el que en el art\u00edculo 27 de la",
            "start": 3554.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 17 se haya establecido",
            "start": 3557.07,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 3560.369,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "sobre el petr\u00f3leo",
            "start": 3564.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el nacionalista el petr\u00f3leo",
            "start": 3569.08,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 3572.82,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "sin eso no se hubiese podido llevar a",
            "start": 3576.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "cabo la expropiaci\u00f3n en el 38",
            "start": 3579.749,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces los claroscuros que se tienen",
            "start": 3583.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 3587.589,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "presidente carranza es tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 3591.119,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "que se enfrenta la huerta el \u00fanico",
            "start": 3594.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3598.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que se revela despu\u00e9s del asesinato de",
            "start": 3600.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 3603.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es el que constituye el actual ej\u00e9rcito",
            "start": 3604.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tiene otras cosas",
            "start": 3608.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es el que promueve la abolici\u00f3n de la",
            "start": 3613.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3616.49,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 3619.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 100 a\u00f1os",
            "start": 3623.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que miguel hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n",
            "start": 3627.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de la esclavitud se mantuvo",
            "start": 3629.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3633.44,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 la esclavitud en el",
            "start": 3636.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 3638.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y con la revoluci\u00f3n es carranza el qu\u00e9",
            "start": 3640.48,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "y declara abolida la esclavitud",
            "start": 3645.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3648.849,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "hasta 1914 hab\u00edan peones acasillados",
            "start": 3650.47,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esclavos en las haciendas entonces todo",
            "start": 3655.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso se debe",
            "start": 3659.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a carranza",
            "start": 3661.53,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3663.52,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "pero regresando",
            "start": 3665.339,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los de naranjas",
            "start": 3667.369,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "ayer recordados",
            "start": 3670.589,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "su juicio",
            "start": 3675.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de fusilamiento tiene que ver",
            "start": 3680.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con el gobierno de que ranas",
            "start": 3683.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3687.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo termina",
            "start": 3691.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 3695.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus \u00faltimas palabras entre",
            "start": 3697.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otras cosas dese\u00e1ndole",
            "start": 3700.23,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "al presidente carranza que le fuera bien",
            "start": 3703.67,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3710.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "le fuera bien a m\u00e9xico",
            "start": 3712.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ese era",
            "start": 3716.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 3719.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 3722.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de primera se\u00f1or si todo pero por eso",
            "start": 3726.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3731.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "decidimos hacer el aeropuerto en santa",
            "start": 3734.789,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lucia",
            "start": 3738.059,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hubieron otras propuestas yo respeto",
            "start": 3739.829,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "mucho la opini\u00f3n de los mandos militares",
            "start": 3743.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero pues este",
            "start": 3748.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una terna de 4",
            "start": 3751.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque hay ternas de 4",
            "start": 3754.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y este y por eso se va a llamar el",
            "start": 3757.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles el nuevo",
            "start": 3761.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "deporte tas sr",
            "start": 3764.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo otro lo dejamos si la pregunta",
            "start": 3768.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "obligada se\u00f1or es si usted percibe como",
            "start": 3773.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una amenaza para nuestro pa\u00eds para su",
            "start": 3776.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno las declaraciones del",
            "start": 3779.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu donald trump sobre",
            "start": 3781.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "declarar a los narcotraficantes",
            "start": 3784.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mexicanos terroristas bueno sobre estas",
            "start": 3786.69,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "declaraciones vamos a hablar este",
            "start": 3789.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3793.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hoy es v\u00edspera del d\u00eda de gracia",
            "start": 3796.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en estaciones quiero mandarle un",
            "start": 3800.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "abraz\u00f3 a los estados",
            "start": 3804.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no es un buen d\u00eda",
            "start": 3808.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3812.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3815.869,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hoy en la v\u00edspera ma\u00f1ana que es el d\u00eda",
            "start": 3820.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de gracia",
            "start": 3824.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "desearles felicidad y para que no se",
            "start": 3826.109,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "vaya a decir",
            "start": 3830.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no quise tratar el tema les digo dos",
            "start": 3832.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3836.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "primero qu\u00e9",
            "start": 3838.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3842.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mar celebrado tiene instrucciones de",
            "start": 3844.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 3849.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y seguramente les va a informar",
            "start": 3852.38,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy o ma\u00f1ana o cuando \u00e9l lo",
            "start": 3858.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "considere en mi caso que est\u00e9",
            "start": 3861.01,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 3865.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "polemizar",
            "start": 3867.859,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este d\u00eda y ma\u00f1ana",
            "start": 3870.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo dec\u00eds",
            "start": 3874.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 3882.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3884.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "intervencionismo no",
            "start": 3888.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo dejamos el residente sobre",
            "start": 3893.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sobre el tema tambi\u00e9n este bueno sobre",
            "start": 3896.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el tema que tambi\u00e9n coment\u00f3 la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3901.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "isabel si se trata de una pol\u00edtica",
            "start": 3902.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "injerencista bueno al menos as\u00ed se se",
            "start": 3905.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "percibe y bueno yo soy tan ya dami\u00e1n de",
            "start": 3907.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "portal de noticias \u00e1ngulo 7 de puebla y",
            "start": 3910.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quiero hacerle dos preguntas sobre sobre",
            "start": 3913.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "puebla este bueno la primera es que en",
            "start": 3915.94,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os universidades p\u00fablicas",
            "start": 3919.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "usado recursos p\u00fablicos de manera",
            "start": 3923.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "discrecional no todos pero algunos",
            "start": 3927.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sobre todo bueno y hacen alusi\u00f3n a la",
            "start": 3932.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda universitaria no s\u00e9 si yo",
            "start": 3935.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pienso que es una mala interpretaci\u00f3n de",
            "start": 3938.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa autonom\u00eda en el caso de la",
            "start": 3940.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de puebla",
            "start": 3944.89,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos rectores del periodo",
            "start": 3947.77,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "neoliberal estamos hablando pues desde",
            "start": 3950.869,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los dogers ag\u00fcera y esparza",
            "start": 3953.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n es un secreto a voces que",
            "start": 3957.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han hecho universidades privadas en",
            "start": 3959.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puebla es un secreto a voces y pues",
            "start": 3961.829,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lucran con la educaci\u00f3n a final de",
            "start": 3963.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cuentas la universidad privada pues son",
            "start": 3966.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tienen baja calidad acad\u00e9mica este y",
            "start": 3969.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s bueno en las universidades",
            "start": 3973.559,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3975.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "digo poblanos no creo que ser\u00e1 la \u00fanica",
            "start": 3975.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este pues se han subido las cuotas de",
            "start": 3978.109,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n las cuotas de este ex\u00e1menes",
            "start": 3980.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n entonces cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 3984.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respecto a este tema este pues el tema",
            "start": 3986.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las universidades p\u00fablicas y la otra",
            "start": 3989.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pregunta es puebla no no aparece en el",
            "start": 3991.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presupuesto bueno no tiene proyectos",
            "start": 3995.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "importantes en el presupuesto de egresos",
            "start": 3997.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n de naipes ni en el plan",
            "start": 4000.71,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nacional de infraestructura con el",
            "start": 4002.809,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sector privado esto de que dependi\u00f3 los",
            "start": 4004.069,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretarios de infraestructura y",
            "start": 4006.259,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n estatales no presentaron",
            "start": 4007.609,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "proyectos porque bueno puebla es un",
            "start": 4009.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado con cinco m\u00e1s de cinco casi seis",
            "start": 4011.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "millones de habitantes y pues es",
            "start": 4013.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "importante es la entrada al sur-sureste",
            "start": 4016.039,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4018.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "sobre las universidades p\u00fablicas",
            "start": 4021.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nosotros hemos hablado de que sheen",
            "start": 4023.28,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "violan la autonom\u00eda se tiene que buscar",
            "start": 4028.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que haya honestidad en el manejo de los",
            "start": 4033.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 4037.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y destinados a las universidades",
            "start": 4040.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 4043.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4044.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar en ese",
            "start": 4046.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4049.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de que haya transparencia",
            "start": 4051.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el manejo de los fondos de las",
            "start": 4054.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas el hecho de que",
            "start": 4057.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya no s\u00e9",
            "start": 4060.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "proteja",
            "start": 4063.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "los rectores que no haya",
            "start": 4066.99,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4072.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "favoritismo",
            "start": 4076.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 4078.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "bastante este gobierno no",
            "start": 4080.18,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "protege a quienes no act\u00faan",
            "start": 4083.63,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 4090.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "somos c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n de nadie",
            "start": 4095.859,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "entonces si tienen que mejorar las",
            "start": 4100.589,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas que bien que a",
            "start": 4103.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "cotas de que no todas hay universidades",
            "start": 4106.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que est\u00e1n bien administradas",
            "start": 4110.58,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "otras que si tienen problemas de mala",
            "start": 4114.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4118.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de mal uso de los recursos pero esto se",
            "start": 4120.92,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "tiene que ir resolviendo ya tambi\u00e9n les",
            "start": 4125.54,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "informo que no",
            "start": 4130.179,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "se da presupuesto a las universidades",
            "start": 4134.569,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "de manera discrecional",
            "start": 4140.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4143.66,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se otorgaba presupuesto adicional",
            "start": 4146.43,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "a\u00fan habiendo mala administraci\u00f3n",
            "start": 4151.71,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4157.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ped\u00eda m\u00e1s presupuesto",
            "start": 4160.839,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "incluso se amenazaba hab\u00eda el chantaje",
            "start": 4164.049,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que se iba a cerrar la universidad",
            "start": 4168.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que no se ten\u00eda para pagar a los",
            "start": 4171.029,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maestros y que hab\u00eda que dar m\u00e1s dinero",
            "start": 4173.349,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y era un barril sin fondo",
            "start": 4175.949,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 4178.529,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "se termina la federaci\u00f3n entrega",
            "start": 4181.609,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "puntualmente los recursos que",
            "start": 4187.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corresponden a las universidades de",
            "start": 4190.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley y el presupuesto",
            "start": 4193.82,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos llevando a cabo en",
            "start": 4198.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el caso de puebla tiene",
            "start": 4201.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial pueblo",
            "start": 4205.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tiene muchos programas para el bienestar",
            "start": 4208.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 2",
            "start": 4212.88,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fue el primer estado",
            "start": 4216.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4219.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 4222.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "me refiero al gobernador miguel barbosa",
            "start": 4225.0,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "fue el primer gobernador en aceptar",
            "start": 4228.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra",
            "start": 4232.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es el primer estado en donde ya se est\u00e1n",
            "start": 4237.33,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "entregando los fondos a las escuelas",
            "start": 4241.7,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas los presupuestos que",
            "start": 4246.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corresponden a cada escuela p\u00fablica",
            "start": 4249.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y comenzamos",
            "start": 4252.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4255.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 4257.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4261.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando adultos mayores a",
            "start": 4263.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad el programa",
            "start": 4265.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sembrando vida el programa de los",
            "start": 4268.81,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4270.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las becas todo eso se est\u00e1 llevando a",
            "start": 4271.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cabo en puebla",
            "start": 4274.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es de los estados con m\u00e1s inversi\u00f3n para",
            "start": 4277.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 4282.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "voy a estar en puebla",
            "start": 4283.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 4289.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "voy y les invitamos",
            "start": 4291.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4295.39,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4297.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la industria militar",
            "start": 4299.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4303.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trasladando toda la industria",
            "start": 4305.82,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "militar a pueblo",
            "start": 4309.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y es un complejo",
            "start": 4314.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y es una inversi\u00f3n considerable este a\u00f1o",
            "start": 4316.989,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de alrededor de 10 mil millones de pesos",
            "start": 4320.139,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "para pueblo",
            "start": 4324.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto es empleos es bienestar",
            "start": 4326.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es el traslado de la f\u00e1brica de armas y",
            "start": 4331.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contemplando tambi\u00e9n que otras",
            "start": 4335.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas del ej\u00e9rcito se trasladen al",
            "start": 4339.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo el viernes vamos a estar en",
            "start": 4343.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4346.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y se va a dar a conocer lo que significa",
            "start": 4348.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este desarrollo",
            "start": 4353.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo eso es lo",
            "start": 4356.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que puedo comentarte",
            "start": 4359.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias como se",
            "start": 4362.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encuentran me presento soy jocelyn",
            "start": 4365.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y pol\u00edtico punto mx para",
            "start": 4366.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentarle el inegi corrigi\u00f3 sus datos y",
            "start": 4369.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora se\u00f1ala que en el primer trimestre",
            "start": 4372.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o m\u00e9xico s\u00ed estuvo en recesi\u00f3n",
            "start": 4374.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica para preguntarle qu\u00e9 opina sobre",
            "start": 4376.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto y si me permite realizar la otra",
            "start": 4378.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pregunta m\u00e1s por favor pues que vamos",
            "start": 4381.09,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bien en la econom\u00eda",
            "start": 4383.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en general porque ya no es solo me dice",
            "start": 4385.33,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "un par\u00e1metro lo que tiene que ver con",
            "start": 4390.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4393.449,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta empleo que se",
            "start": 4395.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 generando se est\u00e1n generando",
            "start": 4400.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4402.95,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "considerando consideramos que",
            "start": 4405.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 4408.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir que haya trabajo otro elemento",
            "start": 4411.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "importante es que est\u00e1n aumentando los",
            "start": 4415.239,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 4418.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "otro elemento importante es que",
            "start": 4420.85,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no se ha devaluado el peso al contrario",
            "start": 4424.57,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 4429.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "otro elemento importante es que est\u00e1",
            "start": 4434.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "creciendo el consumo",
            "start": 4437.51,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4438.4,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que",
            "start": 4441.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "crece el consumo",
            "start": 4443.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hay recesi\u00f3n",
            "start": 4448.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4451.239,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4452.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s",
            "start": 4457.16,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 llegando m\u00e1s apoyo a la gente ya",
            "start": 4460.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sea por lo que hace el gobierno con los",
            "start": 4466.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "programas de bienestar como tambi\u00e9n el",
            "start": 4469.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "incremento en las remesas",
            "start": 4471.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aumentando la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4474.54,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como nunca el comercio exterior",
            "start": 4478.17,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "entonces tenemos otros indicadores por",
            "start": 4482.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4486.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 4488.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4490.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no hay el crecimiento que quisi\u00e9ramos",
            "start": 4493.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero hay una mejor distribuci\u00f3n del",
            "start": 4495.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingreso al bienestar",
            "start": 4498.6,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "va a ir poco a poco increment\u00e1ndose el",
            "start": 4501.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda y como",
            "start": 4506.17,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente retomando un",
            "start": 4509.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poco lo que acaba de declarar sobre el",
            "start": 4512.449,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "presidente de trump en su reuni\u00f3n que va",
            "start": 4513.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a tener con los integrantes de la",
            "start": 4515.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "familia elevar\u00e1n este 2 de diciembre",
            "start": 4517.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces no planea retomar su petici\u00f3n a",
            "start": 4519.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "eeuu de que se clasifique los carteles",
            "start": 4521.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como terroristas vamos a esperar y ya",
            "start": 4524.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dije de que hoy es la v\u00edspera el d\u00eda de",
            "start": 4528.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a esperar",
            "start": 4531.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4533.719,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "vamos a tratar por ahora en mi caso este",
            "start": 4536.85,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4541.26,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 4542.739,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "le mando un abrazo",
            "start": 4545.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a todos los estadounidenses porque para",
            "start": 4547.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4551.2,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "es una fecha",
            "start": 4552.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 4555.409,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4559.66,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n mi abrazo fraterno a los",
            "start": 4562.75,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estadounidenses y no est\u00e9 a la",
            "start": 4566.72,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4572.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo repito cooperaci\u00f3n",
            "start": 4575.1,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no intervencionismo",
            "start": 4579.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para hablar este",
            "start": 4585.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si lo considera el secretario de",
            "start": 4589.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "relaciones tambi\u00e9n",
            "start": 4592.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4598.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4602.469,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4604.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conocen los comunicados",
            "start": 4607.47,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "pero ayer ya las secretarias relaciones",
            "start": 4612.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 4615.739,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un comunicado",
            "start": 4617.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inmediatamente despu\u00e9s de esta",
            "start": 4620.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n",
            "start": 4622.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo el tema",
            "start": 4625.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "yo qu\u00e9 cosa puedo",
            "start": 4628.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "agregar m\u00e1s",
            "start": 4632.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 4634.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mi pueblo decirle a los mexicanos de",
            "start": 4638.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y de all\u00e1",
            "start": 4642.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo no hay nada que temer",
            "start": 4646.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4650.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos ya ese lado a ver estos espacios",
            "start": 4660.199,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo gracias presionados ah\u00ed",
            "start": 4667.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ustedes luego t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 4670.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas daniel blancas de cr\u00f3nica",
            "start": 4675.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una pregunta coyuntura al presidente y",
            "start": 4677.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otra que no lo es la primera ayer se",
            "start": 4679.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 este acuerdo de infraestructura",
            "start": 4683.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada estuvimos",
            "start": 4685.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "revisando a detalle cu\u00e1les son las obras",
            "start": 4687.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n planteadas en el acuerdo y",
            "start": 4690.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vuelve a repetirse un vicio que usted ya",
            "start": 4693.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha referido aqu\u00ed en otras ocasiones que",
            "start": 4695.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es el olvido al sur del al sur del pa\u00eds",
            "start": 4698.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "si bien hay un equilibrio digamos en el",
            "start": 4700.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "n\u00famero de proyectos que est\u00e1n en el",
            "start": 4704.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "norte y en el sur si revisa uno la",
            "start": 4707.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n a detalle s\u00f3lo es el 15% lo",
            "start": 4710.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 destinado al sur porque \u00e9ste",
            "start": 4714.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde en al sur presidente",
            "start": 4717.56,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su reflexi\u00f3n sobre este asunto y",
            "start": 4720.92,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en este sentido como garant\u00eda ayer nos",
            "start": 4723.469,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que",
            "start": 4727.969,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "acaparar\u00e1 digamos el 60 70 por ciento de",
            "start": 4730.75,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las obras la secretar\u00eda de",
            "start": 4734.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes que no debe",
            "start": 4735.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "haber empresarios consentidos ni deben",
            "start": 4737.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asignarse contratos por conexiones",
            "start": 4741.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas como garantizar a su gobierno",
            "start": 4744.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que no haya estos empresarios",
            "start": 4748.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consentidos cuando ayer vimos a los",
            "start": 4750.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresarios que durante muchos a\u00f1os se",
            "start": 4754.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "han vuelto a los hombres m\u00e1s ricos del",
            "start": 4756.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mundo mientras el pueblo se ha hundido",
            "start": 4757.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en la pobreza",
            "start": 4759.76,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4761.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "dios no toque si hay equilibrio",
            "start": 4764.599,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "vi la l\u00e1mina no es s\u00f3lo el n\u00famero de",
            "start": 4769.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyectos en inversi\u00f3n y sin inversi\u00f3n",
            "start": 4772.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "son s\u00f3lo es el 15% para el sur puede ser",
            "start": 4774.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4779.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta son paquetes lo de ayer es",
            "start": 4782.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con infraestructura",
            "start": 4788.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "viene por ejemplo en enero toda la",
            "start": 4789.25,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "propuesta sobre el sector energ\u00e9tico d\u00eda",
            "start": 4794.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y sin duda",
            "start": 4797.989,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "el sur-sureste",
            "start": 4800.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "va a llevarse la mayor inversi\u00f3n",
            "start": 4802.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "puede ser eso y no olvidemos que se",
            "start": 4808.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "trata de inversi\u00f3n privada",
            "start": 4813.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 4816.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "orientada al sur-sureste",
            "start": 4819.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4823.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica pues est\u00e1 destinada",
            "start": 4828.38,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n petrolera en el sureste",
            "start": 4835.39,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y una de las cosas que hac\u00edan mal los",
            "start": 4839.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "anteriores gobiernos con todo respeto es",
            "start": 4842.37,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 4846.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pemex la destinaba al norte y a las",
            "start": 4850.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aguas profundas",
            "start": 4854.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando el petr\u00f3leo est\u00e1 en tierra",
            "start": 4858.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en el sureste y en aguas someras",
            "start": 4861.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque actuaban as\u00ed",
            "start": 4866.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque lo que prevalec\u00eda era la entrega",
            "start": 4869.51,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de los contratos no",
            "start": 4874.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el producir petr\u00f3leo aunque parezca",
            "start": 4877.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4880.18,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y lan sobre los contratos",
            "start": 4882.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si se produc\u00eda petr\u00f3leo bien",
            "start": 4885.85,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y si no tambi\u00e9n",
            "start": 4889.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4893.63,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4895.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ahora la mayor parte de la inversi\u00f3n",
            "start": 4897.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de pemex est\u00e1 en el sudeste",
            "start": 4898.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esto desde luego no significa una mayor",
            "start": 4902.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rentabilidad",
            "start": 4906.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos sacando petr\u00f3leo",
            "start": 4908.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con menos costos",
            "start": 4912.41,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es sacar petr\u00f3leo en",
            "start": 4915.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aguas profundas adem\u00e1s",
            "start": 4918.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "e hicieron inversiones de compra de",
            "start": 4920.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plataformas que se rentan que no tienen",
            "start": 4924.199,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 4927.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4930.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero malos negocios para la naci\u00f3n",
            "start": 4933.21,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "buenos negocios para los particulares",
            "start": 4937.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pero eso ya no sucede entonces",
            "start": 4941.599,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "en pemex es all\u00e1 la inversi\u00f3n tanto para",
            "start": 4945.37,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo como la refinaci\u00f3n y",
            "start": 4951.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el gas",
            "start": 4955.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque uno de los proyectos",
            "start": 4959.13,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "prioritarios es el llevar el gas a la",
            "start": 4963.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 4967.61,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "tenemos necesidad de que haya gas en la",
            "start": 4970.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 4974.659,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "estamos por licitar un ducto que va a",
            "start": 4977.22,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "conectar desde tuxpan",
            "start": 4983.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4988.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida y luego hasta canc\u00fan",
            "start": 4990.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para tener el gas y generar energ\u00eda",
            "start": 4994.679,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4997.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para evitar apagones en toda la",
            "start": 4999.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y al mismo tiempo",
            "start": 5003.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con el gas impulsar el desarrollo del",
            "start": 5006.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sureste entonces puede ser eso",
            "start": 5009.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "acerca de los empresarios todos est\u00e1n",
            "start": 5013.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "convocados a participar con reglas",
            "start": 5018.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "claras",
            "start": 5021.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "piso parejo",
            "start": 5023.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no favoritismo",
            "start": 5026.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 5029.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y excluir a nadie que todos tengan",
            "start": 5033.07,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "posibilidad que se liciten las obras que",
            "start": 5036.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "la mayor parte de las obras",
            "start": 5040.989,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tengan la vigilancia de observadores de",
            "start": 5044.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la onu para la transparencia todo esto",
            "start": 5049.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es lo que estamos llevando a cabo y la",
            "start": 5052.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otra pregunta presidente si me lo",
            "start": 5056.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permite muchas gracias estuvimos",
            "start": 5058.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revisando cu\u00e1l es el procedimiento de la",
            "start": 5060.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "repartici\u00f3n de ayuda de apoyos a la",
            "start": 5064.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 5067.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "usted ya lo ha referido est\u00e1 entregando",
            "start": 5069.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alrededor de 300 mil millones de pesos",
            "start": 5071.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para la gente hay una situaci\u00f3n un poco",
            "start": 5074.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "complicada presidente el 60 por ciento",
            "start": 5078.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es decir 170 mil millones de pesos est\u00e1n",
            "start": 5081.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siendo transitados o est\u00e1n siendo",
            "start": 5084.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "distribuidos en efectivo",
            "start": 5087.77,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hay 433 sucursales del banco del",
            "start": 5090.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bienestar cuando usted ha referido que",
            "start": 5095.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se requieren 13 mil trece mil mi",
            "start": 5098.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1nto tiene contemplado",
            "start": 5101.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted invertirle al banco del bienestar",
            "start": 5104.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que entendemos que se har\u00e1 cargo o la",
            "start": 5107.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "meta es que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se har\u00e1 cargo",
            "start": 5109.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del 100% de estas distribuciones si en",
            "start": 5111.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el presupuesto pues pr\u00e1cticamente el",
            "start": 5114.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presupuesto del banco es el mismo que",
            "start": 5116.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 en este 2019 el proyectado para",
            "start": 5119.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "2020 y",
            "start": 5122.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un dato m\u00e1s presidente el gobierno est\u00e1",
            "start": 5125.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gastando 15 mil millones de pesos en la",
            "start": 5129.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en efectivo y en la digamos",
            "start": 5132.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta gesti\u00f3n esa entrega de apoyos en",
            "start": 5135.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese sentido este cu\u00e1l es la apuesta y",
            "start": 5138.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se va a invertir al banco la",
            "start": 5141.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "apuesta es a",
            "start": 5144.11,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tener lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 5146.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y el banco de bienestar la",
            "start": 5149.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 5152.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar en",
            "start": 5153.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todas las regiones del pa\u00eds 13.000",
            "start": 5158.98,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y sucursales los centros integradores de",
            "start": 5163.79,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "servicios que van a tener como eje",
            "start": 5167.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la actividad bancaria",
            "start": 5174.33,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "para decirlo como se hablaba antes",
            "start": 5178.94,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en la modernidad ahora se llama",
            "start": 5186.01,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 5187.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5190.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "haya un punto un lugar un sitio",
            "start": 5191.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en este caso un centro",
            "start": 5197.33,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "integrador donde existe una sucursal",
            "start": 5200.09,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "un cajero o",
            "start": 5204.989,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un sitio para que el beneficiario que",
            "start": 5210.11,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "tiene una tarjeta sea adulto mayor",
            "start": 5214.4,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "becario el campesino que recibe un apoyo",
            "start": 5218.619,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vaya ah\u00ed y saque su dinero",
            "start": 5222.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este no lo estamos resolviendo este",
            "start": 5227.77,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "porque en efecto todos est\u00e1s bien",
            "start": 5233.39,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 5239.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5242.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues desaparecieron los bancos p\u00fablicos",
            "start": 5247.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo qued\u00f3 un banquito",
            "start": 5251.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bansefi",
            "start": 5255.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que yo creo que me sab\u00eda la gente que",
            "start": 5258.0,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5261.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el banco del ej\u00e9rcito nada m\u00e1s",
            "start": 5264.13,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 5268.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5271.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que le llamaban rsf mismo",
            "start": 5273.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5278.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se transfiri\u00f3",
            "start": 5279.949,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "se desincorpor\u00f3 m\u00e1s fuerte",
            "start": 5282.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 de la palabra que utilizaron con",
            "start": 5287.42,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "salinas la desincorporaci\u00f3n de bienes no",
            "start": 5290.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 5296.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prioridades ni estrat\u00e9gicos",
            "start": 5298.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces ya saben que el suceso entonces",
            "start": 5302.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 m\u00e1s el fin",
            "start": 5305.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s precario que puedan imaginar",
            "start": 5310.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con un sistema",
            "start": 5313.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5319.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo",
            "start": 5321.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda prestado",
            "start": 5323.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "rentado",
            "start": 5327.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos c\u00f3mo funcionaban todos",
            "start": 5330.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5333.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces se decide crear el banco de",
            "start": 5335.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bienestar convertir bansefi un banco",
            "start": 5338.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "divisas que va a ser un banco mucho muy",
            "start": 5341.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5345.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque va a tener repito 13.000",
            "start": 5347.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 5351.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay un banco con 13 mil sucursales",
            "start": 5354.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para tener una idea de los cerca de",
            "start": 5357.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "2.500 municipios que hay en el pa\u00eds",
            "start": 5360.83,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay sucursales bancarias como en 1500",
            "start": 5364.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 1000",
            "start": 5368.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales en donde no hay un",
            "start": 5372.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 5375.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no hay servicio en casa",
            "start": 5378.02,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos que dispersar",
            "start": 5381.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "300.000 millones",
            "start": 5386.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "con bansefi se dispersaban",
            "start": 5391.8,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5397.11,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "15 20 mil millones ahora a aumentar",
            "start": 5400.56,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ya casi al 50%",
            "start": 5405.239,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n",
            "start": 5408.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con tarjetas",
            "start": 5411.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 5415.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el otro 50% se dispersa con los bancos",
            "start": 5417.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5420.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se tiene que pagar una comisi\u00f3n",
            "start": 5422.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para eso es a lo que se refiere el",
            "start": 5426.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "company",
            "start": 5428.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5430.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y elevada cara",
            "start": 5432.309,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "por eso nos urge tener el banco de",
            "start": 5435.46,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "bienestar para bajar los costos",
            "start": 5440.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si hay presupuesto porque todos los",
            "start": 5447.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programas tienen un gasto de operaci\u00f3n",
            "start": 5450.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con templanza",
            "start": 5452.07,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ya adem\u00e1s de los",
            "start": 5455.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "28.000 millones de pesos que se van a",
            "start": 5460.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "destinar el a\u00f1o pr\u00f3ximo a sembrando vida",
            "start": 5464.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay un porcentaje para los gastos de",
            "start": 5466.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que incluyen si si no s\u00e9",
            "start": 5470.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "exactamente el monto no s\u00e9 si son los",
            "start": 5474.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "15.000 millones que t\u00fa mencionas cu\u00e1ntos",
            "start": 5478.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mencionaste es bueno el dato que me dio",
            "start": 5481.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar fue que en gasto",
            "start": 5483.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "operativo digamos para la distribuci\u00f3n",
            "start": 5485.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son es el 5% de los 300 mil millones de",
            "start": 5487.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pesos si puede ser menos pero pero si es",
            "start": 5490.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una cantidad considerable entonces",
            "start": 5494.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "queremos ahorrarnos eso",
            "start": 5496.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y que ahora no ten\u00edamos forma de",
            "start": 5499.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dispersar todo este dinero",
            "start": 5502.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y por eso nos urge el contar con el",
            "start": 5505.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "banco ayer",
            "start": 5509.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con el presidente del banco",
            "start": 5512.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 5515.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y ese fue un tema porque me",
            "start": 5518.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "plantearon",
            "start": 5522.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y cosa que agradezco que estaban ellos",
            "start": 5524.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dispuestos a ayudar al gobierno de",
            "start": 5529.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5533.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vinieron a eso ofrecemos apoyo para",
            "start": 5534.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 5538.03,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y hablando sobre en que podr\u00edan ayudar",
            "start": 5540.8,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y llegamos al tema",
            "start": 5545.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 5551.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del banco de bienestar",
            "start": 5553.7,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esto tiene que ir acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de",
            "start": 5557.94,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y la comunicaci\u00f3n por internet",
            "start": 5562.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los 13000 sitios",
            "start": 5566.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para poder hacer las operaciones",
            "start": 5569.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por tarjeta",
            "start": 5574.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ya estamos tambi\u00e9n trabajando en lo",
            "start": 5578.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5580.739,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ayer me reun\u00ed tambi\u00e9n con",
            "start": 5584.08,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "los que producen las tarjetas",
            "start": 5588.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estas famosas bueno no voy a",
            "start": 5595.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mencionarles que vinieron",
            "start": 5598.19,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ofrecer tambi\u00e9n apoyo para la",
            "start": 5601.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de las tarjetas entonces ya",
            "start": 5605.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso yo espero que",
            "start": 5607.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo por eso vuelvo al a\u00f1o ya",
            "start": 5610.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 5614.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "toda la red",
            "start": 5616.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y toda la infraestructura",
            "start": 5618.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y se ha de oprimir un bot\u00f3n",
            "start": 5621.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda",
            "start": 5623.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para distribuir todos los fondos esta",
            "start": 5628.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "infraestructura no se ten\u00eda",
            "start": 5631.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este bueno no olvidemos que s\u00f3lo el 75",
            "start": 5634.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el 25 por ciento del territorio tiene",
            "start": 5638.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por internet",
            "start": 5641.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es mucho el atraso",
            "start": 5644.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo reformas",
            "start": 5646.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estructurales les llamaban a las",
            "start": 5648.75,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones pero al final este no",
            "start": 5652.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 en nada es lo que estamos",
            "start": 5655.54,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ahora atendiendo y tiene raz\u00f3n",
            "start": 5658.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero cuando habla del banco de",
            "start": 5665.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque la pol\u00edtica que hab\u00eda era",
            "start": 5668.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de no crear ning\u00fan banco",
            "start": 5672.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ning\u00fan banco",
            "start": 5676.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues estamos ejerciendo pues nuestras",
            "start": 5680.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "facultades y est\u00e1n entendiendo de qu\u00e9",
            "start": 5682.679,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 5685.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el banco nuestro el banco de",
            "start": 5688.099,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bienestar el banco que se est\u00e1 ahora",
            "start": 5691.639,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "creando no tiene",
            "start": 5696.219,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos de lucro es decir no es para",
            "start": 5700.23,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "hacer negocio",
            "start": 5704.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es para dar un servicio",
            "start": 5707.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita",
            "start": 5711.2,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "es un derecho tambi\u00e9n que el ciudadano",
            "start": 5714.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 5718.179,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5719.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cerca un servicio",
            "start": 5721.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para recibir recursos y eso es lo que",
            "start": 5724.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar es como el internet",
            "start": 5729.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 5732.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es un servicio",
            "start": 5735.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5738.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 5741.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5743.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque su servicio",
            "start": 5746.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hasta en los pueblos m\u00e1s apartados eso",
            "start": 5748.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es lo mismo en el caso del internet y es",
            "start": 5752.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo mismo tambi\u00e9n en cuanto a la",
            "start": 5755.54,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 5758.75,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo estamos viendo y el estado est\u00e1",
            "start": 5761.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "promoviendo el que haya este servicio",
            "start": 5763.539,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "porque no lo hicieron",
            "start": 5766.619,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las empresas particulares",
            "start": 5770.84,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "porque este no les interesa comunicar al",
            "start": 5773.749,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "75% del territorio",
            "start": 5779.529,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "yo les he hablado de cuando se tuvo que",
            "start": 5783.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nacionalizar en la \u00e9poca del presidente",
            "start": 5788.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez mateos siendo antonio ortiz",
            "start": 5790.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mena secretario de hacienda se",
            "start": 5794.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacionaliza la industria",
            "start": 5797.4,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque les dice don antonio",
            "start": 5800.4,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "a ustedes no les va a resultar negocio y",
            "start": 5806.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de electrificar los pueblos",
            "start": 5810.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero el estado tiene la obligaci\u00f3n",
            "start": 5813.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de hacerlo no puede incumplir su",
            "start": 5817.889,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "responsabilidad social",
            "start": 5820.8,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces por eso a\u00fan con resistencias",
            "start": 5823.94,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "por eso nos ha llevado tiempo yo",
            "start": 5829.42,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "ya quisiera que se hubiese avanzado m\u00e1s",
            "start": 5834.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pero pues son los obst\u00e1culos es el",
            "start": 5840.719,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 5843.479,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un cuerpo de avance lento pero se",
            "start": 5846.989,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 moviendo entonces perd\u00f3n presente",
            "start": 5850.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el banco perd\u00f3n para crear esta",
            "start": 5853.499,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "infraestructura el banco tendr\u00e1 cartera",
            "start": 5855.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "abierta o ser\u00e1 gradual o es que es",
            "start": 5859.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prioritario no tienen ning\u00fan problema de",
            "start": 5861.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recursos lo que necesite lo que requiera",
            "start": 5864.119,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "o sea y ese fue el ofrecimiento de ayer",
            "start": 5866.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de el banco mundial",
            "start": 5869.21,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "si necesita necesit\u00e1ramos si se",
            "start": 5873.45,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "requirieran este recursos",
            "start": 5878.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n nosotros hemos hecho el",
            "start": 5882.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar la deuda",
            "start": 5885.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "si nos vamos a",
            "start": 5888.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a seguir endeudando el pa\u00eds",
            "start": 5891.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no va a crecer la deuda",
            "start": 5894.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces en los m\u00e1rgenes que tengamos si",
            "start": 5897.32,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se necesita el banco mundial apoya y",
            "start": 5900.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en condiciones que sean",
            "start": 5903.469,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "favorables ya est\u00e9 pero",
            "start": 5905.599,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "no es endeudar a m\u00e9xico ya eso ya no",
            "start": 5910.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n de vez en cuando hay que",
            "start": 5916.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recordarlo foxx",
            "start": 5918.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dejo una deuda de 1.7 billones 1.7",
            "start": 5922.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 5926.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n 5.2 billones de aumento 200%",
            "start": 5929.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5937.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y si sea o pe\u00f1a",
            "start": 5939.71,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "5 perd\u00f3n 10 puntos 2 billones",
            "start": 5942.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces ya no podemos seguir endeudando",
            "start": 5949.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds este a\u00f1o m\u00e1s de 700 mil millones",
            "start": 5953.05,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de pago de servicio de deuda",
            "start": 5956.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5962.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 habiendo necesidades no podemos",
            "start": 5964.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y seguir endeudando al pa\u00eds este a\u00f1o",
            "start": 5969.03,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no va a crecer la deuda en t\u00e9rminos",
            "start": 5972.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "reales y el a\u00f1o que viene tampoco",
            "start": 5976.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque hay este esta decisi\u00f3n de no",
            "start": 5982.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5986.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "endeudando al pa\u00eds",
            "start": 5988.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 5992.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente marco antonio",
            "start": 5997.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "leer\u00e1 del diario digital bajo palabra en",
            "start": 5998.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexico se recibieron 23 1890 y 9.5",
            "start": 6000.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de remesas de sus",
            "start": 6004.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudadanos residentes en el extranjero",
            "start": 6007.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "principalmente en estados unidos en los",
            "start": 6008.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primeros 8 meses de este a\u00f1o lo que",
            "start": 6010.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "equivale al 8.7 por ciento del mismo",
            "start": 6013.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "per\u00edodo del 2018",
            "start": 6017.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente del banco de",
            "start": 6018.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "santander encabezada por nada bot\u00edn",
            "start": 6022.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ese contrato se comprometi\u00f3 a no cobrar",
            "start": 6025.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ninguna comisi\u00f3n por las remesas quiera",
            "start": 6028.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "saber si el banco del bienestar va",
            "start": 6031.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a tomar esa opci\u00f3n de no cobrar",
            "start": 6032.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n a las remesas que env\u00edan los",
            "start": 6035.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migrantes y eso me congratula pero no me",
            "start": 6038.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "congratula lo que le voy a decir ahora",
            "start": 6040.95,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 6043.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ha eliminado no s\u00e9 si usted est\u00e1",
            "start": 6045.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enterado de que se elimin\u00f3 una partida",
            "start": 6047.53,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cuando los migrantes fallecen en eeuu y",
            "start": 6050.619,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "muchos de ellos no logran pues tener un",
            "start": 6054.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "capital para repatriar sus restos",
            "start": 6056.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente usted ha hecho que estos",
            "start": 6059.159,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "migrantes son h\u00e9roes nacionales y est\u00e1n",
            "start": 6061.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el anonimato",
            "start": 6063.969,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se volver\u00e1 a reencausar ese es el",
            "start": 6065.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presupuesto para que esos migrantes",
            "start": 6069.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando fallecen pues por lo menos hay",
            "start": 6071.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que regresar los a la patria porque",
            "start": 6074.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sirvieron como un sost\u00e9n econ\u00f3mico para",
            "start": 6076.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds presidente bueno te respondo",
            "start": 6079.59,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo de inmediato",
            "start": 6082.85,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si se haya cancelado esta",
            "start": 6086.199,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "partida presupuestal pero",
            "start": 6091.059,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "si fue as\u00ed",
            "start": 6094.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "voy a dar",
            "start": 6097.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "opciones las estoy dando ahora al",
            "start": 6099.81,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y de relaciones",
            "start": 6103.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "exteriores para que se mantenga este",
            "start": 6108.489,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "apoyo humanitario en el caso de que se",
            "start": 6111.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "haya suspendido esa partida",
            "start": 6116.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo otro que me pregunta sobre las",
            "start": 6119.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 6123.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo mucho las remesas en",
            "start": 6125.35,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 6128.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 6130.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "infinitamente a nuestros paisanos su",
            "start": 6133.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6136.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esto demuestra lo que somos los",
            "start": 6139.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mexicanos de lo que estamos hechos los",
            "start": 6144.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mexicanos esta fraternidad",
            "start": 6147.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6151.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "los que se van por necesidad",
            "start": 6153.06,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "se buscan la vida en eeuu",
            "start": 6157.199,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y no se olvidan",
            "start": 6161.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de sus familias",
            "start": 6164.469,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "como mandan",
            "start": 6166.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos apoyos",
            "start": 6169.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 6173.369,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "un hecho ejemplar de fraternidad de",
            "start": 6175.309,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 6178.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6180.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se preocupan",
            "start": 6182.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sus familiares y se preocupan por m\u00e9xico",
            "start": 6185.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por eso nuestro reconocimiento",
            "start": 6188.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "permanente a nuestros paisanos",
            "start": 6191.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6195.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 6196.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con man\u00e1 bot\u00edn",
            "start": 6198.8,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la presidenta de santander",
            "start": 6201.97,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y hablamos sobre el tema de remesas y de",
            "start": 6205.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las comisiones",
            "start": 6209.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ella ofreci\u00f3",
            "start": 6211.08,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que iv\u00e1n a",
            "start": 6213.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un programa para no cobrar",
            "start": 6216.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "las comisiones",
            "start": 6220.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y ahora regreso y vino a informarme de",
            "start": 6222.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 6227.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se debe iniciar este plan que tiene dos",
            "start": 6230.49,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "etapas aprovecho para decirlo una que es",
            "start": 6234.24,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "dinero de los que tienen cuentas",
            "start": 6240.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en santander",
            "start": 6245.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en eeuu tienen",
            "start": 6248.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sucursales de santander en eeuu",
            "start": 6252.41,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que depositen sus remesas a bancos de",
            "start": 6256.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "santander oa sucursales de santander en",
            "start": 6262.01,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6264.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no se cobra la comisi\u00f3n",
            "start": 6265.719,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "pero luego bases",
            "start": 6270.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esa es la segunda etapa abierto aunque",
            "start": 6273.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tengan cuenta",
            "start": 6276.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en santander estados unidos si van a ese",
            "start": 6280.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "banco o esa sucursal en eeuu pueden",
            "start": 6283.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "enviar la remesa sin comisiones sin",
            "start": 6287.5,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "cobros de comisiones esto es importante",
            "start": 6291.65,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 sirva de ejemplo para que otros",
            "start": 6296.679,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "bancos hagan lo mismo",
            "start": 6300.55,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que hay que cuidar",
            "start": 6304.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6308.389,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 6311.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la bot\u00edn lo planteo",
            "start": 6314.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y desde luego todos tenemos que estar",
            "start": 6317.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 6319.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6321.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se les va a considerar",
            "start": 6325.389,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 precio el d\u00f3lar",
            "start": 6331.469,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6336.61,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "puede ser s\u00ed",
            "start": 6338.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la fluctuaci\u00f3n puede ser que no haya",
            "start": 6340.7,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n pero que est\u00e9 existen",
            "start": 6343.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "dando menos por sus d\u00f3lares",
            "start": 6349.3,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "si en eso vamos a estar pendientes todos",
            "start": 6352.97,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "entonces que tambi\u00e9n eso es lo otro y",
            "start": 6358.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aprovecho",
            "start": 6363.04,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para decirles que los lunes",
            "start": 6365.53,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "no es el \u00fanico que ya estamos el otro",
            "start": 6372.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lunes dentro d",
            "start": 6375.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "12 d\u00edas",
            "start": 6378.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6381.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a empezar",
            "start": 6384.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 6386.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 6389.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del di\u00e9sel y",
            "start": 6392.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 6394.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "baa",
            "start": 6396.219,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "a informarse ricardo 6 fin ya tiene el",
            "start": 6398.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "plan para",
            "start": 6402.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e informar qui\u00e9n es qui\u00e9n en el cobro de",
            "start": 6405.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las comisiones de las redes",
            "start": 6408.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los lunes",
            "start": 6413.02,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de todos los bancos este quienes est\u00e1n",
            "start": 6415.78,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "logrando m\u00e1s quienes cobran menos",
            "start": 6421.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quienes no cobran ya lo vamos a hacer",
            "start": 6424.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los lunes",
            "start": 6427.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito y desde luego el banco",
            "start": 6430.71,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de bienestar pues tiene que este ponerse",
            "start": 6434.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "al d\u00eda que en este asunto presidente",
            "start": 6439.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6443.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente usted ha dicho que la",
            "start": 6444.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "industria petrolera es el eje de su",
            "start": 6447.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno de lakua trote sin embargo yo",
            "start": 6450.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "insisto que en el sindicato petrolero",
            "start": 6452.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que encabeza roberto de chance pues en",
            "start": 6455.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ese sentido presidente que le parece que",
            "start": 6459.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cerca de 70 mil trabajadores sindicales",
            "start": 6462.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "petroleros dicen y coinciden que romero",
            "start": 6464.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "deschamps sigue operando a trav\u00e9s del",
            "start": 6468.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diputado pri\u00edsta pro y nominal manuel",
            "start": 6470.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n quien est\u00e1 pr\u00e1cticamente a punto",
            "start": 6472.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de cumplir su interinato a este pr\u00f3ximo",
            "start": 6474.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "16 de diciembre despu\u00e9s de la renuncia",
            "start": 6476.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casi forzada de romero deschamps el",
            "start": 6479.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasado 16 de octubre",
            "start": 6481.85,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por ello acusan que la secretaria de",
            "start": 6484.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social ha sido",
            "start": 6487.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de romero deschamps ya que el",
            "start": 6489.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ex l\u00edder sindical nunca se le hizo toma",
            "start": 6491.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de nota desde el pasado primero de enero",
            "start": 6494.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y pese a ello sigue manejando decisiones",
            "start": 6496.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el sindicato al grado de querer",
            "start": 6500.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "imponer a su delf\u00edn su yerno ricardo",
            "start": 6502.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aldana esta complicidad seg\u00fan ellos los",
            "start": 6504.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sindicalizados de pemex se da gracias",
            "start": 6507.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desde la trinchera del poder judicial",
            "start": 6510.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que me refiero por supuesto a la jueza",
            "start": 6512.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rosaura rivera salcedo jueza octava de",
            "start": 6515.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distrito en materia de trabajo de la",
            "start": 6517.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico quien ha aplazado la",
            "start": 6519.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "audiencia constitucional dos veces a uno",
            "start": 6522.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los varios aspirantes a el sindicato",
            "start": 6525.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de pemex de mario ruiz y el ros quien",
            "start": 6528.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los trabajadores sindicalizados",
            "start": 6531.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 las elecciones en tiempo y forma y",
            "start": 6533.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta este momento no se le toma la",
            "start": 6536.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "derecho a la toma de noche presidente",
            "start": 6538.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es esa ese di\u00e1logo c\u00f3mo se va a",
            "start": 6540.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "romper ese vicio dentro del sindicalismo",
            "start": 6543.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de pemex que pr\u00e1cticamente pues",
            "start": 6545.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a la banca",
            "start": 6548.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de la industria petrolera en m\u00e9xico y",
            "start": 6550.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que usted la recibi\u00f3 pr\u00e1cticamente en",
            "start": 6553.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "huesos y que ahora costaba mucho al pa\u00eds",
            "start": 6555.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recobrar esa industria decir vamos a",
            "start": 6558.19,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "aplicar la nueva legislaci\u00f3n laboral",
            "start": 6562.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6567.45,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "avanzada",
            "start": 6569.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 6571.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se deben a las imposiciones en los",
            "start": 6574.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sindicatos tiene que haber elecciones",
            "start": 6577.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 6580.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "directas secretas",
            "start": 6583.369,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en los sindicatos en la elecci\u00f3n de",
            "start": 6587.219,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "dirigentes eso aplica ya",
            "start": 6590.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 6594.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contemplando un presupuesto para",
            "start": 6599.34,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo con ese prop\u00f3sito un",
            "start": 6604.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente tanto para las",
            "start": 6608.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "del trabajo como para",
            "start": 6611.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 6616.11,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "y para los estados que van a llevar a",
            "start": 6618.639,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "cabo esta reforma",
            "start": 6624.039,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n de los compromisos que",
            "start": 6626.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 6628.79,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "lo hacemos por convicci\u00f3n",
            "start": 6630.72,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "no es siempre planteamos de que se ten\u00eda",
            "start": 6633.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "que democratizar la vida p\u00fablica de",
            "start": 6638.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y es democracia en la familia",
            "start": 6640.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "democracia en la escuela democracia en",
            "start": 6642.929,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "los sindicatos y democracia en el pa\u00eds",
            "start": 6645.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces es una convicci\u00f3n nuestra que",
            "start": 6649.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6652.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no haya imposiciones y que sean los",
            "start": 6655.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajadores los que elijan libremente a",
            "start": 6658.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sus representantes pero tambi\u00e9n",
            "start": 6660.76,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es parte de los acuerdos",
            "start": 6663.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que hicimos y que se est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 6667.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "cabalmente con",
            "start": 6671.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los legisladores dem\u00f3cratas",
            "start": 6676.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que pidieron",
            "start": 6680.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se incluyera",
            "start": 6682.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como compromiso lo de la democracia",
            "start": 6686.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 6689.25,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6692.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cumpliendo de modo que",
            "start": 6693.69,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ya hay el marco legal y hay la voluntad",
            "start": 6697.77,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "de que en la pr\u00e1ctica",
            "start": 6704.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se aplique la democracia en los",
            "start": 6708.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 6711.83,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y yo le voy a pedir",
            "start": 6713.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "luisa maria al calce que venga aqu\u00ed",
            "start": 6716.8,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima si les parece",
            "start": 6722.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y que les hable de la instrumentaci\u00f3n de",
            "start": 6726.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 6729.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica esta reforma",
            "start": 6731.4,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "laboral y que les informe",
            "start": 6734.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "especial lo del sindicato petrolero si",
            "start": 6740.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 6744.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6746.17,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6747.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a uno m\u00e1s ya",
            "start": 6749.06,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "te vas a quedar pendiente ma\u00f1ana",
            "start": 6753.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presiente buenos d\u00edas luis m\u00e9ndez de la",
            "start": 6761.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "agencia mexicana del estado mexicano",
            "start": 6764.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "notimex y me gustar\u00eda hacerle unas",
            "start": 6766.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntas presidente de la primera de",
            "start": 6768.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ellas el domingo se est\u00e1 convocando",
            "start": 6770.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una marcha por parte de",
            "start": 6772.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00edderes opositores",
            "start": 6775.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de partidos perd\u00f3n",
            "start": 6778.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n asegurando que marchar\u00e1n bajo",
            "start": 6781.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la camisa de ciudadanos pese a ser",
            "start": 6783.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de partidos como el pan o el pr",
            "start": 6786.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de usted har\u00eda un llamado para evitar",
            "start": 6788.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de confrontaci\u00f3n de vida",
            "start": 6789.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que bueno pues tambi\u00e9n ustedes estar\u00e1n",
            "start": 6791.67,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en las calles",
            "start": 6793.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pues no debe de haber ning\u00fan problema",
            "start": 6795.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque los nuestros aqu\u00ed en el z\u00f3calo",
            "start": 6798.16,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a las 11 estamos convocando",
            "start": 6802.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tengo entendido que ellos convocaron a",
            "start": 6808.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "reunirse",
            "start": 6811.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en la torre esta que hicieron",
            "start": 6812.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6818.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6819.55,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos ir a poner una placa ah\u00ed",
            "start": 6821.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero no podemos",
            "start": 6823.949,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este pero bueno ah\u00ed creo que se van a",
            "start": 6825.679,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "reunir",
            "start": 6828.709,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y tienen todo el derecho de manifestarse",
            "start": 6831.119,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "todo el derecho de manifestarse",
            "start": 6834.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 6839.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "construyendo una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 6841.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo el mundo puede manifestarse",
            "start": 6844.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 6848.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "puede disentir con absoluta libertad",
            "start": 6850.15,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que pedimos siempre es que lo",
            "start": 6855.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hagamos",
            "start": 6860.17,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 6861.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que sigamos el ejemplo",
            "start": 6866.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de gandhi de mandela de matin luther",
            "start": 6869.33,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "king",
            "start": 6874.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de todos los luchadores",
            "start": 6876.409,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes sean a vis",
            "start": 6879.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6883.999,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que optaron por la no-violencia",
            "start": 6886.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 6891.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 6895.949,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es de lo m\u00e1s eficaz qu\u00e9",
            "start": 6899.019,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando se quiere",
            "start": 6903.969,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "transformar\u00e1n",
            "start": 6907.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6910.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una fuerza muy poderosa",
            "start": 6913.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la no-violencia",
            "start": 6916.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo llegamos nosotros",
            "start": 6920.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de manera posible",
            "start": 6923.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "luchamos",
            "start": 6927.519,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6929.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 6932.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "evadiendo",
            "start": 6934.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sac\u00e1ndole la vuelta a las provocaciones",
            "start": 6938.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sin muertos",
            "start": 6945.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6950.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 6952.949,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a terceros",
            "start": 6958.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si hubieron momentos dif\u00edciles",
            "start": 6961.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense que cuando",
            "start": 6965.38,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "actuamos de manera m\u00e1s severa radical",
            "start": 6969.06,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "fue por evitar la violencia",
            "start": 6976.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 6980.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos robaron la",
            "start": 6983.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6984.8,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "si son encuestados no existe",
            "start": 6987.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un testimonio",
            "start": 6990.969,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la hizo",
            "start": 6992.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la empresa mitos",
            "start": 6997.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando el 2006 y se le preguntaba a la",
            "start": 7002.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7005.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7007.45,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "\u00e9ste deb\u00eda yo hacer como dirigente",
            "start": 7008.949,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y la gente la mayor\u00eda",
            "start": 7015.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 7020.599,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "opinando",
            "start": 7023.01,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 de convocar",
            "start": 7026.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a la rebeli\u00f3n",
            "start": 7028.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 7033.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el testimonio",
            "start": 7034.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la encuesta",
            "start": 7037.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7040.97,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 7042.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos el choque no",
            "start": 7044.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 7049.28,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que se nos salga de causa el movimiento",
            "start": 7051.409,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "se desborde y haya violencia",
            "start": 7055.249,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7060.49,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7062.349,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "lo manejaron de otra manera",
            "start": 7064.889,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "porque son situaciones muy complicadas",
            "start": 7068.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7075.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este te quedas callado y no participas y",
            "start": 7076.86,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "no haces nada te vendiste",
            "start": 7081.33,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "te mueves protestas",
            "start": 7087.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eres un violento",
            "start": 7091.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7096.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decisiones fundamentales y lo que hay",
            "start": 7097.69,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que pensar siempre es c\u00f3mo proteger a la",
            "start": 7101.84,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7105.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque un l\u00edder puede poner en riesgo su",
            "start": 7106.449,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vida pero no tiene el derecho de poner",
            "start": 7108.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 7110.349,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces por eso la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7114.95,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando el \u00e9xodo por la",
            "start": 7119.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "democracia salimos caminando de",
            "start": 7121.619,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "villahermosa",
            "start": 7124.139,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "1990",
            "start": 7128.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de unos fraudes electorales si",
            "start": 7136.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nos qued\u00e1bamos all\u00e1",
            "start": 7140.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y va a haber confrontaci\u00f3n",
            "start": 7143.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s de palacio heridos y posible",
            "start": 7145.909,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muerte posiblemente hasta muertos",
            "start": 7150.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vivimos no",
            "start": 7152.449,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caminemos hacia la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 7154.659,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00e9xodo por la democracia la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7156.61,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pero como es un proceso",
            "start": 7161.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con toda una",
            "start": 7165.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n es una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica",
            "start": 7168.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7169.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ven\u00edamos los miles",
            "start": 7173.29,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y de repente por c\u00e1rdenas una rebeli\u00f3n",
            "start": 7177.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en la misma manifestaci\u00f3n",
            "start": 7182.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque ya llevamos 23 d\u00edas caminando y",
            "start": 7186.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estaba lloviendo y esos primeros d\u00edas",
            "start": 7189.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s fuertes porque son las",
            "start": 7192.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ampollas",
            "start": 7194.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces la rebeli\u00f3n es no para qu\u00e9",
            "start": 7197.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vamos a ir hasta ah\u00ed vamos a estar",
            "start": 7199.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "caminando hasta m\u00e9xico s\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 7200.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cerramos la carretera",
            "start": 7205.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed bloqueamos todo el sureste",
            "start": 7209.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tienen que venir a atendernos que",
            "start": 7214.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vamos a caminar",
            "start": 7219.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 7222.179,
            "duration": 2.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7223.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica",
            "start": 7224.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y dijimos no",
            "start": 7226.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "nos quedamos aqu\u00ed hacemos eso",
            "start": 7229.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y caemos",
            "start": 7234.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la provocaci\u00f3n",
            "start": 7237.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "exponemos a la gente hay represi\u00f3n",
            "start": 7239.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 7243.03,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "hable a fondo",
            "start": 7245.239,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "convenc\u00ed",
            "start": 7249.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir caminando y el que no",
            "start": 7251.87,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "quiera que se quede",
            "start": 7254.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero vamos a caminar",
            "start": 7259.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y as\u00ed caminamos",
            "start": 7262.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cincuenta d\u00edas hubi\u00e9semos llegado antes",
            "start": 7264.51,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo fue creo que a finales de a\u00f1o",
            "start": 7267.32,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a llegar aqu\u00ed el 24 de diciembre",
            "start": 7271.409,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7276.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el 31 y no iba a haber gente aqu\u00ed en la",
            "start": 7279.17,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ciudad entonces vimos rodeando",
            "start": 7283.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para entrar a la ciudad de m\u00e9xico en los",
            "start": 7287.44,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de enero y fue",
            "start": 7291.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "extraordinario en un momento estelar en",
            "start": 7295.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la lucha nuestra porque la gente de la",
            "start": 7299.199,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico que es tan solidaria",
            "start": 7302.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tan fraterna salida",
            "start": 7305.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a la calle a recibirnos y el z\u00f3calo",
            "start": 7308.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "lleno de dirigentes como el doctor nava",
            "start": 7312.71,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "finado nava como do\u00f1a rosario",
            "start": 7317.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en ese entonces todav\u00eda estaba",
            "start": 7323.19,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "bernardo b\u00e1tiz",
            "start": 7328.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el pan",
            "start": 7330.51,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "creo el caso es que fue bueno estuvo un",
            "start": 7332.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "francisco barrios fue",
            "start": 7335.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde luego energ\u00eda o c\u00e1rdenas el",
            "start": 7339.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ingeniero alberto castillo",
            "start": 7342.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y triunfamos es",
            "start": 7346.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "triunfamos por qu\u00e9",
            "start": 7348.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa misma noche nos andaba buscando aqu\u00ed",
            "start": 7352.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo el finado guti\u00e9rrez barrios",
            "start": 7355.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "secretario de urnas",
            "start": 7359.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vuelvo a lo que significa la suerte en",
            "start": 7363.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7365.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "resulta que primero no quer\u00edan ning\u00fan",
            "start": 7367.47,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "acuerdo incluso quer\u00edan utilizarlos para",
            "start": 7371.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "escarmentar",
            "start": 7377.05,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para que nadie hiciera lo que est\u00e1bamos",
            "start": 7379.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7380.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y quiero gobernar",
            "start": 7382.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero en eso se anuncia de que si van a",
            "start": 7386.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "firmar en m\u00e9xico los acuerdos de paz",
            "start": 7389.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y el salvador",
            "start": 7393.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y eso cambi\u00f3 todo porque no pod\u00eda el",
            "start": 7395.809,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico ser candil de la",
            "start": 7398.989,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "calle y oscuridad de la casa entonces",
            "start": 7400.729,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "como si van a firmar los acuerdos eso es",
            "start": 7404.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo que hablo de las circunstancias o de",
            "start": 7408.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la suerte de estas cosas que se dan",
            "start": 7411.199,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que atendernos entonces por eso",
            "start": 7413.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nos buscan gutierre barrios va a sernos",
            "start": 7418.209,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7421.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 7424.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este pues lo que queremos es democracia",
            "start": 7426.86,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que nos respeten nuestros triunfos",
            "start": 7430.27,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "y por primera vez se gan\u00f3 un municipio",
            "start": 7433.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tabasco c\u00e1rdenas tabasco",
            "start": 7441.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 7444.469,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "este porque se reconoci\u00f3 el triunfo",
            "start": 7446.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 7449.28,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7451.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "da frutos la no-violencia",
            "start": 7452.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7456.889,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima bueno",
            "start": 7461.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "28 a\u00f1os en prisi\u00f3n m\u00e1ndela cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 7465.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de sufrimiento",
            "start": 7471.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace",
            "start": 7474.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pues perdonar",
            "start": 7477.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo",
            "start": 7480.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para este avanzar",
            "start": 7485.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica",
            "start": 7490.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y lo logra",
            "start": 7493.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7496.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pues lo de gandhi es lo mismo no lo",
            "start": 7498.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "termino igual",
            "start": 7502.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7504.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces esa es la v\u00eda",
            "start": 7506.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la v\u00eda pac\u00edfica y la v\u00eda",
            "start": 7509.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y electoral",
            "start": 7513.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "le gall ampliar los cauces por eso",
            "start": 7516.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7519.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que golpes de estado",
            "start": 7520.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7525.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este nada eso es un",
            "start": 7527.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 7531.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso es lo peor que puede haber",
            "start": 7535.24,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7539.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "agraviar al pueblo pisotear la voluntad",
            "start": 7542.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7546.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "imponerse por la fuerza",
            "start": 7550.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y destruir a un pa\u00eds",
            "start": 7554.88,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "porque cuando se act\u00faa as\u00ed ya es muy",
            "start": 7558.59,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 7563.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "restablecer",
            "start": 7567.22,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la democracia entonces",
            "start": 7569.42,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato ayuda",
            "start": 7573.389,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tal vez no te gusta",
            "start": 7577.079,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vas a tener la oportunidad sin violencia",
            "start": 7582.09,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de quitarlo",
            "start": 7587.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa mandas",
            "start": 7589.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 7592.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces fue un avance el que est\u00e9 ya en",
            "start": 7596.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n lo de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 7599.18,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mandato entonces no creo que haya ning\u00fan",
            "start": 7601.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "problema y est\u00e1n en todo su derecho de",
            "start": 7603.949,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "manifestarse presidente una segunda",
            "start": 7608.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pregunta nada m\u00e1s",
            "start": 7610.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "su gobierno est\u00e1 contemplando instalar",
            "start": 7612.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar en",
            "start": 7614.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eeuu y aprovechando que est\u00e1 el general",
            "start": 7616.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez bucio si nos pudiera dar un",
            "start": 7618.35,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "corte de c\u00f3mo va el reclutamiento de la",
            "start": 7620.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional hacia finales de este",
            "start": 7621.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por favor por lo pronto las",
            "start": 7623.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sucursales van a estar en la en el pa\u00eds",
            "start": 7626.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "son 13.000 sucursales",
            "start": 7629.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en lugares estrat\u00e9gicos que le queden",
            "start": 7633.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy cerca a la gente que vive en",
            "start": 7637.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidades muy peque\u00f1as el ir a sacar",
            "start": 7639.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sus recursos y terminamos con la",
            "start": 7642.7,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n del general de c\u00f3mo va",
            "start": 7646.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como vamos en la",
            "start": 7651.72,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n d",
            "start": 7654.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "elementos por el pa\u00eds",
            "start": 7656.139,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias por la pregunta la",
            "start": 7662.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "meta para el reclutamiento de este a\u00f1o",
            "start": 7666.04,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es de 21.000 170 y ya tenemos 20 mil 747",
            "start": 7668.08,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "y si solamente nos faltan por cubrir 423",
            "start": 7674.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuevos reclutas",
            "start": 7681.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este personal recuerden esta una",
            "start": 7684.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que va dentro de los 5 a",
            "start": 7686.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los 7 meses para poder salir a realizar",
            "start": 7690.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "actividades en la calle",
            "start": 7693.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7697.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 7701.76,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7704.01,
            "duration": 3.159
        }
    ],
    "transcription_text": " pues vamos a tratar b\u00e1sicamente dos temas primero la invitaci\u00f3n para que nos acompa\u00f1en es una convocatoria un llamamiento una invitaci\u00f3n abierta a todos los ciudadanos para que nos acompa\u00f1en el domingo vamos a cumplir un a\u00f1o de gobierno vamos a congregarnos en el z\u00f3calo el domingo a las 11 de la ma\u00f1ana para informar de c\u00f3mo vamos yo pienso que bien estamos bien y de buenas y el domingo nos reunimos nos vamos a encontrar en el choque invito a todos para que asistan necesitamos reafirmar el hecho de que se trata de un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo un gobierno democr\u00e1tico no es de un solo hombre es gobierno de millones de mexicanos de mujeres y de hombres as\u00ed como korea se dice en los actos no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo no est\u00e1s solo vamos a demostrar eso que somos muchos ya no puedo decir lo de antes no somos uno no somos cien [Risas] este pero es un momento importante adem\u00e1s vamos a como lo digo en un v\u00eddeo vamos a tener oportunidad de vernos de saludarnos de abrazarnos de estar juntos en esto que es hist\u00f3rico y llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico entonces ese es un tema vamos a pasar un v\u00eddeo que ya est\u00e1 en las redes sociales pero como no todos tienen posibilidad d participar interactuar en redes sociales nos aprovechamos para que se conozca y se sepa sobre la invitaci\u00f3n entonces s\u00ed podemos amigas amigos les invito al z\u00f3calo el domingo a las 11 de la ma\u00f1ana nos vamos a reunir los que cumplimos un a\u00f1o de gobierno el d\u00eda primero de diciembre y vamos a informar sobre lo que hemos logrado desde abajo entre todos yo considero que bastante hemos avanzado mucho se han sentado las bases para llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds ya hay un marco legal distinto se hicieron reformas a la constituci\u00f3n en sentido estricto pr\u00e1ctico real ya hay una nueva constituci\u00f3n que combate la corrupci\u00f3n que promueve la justicia que impulsa la democracia y ya en los hechos est\u00e1n llegando o beneficios a todos ya puedo decirles adelanto de que en la mitad de los hogares del pa\u00eds cuando menos llega un programa de bienestar en la mitad de todos los hogares de todas las casas de mexico y en el caso de la gente m\u00e1s humildes de la gente m\u00e1s pobre de las comunidades ind\u00edgenas all\u00ed de cada diez casas en nueve ya est\u00e1n recibiendo apoyos programas de bienestar y pronto van a ser las 10 casas al 100% porque estamos aplicando el criterio de atender a todos de escuchar a todos de respetar a todos pero de darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres y eso nos hace sentir satisfechos muy contentos estamos muy tranquilos con nuestra conciencia porque estamos sirvi\u00e9ndole al pueblo y atendiendo de manera preferente de manera especial a los m\u00e1s necesitados al final de cuentas eso es la justicia darle m\u00e1s al que tiene menos no puede haber trato igual entre desiguales pero no se trata solo de informar nos vamos a reunir tambi\u00e9n para demostrar de que se trata de una transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo entre todos que somos muchos los mexicanos que apoyamos que estamos empujando para la realizaci\u00f3n de este cambio verdadero lo que me dicen a veces en los actos que no estoy solo pues s\u00ed claro que no estoy solo el pueblo es el motor del cambio el pueblo es el alma de esta transformaci\u00f3n yo soy dirigente pero como dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todos en el pueblo nada entonces demostrar eso qu\u00e9 somos el pueblo organizado que estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n en beneficio de m\u00e9xico de nuestro querido pa\u00eds de nuestra patria y tambi\u00e9n adem\u00e1s de lo pol\u00edtico pues no sobra el que nos encontremos nos abracemos nos felicitemos nos saludemos aunque sea as\u00ed de lejos pero vamos a tener a compa\u00f1eras compa\u00f1eros juntos que siempre es muy satisfactorio con vivir con quienes pensamos de la misma manera o en forma parecida y estamos sobre todo llevando a cabo esta transformaci\u00f3n luchando por causas justas por la justicia por la verdadera democracia por la defensa de nuestra soberan\u00eda y por las libertades entonces vamos a encontrarnos en el z\u00f3calo de nuevo el domingo primero de diciembre a las 11 de la ma\u00f1ana nos sobra este saber si hay cari\u00f1o o no hay cari\u00f1o est\u00e9 claro que hay mucho cari\u00f1o as\u00ed como ustedes me quieren a m\u00ed yo les quiero a ustedes y un poquito m\u00e1s todav\u00eda porque amor con amor se paga nos vemos en el z\u00f3calo el domingo esta es la convocatoria este y tratamos otro y asunto del programa de paisanos que se va a iniciar a partir del d\u00eda primero vienen nuestros paisanos los tenemos que recibir con mucho cari\u00f1o con mucho afecto y cuidarlos protegerlos y vamos a dar a conocer este plan d y apoyo a nuestros paisanos que visitan a sus familiares esos son los dos temas y luego abrimos para preguntas y respuestas con su permiso se\u00f1or presidente este est\u00e1 en marcha el programa paisano bienvenido a casa que esperamos que sea un m\u00ednimo de 3 millones de connacionales que regresan a esta su patria un m\u00e1ximo de 3.000 de 3 millones 800 es un retorno es bienvenido paisano con calor humano y en este v\u00eddeo que vamos a exhibir sintetizada mente estamos d\u00e1ndoles a conocer cu\u00e1les son las acciones y cu\u00e1l es el principio fundamental de la colaboraci\u00f3n para recibir a nuestros paisanos en este a su patria paisano a donde los paisanos pues a ver a mi familia como este a\u00f1o la comida no veo la hora de llegar a mi patria ese 2019 paisano celebra otro intento de llevar a cabo estrategias acciones preventivas de asistencia y de orientaci\u00f3n este programa est\u00e1 dirigido a connacionales que residen en el extranjero principalmente en estados unidos y que visitan nuestro pa\u00eds en los periodos de mayor afluencia semana santa o verano en tierra nuestra prioridad es procurar que el ingreso tr\u00e1nsito y retorno de nuestros paisanos se lleva a cabo con respeto a sus derechos la seguridad de sus bienes y el conocimiento de sus obligaciones desde 2013 el programa paisano ha tenido 32 millones de connacionales que han regresado a su tierra a su origen a su casco en invierno de 2018 atendemos a 2 millones 840 mil 471 paisanos que visitaron m\u00e9xico que fueron recibidos por mil 260 observadores voluntarios capacitados por el instituto nacional de difusi\u00f3n para brindar apoyo personalizado e informaci\u00f3n en 400 puntos distribuidos a lo largo del pa\u00eds durante el operativo invierno 2009 que inicia el primero de noviembre el 8 de enero esperamos recibir a casi 3 millones de connacionales que ser\u00e1n atendidos por aproximadamente mil observadores paisano en 354 m\u00f3dulos ubicados en los principales cruces internacionales aeropuertos centrales de autobuses y plazas p\u00fablicas con presencia en 180 ciudades el programa paisano orienta a los visitantes sobre los tr\u00e1mites y servicios que ofrecen 40 entidades p\u00fablicas en \u00e1mbitos de seguridad salud impuestos apoyo legal ingreso de veh\u00edculos mascotas y mercanc\u00edas asistencia vial y social entre otros las leyes mexicanas establecen requisitos tr\u00e1mites permisos apoyos y beneficios que se pueden consultar en la gu\u00eda paisano que se distribuye en eeuu y canad\u00e1 con el apoyo de la red muscular en mexico a trav\u00e9s de los m\u00f3dulos de atenci\u00f3n paisano y ahora tambi\u00e9n se puede descargar en la p\u00e1gina www.gov.cn m diagonal paisano el combate a la corrupci\u00f3n es parte fundamental de este programa no m\u00e1s mordidas ni extorsiones la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica desarroll\u00f3 una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil para que los mexicanos que regresan al pa\u00eds puedan conocer sus derechos y denunciar actos individuos descargar la aplicaci\u00f3n denuncia paisano y el programa paisano est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca de los profesionales a trav\u00e9s de sus redes sociales correo electr\u00f3nico y el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica cont\u00e1ctanos programa paisano bienvenidos instituto nacional de inmigraci\u00f3n buenos d\u00edas la guardia nacional se suma al esfuerzo que realiza el instituto nacional de inmigraci\u00f3n en este plan de acci\u00f3n para dar la bienvenida a los mexicanos que regresan a nuestro pa\u00eds en esta en esta fecha entonces la guardia nacional tiene un plan general de acci\u00f3n paisano 2019 2020 principalmente a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de seguridad en carreteras e instalaciones para proporcionar seguridad a nuestros connacionales que visitan a sus familias en territorio nacional y utilizan principalmente las v\u00edas generales de comunicaci\u00f3n esto a partir del primero de noviembre del 2019 mediante la inspecci\u00f3n apoyo y vigilancia en los cerca de 50.000 kil\u00f3metros de carreteras federales en los aeropuertos y otras zonas de jurisdicci\u00f3n federal la implementaci\u00f3n del plan general de acci\u00f3n paisanos 2019 2020 lo materializar\u00e1 la guardia nacional en toda la rep\u00fablica mexicana mediante el despliegue de personal y veh\u00edculos en las 32 coordinaciones estatales en 155 estaciones y 89 subestaciones adem\u00e1s de la presencia que se tiene en los 58 aeropuertos todo ello coordinado desde el cuartel general de la guardia nacional en esta ciudad de mexico el propuesto principal es prevenir la comisi\u00f3n de delitos de los que pudieran ser v\u00edctimas nuestros paisanos que se dirigen a sus lugares de origen preservando su vida y sus posesiones en estricto apego a los principios rectores que nos rigen principalmente el respeto irrestricto de los derechos humanos las actividades que se desarroll\u00f3 que desarrolla el personal desplegado en cada una de las coordinaciones estatales ser\u00e1n cuatro principalmente primero la vigilancia en paraderos tur\u00edsticos y apoyo a la ciudadan\u00eda en estos lugares segundo proporcionar informaci\u00f3n tur\u00edstica y seguridad en las v\u00edas de comunicaci\u00f3n tercero en caso de accidentes apoyar mediante la coordinaci\u00f3n de la evacuaci\u00f3n m\u00e9dica apoyo de gr\u00faas facilitar las comunicaciones o cualquier otro apoyo que se requiera y est\u00e9 a nuestro alcance y cuarto durante los recorridos en carreteras sea utilizada sea \u00fatil y auxiliar a los connacionales proporcion\u00e1ndoles apoyo mec\u00e1nico en caso necesario ser\u00eda la participaci\u00f3n de la guardia bueno pues estos son los dos temas este a miguel que tiene ya tiempo que no le damos la palabra as\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos si el presidente hace principios de octubre en las secas cercanos los d\u00edas de la conmemoraci\u00f3n del 2 de octubre del 68 usted hac\u00eda un diagn\u00f3stico de nuestra sociedad y que llev\u00f3 a aquella aquella manifestaci\u00f3n aquella ebullici\u00f3n una ciudad del movimiento estudiantil provocada por ellos cu\u00e1les son ahora en v\u00edsperas de su primer informe y en el af\u00e1n decidido llevar adelante la cuarta transformaci\u00f3n pues el diagn\u00f3stico que tiene usted de la sociedad nacional su \u00e1nimo que le impulsa que le interesa con qu\u00e9 \u00e1nimo acoge abraza o rechaza esta cuarta t cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que le dio esa primera pregunta gracias yo presidente pues yo estoy optimista y sostengo mi optimismo lo que percibo en lo que recojo de la gente ay y muchas esperanzas en el pueblo no se han perdido las esperanzas no hay decepci\u00f3n al contrario la gente est\u00e1 entusiasmada hay felicidad en la mayor\u00eda del pueblo lo puedo constatar en mis giras hablando con la gente hay mucha confianza en que vamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n que requiere nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n as\u00ed se expresa en las encuestas ay confianza hasta y lo econ\u00f3mico las encuestas se est\u00e1 reflejando de que la gente piensa que est\u00e1 mejor econ\u00f3micamente que le va a ir mejor en el futuro acabo de ver encuestas este qu\u00e9 expresan eso y nos tienen confianza y nosotros vamos a estar a la altura siempre de las circunstancias vamos bien no hemos tenido problemas graves afortunadamente la pol\u00edtica siempre digo se requiere virtud y tambi\u00e9n fortuna suerte la suerte tiene que ver mucho la pol\u00edtica hemos pasado en un a\u00f1o por momentos dif\u00edciles pero no muchos 5 temas as\u00ed este ahora lo digo porque son de dominio p\u00fablico y este los voy a subrayar uno el m\u00e1s doloroso de todo el que m\u00e1s me peg\u00f3 \u00edntimo fue lo de la explosi\u00f3n en hidalgo donde perdi\u00f3 en la vida 137 personas eso fue lo m\u00e1s lamentable lo que m\u00e1s nos afecto luego podr\u00edamos decir qu\u00e9 tuvimos los d los aranceles esa crisis la amenaza unilateral de imponer aranceles a las mercanc\u00edas mexicanas que tambi\u00e9n fue un momento delicado afortunadamente salimos adelante salimos bien cumplimos con los compromisos que hicimos y se alej\u00f3 esa amenaza y esto ayud\u00f3 mucho ala estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds otro momento dif\u00edcil pues fue la guerra que se desat\u00f3 sinaloa una guerra breve yo creo que es la guerra m\u00e1s breve en la historia una guerra de cuatro horas fue tambi\u00e9n complicado por qu\u00e9 tomamos decisiones en circunstancias dif\u00edciles pero consideramos qu\u00e9 fue lo adecuado que se actu\u00f3 bien algunos pensaron de otra manera y adem\u00e1s respetamos a quienes opinan distinto pero lo m\u00e1s importante es cuidar la vida de las personas si no hubi\u00e9semos actuado como lo hicimos y si ha habido muchos muertos ese fue otro momento dif\u00edcil que m\u00e1s ayuda a ustedes abuelo y ahora esta lamentable tragedia de la familia lebar\u00f3n que est\u00e9 perdida la vida de tres mujeres seis ni\u00f1os son muy fuerte y estamos actuando para esclarecer los hechos para que haya justicia estamos trabajando en eso y me falta uno s\u00ed desde luego [M\u00fasica] bueno podr\u00eda ser tambi\u00e9n lo de la decisi\u00f3n que tomamos de otorgar el asilo a evo morales y eso ya lo combino con la situaci\u00f3n \u00e9sta de los aranceles van mezclados junto y si en efecto podr\u00eda ser el asilo es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 y creo que tambi\u00e9n la oportuna adecuada apegada a nuestros principios de pol\u00edtica exterior de proteger a perseguidos pol\u00edticos de proteger a quienes son acosados y pueden ser agredidos la aplicaci\u00f3n del derecho de asilo pues eso en general ahora asignaturas pendientes en el plan el problema de la inseguridad de la violencia por qu\u00e9 lo he dicho este se dej\u00f3 crecer mucho el problema equivocada la estrategia que se aplic\u00f3 fue un error m\u00e1s que un error un crimen y el haber declarado la guerra al narcotr\u00e1fico y todav\u00eda estamos nosotros este para de siento de esa decisi\u00f3n equivocada de pegarle un garrotazo a lo tonto al avispero porque si tenemos responsabilidad desde luego somos responsables pero no culpables es garc\u00eda presidente esto es muy importante porque cuando llegamos ya estaban las bandas nos surgieron a partir del d\u00eda primero de diciembre del a\u00f1o pasado a veces se olvide les hablo somos responsables nos corresponde a nosotros resolver el problema y lo vamos a resolver eso es uno de los pendientes que tenemos ahora por el lado del lo positivo de lo que hemos avanzado hay mucho mucho al grado de qu\u00e9 voy a decir el domingo les adelanto ya este me est\u00e1n soplando este voy a decir el domingo que nada m\u00e1s y voy a necesitar un a\u00f1o m\u00e1s ya lo dije que tambi\u00e9n un a\u00f1o m\u00e1s para dejar sentada a las de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds porque hemos avanzado much\u00edsimo esto que decimos en la convocatoria para estar en el z\u00f3calo es real se han hecho reformas en la constituci\u00f3n y se puede hablar de una nueva constituci\u00f3n de hay un nuevo marco legal para la aplicaci\u00f3n d la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha muchos avances en lo que tiene que ver con el combate a la corrupci\u00f3n la austeridad el no permitir los privilegios ni de particulares ni de servidores p\u00fablicos m\u00e1s democracia revocaci\u00f3n del mandato el que se le hayan quitado los fueros al presidente para ser juzgado como cualquier otro ciudadano \u00e9l hacer a un lado la llamada reforma educativa que polarizada que confrontaba la nueva ley de salud p\u00fablica salud para el bienestar esto que estamos ahora proponiendo elevar a rango constitucional el derecho a la salud el derecho a la pensi\u00f3n a los adultos mayores el derecho a la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad y el derecho a que estudiantes pobres puedan recibir una beca para estudiar en todos los niveles de escolaridad pero adem\u00e1s porque no solo es un enunciado no solo es que quede escrito en la constituci\u00f3n sino estamos proponiendo en esta reforma el qu\u00e9 nunca se apruebe un presupuesto menor a lo anteriormente asignado estos derechos es decir va a quedar el principio en la constituci\u00f3n del compromiso de que siempre se cuente con presupuesto para que estos derechos se conviertan en realidad de modo que se ha avanzado bastante y muchas otras cosas ya vamos a informar el domingo y tambi\u00e9n le preguntaba si un presidente firm\u00f3 ser hace unos d\u00edas el pacto por la igualdad entre los hombres y las mujeres sea luego el de la no violencia contra las mujeres pero qu\u00e9 hacemos en el t\u00e9rmino de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n cu\u00e1l es la responsabilidad de la casa del hogar de los padres para formar ni\u00f1os que desde ah\u00ed empiecen a respetarse a estimarse y valorarse adecuadamente que le hace a la infancia cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene la cuarta transformaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or presidente dos cosas lo que es educaci\u00f3n formal uno de los cambios importantes que est\u00e1 por llevarse a cabo es el de la modificaci\u00f3n de los contenidos en los libros de texto es una ser muy importante 3ra bloque necesitamos un poquito m\u00e1s de tiempo para qu\u00e9 en la educaci\u00f3n formal s\u00e9 y fortalezcan valores culturales morales espirituales y valores s\u00ed mismo \u00e9tica todo lo que en el per\u00edodo neoliberal se hizo a un lado exaltar los valores que tenemos los mexicanos adem\u00e1s no hace falta e implantar valores importar valores ya los tenemos hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales en el pa\u00eds lo que pasa que eso ha quedado oculto ha sido puesto de relieve no se ha exaltado al contrario este lo que prevaleci\u00f3 fue el querer hacer a un lado todos esos valores y se exalt\u00f3 el individualismo la codicia lo material y el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole problemas serios de desintegraci\u00f3n en las familias descomposici\u00f3n social por eso no descartamos y es algo que se est\u00e1 haciendo y de las cosas que vienen lo de la constituci\u00f3n y moral la convocatoria y reunirnos y elaborar una constituci\u00f3n oral una constituci\u00f3n para fortalecer valores pero eso es algo importante miguel toda la educaci\u00f3n formal y todo lo que hacemos todo lo que hacemos la autoridad debe de predicar con el ejemplo todos ayudamos mucho en esto y la sociedad est\u00e1 condiciones este \u00e1nimo contribuir a tener una sociedad mejor hay un ambiente positivo yo les recuerdo porque a veces se olvida hace poco se hablaba del mal humor social no hay ese mal humor social no existe hacen este sus pucheros se enoja son gru\u00f1ones este algunos pero por otras razones pero la gente en general est\u00e1 contenta y mujeres las tres nombre y luego nos vamos ya para este lado isabel arvide se\u00f1or presidente de buenos d\u00edas hoy que recuperamos al general felipe \u00e1ngeles un general por cierto mal visto hacia dentro del ej\u00e9rcito por mucho tiempo ese es una recuperaci\u00f3n muy importante es el general que adem\u00e1s obedece al presidente manera 20 madero incluso en contra de su formaci\u00f3n militar cuando le pide que no sit\u00fae que no corte la luz que no corte el suministro de alimentos a la ciudadela para poderlos este vencer cuando les dice que no lo ataquen o ataque de una forma violenta que no los mate que no haya violencia en ese cuando madero le dice tambi\u00e9n que tiene que ser un cirujano para utilizar la violencia es un presidente que no quiere violencia y un general que lo entiende perfectamente comienzan a hablar de la muerte se\u00f1or madero habla de una muerte que le hace mucho bien a la revoluci\u00f3n a lo que \u00e9l piensa y a\u00f1os despu\u00e9s el general \u00e1ngeles cuando est\u00e1 a punto de ser fusilado vuelve a retomar yo le quiero preguntar qu\u00e9 opina usted de la muerte como de su muerte bueno mejor te voy a responder sobre mi admiraci\u00f3n al general \u00e1ngeles por su lealtad al presente madero y por su humanismo cuando lo env\u00edan a combatir a los zapatistas a morelos \u00e9l no hace lo que de manera brutal hac\u00edan otros generales que arrasaban los pueblos de morelos en busca de zapatistas siempre le dio un trato de respetuoso a los zapatistas por eso lleg\u00f3 el momento que y lo hicieron a un lado y metieron a un general autoritario que llegaban los pueblos al quemar las casas no olvidemos que en morelos estuvo muerta entonces el gran \u00e1ngel es una cosa totalmente diferente distinta cuando est\u00e1s con villa hay una novela que les recomiendo escribi\u00f3 un familiar de maclovio herrera son [M\u00fasica] una muy buena novela sobre la familia herrera de parral chihuahua es una novela una historia novelada donde se cuestiona a villa porque toda esta familia enfrent\u00f3 a villa y casi todos perdieron la vida en ese enfrentamiento en esas diferencias con villa pero que se llama la novela la sangre al r\u00edo a ver s\u00ed es as\u00ed el autor por qu\u00e9 es muy buen trabajo de investigaci\u00f3n de un familiar de los rd y \u00e9l cuenta c\u00f3mo cuando asesinan se\u00f1or herrera el pap\u00e1 de maclovio y a sus dos hijos y te viene bien de manera directa no voy profundizar tema pero fue fuerte muy fuerte y al final cuelgan al pap\u00e1 ya reducidos los \u00e1rboles del pante\u00f3n de parral y es el general felipe \u00e1ngeles el que ordena entregar los cuartos a los familiares y eso lo cuentan este en esta novela pero hay muchas otras cosas hay algo que alg\u00fan d\u00eda el suele mostrar pero como usa la historia y ahora estoy aqu\u00ed en este lugar donde se hizo la historia es el lugar de tragedias pero tambi\u00e9n de las grandezas los actos grandiosos que se lleva a cabo en el pa\u00eds entonces ahora tengo este hs archivos entonces tengo una carta d\u00f3nde el presidente si la sangre es aclarando una novela de una familia afectada por francisco villa y por lo mismo es una visi\u00f3n que hay que este ver con objetividad pero es una buena novela me llam\u00f3 la atenci\u00f3n entre otras cosas lo que hace \u00e9l porque acuden al general para pedirle que les entreguen los cuerpos de doce herrera al general felipe angle bueno les dec\u00eda yo que hay un escrito de \u00e9l presidente carranza en d\u00f3nde se ordena la detenci\u00f3n de francisco villa y inmediato fusilamiento un oficio de 1916 donde se le declara este fuera de la ley y se dice que el que lo detenga lo pas\u00e9 por las armas y solo lo identifique firman por venustiano aqu\u00ed se tiene que saber en qu\u00e9 circunstancias se dan estos hechos el presente carranza por otro lado eso cosas important\u00edsimos al presidente carranza se le debe el que en el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n del 17 se haya establecido el dominio de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo el nacionalista el petr\u00f3leo en la constituci\u00f3n del 17 sin eso no se hubiese podido llevar a cabo la expropiaci\u00f3n en el 38 entonces los claroscuros que se tienen en el gobierno presidente carranza es tambi\u00e9n \u00e9l que se enfrenta la huerta el \u00fanico gobernador que se revela despu\u00e9s del asesinato de madero es el que constituye el actual ej\u00e9rcito tiene otras cosas es el que promueve la abolici\u00f3n de la esclavitud que exist\u00eda despu\u00e9s de 100 a\u00f1os que miguel hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud se mantuvo s fortaleci\u00f3 la esclavitud en el porfiriato y con la revoluci\u00f3n es carranza el qu\u00e9 y declara abolida la esclavitud por qu\u00e9 hasta 1914 hab\u00edan peones acasillados esclavos en las haciendas entonces todo eso se debe a carranza bueno pero regresando los de naranjas ayer recordados su juicio de fusilamiento tiene que ver con el gobierno de que ranas el presidente y c\u00f3mo termina \u00e1ngeles cu\u00e1les son sus \u00faltimas palabras entre otras cosas dese\u00e1ndole al presidente carranza que le fuera bien para qu\u00e9 le fuera bien a m\u00e9xico ese era \u00e1ngeles extraordinario de primera se\u00f1or si todo pero por eso cuando decidimos hacer el aeropuerto en santa lucia hubieron otras propuestas yo respeto mucho la opini\u00f3n de los mandos militares pero pues este una terna de 4 porque hay ternas de 4 y este y por eso se va a llamar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles el nuevo deporte tas sr lo otro lo dejamos si la pregunta obligada se\u00f1or es si usted percibe como una amenaza para nuestro pa\u00eds para su gobierno las declaraciones del presidente de eeuu donald trump sobre declarar a los narcotraficantes mexicanos terroristas bueno sobre estas declaraciones vamos a hablar este despu\u00e9s hoy es v\u00edspera del d\u00eda de gracia en estaciones quiero mandarle un abraz\u00f3 a los estados no es un buen d\u00eda para la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica hoy en la v\u00edspera ma\u00f1ana que es el d\u00eda de gracia desearles felicidad y para que no se vaya a decir que no quise tratar el tema les digo dos cosas primero qu\u00e9 el secretario de relaciones exteriores mar celebrado tiene instrucciones de atender este asunto y seguramente les va a informar el d\u00eda de hoy o ma\u00f1ana o cuando \u00e9l lo considere en mi caso que est\u00e9 no quiero polemizar este d\u00eda y ma\u00f1ana s\u00f3lo dec\u00eds cooperaci\u00f3n s\u00ed intervencionismo no y ah\u00ed lo dejamos el residente sobre sobre el tema tambi\u00e9n este bueno sobre el tema que tambi\u00e9n coment\u00f3 la compa\u00f1\u00eda isabel si se trata de una pol\u00edtica injerencista bueno al menos as\u00ed se se percibe y bueno yo soy tan ya dami\u00e1n de portal de noticias \u00e1ngulo 7 de puebla y quiero hacerle dos preguntas sobre sobre puebla este bueno la primera es que en los \u00faltimos a\u00f1os universidades p\u00fablicas usado recursos p\u00fablicos de manera discrecional no todos pero algunos sobre todo bueno y hacen alusi\u00f3n a la autonom\u00eda universitaria no s\u00e9 si yo pienso que es una mala interpretaci\u00f3n de esa autonom\u00eda en el caso de la universidad aut\u00f3noma de puebla en los \u00faltimos rectores del periodo neoliberal estamos hablando pues desde los dogers ag\u00fcera y esparza pues tambi\u00e9n es un secreto a voces que han hecho universidades privadas en puebla es un secreto a voces y pues lucran con la educaci\u00f3n a final de cuentas la universidad privada pues son tienen baja calidad acad\u00e9mica este y adem\u00e1s bueno en las universidades p\u00fablicas digo poblanos no creo que ser\u00e1 la \u00fanica este pues se han subido las cuotas de inscripci\u00f3n las cuotas de este ex\u00e1menes de admisi\u00f3n entonces cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a este tema este pues el tema de las universidades p\u00fablicas y la otra pregunta es puebla no no aparece en el presupuesto bueno no tiene proyectos importantes en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n de naipes ni en el plan nacional de infraestructura con el sector privado esto de que dependi\u00f3 los secretarios de infraestructura y planeaci\u00f3n estatales no presentaron proyectos porque bueno puebla es un estado con cinco m\u00e1s de cinco casi seis millones de habitantes y pues es importante es la entrada al sur-sureste muchas gracias sobre las universidades p\u00fablicas nosotros hemos hablado de que sheen violan la autonom\u00eda se tiene que buscar que haya honestidad en el manejo de los fondos y destinados a las universidades p\u00fablicas y todos tenemos que ayudar en ese prop\u00f3sito de que haya transparencia en el manejo de los fondos de las universidades p\u00fablicas el hecho de que ya no s\u00e9 proteja los rectores que no haya e favoritismo ya es bastante este gobierno no protege a quienes no act\u00faan con honestidad somos c\u00f3mplices de corrupci\u00f3n de nadie entonces si tienen que mejorar las universidades p\u00fablicas que bien que a cotas de que no todas hay universidades p\u00fablicas que est\u00e1n bien administradas otras que si tienen problemas de mala administraci\u00f3n de mal uso de los recursos pero esto se tiene que ir resolviendo ya tambi\u00e9n les informo que no se da presupuesto a las universidades de manera discrecional antes se otorgaba presupuesto adicional a\u00fan habiendo mala administraci\u00f3n s\u00ed ped\u00eda m\u00e1s presupuesto incluso se amenazaba hab\u00eda el chantaje de que se iba a cerrar la universidad que no se ten\u00eda para pagar a los maestros y que hab\u00eda que dar m\u00e1s dinero y era un barril sin fondo eso ya no se termina la federaci\u00f3n entrega puntualmente los recursos que corresponden a las universidades de conformidad con la ley y el presupuesto eso es lo que estamos llevando a cabo en el caso de puebla tiene atenci\u00f3n especial pueblo tiene muchos programas para el bienestar mencion\u00f3 2 fue el primer estado en aceptar me refiero al gobernador miguel barbosa fue el primer gobernador en aceptar el programa la escuela es nuestra es el primer estado en donde ya se est\u00e1n entregando los fondos a las escuelas p\u00fablicas los presupuestos que corresponden a cada escuela p\u00fablica y comenzamos y este se est\u00e1 avanzando adem\u00e1s se est\u00e1 apoyando adultos mayores a personas con discapacidad el programa sembrando vida el programa de los j\u00f3venes las becas todo eso se est\u00e1 llevando a cabo en puebla es de los estados con m\u00e1s inversi\u00f3n para el bienestar voy a estar en puebla el viernes voy y les invitamos a ver desarrollo de la industria militar por qu\u00e9 se est\u00e1 trasladando toda la industria militar a pueblo y es un complejo y es una inversi\u00f3n considerable este a\u00f1o de alrededor de 10 mil millones de pesos para pueblo esto es empleos es bienestar es el traslado de la f\u00e1brica de armas y se est\u00e1 contemplando tambi\u00e9n que otras f\u00e1bricas del ej\u00e9rcito se trasladen al pueblo el viernes vamos a estar en pueblo y se va a dar a conocer lo que significa este desarrollo que se est\u00e1 llevando a cabo eso es lo que puedo comentarte presidente buenos dias como se encuentran me presento soy jocelyn guti\u00e9rrez y pol\u00edtico punto mx para comentarle el inegi corrigi\u00f3 sus datos y ahora se\u00f1ala que en el primer trimestre del a\u00f1o m\u00e9xico s\u00ed estuvo en recesi\u00f3n t\u00e9cnica para preguntarle qu\u00e9 opina sobre esto y si me permite realizar la otra pregunta m\u00e1s por favor pues que vamos bien en la econom\u00eda en general porque ya no es solo me dice un par\u00e1metro lo que tiene que ver con crecimiento hay que tomar en cuenta empleo que se est\u00e1 generando se est\u00e1n generando empleos considerando consideramos que suficientes es decir que haya trabajo otro elemento importante es que est\u00e1n aumentando los salarios otro elemento importante es que no se ha devaluado el peso al contrario se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar otro elemento importante es que est\u00e1 creciendo el consumo [M\u00fasica] c\u00f3mo es que crece el consumo hay recesi\u00f3n s\u00ed por qu\u00e9 se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s le est\u00e1 llegando m\u00e1s apoyo a la gente ya sea por lo que hace el gobierno con los programas de bienestar como tambi\u00e9n el incremento en las remesas est\u00e1 aumentando la inversi\u00f3n extranjera como nunca el comercio exterior entonces tenemos otros indicadores por eso consideramos e no hay el crecimiento que quisi\u00e9ramos pero hay una mejor distribuci\u00f3n del ingreso al bienestar va a ir poco a poco increment\u00e1ndose el crecimiento de la econom\u00eda y como segunda pregunta presidente retomando un poco lo que acaba de declarar sobre el presidente de trump en su reuni\u00f3n que va a tener con los integrantes de la familia elevar\u00e1n este 2 de diciembre entonces no planea retomar su petici\u00f3n a eeuu de que se clasifique los carteles como terroristas vamos a esperar y ya dije de que hoy es la v\u00edspera el d\u00eda de gracias ma\u00f1ana tambi\u00e9n vamos a esperar no vamos a tratar por ahora en mi caso este tema y repito le mando un abrazo a todos los estadounidenses porque para ellos es una fecha muy especial me felicitaci\u00f3n mi abrazo fraterno a los estadounidenses y no est\u00e9 a la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica y s\u00f3lo repito cooperaci\u00f3n no intervencionismo para hablar este si lo considera el secretario de relaciones tambi\u00e9n a veces no s\u00e9 en este conocen los comunicados pero ayer ya las secretarias relaciones exteriores emiti\u00f3 un comunicado inmediatamente despu\u00e9s de esta declaraci\u00f3n est\u00e1 viendo el tema yo qu\u00e9 cosa puedo agregar m\u00e1s decirle mi pueblo decirle a los mexicanos de aqu\u00ed y de all\u00e1 yo no hay nada que temer y ya v\u00e1monos ya ese lado a ver estos espacios tenemos tiempo gracias presionados ah\u00ed ustedes luego t\u00fa tambi\u00e9n buenos d\u00edas daniel blancas de cr\u00f3nica una pregunta coyuntura al presidente y otra que no lo es la primera ayer se anunci\u00f3 este acuerdo de infraestructura con la iniciativa privada estuvimos revisando a detalle cu\u00e1les son las obras que est\u00e1n planteadas en el acuerdo y vuelve a repetirse un vicio que usted ya ha referido aqu\u00ed en otras ocasiones que es el olvido al sur del al sur del pa\u00eds si bien hay un equilibrio digamos en el n\u00famero de proyectos que est\u00e1n en el norte y en el sur si revisa uno la inversi\u00f3n a detalle s\u00f3lo es el 15% lo que est\u00e1 destinado al sur porque \u00e9ste desde en al sur presidente cu\u00e1l es su reflexi\u00f3n sobre este asunto y en este sentido como garant\u00eda ayer nos dec\u00eda el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que acaparar\u00e1 digamos el 60 70 por ciento de las obras la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes que no debe haber empresarios consentidos ni deben asignarse contratos por conexiones pol\u00edticas como garantizar a su gobierno que no haya estos empresarios consentidos cuando ayer vimos a los empresarios que durante muchos a\u00f1os se han vuelto a los hombres m\u00e1s ricos del mundo mientras el pueblo se ha hundido en la pobreza bueno este dios no toque si hay equilibrio vi la l\u00e1mina no es s\u00f3lo el n\u00famero de proyectos en inversi\u00f3n y sin inversi\u00f3n son s\u00f3lo es el 15% para el sur puede ser aunque todav\u00eda falta son paquetes lo de ayer es lo que tiene que ver con infraestructura viene por ejemplo en enero toda la propuesta sobre el sector energ\u00e9tico d\u00eda y sin duda el sur-sureste va a llevarse la mayor inversi\u00f3n puede ser eso y no olvidemos que se trata de inversi\u00f3n privada y la inversi\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 m\u00e1s orientada al sur-sureste como nunca la inversi\u00f3n p\u00fablica pues est\u00e1 destinada la explotaci\u00f3n petrolera en el sureste y una de las cosas que hac\u00edan mal los anteriores gobiernos con todo respeto es que la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica de pemex la destinaba al norte y a las aguas profundas cuando el petr\u00f3leo est\u00e1 en tierra en el sureste y en aguas someras porque actuaban as\u00ed porque lo que prevalec\u00eda era la entrega de los contratos no el producir petr\u00f3leo aunque parezca incre\u00edble y lan sobre los contratos si se produc\u00eda petr\u00f3leo bien y si no tambi\u00e9n este ahora no ahora la mayor parte de la inversi\u00f3n p\u00fablica de pemex est\u00e1 en el sudeste esto desde luego no significa una mayor rentabilidad estamos sacando petr\u00f3leo con menos costos imag\u00ednense lo que es sacar petr\u00f3leo en aguas profundas adem\u00e1s e hicieron inversiones de compra de plataformas que se rentan que no tienen uso qu\u00e9 pero malos negocios para la naci\u00f3n buenos negocios para los particulares pero eso ya no sucede entonces en pemex es all\u00e1 la inversi\u00f3n tanto para extraer petr\u00f3leo como la refinaci\u00f3n y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el gas porque uno de los proyectos prioritarios es el llevar el gas a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n tenemos necesidad de que haya gas en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n estamos por licitar un ducto que va a conectar desde tuxpan hasta m\u00e9rida y luego hasta canc\u00fan para tener el gas y generar energ\u00eda el\u00e9ctrica para evitar apagones en toda la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y al mismo tiempo con el gas impulsar el desarrollo del sureste entonces puede ser eso acerca de los empresarios todos est\u00e1n convocados a participar con reglas claras piso parejo no favoritismo no est\u00e9 y excluir a nadie que todos tengan posibilidad que se liciten las obras que la mayor parte de las obras tengan la vigilancia de observadores de la onu para la transparencia todo esto es lo que estamos llevando a cabo y la otra pregunta presidente si me lo permite muchas gracias estuvimos revisando cu\u00e1l es el procedimiento de la repartici\u00f3n de ayuda de apoyos a la ciudadan\u00eda usted ya lo ha referido est\u00e1 entregando alrededor de 300 mil millones de pesos para la gente hay una situaci\u00f3n un poco complicada presidente el 60 por ciento es decir 170 mil millones de pesos est\u00e1n siendo transitados o est\u00e1n siendo distribuidos en efectivo s\u00f3lo hay 433 sucursales del banco del bienestar cuando usted ha referido que se requieren 13 mil trece mil mi pregunta es cu\u00e1nto tiene contemplado usted invertirle al banco del bienestar que entendemos que se har\u00e1 cargo o la meta es que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se har\u00e1 cargo del 100% de estas distribuciones si en el presupuesto pues pr\u00e1cticamente el presupuesto del banco es el mismo que recibi\u00f3 en este 2019 el proyectado para 2020 y un dato m\u00e1s presidente el gobierno est\u00e1 gastando 15 mil millones de pesos en la distribuci\u00f3n en efectivo y en la digamos en esta gesti\u00f3n esa entrega de apoyos en ese sentido este cu\u00e1l es la apuesta y cu\u00e1nto se va a invertir al banco la apuesta es a tener lo m\u00e1s pronto posible y el banco de bienestar la infraestructura del banco de bienestar en todas las regiones del pa\u00eds 13.000 y sucursales los centros integradores de servicios que van a tener como eje la actividad bancaria para decirlo como se hablaba antes en la modernidad ahora se llama inclusi\u00f3n financiera el qu\u00e9 haya un punto un lugar un sitio en este caso un centro integrador donde existe una sucursal un cajero o un sitio para que el beneficiario que tiene una tarjeta sea adulto mayor becario el campesino que recibe un apoyo vaya ah\u00ed y saque su dinero este no lo estamos resolviendo este porque en efecto todos est\u00e1s bien informal en el per\u00edodo neoliberal pues desaparecieron los bancos p\u00fablicos s\u00f3lo qued\u00f3 un banquito bansefi que yo creo que me sab\u00eda la gente que exist\u00eda el banco del ej\u00e9rcito nada m\u00e1s y todo lo dem\u00e1s que est\u00e9 c\u00f3mo es que le llamaban rsf mismo s\u00ed se transfiri\u00f3 se desincorpor\u00f3 m\u00e1s fuerte acord\u00e9 de la palabra que utilizaron con salinas la desincorporaci\u00f3n de bienes no prioritarios prioridades ni estrat\u00e9gicos entonces ya saben que el suceso entonces qued\u00f3 m\u00e1s el fin lo m\u00e1s precario que puedan imaginar con un sistema d c\u00f3mputo de tecnolog\u00eda prestado rentado ya ni hablemos c\u00f3mo funcionaban todos bueno entonces se decide crear el banco de bienestar convertir bansefi un banco divisas que va a ser un banco mucho muy importante porque va a tener repito 13.000 sucursales no hay un banco con 13 mil sucursales para tener una idea de los cerca de 2.500 municipios que hay en el pa\u00eds hay sucursales bancarias como en 1500 hay m\u00e1s de 1000 cabeceras municipales en donde no hay un banco no hay servicio en casa entonces nosotros tenemos que dispersar 300.000 millones con bansefi se dispersaban pues 15 20 mil millones ahora a aumentar ya casi al 50% la dispersi\u00f3n con tarjetas y \u00e9l el otro 50% se dispersa con los bancos que hay y se tiene que pagar una comisi\u00f3n para eso es a lo que se refiere el company qu\u00e9 es y elevada cara por eso nos urge tener el banco de bienestar para bajar los costos si hay presupuesto porque todos los programas tienen un gasto de operaci\u00f3n con templanza ya adem\u00e1s de los 28.000 millones de pesos que se van a destinar el a\u00f1o pr\u00f3ximo a sembrando vida hay un porcentaje para los gastos de operaci\u00f3n que incluyen si si no s\u00e9 exactamente el monto no s\u00e9 si son los 15.000 millones que t\u00fa mencionas cu\u00e1ntos mencionaste es bueno el dato que me dio el banco del bienestar fue que en gasto operativo digamos para la distribuci\u00f3n son es el 5% de los 300 mil millones de pesos si puede ser menos pero pero si es una cantidad considerable entonces queremos ahorrarnos eso y que ahora no ten\u00edamos forma de dispersar todo este dinero y por eso nos urge el contar con el banco ayer me reun\u00ed con el presidente del banco mundial y ese fue un tema porque me plantearon y cosa que agradezco que estaban ellos dispuestos a ayudar al gobierno de mexico vinieron a eso ofrecemos apoyo para programas y hablando sobre en que podr\u00edan ayudar y llegamos al tema la creaci\u00f3n fortalecimiento del banco de bienestar esto tiene que ir acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de y la comunicaci\u00f3n por internet los 13000 sitios para poder hacer las operaciones por tarjeta y ya estamos tambi\u00e9n trabajando en lo mismo ayer me reun\u00ed tambi\u00e9n con los que producen las tarjetas estas famosas bueno no voy a mencionarles que vinieron ofrecer tambi\u00e9n apoyo para la utilizaci\u00f3n de las tarjetas entonces ya estamos trabajando en eso yo espero que el a\u00f1o pr\u00f3ximo por eso vuelvo al a\u00f1o ya tengamos toda la red y toda la infraestructura y se ha de oprimir un bot\u00f3n desde la tesorer\u00eda para distribuir todos los fondos esta infraestructura no se ten\u00eda este bueno no olvidemos que s\u00f3lo el 75 el 25 por ciento del territorio tiene comunicaci\u00f3n por internet es mucho el atraso se llevaron a cabo reformas estructurales les llamaban a las telecomunicaciones pero al final este no se avanz\u00f3 en nada es lo que estamos ahora atendiendo y tiene raz\u00f3n compa\u00f1ero cuando habla del banco de m\u00e9xico porque la pol\u00edtica que hab\u00eda era de no crear ning\u00fan banco ning\u00fan banco pues estamos ejerciendo pues nuestras facultades y est\u00e1n entendiendo de qu\u00e9 son otros tiempos adem\u00e1s el banco nuestro el banco de bienestar el banco que se est\u00e1 ahora creando no tiene prop\u00f3sitos de lucro es decir no es para hacer negocio es para dar un servicio qu\u00e9 se necesita es un derecho tambi\u00e9n que el ciudadano pueda tener cerca un servicio para recibir recursos y eso es lo que vamos a garantizar es como el internet para todos es un servicio por qu\u00e9 se tiene la energ\u00eda el\u00e9ctrica porque su servicio hasta en los pueblos m\u00e1s apartados eso es lo mismo en el caso del internet y es lo mismo tambi\u00e9n en cuanto a la inclusi\u00f3n financiera as\u00ed lo estamos viendo y el estado est\u00e1 promoviendo el que haya este servicio porque no lo hicieron las empresas particulares porque este no les interesa comunicar al 75% del territorio yo les he hablado de cuando se tuvo que nacionalizar en la \u00e9poca del presidente de l\u00f3pez mateos siendo antonio ortiz mena secretario de hacienda se nacionaliza la industria el\u00e9ctrica porque les dice don antonio a ustedes no les va a resultar negocio y de electrificar los pueblos pero el estado tiene la obligaci\u00f3n de hacerlo no puede incumplir su responsabilidad social entonces por eso a\u00fan con resistencias por eso nos ha llevado tiempo yo ya quisiera que se hubiese avanzado m\u00e1s pero pues son los obst\u00e1culos es el elefante qu\u00e9 es un cuerpo de avance lento pero se est\u00e1 moviendo entonces perd\u00f3n presente el banco perd\u00f3n para crear esta infraestructura el banco tendr\u00e1 cartera abierta o ser\u00e1 gradual o es que es prioritario no tienen ning\u00fan problema de recursos lo que necesite lo que requiera o sea y ese fue el ofrecimiento de ayer de el banco mundial si necesita necesit\u00e1ramos si se requirieran este recursos porque tambi\u00e9n nosotros hemos hecho el compromiso de no aumentar la deuda si nos vamos a a seguir endeudando el pa\u00eds no va a crecer la deuda entonces en los m\u00e1rgenes que tengamos si se necesita el banco mundial apoya y tambi\u00e9n en condiciones que sean favorables ya est\u00e9 pero no es endeudar a m\u00e9xico ya eso ya no este tambi\u00e9n de vez en cuando hay que recordarlo foxx dejo una deuda de 1.7 billones 1.7 billones calder\u00f3n 5.2 billones de aumento 200% y y si sea o pe\u00f1a 5 perd\u00f3n 10 puntos 2 billones entonces ya no podemos seguir endeudando al pa\u00eds este a\u00f1o m\u00e1s de 700 mil millones nada m\u00e1s de pago de servicio de deuda a\u00fan est\u00e1 habiendo necesidades no podemos y seguir endeudando al pa\u00eds este a\u00f1o no va a crecer la deuda en t\u00e9rminos reales y el a\u00f1o que viene tampoco porque hay este esta decisi\u00f3n de no seguir endeudando al pa\u00eds remesas buenos d\u00edas presidente marco antonio leer\u00e1 del diario digital bajo palabra en mexico se recibieron 23 1890 y 9.5 millones de d\u00f3lares de remesas de sus ciudadanos residentes en el extranjero principalmente en estados unidos en los primeros 8 meses de este a\u00f1o lo que equivale al 8.7 por ciento del mismo per\u00edodo del 2018 en ese sentido presidente del banco de santander encabezada por nada bot\u00edn ese contrato se comprometi\u00f3 a no cobrar ninguna comisi\u00f3n por las remesas quiera saber si el banco del bienestar va tambi\u00e9n a tomar esa opci\u00f3n de no cobrar comisi\u00f3n a las remesas que env\u00edan los migrantes y eso me congratula pero no me congratula lo que le voy a decir ahora la secretaria de relaciones exteriores ha eliminado no s\u00e9 si usted est\u00e1 enterado de que se elimin\u00f3 una partida cuando los migrantes fallecen en eeuu y muchos de ellos no logran pues tener un capital para repatriar sus restos presidente usted ha hecho que estos migrantes son h\u00e9roes nacionales y est\u00e1n en el anonimato se volver\u00e1 a reencausar ese es el presupuesto para que esos migrantes cuando fallecen pues por lo menos hay que regresar los a la patria porque sirvieron como un sost\u00e9n econ\u00f3mico para el pa\u00eds presidente bueno te respondo esto \u00faltimo de inmediato este no s\u00e9 si se haya cancelado esta partida presupuestal pero si fue as\u00ed voy a dar opciones las estoy dando ahora al secretario de hacienda y de relaciones exteriores para que se mantenga este apoyo humanitario en el caso de que se haya suspendido esa partida lo otro que me pregunta sobre las remesas est\u00e1n creciendo mucho las remesas en efecto agradecemos infinitamente a nuestros paisanos su apoyo esto demuestra lo que somos los mexicanos de lo que estamos hechos los mexicanos esta fraternidad c\u00f3mo los que se van por necesidad se buscan la vida en eeuu y no se olvidan de sus familias como mandan estos apoyos es el un hecho ejemplar de fraternidad de solidaridad d c\u00f3mo se preocupan sus familiares y se preocupan por m\u00e9xico por eso nuestro reconocimiento permanente a nuestros paisanos [M\u00fasica] en marzo me reun\u00ed con man\u00e1 bot\u00edn la presidenta de santander y hablamos sobre el tema de remesas y de las comisiones y ella ofreci\u00f3 que iv\u00e1n a llevar a cabo un programa para no cobrar las comisiones y ahora regreso y vino a informarme de que ya se debe iniciar este plan que tiene dos etapas aprovecho para decirlo una que es dinero de los que tienen cuentas en santander en eeuu tienen sucursales de santander en eeuu que depositen sus remesas a bancos de santander oa sucursales de santander en m\u00e9xico no se cobra la comisi\u00f3n pero luego bases esa es la segunda etapa abierto aunque no tengan cuenta en santander estados unidos si van a ese banco o esa sucursal en eeuu pueden enviar la remesa sin comisiones sin cobros de comisiones esto es importante y ojal\u00e1 sirva de ejemplo para que otros bancos hagan lo mismo aqu\u00ed lo que hay que cuidar pero eso la misma la bot\u00edn lo planteo y desde luego todos tenemos que estar pendientes es c\u00f3mo se les va a considerar a qu\u00e9 precio el d\u00f3lar por qu\u00e9 puede ser s\u00ed la fluctuaci\u00f3n puede ser que no haya comisi\u00f3n pero que est\u00e9 existen dando menos por sus d\u00f3lares si en eso vamos a estar pendientes todos entonces que tambi\u00e9n eso es lo otro y aprovecho para decirles que los lunes no es el \u00fanico que ya estamos el otro lunes dentro d 12 d\u00edas aproximadamente va a empezar un programa as\u00ed como el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del di\u00e9sel y del gas baa a informarse ricardo 6 fin ya tiene el plan para e informar qui\u00e9n es qui\u00e9n en el cobro de las comisiones de las redes aqu\u00ed los lunes de todos los bancos este quienes est\u00e1n logrando m\u00e1s quienes cobran menos quienes no cobran ya lo vamos a hacer los lunes con ese prop\u00f3sito y desde luego el banco de bienestar pues tiene que este ponerse al d\u00eda que en este asunto presidente este presidente usted ha dicho que la industria petrolera es el eje de su gobierno de lakua trote sin embargo yo insisto que en el sindicato petrolero que encabeza roberto de chance pues en ese sentido presidente que le parece que cerca de 70 mil trabajadores sindicales petroleros dicen y coinciden que romero deschamps sigue operando a trav\u00e9s del diputado pri\u00edsta pro y nominal manuel lim\u00f3n quien est\u00e1 pr\u00e1cticamente a punto de cumplir su interinato a este pr\u00f3ximo 16 de diciembre despu\u00e9s de la renuncia casi forzada de romero deschamps el pasado 16 de octubre por ello acusan que la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social ha sido c\u00f3mplice de romero deschamps ya que el ex l\u00edder sindical nunca se le hizo toma de nota desde el pasado primero de enero y pese a ello sigue manejando decisiones en el sindicato al grado de querer imponer a su delf\u00edn su yerno ricardo aldana esta complicidad seg\u00fan ellos los sindicalizados de pemex se da gracias desde la trinchera del poder judicial que me refiero por supuesto a la jueza rosaura rivera salcedo jueza octava de distrito en materia de trabajo de la ciudad de m\u00e9xico quien ha aplazado la audiencia constitucional dos veces a uno de los varios aspirantes a el sindicato de pemex de mario ruiz y el ros quien seg\u00fan los trabajadores sindicalizados gan\u00f3 las elecciones en tiempo y forma y hasta este momento no se le toma la derecho a la toma de noche presidente cu\u00e1l es esa ese di\u00e1logo c\u00f3mo se va a romper ese vicio dentro del sindicalismo de pemex que pr\u00e1cticamente pues contribuy\u00f3 a la banca de la industria petrolera en m\u00e9xico y que usted la recibi\u00f3 pr\u00e1cticamente en huesos y que ahora costaba mucho al pa\u00eds recobrar esa industria decir vamos a aplicar la nueva legislaci\u00f3n laboral qu\u00e9 es avanzada porque ya se deben a las imposiciones en los sindicatos tiene que haber elecciones libres directas secretas en los sindicatos en la elecci\u00f3n de dirigentes eso aplica ya en todo el pa\u00eds se est\u00e1 contemplando un presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo con ese prop\u00f3sito un presupuesto suficiente tanto para las del trabajo como para el poder judicial y para los estados que van a llevar a cabo esta reforma es tambi\u00e9n de los compromisos que hicimos lo hacemos por convicci\u00f3n no es siempre planteamos de que se ten\u00eda que democratizar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y es democracia en la familia democracia en la escuela democracia en los sindicatos y democracia en el pa\u00eds entonces es una convicci\u00f3n nuestra que el qu\u00e9 no haya imposiciones y que sean los trabajadores los que elijan libremente a sus representantes pero tambi\u00e9n es parte de los acuerdos que hicimos y que se est\u00e1n cumpliendo cabalmente con los legisladores dem\u00f3cratas que pidieron que se incluyera como compromiso lo de la democracia sindical y este se est\u00e1 cumpliendo de modo que ya hay el marco legal y hay la voluntad de que en la pr\u00e1ctica se aplique la democracia en los sindicatos y yo le voy a pedir luisa maria al calce que venga aqu\u00ed la semana pr\u00f3xima si les parece y que les hable de la instrumentaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos y llevar a la pr\u00e1ctica esta reforma laboral y que les informe especial lo del sindicato petrolero si les parece una m\u00e1s [M\u00fasica] a uno m\u00e1s ya te vas a quedar pendiente ma\u00f1ana presiente buenos d\u00edas luis m\u00e9ndez de la agencia mexicana del estado mexicano notimex y me gustar\u00eda hacerle unas preguntas presidente de la primera de ellas el domingo se est\u00e1 convocando tambi\u00e9n a una marcha por parte de l\u00edderes opositores de partidos perd\u00f3n que est\u00e1n asegurando que marchar\u00e1n bajo la camisa de ciudadanos pese a ser l\u00edderes de partidos como el pan o el pr de usted har\u00eda un llamado para evitar cualquier tipo de confrontaci\u00f3n de vida que bueno pues tambi\u00e9n ustedes estar\u00e1n en las calles pues no debe de haber ning\u00fan problema porque los nuestros aqu\u00ed en el z\u00f3calo a las 11 estamos convocando tengo entendido que ellos convocaron a reunirse en la torre esta que hicieron qu\u00e9 [M\u00fasica] quisi\u00e9ramos ir a poner una placa ah\u00ed pero no podemos este pero bueno ah\u00ed creo que se van a reunir y tienen todo el derecho de manifestarse todo el derecho de manifestarse necesitamos construyendo una aut\u00e9ntica democracia aqu\u00ed todo el mundo puede manifestarse expresarse puede disentir con absoluta libertad lo \u00fanico que pedimos siempre es que lo hagamos de manera pac\u00edfica sin violencia que sigamos el ejemplo de gandhi de mandela de matin luther king de todos los luchadores m\u00e1s importantes sean a vis en el mundo que optaron por la no-violencia y la verdad la resistencia civil pac\u00edfica es de lo m\u00e1s eficaz qu\u00e9 cuando se quiere transformar\u00e1n es una fuerza muy poderosa la no-violencia miren c\u00f3mo llegamos nosotros de manera posible luchamos a\u00f1os y siempre evadiendo sac\u00e1ndole la vuelta a las provocaciones sin muertos sin afectar a terceros si hubieron momentos dif\u00edciles pero f\u00edjense que cuando actuamos de manera m\u00e1s severa radical fue por evitar la violencia yo recuerdo que despu\u00e9s de que nos robaron la presidencia si son encuestados no existe un testimonio la hizo la empresa mitos cuando el 2006 y se le preguntaba a la gente qu\u00e9 \u00e9ste deb\u00eda yo hacer como dirigente y la gente la mayor\u00eda y estaba opinando debi\u00f3 de convocar a la rebeli\u00f3n y ya est\u00e1 el testimonio en la encuesta y por eso dijimos vamos el choque no para evitar que se nos salga de causa el movimiento se desborde y haya violencia claro nuestros adversarios lo manejaron de otra manera porque son situaciones muy complicadas s\u00ed este te quedas callado y no participas y no haces nada te vendiste te mueves protestas eres un violento son decisiones fundamentales y lo que hay que pensar siempre es c\u00f3mo proteger a la gente porque un l\u00edder puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s entonces por eso la v\u00eda pac\u00edfica yo recuerdo cuando el \u00e9xodo por la democracia salimos caminando de villahermosa 1990 despu\u00e9s de unos fraudes electorales si nos qued\u00e1bamos all\u00e1 y va a haber confrontaci\u00f3n tom\u00e1s de palacio heridos y posible muerte posiblemente hasta muertos vivimos no caminemos hacia la ciudad de m\u00e9xico- \u00e9xodo por la democracia la v\u00eda pac\u00edfica pero como es un proceso esto tiene que ver con toda una concepci\u00f3n es una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica tambi\u00e9n y ven\u00edamos los miles y de repente por c\u00e1rdenas una rebeli\u00f3n en la misma manifestaci\u00f3n porque ya llevamos 23 d\u00edas caminando y estaba lloviendo y esos primeros d\u00edas son los m\u00e1s fuertes porque son las ampollas entonces la rebeli\u00f3n es no para qu\u00e9 vamos a ir hasta ah\u00ed vamos a estar caminando hasta m\u00e9xico s\u00ed aqu\u00ed cerramos la carretera aqu\u00ed bloqueamos todo el sureste aqu\u00ed tienen que venir a atendernos que vamos a caminar con esa [M\u00fasica] l\u00f3gica y dijimos no nos quedamos aqu\u00ed hacemos eso y caemos en la provocaci\u00f3n exponemos a la gente hay represi\u00f3n y ah\u00ed hable a fondo convenc\u00ed y vamos a seguir caminando y el que no quiera que se quede pero vamos a caminar y as\u00ed caminamos cincuenta d\u00edas hubi\u00e9semos llegado antes pero c\u00f3mo fue creo que a finales de a\u00f1o \u00edbamos a llegar aqu\u00ed el 24 de diciembre que est\u00e9 el 31 y no iba a haber gente aqu\u00ed en la ciudad entonces vimos rodeando para entrar a la ciudad de m\u00e9xico en los primeros d\u00edas de enero y fue extraordinario en un momento estelar en la lucha nuestra porque la gente de la ciudad de m\u00e9xico que es tan solidaria tan fraterna salida a la calle a recibirnos y el z\u00f3calo lleno de dirigentes como el doctor nava finado nava como do\u00f1a rosario en ese entonces todav\u00eda estaba bernardo b\u00e1tiz en el pan creo el caso es que fue bueno estuvo un francisco barrios fue desde luego energ\u00eda o c\u00e1rdenas el ingeniero alberto castillo y triunfamos es triunfamos por qu\u00e9 esa misma noche nos andaba buscando aqu\u00ed en el z\u00f3calo el finado guti\u00e9rrez barrios secretario de urnas vuelvo a lo que significa la suerte en pol\u00edtica resulta que primero no quer\u00edan ning\u00fan acuerdo incluso quer\u00edan utilizarlos para escarmentar para que nadie hiciera lo que est\u00e1bamos haciendo y quiero gobernar pero en eso se anuncia de que si van a firmar en m\u00e9xico los acuerdos de paz y el salvador y eso cambi\u00f3 todo porque no pod\u00eda el gobierno de mexico ser candil de la calle y oscuridad de la casa entonces como si van a firmar los acuerdos eso es lo que hablo de las circunstancias o de la suerte de estas cosas que se dan ten\u00edan que atendernos entonces por eso nos buscan gutierre barrios va a sernos a veces qu\u00e9 quieren este pues lo que queremos es democracia que nos respeten nuestros triunfos y por primera vez se gan\u00f3 un municipio tabasco c\u00e1rdenas tabasco por primera vez este porque se reconoci\u00f3 el triunfo entonces s\u00ed [M\u00fasica] da frutos la no-violencia este la v\u00eda pac\u00edfica es important\u00edsima bueno 28 a\u00f1os en prisi\u00f3n m\u00e1ndela cu\u00e1nto tiempo de sufrimiento qu\u00e9 hace pues perdonar y llegar a un acuerdo para este avanzar sud\u00e1frica y lo logra y pues lo de gandhi es lo mismo no lo termino igual este entonces esa es la v\u00eda la v\u00eda pac\u00edfica y la v\u00eda y electoral le gall ampliar los cauces por eso tambi\u00e9n lo de la revocaci\u00f3n del mandato para que golpes de estado por qu\u00e9 este nada eso es un retroceso y eso es lo peor que puede haber es este agraviar al pueblo pisotear la voluntad del pueblo imponerse por la fuerza y destruir a un pa\u00eds porque cuando se act\u00faa as\u00ed ya es muy dif\u00edcil restablecer la democracia entonces la revocaci\u00f3n del mandato ayuda tal vez no te gusta vas a tener la oportunidad sin violencia de quitarlo porque t\u00fa mandas el pueblo pone y el pueblo quita entonces fue un avance el que est\u00e9 ya en la constituci\u00f3n lo de la revocaci\u00f3n del mandato entonces no creo que haya ning\u00fan problema y est\u00e1n en todo su derecho de manifestarse presidente una segunda pregunta nada m\u00e1s su gobierno est\u00e1 contemplando instalar sucursales del banco del bienestar en eeuu y aprovechando que est\u00e1 el general rodr\u00edguez bucio si nos pudiera dar un corte de c\u00f3mo va el reclutamiento de la guardia nacional hacia finales de este a\u00f1o por favor por lo pronto las sucursales van a estar en la en el pa\u00eds son 13.000 sucursales en lugares estrat\u00e9gicos que le queden muy cerca a la gente que vive en comunidades muy peque\u00f1as el ir a sacar sus recursos y terminamos con la explicaci\u00f3n del general de c\u00f3mo va la guardia nacional como vamos en la dispersi\u00f3n d elementos por el pa\u00eds s\u00ed muchas gracias por la pregunta la meta para el reclutamiento de este a\u00f1o es de 21.000 170 y ya tenemos 20 mil 747 y si solamente nos faltan por cubrir 423 nuevos reclutas este personal recuerden esta una capacitaci\u00f3n que va dentro de los 5 a los 7 meses para poder salir a realizar actividades en la calle muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:24.026511"
}