{
    "video_id": "zCld2FMtYoE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zCld2FMtYoE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA9DrTDCgOKKthV0f4vGv2rTPIYHg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zCld2FMtYoE",
    "video_title": "Bicentenario del Heroico Colegio Militar 1823 - 2023, desde Perote, Veracruz",
    "video_length_seconds": 3631,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 18.04
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 31.99,
            "duration": 14.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 50.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "asiento consumada la independencia el 11",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de octubre de",
            "start": 62.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1823 al surgir el M\u00e9xico independiente",
            "start": 64.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el ministro de guerra General Jos\u00e9",
            "start": 67.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn De Herrera expidi\u00f3 el decreto de",
            "start": 70.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del Colegio Militar orden\u00e1ndole",
            "start": 72.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a todos los j\u00f3venes estudiantes de los",
            "start": 75.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuerpos castrenses se concentraran en la",
            "start": 78.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fortaleza de San Carlos ubicada en",
            "start": 81.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Perote Veracruz hace 200 a\u00f1os en esta",
            "start": 83.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fortificaci\u00f3n se fund\u00f3 el Colegio",
            "start": 88.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Militar donde iniciaron las primeras",
            "start": 90.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muestras de hero\u00edsmo sacrificio y",
            "start": 92.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "abnegaci\u00f3n por la patria fue construida",
            "start": 94.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para ser uno de los sistemas defensivos",
            "start": 97.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de la \u00e9poca virreinal y",
            "start": 99.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se constituy\u00f3 como la sede inicial del",
            "start": 102.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Colegio Militar donde se formaron los",
            "start": 105.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primeros cuadros de Mando del ej\u00e9rcito",
            "start": 107.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano por su historia y arquitectura",
            "start": 110.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esta edificaci\u00f3n fue declarada",
            "start": 113.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural por el estado de",
            "start": 115.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz hasta el a\u00f1o 2011",
            "start": 117.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando obtuvo la condici\u00f3n de patrimonio",
            "start": 120.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protegido por la Organizaci\u00f3n de las",
            "start": 122.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas en esta importante fecha",
            "start": 125.32,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "reviste especial inter\u00e9s en convocar a",
            "start": 128.679,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los generales jefes y oficiales que",
            "start": 131.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orgullosamente han egresado de tan",
            "start": 133.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico plantel para rendir un",
            "start": 136.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "merecido homenaje al lugar donde tuvo su",
            "start": 138.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "origen el yunque forjador de hombres y",
            "start": 141.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mujeres de guerra el 5 de enero del 2023",
            "start": 144.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el presidente de la Rep\u00fablica inaugur\u00f3",
            "start": 148.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los eventos conmemorativos a los 200",
            "start": 151.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del plantel",
            "start": 154.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "educativo historia entregado patria El",
            "start": 159.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Heroico militar 200 a\u00f1os de honor y",
            "start": 163.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 167.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1823",
            "start": 169.239,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2023 preside esta ceremonia Magna",
            "start": 172.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conmemorativa al Bicentenario del",
            "start": 175.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar el licenciado",
            "start": 177.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 180.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 184.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 185.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 188.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 190.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "armadas integran el presidium general",
            "start": 196.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 200.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 203.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 206.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 214.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 217.519,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 220.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marina licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 223.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 226.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 229.319,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "ciudadana ingeniero cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 236.159,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez gobernador del estado de",
            "start": 239.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 243.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "Veracruz licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 248.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 252.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 254.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Transportes maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 259.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Amaya secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 262.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 268.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "licenciado Miguel torruco marquez",
            "start": 271.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 274.199,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "turismo maestro maros L\u00f3pez secretario",
            "start": 281.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 285.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 290.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social licenciada Alejandra frusto",
            "start": 293.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de cultura",
            "start": 296.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 304.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n",
            "start": 306.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa",
            "start": 308.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Nacional almirante de cuerpo general",
            "start": 314.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis",
            "start": 317.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Arellano Ruiz subsecretario de",
            "start": 320.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Marina diplomado de Estado Mayor Ricardo",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trevilla Trejo jefe del Estado Mayor",
            "start": 332.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conjunto de la defensa",
            "start": 334.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 337.7,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "nacional licenciado Omar Mej\u00eda castelazo",
            "start": 341.759,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "subgobernador del banco de",
            "start": 346.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 350.71,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el maestro Marco Antonio",
            "start": 353.44,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez director general de la",
            "start": 356.759,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 364.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de generales que",
            "start": 366.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1aron como directores del",
            "start": 369.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar Y fungieron en",
            "start": 371.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el cargo de secretarios de la defensa",
            "start": 373.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nacional en administraciones anteriores",
            "start": 375.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directora general del servicio postal",
            "start": 378.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano funcionarios de la secretar\u00edas",
            "start": 380.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y de Marina as\u00ed",
            "start": 383.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como de la guardia nacional integrantes",
            "start": 386.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras de diputados y senadores",
            "start": 388.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 391.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds comandantes",
            "start": 394.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de regiones militares y a\u00e9reas y zonas",
            "start": 396.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "militares directores generales de las",
            "start": 399.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "armas y servicios directores de",
            "start": 401.56,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "planteles del sistema educativo militar",
            "start": 403.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "generales en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 406.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "generales que se desempe\u00f1aron como",
            "start": 408.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "directores del heroico colegio militar",
            "start": 410.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo Nacional de la",
            "start": 412.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n del heroico colegio militar",
            "start": 415.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comandante general de la legi\u00f3n de honor",
            "start": 418.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "militar mexicana en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 420.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especial tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 423.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "delegaciones de academias militares",
            "start": 425.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "representativas de pa\u00edses amigos de",
            "start": 427.919,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "velice Brasil Colombia Cuba Ecuador El",
            "start": 430.879,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "Salvador federaci\u00f3n rusa Guatemala",
            "start": 437.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Honduras nepal Nicaragua Panam\u00e1",
            "start": 441.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de Corea Rep\u00fablica Dominicana",
            "start": 445.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "s lanca Uruguay y Venezuela invitados",
            "start": 449.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "especiales y estudiantes de los",
            "start": 453.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 455.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 457.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales y Cadetes",
            "start": 460.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 464.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes",
            "start": 466.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 469.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de redes",
            "start": 471.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sociales reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 473.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 478.319,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 479.78,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 486.29,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 491.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pie el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 496.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 499.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 501.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1",
            "start": 504.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lista de honor a los h\u00e9roes de",
            "start": 506.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 510.599,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 513.09,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "194 del",
            "start": 521.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 524.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "militar Teniente Juan de la",
            "start": 527.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Barrera",
            "start": 536.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cadete Juan",
            "start": 538.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Escutia",
            "start": 546.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cadete Agust\u00edn",
            "start": 547.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Melgar",
            "start": 555.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Cadete Vicente",
            "start": 557.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de Oca",
            "start": 564.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Cadete Francisco",
            "start": 576.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez de la heroica escuela",
            "start": 584.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 588.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Teniente Jos\u00e9",
            "start": 590.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "azueta",
            "start": 598.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Cadete Virgilio",
            "start": 599.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 609.72,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Uribe en el marco de esta ceremonia",
            "start": 617.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Magna conmemorativa al Bicentenario del",
            "start": 620.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar seis compa\u00f1\u00edas",
            "start": 623.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de Cadetes de este Heroico plantel ar\u00e1n",
            "start": 626.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una salva de fusiler\u00eda",
            "start": 629.64,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de",
            "start": 667.36,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "tirador",
            "start": 682.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bro",
            "start": 687.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 698.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apuntar",
            "start": 701.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yio banco",
            "start": 752.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "izquierdo",
            "start": 755.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 764.89,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 783.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "asiento a continuaci\u00f3n escuchemos la",
            "start": 789.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poes\u00eda titulada fortaleza de San Carlos",
            "start": 792.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la autor\u00eda del Cadete hendrick Manuel",
            "start": 796.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez Corrales quien la declamar en",
            "start": 798.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la Cadete Silvia Dalila",
            "start": 801.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "samudio Villa tel heroico colegio",
            "start": 803.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 810.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9 viniste a ver a San Carlos a sus",
            "start": 813.72,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "bastiones orgullosamente conservados o",
            "start": 818.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 viniste a ver a dos guardianes",
            "start": 821.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siendo recordados como Centinelas",
            "start": 825.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Eternamente petrificados O acaso viniste",
            "start": 828.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a ver las",
            "start": 832.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mazmorras iluminadas con El sentir de",
            "start": 833.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestra independencia que encierran en",
            "start": 837.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "su vientre la lecci\u00f3n a Santana y son",
            "start": 840.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "primer testigo en la historia de la",
            "start": 844.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muerte de Guadalupe Victoria pero si",
            "start": 847.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "viniste a ver a la fortaleza m\u00e1s grande",
            "start": 850.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica como las p\u00e1ginas del libro de",
            "start": 853.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la historia comienzan al o\u00edr potente",
            "start": 857.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vibrar El Clar\u00edn de la guerra sabr\u00e1s que",
            "start": 861.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en la cuna de la m\u00e1s grande",
            "start": 864.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leyenda fortaleza de San Carlos solo con",
            "start": 867.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ver de lejos tus imponentes baluartes",
            "start": 872.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que tejen La Poderosa coraza de tus",
            "start": 874.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estandartes se arma el esp\u00edritu con el",
            "start": 878.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fulgor Guerrero con el mismo esp\u00edritu",
            "start": 881.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con el que se armaron tus heroicos hijos",
            "start": 884.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "durante el plan Monta\u00f1o defendiendo a",
            "start": 888.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nuestra patria con firmeza Dando su",
            "start": 891.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "primera muestra de lealtad y de nobleza",
            "start": 895.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Y aunque hoy ya no se oye el estridor de",
            "start": 899.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "las armas y de tus interminables bozos",
            "start": 902.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada se escapa el Dios terrible de la",
            "start": 906.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "guerra te admira Pues aqu\u00ed pas\u00f3 afligido",
            "start": 909.759,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sus horas de agon\u00eda cuna del patriota",
            "start": 913.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "santuario de los hombres corre el rumor",
            "start": 918.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por tus muros y tus Torres que eres obra",
            "start": 921.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Divina de la mano de los",
            "start": 925.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dioses han podido los humanos en su",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "miserable esfuerzo ultrajar la grandeza",
            "start": 930.319,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de tu inviolable cuerpo ni laera m\u00e1s",
            "start": 933.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quebrantar tus comres ni La tempestad",
            "start": 938.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande profanar tus dotes hoy",
            "start": 941.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda custodian tus sagradas almenas",
            "start": 946.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los mismos H\u00e9roes que en Chapultepec",
            "start": 949.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gestar\u00e1 la m\u00e1s elevada muestra de amor a",
            "start": 952.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la patria sabiendo que en este suelo",
            "start": 956.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fueron fecundadas y que por 200 a\u00f1os han",
            "start": 959.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sido heredadas hoy despu\u00e9s de un",
            "start": 964.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Bicentenario de Gloria sigue siendo el",
            "start": 967.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orgullo de nuestra memoria pues no",
            "start": 971.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "supiste al Invasor del Norte someterte",
            "start": 974.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ni a la hueste napole\u00f3nica dejar",
            "start": 976.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vencerte fortaleza de San Carlos Tu",
            "start": 980.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "historia es gloriosa tu arquitectura es",
            "start": 984.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sublime y tu fuerza es asombrosa aqu\u00ed se",
            "start": 987.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "forj\u00f3 el destino de los hombres leales",
            "start": 991.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n mexicana aqu\u00ed naci\u00f3 el",
            "start": 994.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "coraje de velar por la libertad soberana",
            "start": 998.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue donde el heroico colegio",
            "start": 1002.319,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "militar tuvo su primera Diana y aqu\u00ed",
            "start": 1005.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vivir\u00e1 por siempre la cuna de nuestra",
            "start": 1008.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "casa y que lleven de la patria a todos",
            "start": 1012.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "los confines tu nombre es sacro Santo",
            "start": 1016.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 1021.12,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1028.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez",
            "start": 1056.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Veracruz har\u00e1",
            "start": 1060.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 1062.799,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1064.27,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1075.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "licenciado L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 1077.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1080.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica general Luis cresencio",
            "start": 1082.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 1085.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 1086.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 1089.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 1092.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Marina general Jorge Antonio Maldonado",
            "start": 1095.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Guevara director del heroico colegio",
            "start": 1098.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "militar miembros del presidium invitados",
            "start": 1102.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1107.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar pueblo de",
            "start": 1109.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1113.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Veracruz este Rinc\u00f3n que anida las olas",
            "start": 1114.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del mar tiene sus alturas escaladas como",
            "start": 1118.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos miradores de las bellezas",
            "start": 1122.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tropicales y hasta m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 1125.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sotavento nuestras llanuras fueron",
            "start": 1128.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "refugio y lugares propicios para erigir",
            "start": 1132.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1135.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "religiosos de asentamientos",
            "start": 1138.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicos coloniales y modernos como",
            "start": 1141.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no iba a ser tierra de grandes culturas",
            "start": 1145.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si sus pobladores se extendieron para",
            "start": 1149.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "congraciarse con la madre tierra en este",
            "start": 1152.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reducto cuyas riquezas naturales brotan",
            "start": 1155.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a la menor",
            "start": 1159.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n culturas que al hermanar",
            "start": 1161.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entre todas se sobrepusieron a las",
            "start": 1164.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adoras",
            "start": 1168.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adversidades siendo este precisamente el",
            "start": 1169.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sello de su destino superar",
            "start": 1173.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adversidades ante la opulencia o",
            "start": 1176.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "injusticia cualquier intento de dominio",
            "start": 1179.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sometimiento b\u00e9lico Quienes se asumieron",
            "start": 1182.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "propios y Defensores de las virtudes de",
            "start": 1185.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestras tierras acariciaron siempre",
            "start": 1188.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Aires de libertad en un suelo donde solo",
            "start": 1191.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "se puede ser libre no exagero aqu\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 1195.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nuestro est\u00e1 la morada final del",
            "start": 1201.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "libertario y valiente Guadalupe Victoria",
            "start": 1204.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico y h\u00e9roe de",
            "start": 1207.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1211.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "independencia estos vestigios de",
            "start": 1212.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sorprendente",
            "start": 1215.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arquitectura son a\u00fan m\u00e1s admirados",
            "start": 1216.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando revelan los pasajes hist\u00f3ricos",
            "start": 1219.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entrelazados con batallas por la",
            "start": 1223.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "libertad y las de una en",
            "start": 1225.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n Veracruz es de esos pocos",
            "start": 1229.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lugares que guardan",
            "start": 1232.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "edificaciones de todos los tiempos que",
            "start": 1235.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "narran historias a trav\u00e9s de luchas de",
            "start": 1238.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 1241.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "independentistas liberales",
            "start": 1243.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "revolucionarias y",
            "start": 1246.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformadoras invasiones vinieron y se",
            "start": 1249.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "fueron moldearon Quiz\u00e1 el car\u00e1cter de un",
            "start": 1252.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueblo pero nunca doblegaron su esp\u00edritu",
            "start": 1256.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "hoy nos llena de orgullo que esta",
            "start": 1260.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fortaleza tambi\u00e9n haya sido sede del",
            "start": 1264.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Heroico y glorioso Colegio Militar no",
            "start": 1267.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tengo duda que estos muros contagiaron a",
            "start": 1271.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cientos de Cadetes de honor y",
            "start": 1275.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Patriotismo",
            "start": 1280.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecemos al gobierno del presidente",
            "start": 1282.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1285.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional al glorioso ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1288.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "al heroico colegio militar esta",
            "start": 1292.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oportunidad hist\u00f3rica de acompa\u00f1ar y",
            "start": 1295.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Apoyar decididamente el rescate de este",
            "start": 1298.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "recinto Asimismo a mis colegas del",
            "start": 1302.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y al ayuntamiento de",
            "start": 1305.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Perote el Haber puesto todo de su parte",
            "start": 1308.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para que llegara este gran d\u00eda que viva",
            "start": 1312.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "el colegio",
            "start": 1317.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "militar que viva",
            "start": 1321.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora dejemos que la propia",
            "start": 1324.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fortaleza de San Carlos cuente su",
            "start": 1329.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "historia que para ello la hemos evocado",
            "start": 1332.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tanto sean todos bienvenidos Much\u00edsimas",
            "start": 1336.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 1365.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1368.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y al tomando del",
            "start": 1371.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1373.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1381.13,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1384.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente de constitucional de los",
            "start": 1387.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1389.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 1392.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "armadas ingeniero cuitlauac Garc\u00eda",
            "start": 1394.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez gobernador del estado de",
            "start": 1397.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 1401.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario",
            "start": 1402.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de Marina compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1406.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gabinete y de las diferentes",
            "start": 1410.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dependencias de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1412.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1414.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Federal funcionarios de la secretar\u00eda de",
            "start": 1416.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la defensa nacional y de la Secretar\u00eda",
            "start": 1418.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1421.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marina distinguidos agregados militares",
            "start": 1422.919,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro",
            "start": 1427.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds invitados",
            "start": 1431.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especiales apreciables",
            "start": 1434.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "representantes de las delegaciones de",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses amigos que nos",
            "start": 1439.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an generales",
            "start": 1442.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "almirantes",
            "start": 1445.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comisarios jefes",
            "start": 1447.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "capitanes",
            "start": 1450.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 1452.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 1453.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cadetes personal de tropa y de escala",
            "start": 1455.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica representantes de los medios de",
            "start": 1459.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos",
            "start": 1462.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1466.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encontrarnos en la fortaleza de San",
            "start": 1469.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Carlos de Perote para celebrar los 200",
            "start": 1471.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del heroico colegio militar",
            "start": 1475.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "adquiere un mayor significado por lo que",
            "start": 1478.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "representa este fuerte en la historia de",
            "start": 1481.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por supuesto para este plantel",
            "start": 1485.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n",
            "start": 1489.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "militar Y es que precisamente aqu\u00ed en",
            "start": 1491.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este reci\u00e9n restaurado Baluarte",
            "start": 1495.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "donde se asent\u00f3 por primera vez esta",
            "start": 1498.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bicentenaria instituci\u00f3n educativa",
            "start": 1501.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "iniciando sus aguiluchos un largo camino",
            "start": 1504.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el que forjaron el legado hist\u00f3rico",
            "start": 1508.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que perdura hasta nuestros",
            "start": 1511.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas a dos siglos de",
            "start": 1514.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distancia los mexicanos gozamos de esa",
            "start": 1517.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "herencia de valores tradiciones y",
            "start": 1520.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prestigio que se atesoraron imborrables",
            "start": 1522.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no solo en los libros de historia sino",
            "start": 1526.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en la memoria colectiva por su",
            "start": 1529.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n en la conformaci\u00f3n de esta",
            "start": 1532.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n por la que todos hemos",
            "start": 1534.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "luchado es as\u00ed como hoy podemos hablar y",
            "start": 1538.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entender sobre nuestra gran identidad",
            "start": 1542.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional con la que fortalecemos el",
            "start": 1545.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orgullo de ser mexicanos y que tuvo sus",
            "start": 1548.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes en el hecho glorioso de Los",
            "start": 1552.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar ante la",
            "start": 1555.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gesta heroica de",
            "start": 1557.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1847 con la que se sembr\u00f3 la semilla del",
            "start": 1560.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nacionalismo para actuar con arrojo y",
            "start": 1563.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n en la defensa de nuestra",
            "start": 1567.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda ante cualquier",
            "start": 1570.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "circunstancia como fue tambi\u00e9n el caso",
            "start": 1573.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la \u00e9pica batalla del 5 de",
            "start": 1577.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Mayo es as\u00ed como hoy podemos hablar y",
            "start": 1581.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entender tambi\u00e9n sobre la",
            "start": 1585.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incuestionables lealtad a las",
            "start": 1587.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituciones y a la investidura",
            "start": 1589.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidencial la que a trav\u00e9s de la",
            "start": 1593.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia del heroico colegio militar y",
            "start": 1595.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los actos de sus hijos qued\u00f3 por primera",
            "start": 1598.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vez evidenciada justamente en este",
            "start": 1602.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "recinto al mantenerse Los Cadetes De",
            "start": 1605.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este plantel al lado del gobierno que",
            "start": 1608.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presid\u00eda el general Guadalupe Victoria",
            "start": 1612.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Durante los disturbios del plan Monta\u00f1o",
            "start": 1615.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1618.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1827 hecho loable que tuvo lugar a tan",
            "start": 1620.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "solo 4 a\u00f1os de su creaci\u00f3n y preparaci\u00f3n",
            "start": 1625.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Los Cadetes en valores y virtudes",
            "start": 1629.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "militares para servir al pueblo de",
            "start": 1632.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lealtad que se fue amalgamando en",
            "start": 1635.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cada acto glorioso como fue en los casos",
            "start": 1640.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad en",
            "start": 1643.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1913 y en la llamada columna de la",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legalidad en",
            "start": 1649.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1920 alcanzando su punto \u00e1lgido al",
            "start": 1651.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "finalizar el movimiento revolucionario",
            "start": 1655.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quedando la lealtad",
            "start": 1658.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "institucional como la mayor contribuci\u00f3n",
            "start": 1660.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito a nuestro",
            "start": 1663.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n es importante recordar",
            "start": 1667.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que a lo largo de su devenir el heroico",
            "start": 1670.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "colegio militar ha sido la cuna de",
            "start": 1674.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reconocidos personajes que han dado",
            "start": 1677.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ejemplo de liderazgo en hist\u00f3ricas",
            "start": 1680.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "batallas de iniciativa",
            "start": 1683.399,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para profesionalizar al instituto armado",
            "start": 1687.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pero sobre todo que se han destacado a",
            "start": 1692.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de acciones realizadas En",
            "start": 1694.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "beneficio de los mexicanos como son el",
            "start": 1697.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "general Mariano monterde quien siendo",
            "start": 1702.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "director del Colegio Militar estuvo a",
            "start": 1706.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cargo de la defensa del Castillo de",
            "start": 1709.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Chapultepec en",
            "start": 1711.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "1847 el general Felipe \u00c1ngeles que m\u00e1s",
            "start": 1715.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de ser considerado militarmente uno",
            "start": 1719.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de los mejores artilleros en la historia",
            "start": 1722.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fue un importante acad\u00e9mico",
            "start": 1725.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "intelectual y",
            "start": 1729.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "humanista el general Luis alamillo",
            "start": 1731.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Flores oriundo de esta bella entidad",
            "start": 1735.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "quien en",
            "start": 1739.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1932 con la visi\u00f3n estrat\u00e9gica que lo",
            "start": 1741.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3 cre\u00f3 la escuela superior de",
            "start": 1744.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "guerra plantel que prepara a mujeres y",
            "start": 1747.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hombres de Estado Mayor para la",
            "start": 1751.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de",
            "start": 1754.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "actividades que realizan ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 1757.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Guardia nacional para contribuir",
            "start": 1760.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a la seguridad y al desarrollo",
            "start": 1764.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 1766.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el coronel Ingeniero Juan de Dios btis",
            "start": 1768.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "paredes quien en",
            "start": 1771.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1935 fund\u00f3 el Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nacional una de las m\u00e1ximas casas de",
            "start": 1777.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estudio en nuestro pa\u00eds que hasta la",
            "start": 1780.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fecha ha graduado a miles de mexicanos",
            "start": 1782.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Bajo su gu\u00eda de llevar la t\u00e9cnica al",
            "start": 1786.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 1789.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "patria adem\u00e1s de estos ilustres",
            "start": 1791.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "personajes es oportuno destacar que fuer",
            "start": 1793.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fueron grandes militares hijos de este",
            "start": 1797.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "plantel quienes han contribuido a lo",
            "start": 1799.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "largo del devenir nacional en diversos",
            "start": 1802.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hechos sin los que no podr\u00edamos entender",
            "start": 1805.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico de hoy ejemplo de Ho de ellos",
            "start": 1808.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "son la organizaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la",
            "start": 1812.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "defensa de nuestro pa\u00eds durante las",
            "start": 1816.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invasiones extranjeras que ha sufrido",
            "start": 1818.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a lo largo de su historia y de la",
            "start": 1820.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que actualmente la secretar\u00eda de la",
            "start": 1824.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "defensa nacional sigue siendo",
            "start": 1826.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "responsable la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de",
            "start": 1829.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operaciones de auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "civil que tiene como cimientos el",
            "start": 1834.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reconocido plan d n3e ejecutado por",
            "start": 1837.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "primera vez en",
            "start": 1842.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "1966 y que sirvi\u00f3 de base para la",
            "start": 1844.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n del actual Sistema Nacional",
            "start": 1847.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil lo que origin\u00f3 que",
            "start": 1850.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otras instituciones se",
            "start": 1853.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adhirieron planes es meritorio mencionar",
            "start": 1856.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que este plan ha traspasado fronteras",
            "start": 1860.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sirviendo de modelo para otras",
            "start": 1863.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "naciones hoy en d\u00eda podemos aseverar",
            "start": 1867.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que destacados militares hijos",
            "start": 1870.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar fueron",
            "start": 1873.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llamados a enfocar el esfuerzo",
            "start": 1876.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "institucional en nas de la seguridad y",
            "start": 1878.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el desarrollo colectivo destacando la",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de proyectos",
            "start": 1885.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "prioritarios con los que se busca",
            "start": 1887.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fortalecer la infraestructura",
            "start": 1889.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica para impulsar el crecimiento",
            "start": 1891.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y bienestar de sus",
            "start": 1894.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ciudadanos el apoyo determinante a la",
            "start": 1897.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sociedad y gobiernos durante la pandemia",
            "start": 1900.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundial ocasionada por el virus",
            "start": 1903.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "covid-19 en la que se volcaron todas las",
            "start": 1907.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "capacidades institucionales del ej\u00e9rcito",
            "start": 1910.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 1914.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transportando medicamentos e insumos",
            "start": 1917.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "activando campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1920.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "habilitando hospitales por citar algunos",
            "start": 1923.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aspectos la conformaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1927.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional m\u00e1ximo proyecto en materia de",
            "start": 1930.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en la historia del",
            "start": 1933.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estado mexicano cuyos mandos son",
            "start": 1936.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "graduados del heroico colegio militar Y",
            "start": 1939.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o egres\u00f3 la primera antig\u00fcedad",
            "start": 1942.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con especialidad en seguridad",
            "start": 1946.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estos No solo son unos ejemplos",
            "start": 1950.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la importante contribuci\u00f3n que han",
            "start": 1953.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dado Los hijos del heroico colegio",
            "start": 1955.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "militar al pa\u00eds en dos siglos de lealtad",
            "start": 1958.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "institucional de tradici\u00f3n y",
            "start": 1961.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gloria importancia que debemos valorar",
            "start": 1965.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recordando sus haza\u00f1as conservando sus",
            "start": 1969.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recintos pero sobre todo fortaleciendo a",
            "start": 1972.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esta Noble insti",
            "start": 1975.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en todos sus aspectos para que contin\u00fae",
            "start": 1977.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "siendo el semillero de mexicanos con un",
            "start": 1980.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "alto sentido de lealtad del honor y del",
            "start": 1984.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deber as\u00ed como encargados de la",
            "start": 1988.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de la defensa de la patria y",
            "start": 1990.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda el apoyo a la seguridad",
            "start": 1993.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con el respaldo legal de nuestra",
            "start": 1996.279,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n amable",
            "start": 2001.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "auditorio este emblem\u00e1tico evento",
            "start": 2004.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es el marco propicio para agradecer al",
            "start": 2008.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez por su",
            "start": 2010.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "decidido compromiso apoyo y respaldo",
            "start": 2013.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para la restauraci\u00f3n de esta",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fortaleza esfuerzo no solo para",
            "start": 2019.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservar la historia",
            "start": 2023.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional sino tambi\u00e9n en particular la",
            "start": 2024.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del heroico colegio",
            "start": 2028.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militar Muchas gracias",
            "start": 2030.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta antigua edificaci\u00f3n militar",
            "start": 2040.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "construida en el siglo",
            "start": 2043.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "18 fue testigo de muchas batallas en el",
            "start": 2045.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "devenir nacional y del \u00faltimo aliento",
            "start": 2049.079,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del primer presidente de M\u00e9xico el",
            "start": 2053.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "general Guadalupe Victoria y que ahora",
            "start": 2055.879,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con esta renovaci\u00f3n muchos mexicanos",
            "start": 2059.879,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n apreciar lo majestuoso de su",
            "start": 2063.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "infraestructura hablar del heroico",
            "start": 2069.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "colegio militar es hablar del sue\u00f1o y la",
            "start": 2072.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "realidad de muchos j\u00f3venes un sue\u00f1o que",
            "start": 2076.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "surge con inquietudes propias de la",
            "start": 2079.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "adolescencia y que son canalizadas en",
            "start": 2082.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2084.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "plantel para convertirse en realidades a",
            "start": 2085.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las trayectorias profesionales",
            "start": 2088.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el instituto armado En beneficio de",
            "start": 2091.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la patria En beneficio de cada",
            "start": 2094.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "mexicano hablar del heroico colegio",
            "start": 2098.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "militar es hablar de fortaleza",
            "start": 2102.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "institucional es hablar de un objetivo",
            "start": 2105.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "com\u00fan en la mente de todos sus hijos",
            "start": 2109.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "darlo todo por la patria darlo todo por",
            "start": 2113.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el honor de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 2117.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2122.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el licenciado Omar Mej\u00eda castelazo",
            "start": 2135.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "subgobernador del banco de M\u00e9xico har\u00e1",
            "start": 2139.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 2142.079,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2149.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "palabra licenciado Andr\u00e9s manz",
            "start": 2152.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Obrador constitucional de los Estados",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2158.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos general Luis cresencio",
            "start": 2159.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 2161.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2164.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 2165.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina ingeniero",
            "start": 2168.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador",
            "start": 2171.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de",
            "start": 2174.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Veracruz general Jorge Antonio Maldonado",
            "start": 2176.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Guevara director del heroico colegio",
            "start": 2179.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "militar representantes de medios de",
            "start": 2182.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n p\u00fablico",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asistente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2187.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos es para m\u00ed un honor representar al",
            "start": 2190.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Banco de M\u00e9xico y estar con ustedes aqu\u00ed",
            "start": 2193.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Perote cuyo fuerte de",
            "start": 2196.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "San Carlos se convirti\u00f3 hace ya 200 a\u00f1os",
            "start": 2199.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la primera sede del Colegio Militar",
            "start": 2202.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuando el General Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Herrera",
            "start": 2205.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ministro de guerra y marina estableci\u00f3",
            "start": 2208.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n mediante un decreto",
            "start": 2211.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "firmado el 11 de octubre de 18",
            "start": 2214.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a partir de Entonces esta instituci\u00f3n ha",
            "start": 2218.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "formado personas con un alto sentido de",
            "start": 2221.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lealtad y",
            "start": 2224.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad la historia del Colegio",
            "start": 2225.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Militar ha tenido puntos de encuentro",
            "start": 2228.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con el banco de M\u00e9xico por ejemplo hace",
            "start": 2230.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "43 a\u00f1os el 12 de septiembre de",
            "start": 2233.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1980 este instituto central emiti\u00f3 un",
            "start": 2237.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "billete con valor facial de 5000 pesos",
            "start": 2240.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "algunos recordar\u00e1n que en su anverso",
            "start": 2243.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mostraba los ni\u00f1os",
            "start": 2245.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y en su reverso al castillo de",
            "start": 2247.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Chapultepec y el escudo del Colegio",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Militar otro punto de coincidencia entre",
            "start": 2252.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones lo encontramos",
            "start": 2254.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el ex convento de betlemitas en la",
            "start": 2257.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico lugar en el que se",
            "start": 2259.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el Colegio Militar entre 1828",
            "start": 2261.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2265.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "1837 y que actualmente alberga al museo",
            "start": 2266.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "interactivo de econom\u00eda el mide como",
            "start": 2269.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "parte de los festejos por su",
            "start": 2273.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Bicentenario Colegio Militar ha venido",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "develando placas conmemorativas en los",
            "start": 2277.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "edificios que han tenido el honor de ser",
            "start": 2280.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "su sede y les comparto que el pr\u00f3ximo 13",
            "start": 2282.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de diciembre tocar\u00e1 el turno al",
            "start": 2286.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "exconvento de betlemitas",
            "start": 2289.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2290.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Les comento que el banco de",
            "start": 2292.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuenta con siete servidores",
            "start": 2294.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos egresados del heroico colegio",
            "start": 2296.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "militar quienes nos apoyan en tareas de",
            "start": 2298.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad relacionadas con la provisi\u00f3n",
            "start": 2301.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de moneda nacional",
            "start": 2304.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "particularmente el estado de Veracruz",
            "start": 2307.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene una caja regional ubicada en el",
            "start": 2309.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipio de Boca del R\u00edo desde la cual",
            "start": 2311.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se atiende la demanda por billetes y",
            "start": 2314.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "monedas a nivel nacional aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 2316.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para agradecer y reconocer el invaluable",
            "start": 2319.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y permanente apoyo que las fuerzas",
            "start": 2322.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "armadas le brindan al Banco Central para",
            "start": 2324.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de nuestras instalaciones",
            "start": 2327.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para el traslado de efectivo",
            "start": 2330.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuad yando para que el banco de M\u00e9xico",
            "start": 2332.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cumpla con su mandato de proveer de",
            "start": 2335.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "moneda a la econom\u00eda",
            "start": 2338.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional el banco de M\u00e9xico se une al",
            "start": 2340.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esfuerzo de preservar nuestros valores",
            "start": 2343.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos mediante la emisi\u00f3n de",
            "start": 2345.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "billetes y monedas que contienen fechas",
            "start": 2347.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes o frases emblem\u00e1ticas para la",
            "start": 2350.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "historia y herencia cultural de nuestro",
            "start": 2353.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la centenaria tradici\u00f3n de lealtad",
            "start": 2355.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar nos llena de Orgullo",
            "start": 2359.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y este instituto central agradece la",
            "start": 2362.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a sumarse a estos festejos y",
            "start": 2365.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "colabora de la mejor manera que pueda",
            "start": 2369.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hacerlo mediante la acu\u00f1aci\u00f3n y puesta",
            "start": 2370.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en circulaci\u00f3n de una moneda",
            "start": 2373.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conmemorativa el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 2375.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2378.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Establece que la",
            "start": 2379.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acu\u00f1aci\u00f3n de la moneda es una facultad",
            "start": 2382.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "exclusiva del estado mexicano la cual",
            "start": 2385.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realiza a trav\u00e9s del Banco Central por",
            "start": 2387.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ello el banco de M\u00e9xico se encarga de la",
            "start": 2390.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de billetes y ordena la casa",
            "start": 2393.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de moneda de M\u00e9xico la acu\u00f1aci\u00f3n de",
            "start": 2395.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "moneda met\u00e1lica los cuales ponen",
            "start": 2397.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n para cumplir con su mandato",
            "start": 2399.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de proveer a la econom\u00eda de moneda",
            "start": 2401.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nacional las caracter\u00edsticas de nuestras",
            "start": 2405.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "monedas son definidas mediante decretos",
            "start": 2407.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aprobados por el Congreso de La Uni\u00f3n en",
            "start": 2410.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el caso que nos ocupa fue aprobada por",
            "start": 2413.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "unanimidad en sesi\u00f3n del 12 de abril y",
            "start": 2415.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el decreto fue publicado por el poder",
            "start": 2418.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal en el diario oficial",
            "start": 2420.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n el 28 de abril conforme",
            "start": 2422.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo establecido en el segundo transitorio",
            "start": 2426.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de dicho decreto la secretar\u00eda de la",
            "start": 2428.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defensa nacional nos hizo llegar al",
            "start": 2431.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Banco de M\u00e9xico una propuesta de dise\u00f1o",
            "start": 2433.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el motivo plasmado en el reverso de",
            "start": 2436.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la moneda cuyas caracter\u00edsticas son las",
            "start": 2438.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siguientes su denominaci\u00f3n es de 20",
            "start": 2441.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pesos tiene forma dos decagonal y su",
            "start": 2443.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "di\u00e1metro es de 30 mm el n\u00facleo de la",
            "start": 2446.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "moneda es de alpaca plateada y su arillo",
            "start": 2449.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "perim\u00e9trico es de bronce aluminio en el",
            "start": 2452.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "anverso muestra como todas las monedas",
            "start": 2455.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicanas el escudo nacional el cual",
            "start": 2457.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rodeado por la leyenda Estados",
            "start": 2460.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos en su reverso ostenta",
            "start": 2461.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como elemento central el escudo del",
            "start": 2465.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar cuenta con",
            "start": 2467.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "elementos de seguridad integrados por el",
            "start": 2470.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "microtexto por el honor de M\u00e9xico a la",
            "start": 2472.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "izquierda y una imagen latente a la",
            "start": 2476.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecha la cual es el n\u00famero 20 tiene la",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "leyenda secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2481.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional Bicentenario del heroico",
            "start": 2483.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 2485.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "1823",
            "start": 2487.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2023 a la derecha se encuentra la seca",
            "start": 2489.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la casa de moneda de M\u00e9xico y en el",
            "start": 2492.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "exergo la denominaci\u00f3n con los",
            "start": 2494.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distintivos de las armas y servicios del",
            "start": 2497.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2499.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mexicano aprovecho para felicitar al",
            "start": 2501.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personal de la casa de moneda de M\u00e9xico",
            "start": 2503.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la acu\u00f1aci\u00f3n de esta nueva moneda",
            "start": 2505.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conmemorativa que sin duda ser\u00e1",
            "start": 2508.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atesorada por el p\u00fablico y que a partir",
            "start": 2510.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de hoy se suma a otras monedas",
            "start": 2513.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acrecentando nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 2517.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "numism\u00e1tica y fortaleciendo nuestra",
            "start": 2519.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "identidad como",
            "start": 2522.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos esta moneda es",
            "start": 2524.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fundamentalmente un medio de pago unida",
            "start": 2526.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de cuenta y dep\u00f3sito de valor por ello",
            "start": 2529.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser utilizada para realizar",
            "start": 2532.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de pago y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2534.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas estar\u00e1 disponible en las sucursales",
            "start": 2536.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bancarias donde podr\u00e1 ser canjeada por",
            "start": 2539.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "su valor nominal de 20 pesos al terminar",
            "start": 2542.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2545.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las personas asistentes podr\u00e1n canjear",
            "start": 2546.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "billetes y monedas por estas nuevas en",
            "start": 2549.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los centros de canje instalados con el",
            "start": 2551.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyo del Banj\u00e9rcito en las",
            "start": 2554.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inmediaciones del del fuerte de San",
            "start": 2556.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Carlos termino mi intervenci\u00f3n",
            "start": 2559.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "felicitando a los cadetes oficiales y a",
            "start": 2561.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo el personal del heroico colegio",
            "start": 2565.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "militar por El bicentenario de este",
            "start": 2567.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "planter de Educaci\u00f3n militar el cual",
            "start": 2570.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 200 a\u00f1os",
            "start": 2574.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sigue formando hombres y mujeres",
            "start": 2576.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "forjados con las virtudes de honor",
            "start": 2578.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lealtad disciplina Patriotismo y valor",
            "start": 2582.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2586.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2587.44,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2595.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el subgobernador del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2612.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "licenciado Omar Mej\u00eda castelazo har\u00e1",
            "start": 2614.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entrega del primer ejemplar de la moneda",
            "start": 2617.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de 20 pesos conmemorativa a los 200 a\u00f1os",
            "start": 2620.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar al",
            "start": 2623.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2625.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 2629.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esta moneda entrar\u00e1 en",
            "start": 2632.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n nacional a partir del d\u00eda de",
            "start": 2634.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy misma que fue emitida con motivo de",
            "start": 2637.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tan significativa",
            "start": 2640.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2650.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fecha con motivo de los 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2657.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del yunque forjador de hombres",
            "start": 2661.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y mujeres de guerra el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2663.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 2666.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico har\u00e1 entrega de la presea",
            "start": 2669.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Bicentenario del heroico colegio militar",
            "start": 2671.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para distinguir y reconocer a militares",
            "start": 2674.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que han coadyuvado en distintas \u00e1reas al",
            "start": 2677.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo y consolidaci\u00f3n de citado",
            "start": 2679.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "plantel educativo militar misma que se",
            "start": 2681.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 por \u00fanica ocasi\u00f3n en esta",
            "start": 2684.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 2686.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Magna",
            "start": 2687.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reciben general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 2689.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2692.2,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "mayoru fungi\u00f3 como director del heroico",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "colegio militar del primero de marzo de",
            "start": 2697.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1980 al primero de enero de",
            "start": 2700.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "1983 y desempe\u00f1\u00f3 el cargo de secretario",
            "start": 2704.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la defensa Nacional del a\u00f1o",
            "start": 2707.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "1994 al a\u00f1o",
            "start": 2710.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2723.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 2735.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Mayor Salvador cienfuego Cepeda quien se",
            "start": 2737.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00f3 como director del heroico",
            "start": 2741.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "colegio militar del 16 de noviembre de",
            "start": 2743.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "1997 al primero de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 2746.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "2000 y desempe\u00f1\u00f3 el cargo de secretario",
            "start": 2749.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de la defensa Nacional del a\u00f1o 2012 al",
            "start": 2752.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2755.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "201 y general de brigada diplomado de",
            "start": 2771.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado",
            "start": 2775.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Guevara director del heroico colegio",
            "start": 2777.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2784.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2786.35,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "en el marco del Bicentenario del Alma",
            "start": 2803.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mater del ej\u00e9rcito mexicano naciones",
            "start": 2806.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "amigas har\u00e1n entrega de condecoraciones",
            "start": 2808.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y reconocimientos al heroico colegio",
            "start": 2811.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "militar el teniente Coronel ralf kull",
            "start": 2813.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agregado de defensa de la embajada de",
            "start": 2817.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Alemania en M\u00e9xico har\u00e1 entrega de una",
            "start": 2819.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "placa conmemorativa de las fuerzas",
            "start": 2822.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "armadas de la Rep\u00fablica Federal de",
            "start": 2824.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Alemania al general de brigada diplomado",
            "start": 2826.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado",
            "start": 2828.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guevara director del heroico colegio",
            "start": 2830.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "texto contenido en la",
            "start": 2851.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "placa con motivo del Bicentenario del",
            "start": 2853.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar de las fuerzas",
            "start": 2856.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armadas mexicanas hago llegar las",
            "start": 2858.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "felicitaciones de las fuerzas armadas",
            "start": 2861.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "alemanas Berl\u00edn octubre",
            "start": 2863.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "2023 general carsten briw Inspector",
            "start": 2867.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "general de la bundes",
            "start": 2870.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "barar",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2902.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el coronel marco de Lima riveiro",
            "start": 2911.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "agregado de defensa naval militar y",
            "start": 2914.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo de la embajada de Brasil y M\u00e9xico",
            "start": 2916.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "har\u00e1 entrega de la condecoraci\u00f3n medalla",
            "start": 2918.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito brasile\u00f1o al general de brigada",
            "start": 2921.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio",
            "start": 2924.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Maldonado Guevara director del heroico",
            "start": 2927.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 2929.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "militar esta condecoraci\u00f3n se entrega ID",
            "start": 2932.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ciudadanos e instituciones civiles",
            "start": 2936.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1as o extranjeras as\u00ed como",
            "start": 2938.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas de",
            "start": 2940.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Brasil y organizaciones militares que",
            "start": 2942.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hayan practicado acciones destacadas o",
            "start": 2944.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servicios relevantes a favor del inter\u00e9s",
            "start": 2947.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y del buen nombre del ej\u00e9rcito",
            "start": 2950.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1o a continuaci\u00f3n el se\u00f1or Marco",
            "start": 2961.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Tulio chica Sosa embajador",
            "start": 2964.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extraordinario y plenipotenciario de",
            "start": 2966.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guatemala en M\u00e9xico har\u00e1 entrega de la",
            "start": 2968.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n monja blanca al general de",
            "start": 2971.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de Estado Mayor Jorge",
            "start": 2974.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Antonio Maldonado Guevara director del",
            "start": 2976.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 2979.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "militar Esta condecoraci\u00f3n puede ser",
            "start": 2981.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conferida a militares extranjeros que",
            "start": 2984.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "demuestren actos de hermandad amistad y",
            "start": 2987.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lealtad hacia el ej\u00e9rcito de Guatemala o",
            "start": 2990.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en reciprocidad por las virtudes",
            "start": 2993.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "demostradas a esta instituci\u00f3n",
            "start": 2994.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Armada con motivo de los festejos del",
            "start": 3022.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Bicentenario del heroico colegio militar",
            "start": 3025.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque",
            "start": 3028.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "militar TR de",
            "start": 3030.559,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3034.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3043.81,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3066.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "arriba Esta fortaleza de San Carlos el",
            "start": 3075.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fuego de la lealtad custodiado por",
            "start": 3078.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cadetes del heroico colegio",
            "start": 3081.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "militares traslado el d\u00eda 13 de",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "septiembre del presente a\u00f1o desde las",
            "start": 3086.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instalaciones de Tlalpan Ciudad de",
            "start": 3089.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico realizando un recorrido inverso a",
            "start": 3091.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las antiguas sedes de este Heroico",
            "start": 3094.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "plantel hasta llegar a esta fortaleza de",
            "start": 3096.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "San Carlos de Perote Veracruz cabe",
            "start": 3099.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mencionar que el 4 de septiembre del",
            "start": 3103.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2002 la ciudad de Perote fue declarada",
            "start": 3105.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cuna del colegio militar en sesi\u00f3n",
            "start": 3108.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solemne de la honorable legislatura del",
            "start": 3111.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "congreso del estado de",
            "start": 3114.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Veracruz esta llama significa El Crisol",
            "start": 3117.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que forja las virtudes militares aunadas",
            "start": 3121.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la inteligencia el conocimiento y la",
            "start": 3124.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda arder\u00e1 en un pebetero",
            "start": 3126.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "representando un faro que gu\u00eda el actuar",
            "start": 3129.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00edntegro de sus hijos para recordarles la",
            "start": 3132.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmaculada historia que han sabido",
            "start": 3135.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "preservar durante 200",
            "start": 3137.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n Los Cadetes que",
            "start": 3151.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "resguardan el fuego de la lealtad",
            "start": 3153.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1n autorizaci\u00f3n al presidente",
            "start": 3156.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3158.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3160.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para encender el",
            "start": 3162.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pebetero que resguardar\u00e1 el fuego de la",
            "start": 3164.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lealtad licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3169.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 3172.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 3175.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas del pa\u00eds",
            "start": 3178.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde estas hist\u00f3ricas instalaciones de",
            "start": 3180.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la fortaleza de San Carlos G\u00e9nesis del",
            "start": 3182.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colegio militar en la formaci\u00f3n de los",
            "start": 3185.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mandos del ej\u00e9rcito mexicano se sumi\u00f3",
            "start": 3187.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desde hace 200 a\u00f1os el compromiso de",
            "start": 3190.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resguardar este fuego nosotros los",
            "start": 3192.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cadetes de hoy Herederos de esta",
            "start": 3195.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n nos comprometemos a mantenerla",
            "start": 3197.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bajo los principios de honor lealtad y",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 3204.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que la antorcha",
            "start": 3227.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy portan los Cadetes fue",
            "start": 3230.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "utilizada en 197",
            "start": 3232.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para trasladar el fuego de la lealtad",
            "start": 3235.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desde Perote Veracruz a la nueva sede",
            "start": 3237.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar en tralpan",
            "start": 3240.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico donde actualmente se",
            "start": 3242.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "forjan a los futuros mandos del ej\u00e9rcito",
            "start": 3246.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s altos valores y virtudes",
            "start": 3248.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "militares despu\u00e9s de 200 a\u00f1os el fuego",
            "start": 3251.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la lealtad regresa al troquel que",
            "start": 3255.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "forj\u00f3 el yunque de guerra que ha formado",
            "start": 3257.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a los cuadros de Mando del ej\u00e9rcito la",
            "start": 3260.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fortaleza de San Carlos de pere",
            "start": 3263.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Veracruz sean tan amables de permanecer",
            "start": 3282.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de pie atendamos con respeto el himno",
            "start": 3285.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "del heroico colegio",
            "start": 3289.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3294.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3298.78,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "re de la",
            "start": 3300.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gu suen",
            "start": 3303.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "lasas los",
            "start": 3307.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ambes una marcha",
            "start": 3310.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "anual que lleve de la",
            "start": 3314.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "patria a todos los",
            "start": 3318.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "confines nombre sacro",
            "start": 3322.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Santo Colegio",
            "start": 3325.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Militar nombre",
            "start": 3329.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sacros Colegio",
            "start": 3333.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Militar colegio",
            "start": 3336.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3339.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sacro",
            "start": 3340.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deoria",
            "start": 3342.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ban sus alas",
            "start": 3346.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cona y",
            "start": 3349.96,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "verdad la patria de marcha el honor a tu",
            "start": 3352.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3360.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "deellas",
            "start": 3361.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Gloriosos y del hombre",
            "start": 3363.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmortal",
            "start": 3367.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo sublim de amor y de",
            "start": 3369.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o bendice los enfos que supieron",
            "start": 3372.68,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "morados por la r\u00e1fagas de",
            "start": 3377.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3380.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lososa El \u00e1ngel de la gloria",
            "start": 3381.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3385.19,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "v\u00ed vive el c\u00edn de la guerra res suel las",
            "start": 3387.2,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "panarias n los",
            "start": 3395.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sores una",
            "start": 3398.92,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "marcha y LL la patria a todos los",
            "start": 3402.2,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "confines tu nombre sacro",
            "start": 3409.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Santo Colegio",
            "start": 3413.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Militar sacro",
            "start": 3418.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Santo colegio",
            "start": 3421.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro Himno",
            "start": 3450.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Nacional a nuestros distinguidos",
            "start": 3453.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "invitados se les pide amablemente",
            "start": 3455.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 3457.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3462.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3472.62,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3481.82,
            "duration": 13.299
        },
        {
            "text": "elero y ti",
            "start": 3491.28,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "C al",
            "start": 3495.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3497.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 3500.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3503.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3505.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si p",
            "start": 3507.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3509.11,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "tes la",
            "start": 3510.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "png divino en",
            "start": 3512.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "celoo destino por Elo de Dios",
            "start": 3516.039,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "es\u00f3 sa un exo",
            "start": 3521.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 3526.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cono y Patria querida",
            "start": 3528.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "queero un c hijo de Dios un soldado en",
            "start": 3532.359,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "cada hijo de Dios",
            "start": 3538.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mexicanos de",
            "start": 3542.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "guerrao centros Tierra",
            "start": 3548.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "al y su C",
            "start": 3554.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3558.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seas una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 3576.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 3578.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1an para",
            "start": 3580.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizar un recorrido al interior de",
            "start": 3583.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3585.2,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "fortaleza",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos a nuestros distinguidos",
            "start": 3617.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "invitados permanecer en su lugar el",
            "start": 3619.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recorrido del se\u00f1or presidente ser\u00e1",
            "start": 3621.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proyect",
            "start": 3623.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las pantall y en breve estar\u00e1 con",
            "start": 3625.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3629.64,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] ha [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento consumada la independencia el 11 de octubre de 1823 al surgir el M\u00e9xico independiente el ministro de guerra General Jos\u00e9 Joaqu\u00edn De Herrera expidi\u00f3 el decreto de creaci\u00f3n del Colegio Militar orden\u00e1ndole a todos los j\u00f3venes estudiantes de los cuerpos castrenses se concentraran en la fortaleza de San Carlos ubicada en Perote Veracruz hace 200 a\u00f1os en esta fortificaci\u00f3n se fund\u00f3 el Colegio Militar donde iniciaron las primeras muestras de hero\u00edsmo sacrificio y abnegaci\u00f3n por la patria fue construida para ser uno de los sistemas defensivos m\u00e1s importantes de la \u00e9poca virreinal y se constituy\u00f3 como la sede inicial del Colegio Militar donde se formaron los primeros cuadros de Mando del ej\u00e9rcito mexicano por su historia y arquitectura esta edificaci\u00f3n fue declarada patrimonio cultural por el estado de Veracruz hasta el a\u00f1o 2011 cuando obtuvo la condici\u00f3n de patrimonio protegido por la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas en esta importante fecha reviste especial inter\u00e9s en convocar a los generales jefes y oficiales que orgullosamente han egresado de tan emblem\u00e1tico plantel para rendir un merecido homenaje al lugar donde tuvo su origen el yunque forjador de hombres y mujeres de guerra el 5 de enero del 2023 el presidente de la Rep\u00fablica inaugur\u00f3 los eventos conmemorativos a los 200 a\u00f1os del plantel educativo historia entregado patria El Heroico militar 200 a\u00f1os de honor y lealtad 1823 2023 preside esta ceremonia Magna conmemorativa al Bicentenario del heroico colegio militar el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas integran el presidium general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de [Aplausos] Marina licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de [Aplausos] Veracruz licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica licenciado Miguel torruco marquez secretario de turismo maestro maros L\u00f3pez secretario de trabajo y previsi\u00f3n [Aplausos] social licenciada Alejandra frusto Guerrero secretaria de cultura general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa Nacional almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz subsecretario de [Aplausos] Marina diplomado de Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa [Aplausos] nacional licenciado Omar Mej\u00eda castelazo subgobernador del banco de [Aplausos] M\u00e9xico y el maestro Marco Antonio Rodr\u00edguez director general de la nacional tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de generales que se desempe\u00f1aron como directores del heroico colegio militar Y fungieron en el cargo de secretarios de la defensa nacional en administraciones anteriores directora general del servicio postal mexicano funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional integrantes de las c\u00e1maras de diputados y senadores agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds comandantes de regiones militares y a\u00e9reas y zonas militares directores generales de las armas y servicios directores de planteles del sistema educativo militar generales en situaci\u00f3n de retiro generales que se desempe\u00f1aron como directores del heroico colegio militar presidente ejecutivo Nacional de la asociaci\u00f3n del heroico colegio militar comandante general de la legi\u00f3n de honor militar mexicana en esta ocasi\u00f3n especial tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an delegaciones de academias militares representativas de pa\u00edses amigos de velice Brasil Colombia Cuba Ecuador El Salvador federaci\u00f3n rusa Guatemala Honduras nepal Nicaragua Panam\u00e1 Rep\u00fablica de Corea Rep\u00fablica Dominicana s lanca Uruguay y Venezuela invitados especiales y estudiantes de los diferentes planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica generales jefes oficiales y Cadetes pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de y [M\u00fasica] 194 del heroico colegio militar Teniente Juan de la Barrera Cadete Juan Escutia Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Vicente Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de Oca Cadete Francisco M\u00e1rquez de la heroica escuela naval Teniente Jos\u00e9 azueta Cadete Virgilio [M\u00fasica] Uribe en el marco de esta ceremonia Magna conmemorativa al Bicentenario del heroico colegio militar seis compa\u00f1\u00edas de Cadetes de este Heroico plantel ar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda posici\u00f3n de tirador bro y apuntar y H yio banco izquierdo [Aplausos] y sean tan amables de tomar asiento a continuaci\u00f3n escuchemos la poes\u00eda titulada fortaleza de San Carlos de la autor\u00eda del Cadete hendrick Manuel M\u00e9ndez Corrales quien la declamar en compa\u00f1\u00eda de la Cadete Silvia Dalila samudio Villa tel heroico colegio militar saludar ya qu\u00e9 viniste a ver a San Carlos a sus bastiones orgullosamente conservados o qu\u00e9 viniste a ver a dos guardianes siendo recordados como Centinelas Eternamente petrificados O acaso viniste a ver las mazmorras iluminadas con El sentir de nuestra independencia que encierran en su vientre la lecci\u00f3n a Santana y son primer testigo en la historia de la muerte de Guadalupe Victoria pero si viniste a ver a la fortaleza m\u00e1s grande de Am\u00e9rica como las p\u00e1ginas del libro de la historia comienzan al o\u00edr potente vibrar El Clar\u00edn de la guerra sabr\u00e1s que est\u00e1s en la cuna de la m\u00e1s grande leyenda fortaleza de San Carlos solo con ver de lejos tus imponentes baluartes que tejen La Poderosa coraza de tus estandartes se arma el esp\u00edritu con el fulgor Guerrero con el mismo esp\u00edritu con el que se armaron tus heroicos hijos durante el plan Monta\u00f1o defendiendo a nuestra patria con firmeza Dando su primera muestra de lealtad y de nobleza Y aunque hoy ya no se oye el estridor de las armas y de tus interminables bozos nada se escapa el Dios terrible de la guerra te admira Pues aqu\u00ed pas\u00f3 afligido sus horas de agon\u00eda cuna del patriota santuario de los hombres corre el rumor por tus muros y tus Torres que eres obra Divina de la mano de los dioses han podido los humanos en su miserable esfuerzo ultrajar la grandeza de tu inviolable cuerpo ni laera m\u00e1s quebrantar tus comres ni La tempestad m\u00e1s grande profanar tus dotes hoy todav\u00eda custodian tus sagradas almenas los mismos H\u00e9roes que en Chapultepec gestar\u00e1 la m\u00e1s elevada muestra de amor a la patria sabiendo que en este suelo fueron fecundadas y que por 200 a\u00f1os han sido heredadas hoy despu\u00e9s de un Bicentenario de Gloria sigue siendo el orgullo de nuestra memoria pues no supiste al Invasor del Norte someterte ni a la hueste napole\u00f3nica dejar vencerte fortaleza de San Carlos Tu historia es gloriosa tu arquitectura es sublime y tu fuerza es asombrosa aqu\u00ed se forj\u00f3 el destino de los hombres leales de nuestra naci\u00f3n mexicana aqu\u00ed naci\u00f3 el coraje de velar por la libertad soberana aqu\u00ed fue donde el heroico colegio militar tuvo su primera Diana y aqu\u00ed vivir\u00e1 por siempre la cuna de nuestra casa y que lleven de la patria a todos los confines tu nombre es sacro Santo colegio [Aplausos] militar el ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz har\u00e1 uso de la [M\u00fasica] palabra licenciado L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina general Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar miembros del presidium invitados especiales cadetes del Colegio Militar pueblo de M\u00e9xico Veracruz este Rinc\u00f3n que anida las olas del mar tiene sus alturas escaladas como Aut\u00e9nticos miradores de las bellezas tropicales y hasta m\u00e1s all\u00e1 del Sotavento nuestras llanuras fueron refugio y lugares propicios para erigir ciudades colonias religiosos de asentamientos prehisp\u00e1nicos coloniales y modernos como no iba a ser tierra de grandes culturas si sus pobladores se extendieron para congraciarse con la madre tierra en este reducto cuyas riquezas naturales brotan a la menor provocaci\u00f3n culturas que al hermanar entre todas se sobrepusieron a las adoras adversidades siendo este precisamente el sello de su destino superar adversidades ante la opulencia o injusticia cualquier intento de dominio sometimiento b\u00e9lico Quienes se asumieron propios y Defensores de las virtudes de nuestras tierras acariciaron siempre Aires de libertad en un suelo donde solo se puede ser libre no exagero aqu\u00ed atr\u00e1s nuestro est\u00e1 la morada final del libertario y valiente Guadalupe Victoria primer presidente de M\u00e9xico y h\u00e9roe de nuestra independencia estos vestigios de sorprendente arquitectura son a\u00fan m\u00e1s admirados cuando revelan los pasajes hist\u00f3ricos entrelazados con batallas por la libertad y las de una en conformaci\u00f3n Veracruz es de esos pocos lugares que guardan edificaciones de todos los tiempos que narran historias a trav\u00e9s de luchas de resistencia independentistas liberales revolucionarias y transformadoras invasiones vinieron y se fueron moldearon Quiz\u00e1 el car\u00e1cter de un pueblo pero nunca doblegaron su esp\u00edritu hoy nos llena de orgullo que esta fortaleza tambi\u00e9n haya sido sede del Heroico y glorioso Colegio Militar no tengo duda que estos muros contagiaron a cientos de Cadetes de honor y Patriotismo agradecemos al gobierno del presidente de M\u00e9xico a la secretar\u00eda de la defensa nacional al glorioso ej\u00e9rcito mexicano al heroico colegio militar esta oportunidad hist\u00f3rica de acompa\u00f1ar y Apoyar decididamente el rescate de este recinto Asimismo a mis colegas del gobierno del estado y al ayuntamiento de Perote el Haber puesto todo de su parte para que llegara este gran d\u00eda que viva el colegio militar que viva M\u00e9xico ahora dejemos que la propia fortaleza de San Carlos cuente su historia que para ello la hemos evocado tanto sean todos bienvenidos Much\u00edsimas gracias hace uso de la palabra el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea [M\u00fasica] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas ingeniero cuitlauac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete y de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la Secretar\u00eda de Marina distinguidos agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds invitados especiales apreciables representantes de las delegaciones de pa\u00edses amigos que nos acompa\u00f1an generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa y de escala b\u00e1sica representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas encontrarnos en la fortaleza de San Carlos de Perote para celebrar los 200 a\u00f1os del heroico colegio militar adquiere un mayor significado por lo que representa este fuerte en la historia de M\u00e9xico y por supuesto para este plantel de Educaci\u00f3n militar Y es que precisamente aqu\u00ed en este reci\u00e9n restaurado Baluarte donde se asent\u00f3 por primera vez esta bicentenaria instituci\u00f3n educativa iniciando sus aguiluchos un largo camino en el que forjaron el legado hist\u00f3rico que perdura hasta nuestros d\u00edas a dos siglos de distancia los mexicanos gozamos de esa herencia de valores tradiciones y prestigio que se atesoraron imborrables no solo en los libros de historia sino en la memoria colectiva por su contribuci\u00f3n en la conformaci\u00f3n de esta gran naci\u00f3n por la que todos hemos luchado es as\u00ed como hoy podemos hablar y entender sobre nuestra gran identidad nacional con la que fortalecemos el orgullo de ser mexicanos y que tuvo sus or\u00edgenes en el hecho glorioso de Los cadetes del Colegio Militar ante la gesta heroica de 1847 con la que se sembr\u00f3 la semilla del nacionalismo para actuar con arrojo y determinaci\u00f3n en la defensa de nuestra soberan\u00eda ante cualquier circunstancia como fue tambi\u00e9n el caso de la \u00e9pica batalla del 5 de Mayo es as\u00ed como hoy podemos hablar y entender tambi\u00e9n sobre la incuestionables lealtad a las instituciones y a la investidura presidencial la que a trav\u00e9s de la historia del heroico colegio militar y los actos de sus hijos qued\u00f3 por primera vez evidenciada justamente en este recinto al mantenerse Los Cadetes De este plantel al lado del gobierno que presid\u00eda el general Guadalupe Victoria Durante los disturbios del plan Monta\u00f1o en 1827 hecho loable que tuvo lugar a tan solo 4 a\u00f1os de su creaci\u00f3n y preparaci\u00f3n de Los Cadetes en valores y virtudes militares para servir al pueblo de M\u00e9xico lealtad que se fue amalgamando en cada acto glorioso como fue en los casos de la marcha de la lealtad en 1913 y en la llamada columna de la legalidad en 1920 alcanzando su punto \u00e1lgido al finalizar el movimiento revolucionario quedando la lealtad institucional como la mayor contribuci\u00f3n del ej\u00e9rcito a nuestro M\u00e9xico tambi\u00e9n es importante recordar que a lo largo de su devenir el heroico colegio militar ha sido la cuna de reconocidos personajes que han dado ejemplo de liderazgo en hist\u00f3ricas batallas de iniciativa para profesionalizar al instituto armado pero sobre todo que se han destacado a trav\u00e9s de acciones realizadas En beneficio de los mexicanos como son el general Mariano monterde quien siendo director del Colegio Militar estuvo a cargo de la defensa del Castillo de Chapultepec en 1847 el general Felipe \u00c1ngeles que m\u00e1s all\u00e1 de ser considerado militarmente uno de los mejores artilleros en la historia de M\u00e9xico fue un importante acad\u00e9mico intelectual y humanista el general Luis alamillo Flores oriundo de esta bella entidad quien en 1932 con la visi\u00f3n estrat\u00e9gica que lo caracteriz\u00f3 cre\u00f3 la escuela superior de guerra plantel que prepara a mujeres y hombres de Estado Mayor para la concepci\u00f3n planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de actividades que realizan ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional para contribuir a la seguridad y al desarrollo nacionales el coronel Ingeniero Juan de Dios btis paredes quien en 1935 fund\u00f3 el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional una de las m\u00e1ximas casas de estudio en nuestro pa\u00eds que hasta la fecha ha graduado a miles de mexicanos Bajo su gu\u00eda de llevar la t\u00e9cnica al servicio de la patria adem\u00e1s de estos ilustres personajes es oportuno destacar que fuer fueron grandes militares hijos de este plantel quienes han contribuido a lo largo del devenir nacional en diversos hechos sin los que no podr\u00edamos entender el M\u00e9xico de hoy ejemplo de Ho de ellos son la organizaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la defensa de nuestro pa\u00eds durante las invasiones extranjeras que ha sufrido M\u00e9xico a lo largo de su historia y de la que actualmente la secretar\u00eda de la defensa nacional sigue siendo responsable la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de operaciones de auxilio a la poblaci\u00f3n civil que tiene como cimientos el reconocido plan d n3e ejecutado por primera vez en 1966 y que sirvi\u00f3 de base para la conformaci\u00f3n del actual Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil lo que origin\u00f3 que otras instituciones se adhirieron planes es meritorio mencionar que este plan ha traspasado fronteras sirviendo de modelo para otras naciones hoy en d\u00eda podemos aseverar tambi\u00e9n que destacados militares hijos del heroico colegio militar fueron llamados a enfocar el esfuerzo institucional en nas de la seguridad y el desarrollo colectivo destacando la materializaci\u00f3n de proyectos prioritarios con los que se busca fortalecer la infraestructura estrat\u00e9gica para impulsar el crecimiento de M\u00e9xico y bienestar de sus ciudadanos el apoyo determinante a la sociedad y gobiernos durante la pandemia mundial ocasionada por el virus covid-19 en la que se volcaron todas las capacidades institucionales del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional transportando medicamentos e insumos activando campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n habilitando hospitales por citar algunos aspectos la conformaci\u00f3n de la guardia nacional m\u00e1ximo proyecto en materia de seguridad p\u00fablica en la historia del estado mexicano cuyos mandos son graduados del heroico colegio militar Y este a\u00f1o egres\u00f3 la primera antig\u00fcedad con especialidad en seguridad p\u00fablica estos No solo son unos ejemplos de la importante contribuci\u00f3n que han dado Los hijos del heroico colegio militar al pa\u00eds en dos siglos de lealtad institucional de tradici\u00f3n y gloria importancia que debemos valorar recordando sus haza\u00f1as conservando sus recintos pero sobre todo fortaleciendo a esta Noble insti en todos sus aspectos para que contin\u00fae siendo el semillero de mexicanos con un alto sentido de lealtad del honor y del deber as\u00ed como encargados de la direcci\u00f3n de la defensa de la patria y hoy en d\u00eda el apoyo a la seguridad p\u00fablica con el respaldo legal de nuestra Constituci\u00f3n amable auditorio este emblem\u00e1tico evento es el marco propicio para agradecer al gobernador cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez por su decidido compromiso apoyo y respaldo para la restauraci\u00f3n de esta fortaleza esfuerzo no solo para conservar la historia nacional sino tambi\u00e9n en particular la del heroico colegio militar Muchas gracias gobernador esta antigua edificaci\u00f3n militar construida en el siglo 18 fue testigo de muchas batallas en el devenir nacional y del \u00faltimo aliento del primer presidente de M\u00e9xico el general Guadalupe Victoria y que ahora con esta renovaci\u00f3n muchos mexicanos podr\u00e1n apreciar lo majestuoso de su infraestructura hablar del heroico colegio militar es hablar del sue\u00f1o y la realidad de muchos j\u00f3venes un sue\u00f1o que surge con inquietudes propias de la adolescencia y que son canalizadas en este plantel para convertirse en realidades a trav\u00e9s de las trayectorias profesionales en el instituto armado En beneficio de la patria En beneficio de cada mexicano hablar del heroico colegio militar es hablar de fortaleza institucional es hablar de un objetivo com\u00fan en la mente de todos sus hijos darlo todo por la patria darlo todo por el honor de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] gracias el licenciado Omar Mej\u00eda castelazo subgobernador del banco de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la [M\u00fasica] palabra licenciado Andr\u00e9s manz Obrador constitucional de los Estados Unidos Mexicanos general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador constitucional del Estado de Veracruz general Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico asistente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos es para m\u00ed un honor representar al Banco de M\u00e9xico y estar con ustedes aqu\u00ed en la ciudad de Perote cuyo fuerte de San Carlos se convirti\u00f3 hace ya 200 a\u00f1os en la primera sede del Colegio Militar cuando el General Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Herrera ministro de guerra y marina estableci\u00f3 esta instituci\u00f3n mediante un decreto firmado el 11 de octubre de 18 a partir de Entonces esta instituci\u00f3n ha formado personas con un alto sentido de lealtad y responsabilidad la historia del Colegio Militar ha tenido puntos de encuentro con el banco de M\u00e9xico por ejemplo hace 43 a\u00f1os el 12 de septiembre de 1980 este instituto central emiti\u00f3 un billete con valor facial de 5000 pesos algunos recordar\u00e1n que en su anverso mostraba los ni\u00f1os y en su reverso al castillo de Chapultepec y el escudo del Colegio Militar otro punto de coincidencia entre estas dos instituciones lo encontramos en el ex convento de betlemitas en la Ciudad de M\u00e9xico lugar en el que se estableci\u00f3 el Colegio Militar entre 1828 y 1837 y que actualmente alberga al museo interactivo de econom\u00eda el mide como parte de los festejos por su Bicentenario Colegio Militar ha venido develando placas conmemorativas en los edificios que han tenido el honor de ser su sede y les comparto que el pr\u00f3ximo 13 de diciembre tocar\u00e1 el turno al exconvento de betlemitas [M\u00fasica] adem\u00e1s Les comento que el banco de M\u00e9xico cuenta con siete servidores p\u00fablicos egresados del heroico colegio militar quienes nos apoyan en tareas de seguridad relacionadas con la provisi\u00f3n de moneda nacional particularmente el estado de Veracruz tiene una caja regional ubicada en el municipio de Boca del R\u00edo desde la cual se atiende la demanda por billetes y monedas a nivel nacional aqu\u00ed aprovecho para agradecer y reconocer el invaluable y permanente apoyo que las fuerzas armadas le brindan al Banco Central para la protecci\u00f3n de nuestras instalaciones as\u00ed como para el traslado de efectivo cuad yando para que el banco de M\u00e9xico cumpla con su mandato de proveer de moneda a la econom\u00eda nacional el banco de M\u00e9xico se une al esfuerzo de preservar nuestros valores hist\u00f3ricos mediante la emisi\u00f3n de billetes y monedas que contienen fechas im\u00e1genes o frases emblem\u00e1ticas para la historia y herencia cultural de nuestro pa\u00eds la centenaria tradici\u00f3n de lealtad del Colegio Militar nos llena de Orgullo y este instituto central agradece la invitaci\u00f3n a sumarse a estos festejos y colabora de la mejor manera que pueda hacerlo mediante la acu\u00f1aci\u00f3n y puesta en circulaci\u00f3n de una moneda conmemorativa el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos Establece que la acu\u00f1aci\u00f3n de la moneda es una facultad exclusiva del estado mexicano la cual realiza a trav\u00e9s del Banco Central por ello el banco de M\u00e9xico se encarga de la impresi\u00f3n de billetes y ordena la casa de moneda de M\u00e9xico la acu\u00f1aci\u00f3n de moneda met\u00e1lica los cuales ponen circulaci\u00f3n para cumplir con su mandato de proveer a la econom\u00eda de moneda nacional las caracter\u00edsticas de nuestras monedas son definidas mediante decretos aprobados por el Congreso de La Uni\u00f3n en el caso que nos ocupa fue aprobada por unanimidad en sesi\u00f3n del 12 de abril y el decreto fue publicado por el poder ejecutivo Federal en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 28 de abril conforme lo establecido en el segundo transitorio de dicho decreto la secretar\u00eda de la defensa nacional nos hizo llegar al Banco de M\u00e9xico una propuesta de dise\u00f1o para el motivo plasmado en el reverso de la moneda cuyas caracter\u00edsticas son las siguientes su denominaci\u00f3n es de 20 pesos tiene forma dos decagonal y su di\u00e1metro es de 30 mm el n\u00facleo de la moneda es de alpaca plateada y su arillo perim\u00e9trico es de bronce aluminio en el anverso muestra como todas las monedas mexicanas el escudo nacional el cual est\u00e1 rodeado por la leyenda Estados Unidos Mexicanos en su reverso ostenta como elemento central el escudo del heroico colegio militar cuenta con elementos de seguridad integrados por el microtexto por el honor de M\u00e9xico a la izquierda y una imagen latente a la derecha la cual es el n\u00famero 20 tiene la leyenda secretar\u00eda de la defensa nacional Bicentenario del heroico colegio 1823 2023 a la derecha se encuentra la seca de la casa de moneda de M\u00e9xico y en el exergo la denominaci\u00f3n con los distintivos de las armas y servicios del ej\u00e9rcito mexicano aprovecho para felicitar al personal de la casa de moneda de M\u00e9xico por la acu\u00f1aci\u00f3n de esta nueva moneda conmemorativa que sin duda ser\u00e1 atesorada por el p\u00fablico y que a partir de hoy se suma a otras monedas acrecentando nuestra tradici\u00f3n numism\u00e1tica y fortaleciendo nuestra identidad como mexicanos esta moneda es fundamentalmente un medio de pago unida de cuenta y dep\u00f3sito de valor por ello podr\u00e1 ser utilizada para realizar cualquier tipo de pago y en los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00e1 disponible en las sucursales bancarias donde podr\u00e1 ser canjeada por su valor nominal de 20 pesos al terminar este las personas asistentes podr\u00e1n canjear billetes y monedas por estas nuevas en los centros de canje instalados con el apoyo del Banj\u00e9rcito en las inmediaciones del del fuerte de San Carlos termino mi intervenci\u00f3n felicitando a los cadetes oficiales y a todo el personal del heroico colegio militar por El bicentenario de este planter de Educaci\u00f3n militar el cual despu\u00e9s de 200 a\u00f1os sigue formando hombres y mujeres forjados con las virtudes de honor lealtad disciplina Patriotismo y valor Muchas [M\u00fasica] [M\u00fasica] gracias el subgobernador del banco de M\u00e9xico licenciado Omar Mej\u00eda castelazo har\u00e1 entrega del primer ejemplar de la moneda de 20 pesos conmemorativa a los 200 a\u00f1os del heroico colegio militar al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica esta moneda entrar\u00e1 en circulaci\u00f3n nacional a partir del d\u00eda de hoy misma que fue emitida con motivo de tan significativa [Aplausos] fecha con motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del yunque forjador de hombres y mujeres de guerra el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico har\u00e1 entrega de la presea Bicentenario del heroico colegio militar para distinguir y reconocer a militares que han coadyuvado en distintas \u00e1reas al desarrollo y consolidaci\u00f3n de citado plantel educativo militar misma que se entregar\u00e1 por \u00fanica ocasi\u00f3n en esta ceremonia Magna reciben general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayoru fungi\u00f3 como director del heroico colegio militar del primero de marzo de 1980 al primero de enero de 1983 y desempe\u00f1\u00f3 el cargo de secretario de la defensa Nacional del a\u00f1o 1994 al a\u00f1o [Aplausos] 2000 general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Salvador cienfuego Cepeda quien se desempe\u00f1\u00f3 como director del heroico colegio militar del 16 de noviembre de 1997 al primero de diciembre del a\u00f1o 2000 y desempe\u00f1\u00f3 el cargo de secretario de la defensa Nacional del a\u00f1o 2012 al a\u00f1o 201 y general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar [Aplausos] en el marco del Bicentenario del Alma Mater del ej\u00e9rcito mexicano naciones amigas har\u00e1n entrega de condecoraciones y reconocimientos al heroico colegio militar el teniente Coronel ralf kull agregado de defensa de la embajada de Alemania en M\u00e9xico har\u00e1 entrega de una placa conmemorativa de las fuerzas armadas de la Rep\u00fablica Federal de Alemania al general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar texto contenido en la placa con motivo del Bicentenario del heroico colegio militar de las fuerzas armadas mexicanas hago llegar las felicitaciones de las fuerzas armadas alemanas Berl\u00edn octubre 2023 general carsten briw Inspector general de la bundes barar [Aplausos] e el coronel marco de Lima riveiro agregado de defensa naval militar y a\u00e9reo de la embajada de Brasil y M\u00e9xico har\u00e1 entrega de la condecoraci\u00f3n medalla ej\u00e9rcito brasile\u00f1o al general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar esta condecoraci\u00f3n se entrega ID ciudadanos e instituciones civiles brasile\u00f1as o extranjeras as\u00ed como integrantes de las fuerzas armadas de Brasil y organizaciones militares que hayan practicado acciones destacadas o servicios relevantes a favor del inter\u00e9s y del buen nombre del ej\u00e9rcito brasile\u00f1o a continuaci\u00f3n el se\u00f1or Marco Tulio chica Sosa embajador extraordinario y plenipotenciario de Guatemala en M\u00e9xico har\u00e1 entrega de la condecoraci\u00f3n monja blanca al general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar Esta condecoraci\u00f3n puede ser conferida a militares extranjeros que demuestren actos de hermandad amistad y lealtad hacia el ej\u00e9rcito de Guatemala o en reciprocidad por las virtudes demostradas a esta instituci\u00f3n Armada con motivo de los festejos del Bicentenario del heroico colegio militar la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR de [M\u00fasica] [M\u00fasica] Diana [Aplausos] arriba Esta fortaleza de San Carlos el fuego de la lealtad custodiado por cadetes del heroico colegio militares traslado el d\u00eda 13 de septiembre del presente a\u00f1o desde las instalaciones de Tlalpan Ciudad de M\u00e9xico realizando un recorrido inverso a las antiguas sedes de este Heroico plantel hasta llegar a esta fortaleza de San Carlos de Perote Veracruz cabe mencionar que el 4 de septiembre del 2002 la ciudad de Perote fue declarada cuna del colegio militar en sesi\u00f3n solemne de la honorable legislatura del congreso del estado de Veracruz esta llama significa El Crisol que forja las virtudes militares aunadas a la inteligencia el conocimiento y la sabidur\u00eda arder\u00e1 en un pebetero representando un faro que gu\u00eda el actuar \u00edntegro de sus hijos para recordarles la inmaculada historia que han sabido preservar durante 200 a\u00f1os a continuaci\u00f3n Los Cadetes que resguardan el fuego de la lealtad solicitar\u00e1n autorizaci\u00f3n al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas para encender el pebetero que resguardar\u00e1 el fuego de la lealtad licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas del pa\u00eds desde estas hist\u00f3ricas instalaciones de la fortaleza de San Carlos G\u00e9nesis del colegio militar en la formaci\u00f3n de los mandos del ej\u00e9rcito mexicano se sumi\u00f3 desde hace 200 a\u00f1os el compromiso de resguardar este fuego nosotros los cadetes de hoy Herederos de esta tradici\u00f3n nos comprometemos a mantenerla bajo los principios de honor lealtad y patriotismo es importante mencionar que la antorcha que el d\u00eda de hoy portan los Cadetes fue utilizada en 197 para trasladar el fuego de la lealtad desde Perote Veracruz a la nueva sede del heroico colegio militar en tralpan Ciudad de M\u00e9xico donde actualmente se forjan a los futuros mandos del ej\u00e9rcito con los m\u00e1s altos valores y virtudes militares despu\u00e9s de 200 a\u00f1os el fuego de la lealtad regresa al troquel que forj\u00f3 el yunque de guerra que ha formado a los cuadros de Mando del ej\u00e9rcito la fortaleza de San Carlos de pere Veracruz sean tan amables de permanecer de pie atendamos con respeto el himno del heroico colegio militar [M\u00fasica] re de la gu suen lasas los ambes una marcha anual que lleve de la patria a todos los confines nombre sacro Santo Colegio Militar nombre sacros Colegio Militar colegio [M\u00fasica] sacro deoria Ban sus alas cona y verdad la patria de marcha el honor a tu pasado deellas Gloriosos y del hombre inmortal yo sublim de amor y de cari\u00f1o bendice los enfos que supieron morados por la r\u00e1fagas de [M\u00fasica] lososa El \u00e1ngel de la gloria [M\u00fasica] v\u00ed vive el c\u00edn de la guerra res suel las panarias n los sores una marcha y LL la patria a todos los confines tu nombre sacro Santo Colegio Militar sacro Santo colegio militar se les invita a entonar nuestro Himno Nacional a nuestros distinguidos invitados se les pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de [M\u00fasica] [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] elero y ti C al [M\u00fasica] sol su [M\u00fasica] si p [Aplausos] tes la png divino en celoo destino por Elo de Dios es\u00f3 sa un exo enemigo cono y Patria querida queero un c hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios mexicanos de guerrao centros Tierra al y su C [M\u00fasica] de seas una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y funcionarios que lo acompa\u00f1an para realizar un recorrido al interior de esta fortaleza solicitamos a nuestros distinguidos invitados permanecer en su lugar el recorrido del se\u00f1or presidente ser\u00e1 proyect en las pantall y en breve estar\u00e1 con nosotros",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-15 13:56:42.333898"
}