{
    "video_id": "zcll9aWt2GY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zcll9aWt2GY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEixrUtBCdpZDcq1L2rrMf1h073g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zcll9aWt2GY",
    "video_title": "Mejoramiento urbano en zona afectada por hurac\u00e1n Willa, desde Tecuala, Nayarit",
    "video_length_seconds": 2417,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "'nos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 2.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n en este evento acciones de",
            "start": 9.7,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano en la zona afectada",
            "start": 12.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n huila en nayarit el",
            "start": 14.769,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 16.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 19.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 21.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 26.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 29.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de nayarit",
            "start": 31.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 33.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo agrario",
            "start": 39.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 41.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 49.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 51.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 54.23,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.11,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "y el presidente municipal de tecuala",
            "start": 61.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nayarit heriberto l\u00f3pez rojas",
            "start": 63.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 70.52,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 72.619,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 74.329,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 76.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 78.77,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 81.89,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "pueden tomar asiento",
            "start": 88.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 90.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 93.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 96.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado de nayarit licenciado antonio",
            "start": 98.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "echevarr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 100.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 108.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n huila nos dej\u00f3 muchas",
            "start": 114.49,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "lecciones de entre todas hay una que el",
            "start": 116.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo de nayarit aprendimos de forma",
            "start": 119.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colectiva la de ser un solo equipo en la",
            "start": 122.14,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "emergencia en la crisis en la esperanza",
            "start": 125.439,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de salir adelante en aquellos",
            "start": 129.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "interminables d\u00edas de angustia y de gran",
            "start": 131.11,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dolor para miles de familias que en",
            "start": 134.59,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "segundos perdieron todo su patrimonio",
            "start": 137.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aprendimos que m\u00e1s all\u00e1 de cualquier",
            "start": 140.069,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "diferencia la vida de las personas est\u00e1",
            "start": 142.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por encima de todo que si podemos",
            "start": 145.84,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "enfrentar cualquier reto colectivo si",
            "start": 148.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con honestidad nos unimos aprendimos que",
            "start": 151.269,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la fe y la esperanza fueron nuestra",
            "start": 155.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fortaleza aprendimos que por momentos en",
            "start": 157.959,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "verdad fueron todo lo que tuvimos",
            "start": 161.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bienvenido a nayarit se\u00f1or presidente de",
            "start": 164.819,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 167.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador hoy cumple su novena gira",
            "start": 170.23,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de trabajo por esta tierra en la que",
            "start": 173.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guardamos por usted una especial",
            "start": 175.959,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "gratitud",
            "start": 177.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el 7 de diciembre de 2018 en su primera",
            "start": 179.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gira como presidente de la rep\u00fablica nos",
            "start": 183.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 de lo que usted como ser humano",
            "start": 186.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho vino aqu\u00ed al norte de nayarit",
            "start": 188.59,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 comprometi\u00f3 y lo mejor nos",
            "start": 192.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 est\u00e1bamos hasta ese d\u00eda",
            "start": 197.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abandonados por el anterior gobierno",
            "start": 200.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federal usted nos ha tra\u00eddo esperanza y",
            "start": 201.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde entonces usted ha estado con",
            "start": 205.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 208.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en nombre del pueblo de nayarit",
            "start": 211.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "saludo al arquitecto romano meyer falc\u00f3n",
            "start": 215.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agregar agrario",
            "start": 218.959,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "territorial y urbano del gobierno de",
            "start": 221.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 224.39,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 225.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 228.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 229.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y por supuesto gracias al",
            "start": 232.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidente municipal de tecuala",
            "start": 235.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "heriberto l\u00f3pez rojas en tres meses m\u00e1s",
            "start": 237.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se cumplir\u00e1n dos a\u00f1os desde que la",
            "start": 241.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naturaleza soto con fuerza a esta regi\u00f3n",
            "start": 244.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 23 de octubre el hurac\u00e1n huila caus\u00f3",
            "start": 246.69,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "da\u00f1os s\u00ed pero lo peor vendr\u00eda con el",
            "start": 250.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desbordamiento de los r\u00edos san pedro' y",
            "start": 254.92,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "acaponeta en la madrugada del mi\u00e9rcoles",
            "start": 257.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "24 de octubre de 2018 aqu\u00ed estuvimos",
            "start": 259.769,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "desde antes del paso del hurac\u00e1n huila",
            "start": 264.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed permanecimos haciendo frente a la",
            "start": 266.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "emergencia pusimos todo nuestro empe\u00f1o y",
            "start": 269.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no tengo duda que logramos salir",
            "start": 273.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adelante de la primera etapa despu\u00e9s",
            "start": 275.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda la reconstrucci\u00f3n en la que",
            "start": 278.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "encontramos de usted presidente un",
            "start": 280.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido respaldo voluntad",
            "start": 284.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso tuvo para con nayarit voluntad de",
            "start": 287.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hacer que los recursos para reconstruir",
            "start": 291.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fluyeron voluntad para hacer posible que",
            "start": 293.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los programas se convirtieran en la",
            "start": 297.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salvaci\u00f3n de miles y miles de familias a",
            "start": 299.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la fecha y desde aquellos d\u00edas su",
            "start": 304.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente ha impulsado",
            "start": 306.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en torno al hurac\u00e1n will a 33 obras de",
            "start": 309.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejoramiento y reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 313.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en los 8 municipios",
            "start": 314.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 317.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 incluida la obra de",
            "start": 319.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n de la isla de mexcaltit\u00e1n",
            "start": 321.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "una de nuestra mexicanidad en el",
            "start": 323.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipio de santiago ixcuintla adem\u00e1s",
            "start": 326.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "usted orden\u00f3 que se invirtieran entre",
            "start": 330.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las familias nayaritas un total de 120",
            "start": 332.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la construcci\u00f3n y",
            "start": 336.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mejoramiento de viviendas esto",
            "start": 338.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esto es voluntad y usted la ha tenido",
            "start": 342.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para con nayarit para con cada uno de",
            "start": 345.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las familias cuando vino por primera",
            "start": 350.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n a nayarit en su calidad de",
            "start": 352.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el 7 de",
            "start": 355.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 le ped\u00ed que no nos",
            "start": 357.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "soltara de la mano de su gobierno nos ha",
            "start": 361.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distinguido ya con nueve giras de",
            "start": 364.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajo por esta tierra y sigue estando",
            "start": 366.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cerca de las familias que el hurac\u00e1n",
            "start": 369.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "huila les hizo pasar el trago m\u00e1s amargo",
            "start": 371.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de sus vidas hoy de regreso en tecuala",
            "start": 373.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "podemos ver obras concluidas programas",
            "start": 377.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sociales y de reconstrucci\u00f3n que s\u00ed han",
            "start": 381.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionado y que han permitido a los",
            "start": 384.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciudadanos y a cada familia salir",
            "start": 386.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed hemos tenido el secretario",
            "start": 388.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "meyer trabajando incansablemente en",
            "start": 392.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "campo con las familias y eso se reconoce",
            "start": 395.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y se valora por los resultados que hoy",
            "start": 399.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "existen muchas gracias se\u00f1or secretario",
            "start": 402.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 405.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "obrador bienvenido siempre a nayarit",
            "start": 407.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta tierra que se",
            "start": 411.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconstruye con un gran empe\u00f1o aunque a",
            "start": 414.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "veces parezca que las dificultades se",
            "start": 416.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suman una tras otra hemos tenido siempre",
            "start": 418.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su voluntad y enorme calidad humana",
            "start": 422.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amigo presidente y queremos seguir",
            "start": 425.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contando con su respaldo que ha sido",
            "start": 428.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fundamental que lo seguir\u00e1 siendo",
            "start": 431.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienvenido siempre a nayarit aqu\u00ed es su",
            "start": 434.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "casa y nos sentimos honrados de ser sus",
            "start": 437.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "amigos muchas gracias",
            "start": 440.72,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 443.76,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 453.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los avances del programa de",
            "start": 455.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano",
            "start": 457.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 474.97,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "es un barrio una zona de la ciudad que",
            "start": 479.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conocimos desde ni\u00f1os y nos hicimos",
            "start": 481.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grandes y no cambi\u00f3 para nada mucho",
            "start": 483.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiempo yo le comento a todos mis amigos",
            "start": 486.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los que conozco que riazor",
            "start": 488.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando el campo para la colonia",
            "start": 492.409,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez muchas calles que est\u00e1n",
            "start": 495.319,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "arreglando",
            "start": 496.999,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "yo me imagino nuevamente los torneos",
            "start": 499.79,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el campo verde",
            "start": 503.969,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues a ver qu\u00e9 va a ser un lugar bonito",
            "start": 510.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a poder jugar y ser libres",
            "start": 514.659,
            "duration": 10.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 516.32,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "en nayarit se intervinieron 8 municipios",
            "start": 525.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "afectados por el hurac\u00e1n y con obra",
            "start": 527.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de calidad",
            "start": 530.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "santiago ixcuintla del nayar",
            "start": 531.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 535.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ruiz",
            "start": 537.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "rosamorada acaponeta",
            "start": 539.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l",
            "start": 543.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igual si cola",
            "start": 545.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la seda t\u00fa transformas mejor las",
            "start": 549.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sociedades",
            "start": 552.089,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 554.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la palabra y secretario de desarrollo",
            "start": 557.61,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "agrario territorial y urbano maestro",
            "start": 559.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 561.959,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 572.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobernador miembros del pres\u00eddium medios",
            "start": 575.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n muy buenas tardes",
            "start": 578.22,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed de nuevo en allariz",
            "start": 580.759,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recordando los sucesos que pasaron ya",
            "start": 583.759,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hace pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os cuando",
            "start": 587.249,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nosotros \u00e9ramos un gobierno en",
            "start": 590.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n en ese entonces a finales del",
            "start": 592.019,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 594.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el presidente nos solicit\u00f3 ya empezar a",
            "start": 596.459,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "atender las necesidades debido a los",
            "start": 598.8,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "impactos del hurac\u00e1n wilma en ocho de",
            "start": 601.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "los municipios aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 603.089,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nayarit en la parte norte los efectos",
            "start": 604.589,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "digamos de ese hurac\u00e1n fueron",
            "start": 607.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "considerablemente grandes yo recuerdo",
            "start": 611.089,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que en el mes de octubre 2018 con el",
            "start": 614.279,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "actual gobernador hicimos ya un",
            "start": 619.069,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "recorrido en sitio empezamos a ver",
            "start": 622.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "digamos la zona devastada recuerdo que",
            "start": 624.6,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hicimos un recorrido un par de horas",
            "start": 626.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvimos analizando c\u00f3mo fue que el",
            "start": 628.459,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "sistema h\u00eddrico natural se desdobl\u00f3",
            "start": 632.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a un tema de un conjunto de lluvias poco",
            "start": 636.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "usuales que inund\u00f3 gran parte de esos 8",
            "start": 640.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios y gener\u00f3",
            "start": 643.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "digamos afectaciones considerables en",
            "start": 645.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caminos en carreteras en zonas p\u00fablicas",
            "start": 647.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en viviendas en todo tipo de",
            "start": 650.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "equipamientos",
            "start": 652.89,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "desde entonces me gustar\u00eda recordar aqu\u00ed",
            "start": 654.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 659.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solicitado continuamente reuniones de",
            "start": 661.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 664.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el presidente es de esas personas que",
            "start": 666.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuando tiene algo en la mente",
            "start": 668.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "constantemente le da continuidad",
            "start": 671.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que desde entonces al",
            "start": 675.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy constantemente cada dos meses",
            "start": 677.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cada tres meses o cada mes tuvimos",
            "start": 680.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reuniones de seguimiento no solamente la",
            "start": 682.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria sino siete dependencias a",
            "start": 685.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nivel federal estamos hablando de la",
            "start": 688.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secreta de comunicaciones y trasportes",
            "start": 690.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con agua con la pesca marina educaci\u00f3n",
            "start": 692.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salud ocho instancias federales m\u00e1s la",
            "start": 697.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales",
            "start": 701.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y los gobiernos municipales en un",
            "start": 703.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proceso de reconstrucci\u00f3n debido a las",
            "start": 705.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "afectadas afectaciones del hurac\u00e1n huila",
            "start": 709.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y es aqu\u00ed el d\u00eda de hoy que estamos en",
            "start": 711.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "una plaza",
            "start": 714.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la plaza la madre que es una de las",
            "start": 715.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intervenciones que se desarrollaron en",
            "start": 718.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta secretaria pero igual forma se",
            "start": 720.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollaron todo el resto de las",
            "start": 722.63,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "intervenciones estamos hablando",
            "start": 724.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de 8.400 intervenciones",
            "start": 725.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde carreteras reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 729.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puentes aproximadamente 3000 viviendas",
            "start": 731.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron intervenidas y mejoradas en un",
            "start": 733.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proceso in\u00e9dito de colaboraci\u00f3n y es una",
            "start": 736.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que se lleva a cabo desde",
            "start": 739.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno federal porque el se\u00f1or",
            "start": 742.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente nos instruye nos convoca",
            "start": 743.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "continuamente a darle continuidad a cada",
            "start": 748.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uno de los diferentes proyectos y el",
            "start": 751.55,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "empuje",
            "start": 754.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es importante ese reconocimiento es",
            "start": 755.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empuje de se\u00f1or presidente en que se",
            "start": 758.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asegura de forma personal que todos los",
            "start": 761.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos se est\u00e1n ejecutando en forma y",
            "start": 763.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiempo y creo que el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 766.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos un resultado si bien es una",
            "start": 768.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a plaza es una peque\u00f1a plaza de no",
            "start": 771.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil metros cuadrados es un",
            "start": 774.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "reflejo de c\u00f3mo con una intenci\u00f3n",
            "start": 776.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "digamos de poder mejorar realmente las",
            "start": 779.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "circunstancias de la poblaci\u00f3n de las",
            "start": 783.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidades el gobierno federal est\u00e1",
            "start": 786.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colaborando como pocas ocasiones desde",
            "start": 789.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el territorio hac\u00eda un trabajo de",
            "start": 791.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales",
            "start": 794.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con los gobiernos municipales para que",
            "start": 796.529,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "todo tipo de programas y en este caso un",
            "start": 798.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programa que atendi\u00f3 a una afectaci\u00f3n",
            "start": 800.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "muy puntual terminen en buen t\u00e9rmino que",
            "start": 803.72,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "terminen con las cosas bien hechas y que",
            "start": 808.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los recursos se vean reflejados en las",
            "start": 811.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejoras de todo lo que fue afectado este",
            "start": 813.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un ejemplo el primer ejemplo",
            "start": 816.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir",
            "start": 818.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y reci\u00e9n acabamos de entrar al gobierno",
            "start": 820.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federal el primer ejemplo de",
            "start": 823.05,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n al d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente",
            "start": 824.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ya se concluyeron todas las obras todas",
            "start": 827.459,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "las dependencias ya dieron los",
            "start": 830.579,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "resultados correspondientes y los",
            "start": 832.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados son favorables son favorables",
            "start": 834.149,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "porque pudimos atender cada una de las",
            "start": 836.49,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "diferentes necesidades que se acentuaron",
            "start": 838.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "debido a este hurac\u00e1n huila a finales",
            "start": 840.509,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del 2018",
            "start": 843.899,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera agradecer",
            "start": 844.769,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "profundamente de nuevo al propio",
            "start": 846.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en esa",
            "start": 848.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrega en esa digamos forma de",
            "start": 850.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de trabajo en campo donde",
            "start": 853.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no solamente re\u00fane a su equipo y a su",
            "start": 855.839,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "gabinete en presidencia sino que",
            "start": 859.41,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "verifica puntualmente que las cosas",
            "start": 862.91,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9n hechas eso es un tema fundamental",
            "start": 865.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda decir que son los temas que",
            "start": 867.149,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00edan diferenciar particularmente a",
            "start": 869.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este gobierno un gobierno que s\u00ed se",
            "start": 871.769,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "dedica a verificar en campo que las",
            "start": 873.779,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas se hayan hecho que no solamente se",
            "start": 876.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "queden en un conjunto de oficios un",
            "start": 878.939,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conjunto de presentaciones sino que se",
            "start": 881.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verifique en campo que se llevaron a",
            "start": 884.069,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 885.959,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 886.649,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente de gobernador gracias por",
            "start": 888.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todos muy amables gracias muy buenas",
            "start": 890.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 892.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 894.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 900.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 903.22,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 905.04,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 907.389,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 910.299,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 913.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "amigas amigos de tecuala me da mucho",
            "start": 918.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 922.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 925.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la pandemia tenemos que guardar la sana",
            "start": 926.99,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 932.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 934.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las redes sociales de los",
            "start": 936.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 940.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n convencionales podemos",
            "start": 942.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 946.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 950.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 953.209,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "luchando hasta lograr la transformaci\u00f3n",
            "start": 955.37,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 960.339,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "me da gusto estar en tecuala porque",
            "start": 963.449,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "conozco de kuala desde hace cerca de 25",
            "start": 966.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 971.22,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 971.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que vine",
            "start": 973.25,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en ese entonces est\u00e1bamos",
            "start": 975.07,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "abriendo brecha haciendo conciencia de",
            "start": 980.889,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la necesidad de llevar a cabo un",
            "start": 986.589,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "verdadero cambio",
            "start": 990.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed tardamos muchos a\u00f1os luchando hasta",
            "start": 992.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3",
            "start": 997.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito d",
            "start": 999.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n en",
            "start": 1005.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1008.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 mucho tiempo de qu\u00e9",
            "start": 1010.88,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 1017.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "realizado tres grandes transformaciones",
            "start": 1019.029,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico la independencia la reforma la",
            "start": 1021.859,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1026.059,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y que hac\u00eda falta",
            "start": 1027.91,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1031.049,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1034.379,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dijimos que si va a llevar a cabo esta",
            "start": 1037.839,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica",
            "start": 1040.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1044.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las otras tres transformaciones que",
            "start": 1046.98,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo nuestros antepasados se",
            "start": 1050.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hicieron con las armas",
            "start": 1053.669,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 1056.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 1058.929,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "ni el cura hidalgo ni morelos ni ju\u00e1rez",
            "start": 1061.69,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 1068.27,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la violencia",
            "start": 1070.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1073.929,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "pudieron llevar a cabo los cambios de",
            "start": 1076.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica nosotros tuvimos la",
            "start": 1081.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "suerte de",
            "start": 1085.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y lograr esta transformaci\u00f3n",
            "start": 1088.06,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "el proceso de cambio",
            "start": 1092.12,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1097.149,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llegamos por voluntad del pueblo",
            "start": 1100.519,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "mediante el voto de los ciudadanos",
            "start": 1105.129,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1110.909,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya una vez en el gobierno hemos",
            "start": 1112.53,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "comenzado",
            "start": 1114.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1116.5,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y ya ha avanzado bastante",
            "start": 1121.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "desde luego no ha sido f\u00e1cil porque",
            "start": 1125.01,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las resistencias de los que no",
            "start": 1129.17,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejar sus privilegios y no",
            "start": 1133.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejar de robar",
            "start": 1137.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "senos",
            "start": 1139.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presento esta pandemia",
            "start": 1142.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nos ha afectado",
            "start": 1146.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobre todo porque",
            "start": 1149.59,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "muchos han perdido la vida",
            "start": 1153.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ha causado tristeza en los familiares",
            "start": 1159.049,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "de los que se nos han adelantado",
            "start": 1164.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1168.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s nos da",
            "start": 1170.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado",
            "start": 1175.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1177.18,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero no podemos detenernos",
            "start": 1181.299,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante",
            "start": 1186.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 1190.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "lo necesario de limpiar de corrupci\u00f3n a",
            "start": 1192.7,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de desterrar",
            "start": 1198.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n de mexico",
            "start": 1201.41,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque el hobbit es una pandemia",
            "start": 1204.49,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "pero la corrupci\u00f3n es una peste funesta",
            "start": 1210.57,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "que ha impedido",
            "start": 1217.63,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "salir adelante que ha impedido a nuestro",
            "start": 1220.2,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "pueblo salir de la pobreza a pesar",
            "start": 1224.549,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tantos recursos naturales que tiene",
            "start": 1230.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1234.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este es un pa\u00eds excepcional",
            "start": 1237.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "extraordinario con muchas riquezas",
            "start": 1240.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y con un pueblo bueno y trabajador",
            "start": 1244.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero la corrupci\u00f3n ha impedido el",
            "start": 1247.83,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "progreso con justicia porque siempre",
            "start": 1253.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "unos cuantos se aprovechan",
            "start": 1256.799,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y se roban se quedan con lo que",
            "start": 1260.72,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pertenece a todos los mexicanos",
            "start": 1264.83,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "por eso si seguimos adelante y limpiamos",
            "start": 1269.5,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "por completo de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico se",
            "start": 1274.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "va a lograr",
            "start": 1278.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ss la fe que tengo el renacimiento de",
            "start": 1280.11,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se va a lograr mejorar las",
            "start": 1285.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y las condiciones de",
            "start": 1288.19,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1291.13,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con una mano estamos",
            "start": 1292.679,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia y con la otra",
            "start": 1295.73,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "mano seguimos con el proceso de",
            "start": 1299.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1304.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en tecuala est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 1306.36,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n como se ha dicho",
            "start": 1311.24,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "del estado de nayarit fue afectada por",
            "start": 1315.9,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n huila y ahora vengo",
            "start": 1319.62,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "a entregar estas obras que se realizaron",
            "start": 1324.89,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas obras caminos puentes",
            "start": 1330.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "por dos",
            "start": 1335.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y estas intervenciones",
            "start": 1337.62,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "urbanas",
            "start": 1340.82,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser necesarias est\u00e1n bien",
            "start": 1344.57,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hechas y",
            "start": 1349.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1352.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y construidas",
            "start": 1354.429,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con belleza",
            "start": 1356.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1359.879,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se hicieron al rajatabla",
            "start": 1362.86,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "si no la hicieron arquitectos que tienen",
            "start": 1366.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sentido d",
            "start": 1371.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la est\u00e9tica de la belleza",
            "start": 1374.58,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "por eso estamos contentos aqu\u00ed en",
            "start": 1377.69,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tecuala tambi\u00e9n en otros municipios",
            "start": 1381.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "reconstruyeron escuelas",
            "start": 1387.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 1390.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "se acaba de informar qu\u00e9",
            "start": 1392.71,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "se rehabilitaron m\u00e1s de 3000 viviendas",
            "start": 1396.809,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "afectadas por las inundaciones",
            "start": 1402.23,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "se entregaron enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 1405.76,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "en fin se atendi\u00f3 a la gente y as\u00ed vamos",
            "start": 1410.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 1416.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "bengoa tecuala decirles que ya se logr\u00f3",
            "start": 1419.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1423.869,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1426.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adultos mayores la pensi\u00f3n a",
            "start": 1427.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad las becas",
            "start": 1432.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para los estudiantes",
            "start": 1436.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1440.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y los medicamentos gratuitos",
            "start": 1443.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sean un derecho del pueblo ya se reform\u00f3",
            "start": 1447.75,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n",
            "start": 1453.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y eso establecido",
            "start": 1457.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que las pensiones adultos mayores a",
            "start": 1460.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las becas",
            "start": 1463.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1465.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1469.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y los medicamentos",
            "start": 1473.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sean derechos",
            "start": 1475.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del pueblo se elev\u00f3 a rango",
            "start": 1477.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1480.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que el gobierno est\u00e9 obligado a",
            "start": 1483.81,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "garantizar estos derechos y en la",
            "start": 1490.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n tambi\u00e9n qued\u00f3 escrito en un",
            "start": 1494.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transitorio que nunca van a faltar los",
            "start": 1496.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "recursos para estas acciones est\u00e9 quien",
            "start": 1501.0,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 1505.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "si no se cumpliera ese mandato",
            "start": 1508.429,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "constitucional se estar\u00eda violando la",
            "start": 1512.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ley de leyes la ley suprema y para",
            "start": 1517.159,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 1521.179,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "ese ordenamiento legal se necesitar\u00eda",
            "start": 1523.21,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y regresar el conservadurismo pero con",
            "start": 1530.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "fuerza porque",
            "start": 1535.24,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para modificar la constituci\u00f3n se",
            "start": 1537.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "requieren las dos terceras partes de",
            "start": 1539.909,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 1543.779,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "nosotros lo logramos",
            "start": 1546.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque las fuerzas progresistas se",
            "start": 1549.38,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "unieron un partido conservador que vot\u00f3",
            "start": 1553.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 1558.47,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 1560.41,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "pero se logr\u00f3 esa reforma",
            "start": 1566.19,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1571.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no van a poder en el futuro",
            "start": 1574.31,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 1578.259,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pues esto es pl\u00e1stico",
            "start": 1581.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "acr\u00edlico pero de todas maneras los dos",
            "start": 1588.59,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "co no van a poder retr\u00f3grada",
            "start": 1591.69,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "si es que toco madera regresar\u00e1 el",
            "start": 1598.35,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "conservadurismo a dominar a mexico",
            "start": 1603.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1607.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se volviera a instaurar un r\u00e9gimen de",
            "start": 1610.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias y de",
            "start": 1614.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1617.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en de kuala como en cada uno de los",
            "start": 1619.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "20 municipios",
            "start": 1623.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nayarit vamos a seguir apoyando",
            "start": 1625.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "van a seguir llegando ayudas apoyos",
            "start": 1631.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1636.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los habitantes de",
            "start": 1638.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 1643.03,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 atendiendo a todos se",
            "start": 1645.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "escucha todo se respeta a todos pero se",
            "start": 1650.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le da preferencia a la gente humilde a",
            "start": 1653.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la gente pobre y este es uno de los",
            "start": 1656.06,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s pobreza en el pa\u00eds",
            "start": 1659.12,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "estamos ayudando como no se hac\u00eda antes",
            "start": 1664.31,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 1669.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de la base de la pir\u00e1mide poblacional",
            "start": 1674.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 1677.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "c\u00fapula hacia lo alto",
            "start": 1679.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero primero",
            "start": 1683.539,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados por el bien de todos",
            "start": 1685.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "primero los pobres por eso",
            "start": 1688.3,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "puedo decirles que aqu\u00ed en nayarit ya",
            "start": 1692.2,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "hemos pasado del 80% de las viviendas",
            "start": 1700.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "atendidas",
            "start": 1703.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1706.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el 80% de las familias",
            "start": 1708.1,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "en nayarit recibe cuando menos un apoyo",
            "start": 1711.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1715.929,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "el que no tiene una pensi\u00f3n para adulto",
            "start": 1719.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mayor tiene una pensi\u00f3n para ni\u00f1a ni\u00f1os",
            "start": 1722.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1725.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "recibe apoyo del programa producci\u00f3n",
            "start": 1729.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 1732.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un familiar",
            "start": 1737.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una hija un hijo tiene una beca",
            "start": 1739.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1745.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices",
            "start": 1748.419,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1751.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes",
            "start": 1754.07,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro en fin",
            "start": 1756.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "estamos apoyando a la mayor\u00eda",
            "start": 1761.7,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de los hogares en nayarit y van a seguir",
            "start": 1766.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los apoyos a pesar d",
            "start": 1770.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 que",
            "start": 1774.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1779.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 a partir de la pandemia en todo",
            "start": 1782.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 1785.85,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 1788.07,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "por eso no le va a faltar al pueblo lo",
            "start": 1794.759,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico lo indispensable",
            "start": 1798.719,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed en tecuala quiero mandar",
            "start": 1803.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un saludo y mi agradecimiento a nuestros",
            "start": 1808.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1811.89,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "que nos siguen apoyando",
            "start": 1813.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas",
            "start": 1816.679,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que da la vida quienes se fueron a",
            "start": 1819.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "buscarse",
            "start": 1822.529,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la vida en eeuu porque aqu\u00ed no hab\u00eda",
            "start": 1824.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 1828.15,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "quienes se fueron a buscar algo que",
            "start": 1830.83,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mitigar\u00e1 a su hambre su pobreza ahora",
            "start": 1833.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "son los que m\u00e1s ayudan a m\u00e9xico nuestros",
            "start": 1838.1,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 1843.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer el dato",
            "start": 1846.37,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de el monto de remesas que enviaron en",
            "start": 1850.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el mes de junio nada m\u00e1s",
            "start": 1854.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 1858.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "3.500 millones de d\u00f3lares nada m\u00e1s en",
            "start": 1864.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 1868.019,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en siete meses de este a\u00f1o",
            "start": 1869.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de enero a julio",
            "start": 1873.309,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos el c\u00e1lculo de julio",
            "start": 1876.23,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "las remesas han crecido a pesar de la",
            "start": 1881.92,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "pandemia en m\u00e1s del 10% en t\u00e9rminos",
            "start": 1887.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 1892.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o mi pron\u00f3stico es que se va a",
            "start": 1894.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "romper r\u00e9cord",
            "start": 1898.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "van a entregar nuestros paisanos van a",
            "start": 1900.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mandar nuestros paisanos a sus",
            "start": 1903.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "familiares cerca de 37 mil millones de",
            "start": 1904.89,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1910.83,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "lo que nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 1913.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1916.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos ayuda much\u00edsimo",
            "start": 1919.5,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es bendito porque llega cuando m\u00e1s se",
            "start": 1923.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "requiere esos 3.500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1927.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 1932.72,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significan como 75 mil millones de",
            "start": 1935.28,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "pesos se distribuyen entre 10 millones",
            "start": 1939.69,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1947.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y es abajo que llega ese dinero",
            "start": 1950.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ese apoyo esa derrama econ\u00f3mica",
            "start": 1953.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "junto con lo que estamos nosotros",
            "start": 1957.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "distribuyendo",
            "start": 1960.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 1963.45,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la gente tiene para consumir",
            "start": 1965.56,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cuando menos lo b\u00e1sico los necesarios",
            "start": 1972.98,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "garantizar que cuando menos se tenga la",
            "start": 1978.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 1983.27,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico que nadie padezca de hambre en",
            "start": 1985.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1990.45,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y en esto nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 1992.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos un aplauso a nuestros",
            "start": 1995.68,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 2001.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2005.52,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 2011.2,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "apoyando voy a seguir visitando",
            "start": 2013.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "nayarit tengo",
            "start": 2019.02,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el apoyo del respaldo",
            "start": 2022.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1amiento del gobernador de",
            "start": 2027.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2032.09,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 2033.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 2037.299,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "gobernar en beneficio",
            "start": 2040.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de su pueblo no est\u00e1 en la politiquer\u00eda",
            "start": 2042.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en la grilla",
            "start": 2047.22,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando beneficios para el pueblo",
            "start": 2050.02,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de nayarit por eso nos identificamos y",
            "start": 2054.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos llevamos muy bien",
            "start": 2057.669,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tenemos que sumar esfuerzos sumar",
            "start": 2059.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voluntades sumar recursos con gobiernos",
            "start": 2062.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2065.799,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "con gobiernos estatales y el gobierno",
            "start": 2068.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal todos juntos",
            "start": 2070.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para enfrentar las adversidades",
            "start": 2073.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y garantizar el bienestar de nuestro",
            "start": 2077.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2080.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas amigos desde",
            "start": 2081.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2085.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no puedo terminar mi intervenci\u00f3n sin",
            "start": 2087.45,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "recordar al toro viejo porque vine a",
            "start": 2092.94,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tecuala",
            "start": 2098.13,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l se lanz\u00f3 como candidato este",
            "start": 2099.67,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "en ese entonces no se atrev\u00edan muchos",
            "start": 2107.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no es que tuvieran miedo",
            "start": 2113.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2116.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2119.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues el respeto",
            "start": 2121.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para decirlo suavemente",
            "start": 2125.31,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el toro viejo y otros se lanzaron",
            "start": 2128.56,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda democracia hab\u00eda",
            "start": 2133.43,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "imposiciones ese es otro asunto es una",
            "start": 2138.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asignatura que tenemos pendiente tenemos",
            "start": 2142.43,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que dejar establecida la democracia nada",
            "start": 2145.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2150.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de compras de votos",
            "start": 2151.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nada de estar repartiendo despensas dijo",
            "start": 2155.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 2158.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 2160.39,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "estar utilizando el presupuesto que es",
            "start": 2163.19,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de todos para apoyar a partidos oa",
            "start": 2167.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "candidatos nada de",
            "start": 2170.119,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "estar acarreando gente para ir a votar",
            "start": 2173.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nada del rat\u00f3n loco de las urnas",
            "start": 2177.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "embarazadas de las actas falsificadas",
            "start": 2181.45,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "todo eso al votos libre y secreto",
            "start": 2184.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y que la gente decida libremente nos",
            "start": 2192.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho trabajo",
            "start": 2197.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vencer",
            "start": 2200.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "frente a todas esas ma\u00f1anas todas esas",
            "start": 2202.77,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "trampas",
            "start": 2207.33,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y ahora no se va a permitir adem\u00e1s es",
            "start": 2209.319,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "bueno que se sepa ya es delito grave el",
            "start": 2214.509,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 2219.849,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2222.42,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "el que entregue despensa use dinero",
            "start": 2224.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para favorecer a candidatos",
            "start": 2228.289,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el que haga trampa el que falsifique",
            "start": 2231.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1s va para adentro sin derecho a",
            "start": 2234.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 2239.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya no se va a permitir el fraude",
            "start": 2241.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "electoral hoy en la ma\u00f1ana recordaba yo",
            "start": 2245.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alejandro gasc\u00f3n mercado acu\u00e9rdense",
            "start": 2248.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ustedes como lo hicieron fraude porque",
            "start": 2251.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "\u00e9l gan\u00f3 en ese tiempo y hubo una gran",
            "start": 2255.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n y \u00e9l sigui\u00f3 luchando desde",
            "start": 2258.43,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuando se padecen los fraudes en nayarit",
            "start": 2262.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y en mexico por eso se van a acabar los",
            "start": 2264.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fraudes va a haber democracia gobierno",
            "start": 2269.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 2272.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pueblo muchas gracias",
            "start": 2275.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a todas y todos los presentes les",
            "start": 2285.2,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2287.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2289.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2292.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2296.13,
            "duration": 53.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2348.27,
            "duration": 40.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2349.41,
            "duration": 42.77
        },
        {
            "text": "de eso concluye este evento se despide",
            "start": 2388.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ustedes el presidente constitucional",
            "start": 2392.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2393.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2395.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2400.09,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una",
            "start": 2402.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2404.54,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2406.79,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2412.05,
            "duration": 5.68
        }
    ],
    "transcription_text": " 'nos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an reci\u00e9n en este evento acciones de mejoramiento urbano en la zona afectada por el hurac\u00e1n huila en nayarit el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de nayarit antonio echevarr\u00eda garc\u00eda el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas [Aplausos] y el presidente municipal de tecuala nayarit heriberto l\u00f3pez rojas asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos pueden tomar asiento [Aplausos] escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado antonio echevarr\u00eda garc\u00eda buenas tardes el hurac\u00e1n huila nos dej\u00f3 muchas lecciones de entre todas hay una que el pueblo de nayarit aprendimos de forma colectiva la de ser un solo equipo en la emergencia en la crisis en la esperanza de salir adelante en aquellos interminables d\u00edas de angustia y de gran dolor para miles de familias que en segundos perdieron todo su patrimonio aprendimos que m\u00e1s all\u00e1 de cualquier diferencia la vida de las personas est\u00e1 por encima de todo que si podemos enfrentar cualquier reto colectivo si con honestidad nos unimos aprendimos que la fe y la esperanza fueron nuestra fortaleza aprendimos que por momentos en verdad fueron todo lo que tuvimos bienvenido a nayarit se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy cumple su novena gira de trabajo por esta tierra en la que guardamos por usted una especial gratitud el 7 de diciembre de 2018 en su primera gira como presidente de la rep\u00fablica nos demostr\u00f3 de lo que usted como ser humano est\u00e1 hecho vino aqu\u00ed al norte de nayarit escuch\u00f3 comprometi\u00f3 y lo mejor nos cumpli\u00f3 est\u00e1bamos hasta ese d\u00eda abandonados por el anterior gobierno federal usted nos ha tra\u00eddo esperanza y desde entonces usted ha estado con nosotros se\u00f1or presidente muchas gracias en nombre del pueblo de nayarit saludo al arquitecto romano meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agregar agrario territorial y urbano del gobierno de mexico al se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica y por supuesto gracias al presidente municipal de tecuala heriberto l\u00f3pez rojas en tres meses m\u00e1s se cumplir\u00e1n dos a\u00f1os desde que la naturaleza soto con fuerza a esta regi\u00f3n el 23 de octubre el hurac\u00e1n huila caus\u00f3 da\u00f1os s\u00ed pero lo peor vendr\u00eda con el desbordamiento de los r\u00edos san pedro' y acaponeta en la madrugada del mi\u00e9rcoles 24 de octubre de 2018 aqu\u00ed estuvimos desde antes del paso del hurac\u00e1n huila aqu\u00ed permanecimos haciendo frente a la emergencia pusimos todo nuestro empe\u00f1o y no tengo duda que logramos salir adelante de la primera etapa despu\u00e9s vendr\u00eda la reconstrucci\u00f3n en la que encontramos de usted presidente un s\u00f3lido respaldo voluntad eso tuvo para con nayarit voluntad de hacer que los recursos para reconstruir fluyeron voluntad para hacer posible que los programas se convirtieran en la salvaci\u00f3n de miles y miles de familias a la fecha y desde aquellos d\u00edas su gobierno se\u00f1or presidente ha impulsado en torno al hurac\u00e1n will a 33 obras de mejoramiento y reconstrucci\u00f3n de espacios p\u00fablicos en los 8 municipios afectados aqu\u00ed est\u00e1 incluida la obra de remodelaci\u00f3n de la isla de mexcaltit\u00e1n una de nuestra mexicanidad en el municipio de santiago ixcuintla adem\u00e1s usted orden\u00f3 que se invirtieran entre las familias nayaritas un total de 120 millones de pesos en la construcci\u00f3n y mejoramiento de viviendas esto esto es voluntad y usted la ha tenido para con nayarit para con cada uno de las familias cuando vino por primera ocasi\u00f3n a nayarit en su calidad de presidente de la rep\u00fablica el 7 de diciembre del 2018 le ped\u00ed que no nos soltara de la mano de su gobierno nos ha distinguido ya con nueve giras de trabajo por esta tierra y sigue estando cerca de las familias que el hurac\u00e1n huila les hizo pasar el trago m\u00e1s amargo de sus vidas hoy de regreso en tecuala podemos ver obras concluidas programas sociales y de reconstrucci\u00f3n que s\u00ed han funcionado y que han permitido a los ciudadanos y a cada familia salir adelante aqu\u00ed hemos tenido el secretario meyer trabajando incansablemente en campo con las familias y eso se reconoce y se valora por los resultados que hoy existen muchas gracias se\u00f1or secretario se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido siempre a nayarit bienvenido a esta tierra que se reconstruye con un gran empe\u00f1o aunque a veces parezca que las dificultades se suman una tras otra hemos tenido siempre su voluntad y enorme calidad humana amigo presidente y queremos seguir contando con su respaldo que ha sido fundamental que lo seguir\u00e1 siendo bienvenido siempre a nayarit aqu\u00ed es su casa y nos sentimos honrados de ser sus amigos muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con los avances del programa de mejoramiento urbano [M\u00fasica] es un barrio una zona de la ciudad que conocimos desde ni\u00f1os y nos hicimos grandes y no cambi\u00f3 para nada mucho tiempo yo le comento a todos mis amigos a los que conozco que riazor est\u00e1 cambiando el campo para la colonia benito ju\u00e1rez muchas calles que est\u00e1n arreglando yo me imagino nuevamente los torneos el campo verde pues a ver qu\u00e9 va a ser un lugar bonito a poder jugar y ser libres [M\u00fasica] en nayarit se intervinieron 8 municipios afectados por el hurac\u00e1n y con obra p\u00fablica de calidad santiago ixcuintla del nayar tuxpan ruiz rosamorada acaponeta de cu\u00e1l igual si cola la seda t\u00fa transformas mejor las sociedades gobierno de mexico la palabra y secretario de desarrollo agrario territorial y urbano maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n muy buenas tardes se\u00f1or presidente gobernador miembros del pres\u00eddium medios de comunicaci\u00f3n muy buenas tardes estamos aqu\u00ed de nuevo en allariz recordando los sucesos que pasaron ya hace pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os cuando nosotros \u00e9ramos un gobierno en transici\u00f3n en ese entonces a finales del 2018 el presidente nos solicit\u00f3 ya empezar a atender las necesidades debido a los impactos del hurac\u00e1n wilma en ocho de los municipios aqu\u00ed en el estado de nayarit en la parte norte los efectos digamos de ese hurac\u00e1n fueron considerablemente grandes yo recuerdo que en el mes de octubre 2018 con el actual gobernador hicimos ya un recorrido en sitio empezamos a ver digamos la zona devastada recuerdo que hicimos un recorrido un par de horas estuvimos analizando c\u00f3mo fue que el sistema h\u00eddrico natural se desdobl\u00f3 a un tema de un conjunto de lluvias poco usuales que inund\u00f3 gran parte de esos 8 municipios y gener\u00f3 digamos afectaciones considerables en caminos en carreteras en zonas p\u00fablicas en viviendas en todo tipo de equipamientos desde entonces me gustar\u00eda recordar aqu\u00ed que el se\u00f1or presidente nos ha solicitado continuamente reuniones de seguimiento el presidente es de esas personas que cuando tiene algo en la mente constantemente le da continuidad podr\u00edamos decir que desde entonces al d\u00eda de hoy constantemente cada dos meses cada tres meses o cada mes tuvimos reuniones de seguimiento no solamente la secretaria sino siete dependencias a nivel federal estamos hablando de la secreta de comunicaciones y trasportes con agua con la pesca marina educaci\u00f3n salud ocho instancias federales m\u00e1s la colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales y los gobiernos municipales en un proceso de reconstrucci\u00f3n debido a las afectadas afectaciones del hurac\u00e1n huila y es aqu\u00ed el d\u00eda de hoy que estamos en una plaza en la plaza la madre que es una de las intervenciones que se desarrollaron en esta secretaria pero igual forma se desarrollaron todo el resto de las intervenciones estamos hablando pr\u00e1cticamente de 8.400 intervenciones desde carreteras reconstrucci\u00f3n de puentes aproximadamente 3000 viviendas fueron intervenidas y mejoradas en un proceso in\u00e9dito de colaboraci\u00f3n y es una colaboraci\u00f3n que se lleva a cabo desde el gobierno federal porque el se\u00f1or presidente nos instruye nos convoca continuamente a darle continuidad a cada uno de los diferentes proyectos y el empuje es importante ese reconocimiento es empuje de se\u00f1or presidente en que se asegura de forma personal que todos los proyectos se est\u00e1n ejecutando en forma y tiempo y creo que el d\u00eda de hoy aqu\u00ed tenemos un resultado si bien es una peque\u00f1a plaza es una peque\u00f1a plaza de no m\u00e1s de mil metros cuadrados es un reflejo de c\u00f3mo con una intenci\u00f3n digamos de poder mejorar realmente las circunstancias de la poblaci\u00f3n de las comunidades el gobierno federal est\u00e1 colaborando como pocas ocasiones desde el territorio hac\u00eda un trabajo de coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales con los gobiernos municipales para que todo tipo de programas y en este caso un programa que atendi\u00f3 a una afectaci\u00f3n muy puntual terminen en buen t\u00e9rmino que terminen con las cosas bien hechas y que los recursos se vean reflejados en las mejoras de todo lo que fue afectado este es un ejemplo el primer ejemplo podr\u00edamos decir y reci\u00e9n acabamos de entrar al gobierno federal el primer ejemplo de coordinaci\u00f3n al d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente ya se concluyeron todas las obras todas las dependencias ya dieron los resultados correspondientes y los resultados son favorables son favorables porque pudimos atender cada una de las diferentes necesidades que se acentuaron debido a este hurac\u00e1n huila a finales del 2018 entonces yo quisiera agradecer profundamente de nuevo al propio presidente de la rep\u00fablica en esa entrega en esa digamos forma de colaboraci\u00f3n de trabajo en campo donde no solamente re\u00fane a su equipo y a su gabinete en presidencia sino que verifica puntualmente que las cosas est\u00e9n hechas eso es un tema fundamental yo podr\u00eda decir que son los temas que podr\u00edan diferenciar particularmente a este gobierno un gobierno que s\u00ed se dedica a verificar en campo que las cosas se hayan hecho que no solamente se queden en un conjunto de oficios un conjunto de presentaciones sino que se verifique en campo que se llevaron a cabo sin m\u00e1s much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente de gobernador gracias por todos muy amables gracias muy buenas tardes [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de tecuala me da mucho gusto estar aqu\u00ed x la pandemia tenemos que guardar la sana distancia pero a trav\u00e9s de las redes sociales de los medios de comunicaci\u00f3n convencionales podemos informarnos al mismo tiempo a seguir luchando hasta lograr la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds me da gusto estar en tecuala porque conozco de kuala desde hace cerca de 25 a\u00f1os [M\u00fasica] que vine en ese entonces est\u00e1bamos abriendo brecha haciendo conciencia de la necesidad de llevar a cabo un verdadero cambio as\u00ed tardamos muchos a\u00f1os luchando hasta que se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito d llevar a cabo una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds habl\u00e9 mucho tiempo de qu\u00e9 se hab\u00edan realizado tres grandes transformaciones en m\u00e9xico la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y que hac\u00eda falta la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds dijimos que si va a llevar a cabo esta cuarta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin violencia las otras tres transformaciones que llevaron a cabo nuestros antepasados se hicieron con las armas porque no hab\u00eda otra opci\u00f3n ni el cura hidalgo ni morelos ni ju\u00e1rez francisco y madero quer\u00edan la violencia pero no pudieron llevar a cabo los cambios de manera pac\u00edfica nosotros tuvimos la suerte de y lograr esta transformaci\u00f3n el proceso de cambio sin violencia llegamos por voluntad del pueblo mediante el voto de los ciudadanos y ya una vez en el gobierno hemos comenzado con esta cuarta transformaci\u00f3n y ya ha avanzado bastante desde luego no ha sido f\u00e1cil porque adem\u00e1s de las resistencias de los que no quer\u00edan dejar sus privilegios y no quer\u00edan dejar de robar senos presento esta pandemia nos ha afectado sobre todo porque muchos han perdido la vida ha causado tristeza en los familiares de los que se nos han adelantado esto es lo que m\u00e1s nos da da\u00f1ado en este proceso de transformaci\u00f3n pero no podemos detenernos tenemos que seguir adelante pensando en lo necesario de limpiar de corrupci\u00f3n a nuestro pa\u00eds de desterrar la corrupci\u00f3n de mexico porque el hobbit es una pandemia pero la corrupci\u00f3n es una peste funesta que ha impedido salir adelante que ha impedido a nuestro pueblo salir de la pobreza a pesar tantos recursos naturales que tiene nuestro pa\u00eds este es un pa\u00eds excepcional extraordinario con muchas riquezas y con un pueblo bueno y trabajador pero la corrupci\u00f3n ha impedido el progreso con justicia porque siempre unos cuantos se aprovechan y se roban se quedan con lo que pertenece a todos los mexicanos por eso si seguimos adelante y limpiamos por completo de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico se va a lograr ss la fe que tengo el renacimiento de nuestro pa\u00eds se va a lograr mejorar las condiciones de vida y las condiciones de trabajo con una mano estamos enfrentando la pandemia y con la otra mano seguimos con el proceso de transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en tecuala est\u00e1 el ejemplo toda esta regi\u00f3n como se ha dicho del estado de nayarit fue afectada por el hurac\u00e1n huila y ahora vengo a entregar estas obras que se realizaron much\u00edsimas obras caminos puentes por dos y estas intervenciones urbanas adem\u00e1s de ser necesarias est\u00e1n bien hechas y est\u00e1n y construidas con belleza no se hicieron al rajatabla si no la hicieron arquitectos que tienen sentido d la est\u00e9tica de la belleza por eso estamos contentos aqu\u00ed en tecuala tambi\u00e9n en otros municipios reconstruyeron escuelas centros de salud se acaba de informar qu\u00e9 se rehabilitaron m\u00e1s de 3000 viviendas afectadas por las inundaciones se entregaron enseres dom\u00e9sticos en fin se atendi\u00f3 a la gente y as\u00ed vamos a continuar bengoa tecuala decirles que ya se logr\u00f3 por ejemplo qu\u00e9 la pensi\u00f3n adultos mayores la pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad las becas para los estudiantes y la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos sean un derecho del pueblo ya se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y eso establecido que las pensiones adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos y la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean derechos del pueblo se elev\u00f3 a rango constitucional el que el gobierno est\u00e9 obligado a garantizar estos derechos y en la constituci\u00f3n tambi\u00e9n qued\u00f3 escrito en un transitorio que nunca van a faltar los recursos para estas acciones est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno si no se cumpliera ese mandato constitucional se estar\u00eda violando la ley de leyes la ley suprema y para modificar ese ordenamiento legal se necesitar\u00eda y regresar el conservadurismo pero con fuerza porque para modificar la constituci\u00f3n se requieren las dos terceras partes de votos nosotros lo logramos porque las fuerzas progresistas se unieron un partido conservador que vot\u00f3 en contra de la pensi\u00f3n a los adultos mayores pero se logr\u00f3 esa reforma hist\u00f3rica no van a poder en el futuro toco madera pues esto es pl\u00e1stico acr\u00edlico pero de todas maneras los dos co no van a poder retr\u00f3grada si es que toco madera regresar\u00e1 el conservadurismo a dominar a mexico es decir se volviera a instaurar un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios aqu\u00ed en de kuala como en cada uno de los 20 municipios nayarit vamos a seguir apoyando van a seguir llegando ayudas apoyos a todos los habitantes de nayarit porque se est\u00e1 atendiendo a todos se escucha todo se respeta a todos pero se le da preferencia a la gente humilde a la gente pobre y este es uno de los estados con m\u00e1s pobreza en el pa\u00eds estamos ayudando como no se hac\u00eda antes de abajo hacia arriba de la base de la pir\u00e1mide poblacional hacia c\u00fapula hacia lo alto pero primero los m\u00e1s necesitados por el bien de todos primero los pobres por eso puedo decirles que aqu\u00ed en nayarit ya hemos pasado del 80% de las viviendas atendidas es decir el 80% de las familias en nayarit recibe cuando menos un apoyo del gobierno el que no tiene una pensi\u00f3n para adulto mayor tiene una pensi\u00f3n para ni\u00f1a ni\u00f1os con discapacidad recibe apoyo del programa producci\u00f3n para el bienestar un familiar una hija un hijo tiene una beca est\u00e1n trabajando como aprendices los j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en fin estamos apoyando a la mayor\u00eda de los hogares en nayarit y van a seguir los apoyos a pesar d la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 que se desat\u00f3 a partir de la pandemia en todo el mundo nosotros tenemos finanzas p\u00fablicas sanas por eso no le va a faltar al pueblo lo b\u00e1sico lo indispensable y tambi\u00e9n aqu\u00ed en tecuala quiero mandar un saludo y mi agradecimiento a nuestros paisanos que nos siguen apoyando f\u00edjense lo que son las cosas las vueltas que da la vida quienes se fueron a buscarse la vida en eeuu porque aqu\u00ed no hab\u00eda oportunidades quienes se fueron a buscar algo que mitigar\u00e1 a su hambre su pobreza ahora son los que m\u00e1s ayudan a m\u00e9xico nuestros paisanos migrantes ayer se dio a conocer el dato de el monto de remesas que enviaron en el mes de junio nada m\u00e1s nuestros paisanos 3.500 millones de d\u00f3lares nada m\u00e1s en junio en siete meses de este a\u00f1o de enero a julio porque ya tenemos el c\u00e1lculo de julio las remesas han crecido a pesar de la pandemia en m\u00e1s del 10% en t\u00e9rminos reales este a\u00f1o mi pron\u00f3stico es que se va a romper r\u00e9cord van a entregar nuestros paisanos van a mandar nuestros paisanos a sus familiares cerca de 37 mil millones de d\u00f3lares lo que nunca hab\u00eda sucedido y esto nos ayuda much\u00edsimo es bendito porque llega cuando m\u00e1s se requiere esos 3.500 millones de d\u00f3lares al mes qu\u00e9 significan como 75 mil millones de pesos se distribuyen entre 10 millones familias y es abajo que llega ese dinero ese apoyo esa derrama econ\u00f3mica junto con lo que estamos nosotros distribuyendo con eso la gente tiene para consumir cuando menos lo b\u00e1sico los necesarios garantizar que cuando menos se tenga la alimentaci\u00f3n lo b\u00e1sico que nadie padezca de hambre en nuestro pa\u00eds y en esto nos est\u00e1n ayudando mucho nuestros paisanos un aplauso a nuestros paisanos migrantes [Aplausos] y vamos a continuar apoyando voy a seguir visitando nayarit tengo tambi\u00e9n el apoyo del respaldo el acompa\u00f1amiento del gobernador de nayarit qu\u00e9 est\u00e1 entregado gobernar en beneficio de su pueblo no est\u00e1 en la politiquer\u00eda no est\u00e1 en la grilla est\u00e1 buscando beneficios para el pueblo de nayarit por eso nos identificamos y nos llevamos muy bien tenemos que sumar esfuerzos sumar voluntades sumar recursos con gobiernos municipales con gobiernos estatales y el gobierno federal todos juntos para enfrentar las adversidades y garantizar el bienestar de nuestro pueblo muchas gracias amigas amigos desde cu\u00e1ndo no puedo terminar mi intervenci\u00f3n sin recordar al toro viejo porque vine a tecuala cuando \u00e9l se lanz\u00f3 como candidato este en ese entonces no se atrev\u00edan muchos no es que tuvieran miedo s\u00ed no hab\u00eda pues el respeto para decirlo suavemente el toro viejo y otros se lanzaron porque no hab\u00eda democracia hab\u00eda imposiciones ese es otro asunto es una asignatura que tenemos pendiente tenemos que dejar establecida la democracia nada [M\u00fasica] de compras de votos nada de estar repartiendo despensas dijo con gorgojo nada de estar utilizando el presupuesto que es de todos para apoyar a partidos oa candidatos nada de estar acarreando gente para ir a votar nada del rat\u00f3n loco de las urnas embarazadas de las actas falsificadas todo eso al votos libre y secreto y que la gente decida libremente nos cost\u00f3 mucho trabajo vencer frente a todas esas ma\u00f1anas todas esas trampas y ahora no se va a permitir adem\u00e1s es bueno que se sepa ya es delito grave el fraude electoral es decir el que entregue despensa use dinero p\u00fablico para favorecer a candidatos el que haga trampa el que falsifique est\u00e1s va para adentro sin derecho a fianza ya no se va a permitir el fraude electoral hoy en la ma\u00f1ana recordaba yo alejandro gasc\u00f3n mercado acu\u00e9rdense ustedes como lo hicieron fraude porque \u00e9l gan\u00f3 en ese tiempo y hubo una gran imposici\u00f3n y \u00e9l sigui\u00f3 luchando desde cuando se padecen los fraudes en nayarit y en mexico por eso se van a acabar los fraudes va a haber democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo muchas gracias [Aplausos] a todas y todos los presentes les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de eso concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-OhatawjKma1KRcrOcEsmg",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a personas damnificadas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:07:04.109865"
}