{
    "video_id": "zcx5nrDxniU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zcx5nrDxniU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAm6HM9OEAF3g3DSbCB_bqwHb8KLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zcx5nrDxniU",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural San Mateo R\u00edo Hondo, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 2482,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 2.4,
            "duration": 3.0000000000000004
        },
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1an el Gobernador Constitucional del Estado de Oaxaca,",
            "start": 10.8,
            "duration": 3.4000000000000004
        },
        {
            "text": " Maestro Alejandro Murat Hinojosa.",
            "start": 14.200000000000001,
            "duration": 2.1999999999999975
        },
        {
            "text": " El Secretario de Comunicaciones y Transportes,",
            "start": 20.2,
            "duration": 2.400000000000002
        },
        {
            "text": " Jorge Arganis D\u00edaz Leal.",
            "start": 22.6,
            "duration": 1.8000000000000007
        },
        {
            "text": " El Subsecretario de Infraestructura de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes,",
            "start": 24.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri.",
            "start": 28.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Director General del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas,",
            "start": 34.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adelfo Regino Montes.",
            "start": 37.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Presidente Municipal de San Mateo Riondo,",
            "start": 42.4,
            "duration": 2.6000000000000014
        },
        {
            "text": " Julio C\u00e9sar L\u00f3pez Guendulay.",
            "start": 45.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida al Gobernador,",
            "start": 49.8,
            "duration": 2.6000000000000014
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 53.4,
            "duration": 3.799999999999997
        },
        {
            "text": " y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 57.199999999999996,
            "duration": 3.200000000000003
        },
        {
            "text": " Todas y todos ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 60.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Les solicitamos a los integrantes del Presidium puedan ocupar sus lugares.",
            "start": 68.4,
            "duration": 4.799999999999997
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, escuchemos el mensaje de bienvenida",
            "start": 73.2,
            "duration": 2.5999999999999943
        },
        {
            "text": " a cargo del Presidente Municipal de San Mateo Riondo,",
            "start": 75.8,
            "duration": 2.799999999999997
        },
        {
            "text": " Julio C\u00e9sar L\u00f3pez Guendulay.",
            "start": 78.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes a todos.",
            "start": 82.60000000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es para m\u00ed un honor ser el portavoz de este saludo de bienvenida",
            "start": 84.60000000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del pueblo de San Mateo Riondo",
            "start": 88.60000000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y recibimos con mucho afecto a licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 91.60000000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Presidente de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes,",
            "start": 97.60000000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri.",
            "start": 100.60000000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a continuaci\u00f3n,",
            "start": 102.60000000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les agradezco a los integrantes del Presidium",
            "start": 104.60000000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por su bienvenida a los integrantes de la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 106.60000000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Transportes, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 109.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "start": 111.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Al ciudadano Adelfo Regino Montes,",
            "start": 115.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Director General del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas,",
            "start": 119.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " recibimos tambi\u00e9n con mucho afecto al ingeniero Jorge Arganiz D\u00edaz Leal,",
            "start": 122.8,
            "duration": 5.999999999999986
        },
        {
            "text": " Secretario de Comunicaciones y Transportes,",
            "start": 128.79999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n al ingeniero C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri,",
            "start": 131.79999999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Subsecretario de Infraestructura de la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 135.79999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Transportes,",
            "start": 139.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n recibimos con mucho afecto a nuestro Gobernador Constitucional",
            "start": 141.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " al maestro Alejandro Murat Hinojosa.",
            "start": 145.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sean ustedes bienvenidos a este su pueblo,",
            "start": 148.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a esta comunidad Zapoteca que lo recibe con los brazos abiertos.",
            "start": 151.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y se\u00f1or Presidente, para m\u00ed es un honor,",
            "start": 155.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un d\u00eda hist\u00f3rico para mi municipio,",
            "start": 158.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de recibirlo nuevamente en esta cabecera municipal.",
            "start": 161.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Creo que los hechos hablan m\u00e1s que las palabras",
            "start": 164.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la verdad me siento orgulloso de que hoy se inaugure este tramo carretero",
            "start": 168.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que ha venido a modificar la vida cotidiana de nuestro municipio,",
            "start": 173.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que ha sido un programa que como Presidente municipal",
            "start": 179.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " lo he palpado,",
            "start": 183.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha tra\u00eddo muchos beneficios durante la construcci\u00f3n",
            "start": 185.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y despu\u00e9s en estos tiempos dif\u00edciles, se\u00f1or Presidente,",
            "start": 189.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en los tiempos de pandemia que tuvimos que encerrarnos",
            "start": 193.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en la comunidad ten\u00edamos este gran programa,",
            "start": 197.39999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se reactiv\u00f3 la econom\u00eda durante este periodo,",
            "start": 200.39999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se trabaj\u00f3, las familias obtuvieron un ingreso,",
            "start": 203.39999999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se pudo llevar, tener condiciones buenas para obtener la canasta b\u00e1sica,",
            "start": 207.39999999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " durante este periodo tambi\u00e9n se trabaj\u00f3 en comunidad,",
            "start": 215.39999999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or Presidente,",
            "start": 218.39999999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se estableci\u00f3 una figura muy bonita",
            "start": 220.39999999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que tiene nuestro estado de Oaxaca que es el Tequio,",
            "start": 224.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un programa muy bueno porque el recurso",
            "start": 227.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricamente o afortunadamente ha llegado directamente al pueblo,",
            "start": 231.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " al comit\u00e9 de obra y ah\u00ed est\u00e1 el resultado, se\u00f1or Presidente,",
            "start": 237.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " creo que hemos cumplido como pueblo de San Mateo Riondo",
            "start": 241.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el tema de transparencia, en el tema del manejo del recurso,",
            "start": 245.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " le informo, se\u00f1or Presidente,",
            "start": 249.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta obra tenemos un ahorro de 563 mil pesos",
            "start": 251.79999999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que el comit\u00e9 de obra ha implementado transacciones",
            "start": 255.79999999999998,
            "duration": 4.000000000000028
        },
        {
            "text": " en nuestra comunidad, se han construido 450 metros",
            "start": 259.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de andador en la comunidad para darle otra vista,",
            "start": 263.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en los pr\u00f3ximos d\u00edas se va a establecer",
            "start": 268.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n de un arco de bienvenida en el entronque",
            "start": 272.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la carretera federal, entonces como ver\u00e1 usted,",
            "start": 276.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or Presidente, fue un excelente trabajo,",
            "start": 280.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quiero agradecerle infinitamente por habernos apoyado",
            "start": 283.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " al licenciado Adelfo Regino en el IMPI, a la SCT",
            "start": 287.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y a toda la gente que ha contribuido para mejorar",
            "start": 291.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las condiciones de vida de nuestra comunidad.",
            "start": 294.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quiero agradecerle, ciudadano Presidente,",
            "start": 298.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque han llegado otros programas,",
            "start": 302.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " han llegado otros programas a nuestras zonas marginadas",
            "start": 306.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que nos encontr\u00e1bamos olvidados o nos encontramos olvidados",
            "start": 309.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por mucho tiempo, pero a ra\u00edz de su gesti\u00f3n",
            "start": 312.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ha llegado el programa La escuela es nuestra,",
            "start": 316.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se han beneficiado muchas escuelas aqu\u00ed en mi municipio,",
            "start": 319.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contamos con infraestructura en los salones,",
            "start": 322.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en nuevas instalaciones de ba\u00f1os, de canchas,",
            "start": 325.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " todo eso quiero agradecerle, se\u00f1or Presidente,",
            "start": 329.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en pr\u00f3ximos d\u00edas, tambi\u00e9n se va a iniciar,",
            "start": 332.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por eso informo la construcci\u00f3n del Banco Bienestar",
            "start": 336.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en la cabecera municipal.",
            "start": 338.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por todo eso, creo que \u00e9l tiene el respaldo",
            "start": 340.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pueblo de San Mateo Riondo,",
            "start": 343.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para seguir con ese trabajo ardu de ver",
            "start": 345.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico,",
            "start": 348.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e9 completamente seguro que lo vamos a respaldar",
            "start": 350.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que se siga trabajando y se pueda llegar",
            "start": 354.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a ese recurso a los que verdaderamente lo necesitan.",
            "start": 357.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n pedirle que sigamos trabajando,",
            "start": 361.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tenemos en el municipio el tema de,",
            "start": 364.59999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " necesitamos electrificaci\u00f3n para algunas comunidades",
            "start": 367.59999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se encuentran alejadas,",
            "start": 370.59999999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " queremos tambi\u00e9n la conectividad v\u00eda internet",
            "start": 372.59999999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que en d\u00edas pasados ve\u00eda que est\u00e1 usted trabajando",
            "start": 377.59999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en ese tema, tambi\u00e9n como Presidente municipal",
            "start": 380.59999999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le pido ese tema para que ahora en estos tiempos",
            "start": 382.59999999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de pandemia, en lo que la educaci\u00f3n",
            "start": 386.59999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es a trav\u00e9s de l\u00ednea, s\u00ed necesitamos estar conectados",
            "start": 389.59999999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con ese tema.",
            "start": 392.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n pedirle que se replique este programa",
            "start": 394.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s, podemos trabajar creo a trav\u00e9s",
            "start": 398.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de municipio, estado y federaci\u00f3n,",
            "start": 400.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " me gustar\u00eda un programa de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 403.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hacia las agencias municipales.",
            "start": 406.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que hemos puesto nuestro granito de arena,",
            "start": 408.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hemos cumplido, le dec\u00eda anteriormente,",
            "start": 412.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en ese manejo de recursos y la verdad",
            "start": 415.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " me siento orgulloso que la gente de San Mateo Riondo",
            "start": 418.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sea honesta, transparente y trabajadora",
            "start": 422.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el manejo de recursos p\u00fablicos.",
            "start": 425.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Agradecer tambi\u00e9n, pues, todas las acciones",
            "start": 429.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que han venido con el Banco Bienestar",
            "start": 433.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser de gran utilidad ese tema",
            "start": 435.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n porque los grupos vulnerables",
            "start": 437.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya van a poder cobrar sus apoyos",
            "start": 439.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en la cabecera municipal",
            "start": 441.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin necesidad de trasladarnos a Miahuatl\u00e1n",
            "start": 443.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es un poco inc\u00f3modo.",
            "start": 445.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, se\u00f1or Presidente,",
            "start": 447.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero despedirme y darle ese agradecimiento",
            "start": 449.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por nuevamente estar en nuestro municipio",
            "start": 453.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " esperando que no sea la \u00faltima vez",
            "start": 457.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos visite, esperando que",
            "start": 459.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los pr\u00f3ximos programas de gobierno",
            "start": 461.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lleguen, que estamos seguros",
            "start": 463.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a llegar a toda esta zona",
            "start": 465.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Sierra Sur.",
            "start": 467.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que muchas gracias a todos",
            "start": 469.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que viva nuestro Presidente",
            "start": 471.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 473.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viva nuestro Gobernador",
            "start": 475.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el maestro Alejandro Murat Hinojosa",
            "start": 477.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que viva San Mateo Riondo.",
            "start": 479.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1ores.",
            "start": 481.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes, tengan todos ustedes.",
            "start": 507.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or Presidente.",
            "start": 509.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con este evento,",
            "start": 511.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos cerrando la gira de inauguraciones",
            "start": 513.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del programa de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 515.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caminos a cabeceras municipales",
            "start": 517.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el estado de Oaxaca.",
            "start": 519.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s del recorrido por las comunidades,",
            "start": 521.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no puedo menos que sentirme muy contento,",
            "start": 523.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy orgulloso, por la oportunidad",
            "start": 525.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de participar en este programa",
            "start": 527.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde su concepci\u00f3n.",
            "start": 529.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por eso,",
            "start": 531.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero agradecer a todos",
            "start": 533.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por este programa desde su concepci\u00f3n",
            "start": 535.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacia m\u00e1s de diez a\u00f1os.",
            "start": 537.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al igual que los habitantes de la Sierra Oaxaque\u00f1a,",
            "start": 539.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para m\u00ed es un sue\u00f1o hecho realidad.",
            "start": 541.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ha sido colaborar un equipo,",
            "start": 543.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una labor compartida,",
            "start": 545.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unidos para alcanzar un objetivo",
            "start": 547.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que apoya a la colectividad.",
            "start": 549.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En suma,",
            "start": 551.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver un programa que muestra la congruencia",
            "start": 553.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobierno de la 4T,",
            "start": 555.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " promesas que se convierten en acciones",
            "start": 557.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en beneficios tangibles.",
            "start": 559.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El programa ha hecho posible",
            "start": 562.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformar la pobreza y la marginaci\u00f3n",
            "start": 564.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en oportunidades de progreso.",
            "start": 566.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n nos ha hecho",
            "start": 568.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver que cuando los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 570.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " empe\u00f1an su palabra,",
            "start": 572.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cumplen a cabalidad.",
            "start": 574.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Algunas voces dec\u00edan que las comunidades",
            "start": 576.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ten\u00edan el conocimiento ni la capacidad",
            "start": 578.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnica para rezar estos caminos.",
            "start": 580.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero olvidaban que son precisamente",
            "start": 582.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los originarios de estos pueblos,",
            "start": 584.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes, como lo ha dicho el presidente,",
            "start": 586.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se les considera como los mejores",
            "start": 588.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de la construcci\u00f3n,",
            "start": 590.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo de M\u00e9xico,",
            "start": 592.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n en el \u00e1mbito internacional.",
            "start": 594.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hablamos de hombres y mujeres",
            "start": 596.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " forjados en la lucha diaria",
            "start": 598.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por superarse,",
            "start": 600.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por alcanzar un mejor nivel de vida",
            "start": 602.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para sus familias.",
            "start": 604.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero ante todo, hablamos de gente",
            "start": 606.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comprometida con su comunidad",
            "start": 608.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que regresa a su pueblo para cumplir",
            "start": 610.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el techo, es decir,",
            "start": 612.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con las faenas solidarias que iniciar\u00e1n a todos.",
            "start": 614.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con este convencimiento",
            "start": 616.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con este esp\u00edritu de apoyar a los dem\u00e1s,",
            "start": 618.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los pobladores de Oaxaca est\u00e1n",
            "start": 620.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construyendo caminos que durar\u00e1n",
            "start": 622.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os,",
            "start": 624.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que servir\u00e1n para las siguientes generaciones",
            "start": 626.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se ha mencionado aqu\u00ed,",
            "start": 628.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que son testimonios de una cultura sustentada",
            "start": 630.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el esfuerzo compartido.",
            "start": 632.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se trata de caminos que habr\u00e1n posibilidades",
            "start": 638.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una mejor comunicaci\u00f3n con poblaciones",
            "start": 640.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vecinas y para acceder",
            "start": 642.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a servicios esenciales,",
            "start": 644.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que con una visi\u00f3n de futuro inmediato",
            "start": 646.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00e1n caminos que generar\u00e1n oportunidades",
            "start": 648.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la entrada en operaci\u00f3n del",
            "start": 650.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " corredor tras\u00edsmico.",
            "start": 652.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De esta manera, se estar\u00e1 contribuyendo",
            "start": 654.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que nadie se quede atr\u00e1s,",
            "start": 656.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al margen de los beneficios del desarrollo,",
            "start": 658.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que la prosperidad finalmente",
            "start": 660.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alcance a las regiones que muchos han aportado",
            "start": 662.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante tanto tiempo",
            "start": 664.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que tan lamentablemente",
            "start": 666.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy poco han recibido.",
            "start": 668.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente,",
            "start": 670.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n y Transporte",
            "start": 672.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir\u00edamos participando con",
            "start": 674.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro entusiasmo en este programa,",
            "start": 676.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus alcances sociales e elocuentes,",
            "start": 678.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la posibilidad de replicarlo",
            "start": 680.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las comunidades ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds,",
            "start": 682.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la convicci\u00f3n de apoyar a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 684.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ofrecerles las posibilidades",
            "start": 686.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un mejor futuro, un futuro",
            "start": 688.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con equidad y justicia social.",
            "start": 690.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 692.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra",
            "start": 694.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobernador constitucional de Oaxaca,",
            "start": 696.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maestro Alejandro Murat Hinojosa.",
            "start": 698.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente,",
            "start": 718.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues la verdad es que estamos",
            "start": 720.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy entusiasmados",
            "start": 722.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y muy contentos porque",
            "start": 724.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es aqu\u00ed",
            "start": 726.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arras de piso",
            "start": 728.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que podemos tambi\u00e9n",
            "start": 730.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " observar",
            "start": 732.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ver c\u00f3mo se puede ir",
            "start": 734.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construyendo",
            "start": 736.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cambio.",
            "start": 738.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo entiendo que en la pol\u00edtica",
            "start": 742.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre va a ser mejor dialogar",
            "start": 744.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a veces se nos olvida",
            "start": 746.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la demanda de la gente",
            "start": 748.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a veces se nos olvida que en la democracia",
            "start": 750.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que ponerse de acuerdo.",
            "start": 752.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso desde Oaxaca siempre",
            "start": 756.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alamos que es mejor",
            "start": 758.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinarnos,",
            "start": 760.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es mejor dialogar",
            "start": 762.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que escuchando",
            "start": 764.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podamos cambiar la realidad",
            "start": 766.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestros pueblos.",
            "start": 768.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como hace algunos minutos",
            "start": 770.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando usted anunci\u00f3",
            "start": 772.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta gira",
            "start": 774.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arras de piso y despu\u00e9s de un di\u00e1logo",
            "start": 776.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde usted",
            "start": 778.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuch\u00f3 a los mezcaleros,",
            "start": 780.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me escuch\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 782.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pudo observar",
            "start": 784.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gran oportunidad de seguir",
            "start": 786.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el programa Sembrando Vidas",
            "start": 788.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformando",
            "start": 790.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la realidad de mujeres",
            "start": 792.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hombres productores",
            "start": 794.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han podido",
            "start": 796.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mantener",
            "start": 798.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese arte",
            "start": 800.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la producci\u00f3n del mezcal",
            "start": 802.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " milenaria",
            "start": 804.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que va a permitir seguir",
            "start": 806.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformando Oaxaca porque este a\u00f1o",
            "start": 808.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasamos de cuatro millones de litros",
            "start": 810.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a m\u00e1s de cinco millones de litros",
            "start": 812.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se producen,",
            "start": 814.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se mueven, se exportan",
            "start": 816.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se consumen en el pa\u00eds",
            "start": 818.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pagando muy bien.",
            "start": 820.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso",
            "start": 822.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros siempre",
            "start": 824.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alamos que hay que",
            "start": 826.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinarse porque unidos somos",
            "start": 828.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invencibles.",
            "start": 830.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando escucho a mi amigo presidente",
            "start": 832.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipal",
            "start": 834.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quien le agradezco de San Mateo",
            "start": 836.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Riondo, podemos observar",
            "start": 838.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y escuchar especialmente",
            "start": 840.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que significa, por ejemplo,",
            "start": 842.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los",
            "start": 844.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bancos de bienestar.",
            "start": 846.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa es la verdadera inclusi\u00f3n",
            "start": 848.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " financiera de la que siempre se hablaba",
            "start": 850.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que nunca llegaba",
            "start": 852.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las regiones m\u00e1s",
            "start": 854.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apartadas.",
            "start": 856.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Observar c\u00f3mo estos caminos cambian",
            "start": 858.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la realidad d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 860.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestras familias",
            "start": 862.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca que no ten\u00edan",
            "start": 864.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la posibilidad de moverse",
            "start": 866.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por supuesto detonar",
            "start": 868.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el turismo",
            "start": 870.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en esta gran",
            "start": 872.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sierra, de la",
            "start": 874.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sierra Sur y visitar",
            "start": 876.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo lugares como",
            "start": 878.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como San Jos\u00e9 del Pac\u00edfico",
            "start": 880.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es un lugar m\u00edstico",
            "start": 882.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y probar tambi\u00e9n",
            "start": 884.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra gastronom\u00eda.",
            "start": 886.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay que decir las cosas porque a veces",
            "start": 888.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otras regiones del pa\u00eds",
            "start": 890.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n celebramos que les vaya muy bien",
            "start": 892.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no pueden",
            "start": 894.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " palpar estos grandes",
            "start": 896.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cambios que palpamos el d\u00eda de hoy.",
            "start": 898.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso en Oaxaca",
            "start": 900.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tendr\u00e1 siempre a sus aliados",
            "start": 902.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque a ras de piso con",
            "start": 904.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted seguiremos",
            "start": 906.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " generando el cambio que tanto",
            "start": 908.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesitaba Oaxaca y el sureste de M\u00e9xico.",
            "start": 910.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias se\u00f1or presidente.",
            "start": 912.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pueden ocupar",
            "start": 920.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus lugares.",
            "start": 922.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En estos momentos,",
            "start": 924.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje",
            "start": 926.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 928.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "start": 930.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de San Mateo",
            "start": 938.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Riondo,",
            "start": 940.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me da mucho",
            "start": 942.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gusto estar de nuevo",
            "start": 944.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 946.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal",
            "start": 948.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Julio C\u00e9sar",
            "start": 950.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez",
            "start": 952.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 954.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda visitado",
            "start": 956.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este municipio",
            "start": 958.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de San Mateo Riondo",
            "start": 960.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como he visitado",
            "start": 962.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los municipios",
            "start": 964.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 966.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los 570 municipios",
            "start": 968.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este estado",
            "start": 970.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los cerca de",
            "start": 972.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2500 municipios",
            "start": 974.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 976.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en una regi\u00f3n",
            "start": 980.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extraordinaria",
            "start": 984.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por su belleza",
            "start": 986.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " natural",
            "start": 988.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Sierra Sur",
            "start": 992.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca.",
            "start": 994.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Invito a quienes",
            "start": 998.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos est\u00e1n viendo",
            "start": 1000.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que visiten",
            "start": 1002.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta regi\u00f3n",
            "start": 1004.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 1006.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son pueblos",
            "start": 1008.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1gicos.",
            "start": 1012.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1014.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los Ozolotepec.",
            "start": 1016.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Varios pueblos",
            "start": 1020.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la regi\u00f3n",
            "start": 1022.6,
            "duration": 1.9999999999998863
        },
        {
            "text": " de Ozolotepec.",
            "start": 1024.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay en Ozolotepec",
            "start": 1026.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos pueblos",
            "start": 1028.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay en Ozolotepec",
            "start": 1030.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un cerro",
            "start": 1034.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00edstico",
            "start": 1036.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cerro Le\u00f3n",
            "start": 1038.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si",
            "start": 1040.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1042.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puedo, cuando ya no est\u00e9",
            "start": 1044.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta funci\u00f3n",
            "start": 1046.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de",
            "start": 1048.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 2024",
            "start": 1050.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si as\u00ed",
            "start": 1052.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo permite la ciencia",
            "start": 1054.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el creador y el pueblo",
            "start": 1056.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de",
            "start": 1060.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que termine mi mandato",
            "start": 1062.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me gustar\u00eda visitar",
            "start": 1066.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta regi\u00f3n y ir a ese",
            "start": 1070.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cerro m\u00edstico.",
            "start": 1072.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Conozco las comunidades pero no he podido",
            "start": 1074.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ir al cerro.",
            "start": 1076.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed",
            "start": 1080.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se mencion\u00f3",
            "start": 1082.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1",
            "start": 1084.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " San Jos\u00e9 del Pac\u00edfico",
            "start": 1086.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " San Mateo",
            "start": 1090.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " R\u00edo Hondo",
            "start": 1092.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed donde estamos",
            "start": 1094.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la parte alta",
            "start": 1096.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren",
            "start": 1098.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el entorno, los",
            "start": 1100.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bosques, estamos como",
            "start": 1102.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a dos mil doscientos",
            "start": 1104.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " metros",
            "start": 1106.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el nivel del mar",
            "start": 1108.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 1112.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a bajar hacia",
            "start": 1114.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Huatulco",
            "start": 1116.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya",
            "start": 1118.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bajando como a mil",
            "start": 1120.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trescientos, mil quinientos",
            "start": 1122.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " metros sobre el nivel del mar",
            "start": 1124.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta pluma hidalgo",
            "start": 1126.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sin",
            "start": 1130.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " querer",
            "start": 1132.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " producir celos",
            "start": 1134.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sentimientos",
            "start": 1136.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es de los lugares en donde",
            "start": 1140.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se cultiva el mejor",
            "start": 1142.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caf\u00e9",
            "start": 1144.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1146.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de modo que es una regi\u00f3n",
            "start": 1150.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extraordinaria, espl\u00e9ndida",
            "start": 1152.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una regi\u00f3n",
            "start": 1154.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que mantiene",
            "start": 1156.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como en todo",
            "start": 1158.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el estado de Oaxaca, sus tradiciones",
            "start": 1160.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus costumbres",
            "start": 1162.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 1164.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la cultura",
            "start": 1166.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mazateca",
            "start": 1168.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " zapoteca",
            "start": 1172.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la que",
            "start": 1174.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " predomina",
            "start": 1178.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cultura",
            "start": 1182.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " zapoteca que",
            "start": 1184.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1",
            "start": 1186.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presente en la Sierra Norte",
            "start": 1188.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 1190.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Sierra Ju\u00e1rez",
            "start": 1192.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1194.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cultura zapoteca",
            "start": 1196.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los valles centrales",
            "start": 1198.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la",
            "start": 1200.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultura zapoteca",
            "start": 1202.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Sierra Sur",
            "start": 1204.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde estamos",
            "start": 1206.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la cultura zapoteca",
            "start": 1208.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ismo",
            "start": 1210.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aunque",
            "start": 1212.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 1214.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una misma cultura",
            "start": 1218.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mismo tronco",
            "start": 1220.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son distintas",
            "start": 1224.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las lenguas",
            "start": 1226.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 1228.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se puede",
            "start": 1232.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entender f\u00e1cilmente",
            "start": 1234.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un integrante",
            "start": 1238.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un miembro de",
            "start": 1240.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cultura zapoteca",
            "start": 1242.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Sierra Norte",
            "start": 1244.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o del ismo con",
            "start": 1246.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un integrante",
            "start": 1248.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miembro de una comunidad zapoteca",
            "start": 1250.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Sierra Sur",
            "start": 1252.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1nta",
            "start": 1254.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diversidad cultural",
            "start": 1256.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ling\u00fc\u00edstica hay",
            "start": 1260.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1262.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en particular",
            "start": 1264.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 1266.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 1268.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebramos estar aqu\u00ed",
            "start": 1270.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un",
            "start": 1274.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buen dato",
            "start": 1276.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que acabamos de escuchar",
            "start": 1278.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ingeniero Sedri",
            "start": 1280.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos caminos que se est\u00e1n",
            "start": 1282.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo en Oaxaca",
            "start": 1284.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 1286.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n comunicando a 58",
            "start": 1288.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 1290.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir, son 58",
            "start": 1292.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 1294.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con estos caminos de concreto",
            "start": 1296.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de concreto",
            "start": 1298.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hechos por la gente",
            "start": 1300.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por las mismas",
            "start": 1302.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades",
            "start": 1304.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero el dato m\u00e1s relevante",
            "start": 1306.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 1308.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si se suma",
            "start": 1310.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el n\u00famero de kil\u00f3metros",
            "start": 1312.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estos 58",
            "start": 1314.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos",
            "start": 1316.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos",
            "start": 1318.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablando de cerca de",
            "start": 1320.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mil kil\u00f3metros",
            "start": 1322.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de construcci\u00f3n de caminos",
            "start": 1324.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00e9l lo explicaba",
            "start": 1326.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es como",
            "start": 1328.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salir de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1332.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasar por Oaxaca, llegar a",
            "start": 1334.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Huatulco y regresar",
            "start": 1336.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es la distancia",
            "start": 1338.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que se ha hecho",
            "start": 1342.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en dos a\u00f1os",
            "start": 1344.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caminos",
            "start": 1346.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para comunicar",
            "start": 1348.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos de Oaxaca",
            "start": 1350.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a continuar",
            "start": 1352.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con este programa",
            "start": 1354.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta cumplir",
            "start": 1356.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el compromiso de que todas",
            "start": 1358.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cabeceras municipales",
            "start": 1360.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengan caminos de concreto",
            "start": 1362.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 1364.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicarse",
            "start": 1366.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los",
            "start": 1368.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos de Oaxaca",
            "start": 1370.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a quedar pavimentados",
            "start": 1372.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y van a ser de concreto",
            "start": 1374.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este material",
            "start": 1378.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de piedra concreto",
            "start": 1382.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bien hechos",
            "start": 1384.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de buena calidad",
            "start": 1386.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a",
            "start": 1388.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " continuar con el programa",
            "start": 1390.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida",
            "start": 1392.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 1394.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguir",
            "start": 1396.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conservando",
            "start": 1398.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los bosques de Oaxaca",
            "start": 1400.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 1402.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una gran riqueza natural",
            "start": 1404.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poder",
            "start": 1408.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfrentar la plaga",
            "start": 1410.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que afecta los bosques",
            "start": 1412.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acabamos de hacer",
            "start": 1414.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el compromiso",
            "start": 1416.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Jos\u00e9 el Pac\u00edfico",
            "start": 1418.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que va a visitar",
            "start": 1420.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta regi\u00f3n el secretario",
            "start": 1422.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Agricultura",
            "start": 1424.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " V\u00edctor Villalobos",
            "start": 1426.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 1428.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atender la demanda",
            "start": 1430.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1432.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades comunales",
            "start": 1434.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y enfrentar esa plaga",
            "start": 1436.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 afectando",
            "start": 1438.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los bosques",
            "start": 1440.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n hicimos el compromiso",
            "start": 1442.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que el programa",
            "start": 1444.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida se va a ampliar",
            "start": 1446.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 1448.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 1452.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sembrar",
            "start": 1454.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maguey",
            "start": 1456.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 1458.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " producir",
            "start": 1460.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mezcal",
            "start": 1462.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 1464.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una bebida",
            "start": 1466.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy demandada",
            "start": 1468.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por",
            "start": 1470.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su",
            "start": 1472.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alta calidad",
            "start": 1474.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mezcal",
            "start": 1476.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 1478.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se demanda",
            "start": 1480.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho",
            "start": 1482.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo est\u00e1n comprando",
            "start": 1486.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo piden",
            "start": 1488.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00edses europeos",
            "start": 1490.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n de Estados Unidos",
            "start": 1492.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Canad\u00e1",
            "start": 1494.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se tiene que",
            "start": 1496.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener la materia prima",
            "start": 1498.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso se va",
            "start": 1500.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a sembrar",
            "start": 1502.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maguey se va",
            "start": 1506.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a sembrar",
            "start": 1508.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agave",
            "start": 1510.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1512.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actualmente",
            "start": 1514.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 1516.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay 30 mil sembradores",
            "start": 1518.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1522.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultivando",
            "start": 1524.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus tierras",
            "start": 1526.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1n",
            "start": 1528.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibiendo un apoyo",
            "start": 1530.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n trabajando en 75",
            "start": 1534.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mil hect\u00e1reas",
            "start": 1536.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero se va a ampliar",
            "start": 1538.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la superficie",
            "start": 1540.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el n\u00famero de",
            "start": 1542.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sembradores",
            "start": 1544.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que van a ser",
            "start": 1546.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " beneficiados",
            "start": 1548.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a continuar",
            "start": 1550.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyando a los adultos mayores",
            "start": 1552.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las ni\u00f1as",
            "start": 1554.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los ni\u00f1os",
            "start": 1556.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con discapacidad",
            "start": 1558.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a continuar",
            "start": 1560.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 1562.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entregando",
            "start": 1564.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera directa el apoyo",
            "start": 1566.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las sociedades de madres",
            "start": 1568.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de padres de familia para el mantenimiento",
            "start": 1570.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1572.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las escuelas",
            "start": 1574.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos",
            "start": 1576.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 1578.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a seguir",
            "start": 1580.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyando",
            "start": 1582.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con becas",
            "start": 1584.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiantes de primaria de secundaria",
            "start": 1586.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nivel",
            "start": 1588.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de bachillerato",
            "start": 1590.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los que",
            "start": 1592.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en universidades",
            "start": 1594.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a seguir con ese",
            "start": 1598.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " programa que ya beneficia",
            "start": 1600.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 1602.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 11 millones de estudiantes",
            "start": 1604.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me produce una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 1608.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " orgullo de poder decir",
            "start": 1612.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que 11 millones de estudiantes",
            "start": 1614.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pobres",
            "start": 1616.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reciben apoyos",
            "start": 1618.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder estudiar",
            "start": 1620.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder salir adelante",
            "start": 1622.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el presidente municipal",
            "start": 1626.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1630.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que",
            "start": 1632.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todos los pueblos de Oaxaca",
            "start": 1634.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tenga una",
            "start": 1638.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursal del Banco del Bienestar",
            "start": 1640.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si como aqu\u00ed en San Mateo",
            "start": 1644.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " R\u00edo Hondo",
            "start": 1646.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a construir una",
            "start": 1648.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursal del Banco del Bienestar",
            "start": 1650.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que en efecto",
            "start": 1652.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente que",
            "start": 1654.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibe beneficios no tenga que ir",
            "start": 1656.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta",
            "start": 1658.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Miahuatl\u00e1n",
            "start": 1662.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cobrar",
            "start": 1664.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus apoyos",
            "start": 1666.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino que aqu\u00ed",
            "start": 1668.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tenga el banco y para eso",
            "start": 1670.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es indispensable",
            "start": 1672.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que exista el internet",
            "start": 1674.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no puede haber un banco",
            "start": 1676.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no hay internet",
            "start": 1678.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces va a haber internet",
            "start": 1682.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el banco y va a haber internet",
            "start": 1684.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las escuelas",
            "start": 1686.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a haber internet",
            "start": 1688.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el centro de salud",
            "start": 1690.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en la plaza",
            "start": 1692.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 1694.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 1696.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando",
            "start": 1698.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la conectividad",
            "start": 1700.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con antenas, con sat\u00e9lites",
            "start": 1702.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 1704.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Electricidad",
            "start": 1706.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este a\u00f1o",
            "start": 1708.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 1710.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han conectado",
            "start": 1712.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 68 mil",
            "start": 1714.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidades",
            "start": 1716.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser 120 mil",
            "start": 1718.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 1720.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pienso que para el 2023",
            "start": 1722.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a m\u00e1s tardar, todas las comunidades",
            "start": 1724.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a tener acceso",
            "start": 1726.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a internet en el pa\u00eds",
            "start": 1728.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es una",
            "start": 1730.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es una revoluci\u00f3n",
            "start": 1732.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un gran cambio",
            "start": 1736.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una transformaci\u00f3n",
            "start": 1738.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando logremos",
            "start": 1740.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en todos lados",
            "start": 1742.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se pueda utilizar el internet",
            "start": 1744.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 1746.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo",
            "start": 1748.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay se\u00f1al",
            "start": 1750.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para internet",
            "start": 1752.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el",
            "start": 1754.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 3 por ciento del territorio",
            "start": 1756.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este",
            "start": 1758.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extraordinario estado",
            "start": 1760.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo en la ciudad",
            "start": 1764.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en algunas",
            "start": 1766.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cabeceras municipales",
            "start": 1768.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces queremos que",
            "start": 1770.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haya internet en todo el territorio",
            "start": 1772.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 1774.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese es el plan que se tiene",
            "start": 1776.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nivel nacional",
            "start": 1778.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos ya los recursos",
            "start": 1780.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1782.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n comprando los equipos",
            "start": 1784.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya se tiene la empresa",
            "start": 1786.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se cre\u00f3",
            "start": 1788.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1790.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dependiendo de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1792.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de electricidad",
            "start": 1794.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya hay un acuerdo",
            "start": 1796.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una empresa",
            "start": 1798.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " particular, Altan",
            "start": 1800.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para lograr la conectividad",
            "start": 1802.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds",
            "start": 1804.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos hacia adelante",
            "start": 1806.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir",
            "start": 1808.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando",
            "start": 1810.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos",
            "start": 1812.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a seguir aplicando la formula",
            "start": 1814.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos permite",
            "start": 1818.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudar a los pueblos",
            "start": 1820.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una formula",
            "start": 1822.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " relativamente sencilla",
            "start": 1824.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero muy eficaz",
            "start": 1826.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consiste",
            "start": 1830.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1832.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no haya",
            "start": 1834.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lujos en el gobierno",
            "start": 1836.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1838.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no hay lujos",
            "start": 1840.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si no hay lujos en el gobierno",
            "start": 1842.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto alcanza",
            "start": 1844.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay necesidad de",
            "start": 1848.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solicitar cr\u00e9ditos",
            "start": 1852.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1854.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni de aumentar impuestos",
            "start": 1856.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni de aumentar",
            "start": 1858.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el precio de las gasolinas",
            "start": 1860.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada de eso",
            "start": 1862.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo",
            "start": 1864.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " combateando la corrupci\u00f3n",
            "start": 1866.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que el presupuesto",
            "start": 1868.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es dinero del pueblo llegue",
            "start": 1870.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente",
            "start": 1872.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente",
            "start": 1874.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera directa",
            "start": 1876.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este camino",
            "start": 1878.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si",
            "start": 1880.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hace",
            "start": 1882.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con corrupci\u00f3n",
            "start": 1884.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar\u00edamos hablando",
            "start": 1886.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que no",
            "start": 1888.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hubiese costado",
            "start": 1892.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 17 millones",
            "start": 1894.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino 100 millones",
            "start": 1896.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mal hecho",
            "start": 1898.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese camino",
            "start": 1904.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si",
            "start": 1906.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1908.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 1910.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cost\u00f3, se invirtieron",
            "start": 1912.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 4 millones de pesos por kil\u00f3metro",
            "start": 1914.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias a que el dinero lo manej\u00f3",
            "start": 1920.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 1922.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las autoridades municipales",
            "start": 1924.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces el comit\u00e9",
            "start": 1926.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se hizo cargo",
            "start": 1928.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del camino al que",
            "start": 1930.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " felicitamos",
            "start": 1932.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1934.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nosotros, comit\u00e9 del camino",
            "start": 1936.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un aplauso para ellos",
            "start": 1938.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque manejaron el",
            "start": 1944.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presupuesto con honestidad",
            "start": 1946.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo",
            "start": 1950.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico tiene muchas riquezas",
            "start": 1952.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a pesar de que lo han saqueado",
            "start": 1954.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por siglos",
            "start": 1956.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda tiene",
            "start": 1958.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos recursos naturales",
            "start": 1960.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene muchas riquezas",
            "start": 1964.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el problema",
            "start": 1966.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era de que",
            "start": 1968.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 1970.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dec\u00eda un paisano m\u00edo",
            "start": 1974.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico tiene todo, hay de todo",
            "start": 1976.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no tiene",
            "start": 1978.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico tiene todo, hay de todo",
            "start": 1980.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero se lo clavan todo",
            "start": 1982.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese era el problema",
            "start": 1986.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora que se pone",
            "start": 1988.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " orden, que no se permite la",
            "start": 1990.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n, pues el presupuesto",
            "start": 1992.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos rinde, nos alcanza",
            "start": 1994.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le llega a la gente",
            "start": 1996.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo siempre",
            "start": 1998.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sab\u00eda",
            "start": 2002.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque el pueblo tiene un instinto certero",
            "start": 2004.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 2006.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imperaba",
            "start": 2008.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dominaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2010.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dominaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 2012.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso lo sab\u00eda el pueblo",
            "start": 2014.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre",
            "start": 2018.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ahora",
            "start": 2022.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 percibiendo",
            "start": 2024.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 2028.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que antes",
            "start": 2030.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se robaban",
            "start": 2032.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 llegando",
            "start": 2034.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ahora la gente",
            "start": 2038.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 afianzando",
            "start": 2040.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su convicci\u00f3n",
            "start": 2044.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del da\u00f1o",
            "start": 2046.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hace la corrupci\u00f3n",
            "start": 2048.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos, el da\u00f1o que causa",
            "start": 2050.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n a las naciones",
            "start": 2052.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese es el proceso",
            "start": 2054.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de concientizaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2058.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2060.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese cambio de mentalidad",
            "start": 2062.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 2064.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los adversarios, los",
            "start": 2066.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conservadores, los que",
            "start": 2068.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quieren mantener el mismo regimen",
            "start": 2070.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios",
            "start": 2072.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de antes",
            "start": 2074.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los quieren regresar a eso",
            "start": 2076.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se jalan los pelos",
            "start": 2080.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diciendo y c\u00f3mo es",
            "start": 2082.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 2084.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo est\u00e1 apoyando la",
            "start": 2088.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n",
            "start": 2090.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si nosotros",
            "start": 2092.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos sent\u00edamos los due\u00f1os",
            "start": 2094.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 2096.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tenemos a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2098.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comprados",
            "start": 2100.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o alquilados",
            "start": 2102.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y constantemente",
            "start": 2104.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos atacando al presidente",
            "start": 2106.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque desde la \u00e9poca",
            "start": 2110.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del presidente Madero nunca se hab\u00eda atacado",
            "start": 2112.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a un presidente como ahora",
            "start": 2114.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como es entonces",
            "start": 2116.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que a pesar",
            "start": 2118.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de toda la campa\u00f1a en contra",
            "start": 2120.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de toda la guerra sucia",
            "start": 2122.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno sigue",
            "start": 2126.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " teniendo, sigue contando",
            "start": 2128.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el respaldo",
            "start": 2130.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo del pueblo",
            "start": 2132.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues esa es la explicaci\u00f3n",
            "start": 2134.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el pueblo",
            "start": 2136.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es sensible",
            "start": 2140.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consciente",
            "start": 2142.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sabe",
            "start": 2144.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que conviene",
            "start": 2146.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo que no conviene",
            "start": 2148.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no llegan a",
            "start": 2152.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entender los conservadores",
            "start": 2154.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay esta",
            "start": 2158.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n",
            "start": 2160.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta revoluci\u00f3n",
            "start": 2162.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las conciencias en el pueblo",
            "start": 2164.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico porque ellos",
            "start": 2166.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tomaban",
            "start": 2170.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cuenta al pueblo",
            "start": 2172.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ellos el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 2174.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la pol\u00edtica",
            "start": 2176.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 2178.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los de arriba, de la c\u00fapula",
            "start": 2182.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no tomaban en cuenta",
            "start": 2186.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " marginaban al pueblo",
            "start": 2188.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo despreciaban",
            "start": 2190.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando la pol\u00edtica",
            "start": 2194.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la buena pol\u00edtica",
            "start": 2196.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es asunto de todos",
            "start": 2198.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no de una c\u00fapula",
            "start": 2200.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no de una minor\u00eda",
            "start": 2202.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese es el fen\u00f3meno",
            "start": 2204.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese es el cambio",
            "start": 2206.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos llevando a cabo",
            "start": 2208.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2210.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso me da mucho gusto",
            "start": 2212.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues terminar esta gira",
            "start": 2214.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en San Mateo",
            "start": 2216.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta gira de tres d\u00edas",
            "start": 2218.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Oaxaca, desde luego que vamos a regresar",
            "start": 2220.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a estar visitando siempre",
            "start": 2224.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca, aqu\u00ed",
            "start": 2226.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos llevamos muy bien",
            "start": 2228.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo",
            "start": 2230.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos el apoyo",
            "start": 2234.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la gente",
            "start": 2236.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como siempre digo",
            "start": 2240.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amor con amor se paga",
            "start": 2242.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo",
            "start": 2244.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos identificados con el pueblo de Oaxaca",
            "start": 2246.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con sus",
            "start": 2248.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades",
            "start": 2250.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos llevamos muy bien",
            "start": 2252.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con presidentes municipales, con las autoridades",
            "start": 2254.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los municipios de usos y costumbres",
            "start": 2256.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todos los",
            "start": 2260.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidentes municipales",
            "start": 2262.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujeres, hombres de todos los partidos",
            "start": 2264.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n",
            "start": 2268.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 2270.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca, Alejandro Murat",
            "start": 2272.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre ha trabajado",
            "start": 2274.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nosotros",
            "start": 2276.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera coordinada",
            "start": 2278.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tenemos ninguna diferencia",
            "start": 2280.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al contrario",
            "start": 2282.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumamos esfuerzos",
            "start": 2284.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumamos voluntades",
            "start": 2286.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumamos recursos",
            "start": 2288.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esto siempre",
            "start": 2290.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pensando en el bien del pueblo",
            "start": 2292.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el bien de Oaxaca",
            "start": 2294.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el bien de la naci\u00f3n",
            "start": 2296.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2298.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentaci\u00f3n",
            "start": 2344.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2360.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expect hepsi",
            "start": 2368.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resistimos",
            "start": 2404.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " thanks",
            "start": 2408.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los seguros",
            "start": 2418.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pare JUNIOR",
            "start": 2420.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pickup",
            "start": 2426.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " foge",
            "start": 2428.6,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " super",
            "start": 2431.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el",
            "start": 2435.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 2437.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 2438.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 2439.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2441.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 2443.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 2445.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2447.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 2449.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 2451.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2453.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 2455.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 2457.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2459.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2461.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 2463.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 2465.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2467.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2469.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2471.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2473.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2475.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2477.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2479.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2481.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2483.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2485.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2487.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2489.6,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "de los Estados Unidos Mexicanos, Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an el Gobernador Constitucional del Estado de Oaxaca, Maestro Alejandro Murat Hinojosa. El Secretario de Comunicaciones y Transportes, Jorge Arganis D\u00edaz Leal. El Subsecretario de Infraestructura de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri. El Director General del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, Adelfo Regino Montes. El Presidente Municipal de San Mateo Riondo, Julio C\u00e9sar L\u00f3pez Guendulay. Asimismo, damos la bienvenida al Gobernador, Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Les solicitamos a los integrantes del Presidium puedan ocupar sus lugares. A continuaci\u00f3n, escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del Presidente Municipal de San Mateo Riondo, Julio C\u00e9sar L\u00f3pez Guendulay. Muy buenas tardes a todos. Es para m\u00ed un honor ser el portavoz de este saludo de bienvenida del pueblo de San Mateo Riondo y recibimos con mucho afecto a licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri. Y a continuaci\u00f3n, les agradezco a los integrantes del Presidium por su bienvenida a los integrantes de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Al ciudadano Adelfo Regino Montes, Director General del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, recibimos tambi\u00e9n con mucho afecto al ingeniero Jorge Arganiz D\u00edaz Leal, Secretario de Comunicaciones y Transportes, tambi\u00e9n al ingeniero C\u00e9dric Iv\u00e1n Escalante Sauri, Subsecretario de Infraestructura de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, tambi\u00e9n recibimos con mucho afecto a nuestro Gobernador Constitucional al maestro Alejandro Murat Hinojosa. Sean ustedes bienvenidos a este su pueblo, a esta comunidad Zapoteca que lo recibe con los brazos abiertos. Y se\u00f1or Presidente, para m\u00ed es un honor, es un d\u00eda hist\u00f3rico para mi municipio, de recibirlo nuevamente en esta cabecera municipal. Creo que los hechos hablan m\u00e1s que las palabras y la verdad me siento orgulloso de que hoy se inaugure este tramo carretero que ha venido a modificar la vida cotidiana de nuestro municipio, que ha sido un programa que como Presidente municipal lo he palpado, ha tra\u00eddo muchos beneficios durante la construcci\u00f3n y despu\u00e9s en estos tiempos dif\u00edciles, se\u00f1or Presidente, en los tiempos de pandemia que tuvimos que encerrarnos en la comunidad ten\u00edamos este gran programa, se reactiv\u00f3 la econom\u00eda durante este periodo, se trabaj\u00f3, las familias obtuvieron un ingreso, se pudo llevar, tener condiciones buenas para obtener la canasta b\u00e1sica, durante este periodo tambi\u00e9n se trabaj\u00f3 en comunidad, se\u00f1or Presidente, se estableci\u00f3 una figura muy bonita que tiene nuestro estado de Oaxaca que es el Tequio, es un programa muy bueno porque el recurso hist\u00f3ricamente o afortunadamente ha llegado directamente al pueblo, al comit\u00e9 de obra y ah\u00ed est\u00e1 el resultado, se\u00f1or Presidente, creo que hemos cumplido como pueblo de San Mateo Riondo en el tema de transparencia, en el tema del manejo del recurso, le informo, se\u00f1or Presidente, en esta obra tenemos un ahorro de 563 mil pesos que el comit\u00e9 de obra ha implementado transacciones en nuestra comunidad, se han construido 450 metros de andador en la comunidad para darle otra vista, tambi\u00e9n en los pr\u00f3ximos d\u00edas se va a establecer la construcci\u00f3n de un arco de bienvenida en el entronque de la carretera federal, entonces como ver\u00e1 usted, se\u00f1or Presidente, fue un excelente trabajo, quiero agradecerle infinitamente por habernos apoyado al licenciado Adelfo Regino en el IMPI, a la SCT y a toda la gente que ha contribuido para mejorar las condiciones de vida de nuestra comunidad. Tambi\u00e9n quiero agradecerle, ciudadano Presidente, porque han llegado otros programas, han llegado otros programas a nuestras zonas marginadas que nos encontr\u00e1bamos olvidados o nos encontramos olvidados por mucho tiempo, pero a ra\u00edz de su gesti\u00f3n ha llegado el programa La escuela es nuestra, se han beneficiado muchas escuelas aqu\u00ed en mi municipio, contamos con infraestructura en los salones, en nuevas instalaciones de ba\u00f1os, de canchas, todo eso quiero agradecerle, se\u00f1or Presidente, tambi\u00e9n en pr\u00f3ximos d\u00edas, tambi\u00e9n se va a iniciar, por eso informo la construcci\u00f3n del Banco Bienestar aqu\u00ed en la cabecera municipal. Por todo eso, creo que \u00e9l tiene el respaldo del pueblo de San Mateo Riondo, para seguir con ese trabajo ardu de ver por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico, est\u00e9 completamente seguro que lo vamos a respaldar para que se siga trabajando y se pueda llegar a ese recurso a los que verdaderamente lo necesitan. Y tambi\u00e9n pedirle que sigamos trabajando, tenemos en el municipio el tema de, necesitamos electrificaci\u00f3n para algunas comunidades que se encuentran alejadas, queremos tambi\u00e9n la conectividad v\u00eda internet que en d\u00edas pasados ve\u00eda que est\u00e1 usted trabajando en ese tema, tambi\u00e9n como Presidente municipal le pido ese tema para que ahora en estos tiempos de pandemia, en lo que la educaci\u00f3n es a trav\u00e9s de l\u00ednea, s\u00ed necesitamos estar conectados con ese tema. Tambi\u00e9n pedirle que se replique este programa a trav\u00e9s, podemos trabajar creo a trav\u00e9s de municipio, estado y federaci\u00f3n, me gustar\u00eda un programa de pavimentaci\u00f3n hacia las agencias municipales. Creo que hemos puesto nuestro granito de arena, hemos cumplido, le dec\u00eda anteriormente, en ese manejo de recursos y la verdad me siento orgulloso que la gente de San Mateo Riondo sea honesta, transparente y trabajadora en el manejo de recursos p\u00fablicos. Agradecer tambi\u00e9n, pues, todas las acciones que han venido con el Banco Bienestar va a ser de gran utilidad ese tema tambi\u00e9n porque los grupos vulnerables ya van a poder cobrar sus apoyos aqu\u00ed en la cabecera municipal sin necesidad de trasladarnos a Miahuatl\u00e1n porque es un poco inc\u00f3modo. Y por \u00faltimo, se\u00f1or Presidente, quiero despedirme y darle ese agradecimiento por nuevamente estar en nuestro municipio esperando que no sea la \u00faltima vez que nos visite, esperando que los pr\u00f3ximos programas de gobierno lleguen, que estamos seguros van a llegar a toda esta zona de la Sierra Sur. As\u00ed que muchas gracias a todos y que viva nuestro Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, que viva nuestro Gobernador el maestro Alejandro Murat Hinojosa y que viva San Mateo Riondo. Muchas gracias, se\u00f1ores. Muy buenas tardes, tengan todos ustedes. Con su permiso, se\u00f1or Presidente. Con este evento, estamos cerrando la gira de inauguraciones del programa de pavimentaci\u00f3n de caminos a cabeceras municipales en el estado de Oaxaca. Despu\u00e9s del recorrido por las comunidades, no puedo menos que sentirme muy contento, muy orgulloso, por la oportunidad de participar en este programa desde su concepci\u00f3n. Y por eso, quiero agradecer a todos por este programa desde su concepci\u00f3n hacia m\u00e1s de diez a\u00f1os. Al igual que los habitantes de la Sierra Oaxaque\u00f1a, para m\u00ed es un sue\u00f1o hecho realidad. Ha sido colaborar un equipo, una labor compartida, unidos para alcanzar un objetivo que apoya a la colectividad. En suma, ver un programa que muestra la congruencia del gobierno de la 4T, promesas que se convierten en acciones y en beneficios tangibles. El programa ha hecho posible transformar la pobreza y la marginaci\u00f3n en oportunidades de progreso. Y tambi\u00e9n nos ha hecho ver que cuando los pueblos ind\u00edgenas empe\u00f1an su palabra, la cumplen a cabalidad. Algunas voces dec\u00edan que las comunidades no ten\u00edan el conocimiento ni la capacidad t\u00e9cnica para rezar estos caminos. Pero olvidaban que son precisamente los originarios de estos pueblos, a quienes, como lo ha dicho el presidente, se les considera como los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n, no solo de M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n en el \u00e1mbito internacional. Hablamos de hombres y mujeres forjados en la lucha diaria por superarse, por alcanzar un mejor nivel de vida para sus familias. Pero ante todo, hablamos de gente comprometida con su comunidad y que regresa a su pueblo para cumplir con el techo, es decir, con las faenas solidarias que iniciar\u00e1n a todos. Con este convencimiento y con este esp\u00edritu de apoyar a los dem\u00e1s, los pobladores de Oaxaca est\u00e1n construyendo caminos que durar\u00e1n muchos a\u00f1os, que servir\u00e1n para las siguientes generaciones como se ha mencionado aqu\u00ed, y que son testimonios de una cultura sustentada en el esfuerzo compartido. Se trata de caminos que habr\u00e1n posibilidades de una mejor comunicaci\u00f3n con poblaciones vecinas y para acceder a servicios esenciales, y que con una visi\u00f3n de futuro inmediato ser\u00e1n caminos que generar\u00e1n oportunidades con la entrada en operaci\u00f3n del corredor tras\u00edsmico. De esta manera, se estar\u00e1 contribuyendo para que nadie se quede atr\u00e1s, al margen de los beneficios del desarrollo, y que la prosperidad finalmente alcance a las regiones que muchos han aportado durante tanto tiempo y que tan lamentablemente muy poco han recibido. Se\u00f1or presidente, en la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n y Transporte seguir\u00edamos participando con nuestro entusiasmo en este programa, con sus alcances sociales e elocuentes, con la posibilidad de replicarlo en todas las comunidades ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds, con la convicci\u00f3n de apoyar a los m\u00e1s necesitados y ofrecerles las posibilidades de un mejor futuro, un futuro con equidad y justicia social. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el gobernador constitucional de Oaxaca, maestro Alejandro Murat Hinojosa. Se\u00f1or presidente, pues la verdad es que estamos muy entusiasmados y muy contentos porque es aqu\u00ed arras de piso que podemos tambi\u00e9n observar y ver c\u00f3mo se puede ir construyendo el cambio. Yo entiendo que en la pol\u00edtica siempre va a ser mejor dialogar y a veces se nos olvida que la demanda de la gente y a veces se nos olvida que en la democracia hay que ponerse de acuerdo. Por eso desde Oaxaca siempre se\u00f1alamos que es mejor coordinarnos, que es mejor dialogar para que escuchando podamos cambiar la realidad de nuestros pueblos. Como hace algunos minutos cuando usted anunci\u00f3 en esta gira arras de piso y despu\u00e9s de un di\u00e1logo en donde usted escuch\u00f3 a los mezcaleros, me escuch\u00f3 a m\u00ed y pudo observar la gran oportunidad de seguir con el programa Sembrando Vidas transformando la realidad de mujeres y hombres productores que han podido mantener ese arte de la producci\u00f3n del mezcal milenaria y que va a permitir seguir transformando Oaxaca porque este a\u00f1o pasamos de cuatro millones de litros a m\u00e1s de cinco millones de litros que se producen, se mueven, se exportan y se consumen en el pa\u00eds pagando muy bien. Por eso nosotros siempre se\u00f1alamos que hay que coordinarse porque unidos somos invencibles. Cuando escucho a mi amigo presidente municipal a quien le agradezco de San Mateo Riondo, podemos observar y escuchar especialmente lo que significa, por ejemplo, los bancos de bienestar. Esa es la verdadera inclusi\u00f3n financiera de la que siempre se hablaba pero que nunca llegaba a las regiones m\u00e1s apartadas. Observar c\u00f3mo estos caminos cambian la realidad d\u00eda a d\u00eda de nuestras familias aqu\u00ed en Oaxaca que no ten\u00edan la posibilidad de moverse y por supuesto detonar el turismo aqu\u00ed en esta gran sierra, de la Sierra Sur y visitar por ejemplo lugares como como San Jos\u00e9 del Pac\u00edfico que es un lugar m\u00edstico y probar tambi\u00e9n nuestra gastronom\u00eda. Hay que decir las cosas porque a veces en otras regiones del pa\u00eds que tambi\u00e9n celebramos que les vaya muy bien no pueden palpar estos grandes cambios que palpamos el d\u00eda de hoy. Por eso en Oaxaca tendr\u00e1 siempre a sus aliados porque a ras de piso con usted seguiremos generando el cambio que tanto necesitaba Oaxaca y el sureste de M\u00e9xico. Gracias se\u00f1or presidente. Pueden ocupar sus lugares. En estos momentos, estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Amigas, amigos de San Mateo Riondo, me da mucho gusto estar de nuevo como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el presidente municipal Julio C\u00e9sar L\u00f3pez ya hab\u00eda visitado este municipio de San Mateo Riondo como he visitado todos los municipios de Oaxaca los 570 municipios de este estado y los cerca de 2500 municipios de nuestro pa\u00eds. Estamos en una regi\u00f3n extraordinaria por su belleza natural en la Sierra Sur de Oaxaca. Invito a quienes nos est\u00e1n viendo a que visiten esta regi\u00f3n de M\u00e9xico. Son pueblos m\u00e1gicos. Aqu\u00ed est\u00e1n los Ozolotepec. Varios pueblos de la regi\u00f3n de Ozolotepec. Hay en Ozolotepec muchos pueblos hay en Ozolotepec un cerro m\u00edstico Cerro Le\u00f3n si alg\u00fan d\u00eda puedo, cuando ya no est\u00e9 en esta funci\u00f3n despu\u00e9s de el 2024 si as\u00ed lo permite la ciencia el creador y el pueblo despu\u00e9s de que termine mi mandato me gustar\u00eda visitar esta regi\u00f3n y ir a ese cerro m\u00edstico. Conozco las comunidades pero no he podido ir al cerro. Y aqu\u00ed como se mencion\u00f3 est\u00e1 San Jos\u00e9 del Pac\u00edfico San Mateo R\u00edo Hondo aqu\u00ed donde estamos es la parte alta miren el entorno, los bosques, estamos como a dos mil doscientos metros sobre el nivel del mar y vamos a bajar hacia Huatulco y ya bajando como a mil trescientos, mil quinientos metros sobre el nivel del mar esta pluma hidalgo que sin querer producir celos y sentimientos es de los lugares en donde se cultiva el mejor caf\u00e9 en nuestro pa\u00eds de modo que es una regi\u00f3n extraordinaria, espl\u00e9ndida una regi\u00f3n que mantiene como en todo el estado de Oaxaca, sus tradiciones sus costumbres aqu\u00ed es la cultura mazateca zapoteca la que predomina la cultura zapoteca que pues est\u00e1 presente en la Sierra Norte de Oaxaca la Sierra Ju\u00e1rez y est\u00e1 tambi\u00e9n la cultura zapoteca de los valles centrales y la cultura zapoteca de la Sierra Sur donde estamos y la cultura zapoteca del ismo y aunque es una misma cultura el mismo tronco son distintas las lenguas no se puede entender f\u00e1cilmente un integrante un miembro de la cultura zapoteca de la Sierra Norte o del ismo con un integrante miembro de una comunidad zapoteca de la Sierra Sur \u00bfcu\u00e1nta diversidad cultural ling\u00fc\u00edstica hay en nuestro pa\u00eds y en particular en Oaxaca por eso celebramos estar aqu\u00ed es un buen dato el que acabamos de escuchar del ingeniero Sedri estos caminos que se est\u00e1n haciendo en Oaxaca ya est\u00e1n comunicando a 58 municipios es decir, son 58 municipios con estos caminos de concreto de concreto hechos por la gente por las mismas comunidades pero el dato m\u00e1s relevante es que si se suma el n\u00famero de kil\u00f3metros de estos 58 caminos estamos hablando de cerca de mil kil\u00f3metros de construcci\u00f3n de caminos y \u00e9l lo explicaba es como salir de la ciudad de M\u00e9xico pasar por Oaxaca, llegar a Huatulco y regresar esa es la distancia eso es lo que se ha hecho en dos a\u00f1os de caminos para comunicar a los pueblos de Oaxaca vamos a continuar con este programa hasta cumplir el compromiso de que todas las cabeceras municipales tengan caminos de concreto para comunicarse todos los caminos de Oaxaca van a quedar pavimentados y van a ser de concreto de este material de piedra concreto bien hechos de buena calidad y vamos a continuar con el programa Sembrando Vida para seguir conservando los bosques de Oaxaca que es una gran riqueza natural poder enfrentar la plaga que afecta los bosques acabamos de hacer el compromiso en San Jos\u00e9 el Pac\u00edfico de que va a visitar esta regi\u00f3n el secretario de Agricultura V\u00edctor Villalobos para atender la demanda de autoridades comunales y enfrentar esa plaga que est\u00e1 afectando los bosques tambi\u00e9n hicimos el compromiso de que el programa Sembrando Vida se va a ampliar en Oaxaca para sembrar maguey para producir mezcal porque es una bebida muy demandada por su alta calidad el mezcal de Oaxaca que se demanda mucho lo est\u00e1n comprando lo piden pa\u00edses europeos tambi\u00e9n de Estados Unidos de Canad\u00e1 y se tiene que tener la materia prima por eso se va a sembrar maguey se va a sembrar agave con ese prop\u00f3sito actualmente en Oaxaca hay 30 mil sembradores que est\u00e1n trabajando cultivando sus tierras y est\u00e1n recibiendo un apoyo est\u00e1n trabajando en 75 mil hect\u00e1reas pero se va a ampliar la superficie y el n\u00famero de sembradores que van a ser beneficiados vamos a continuar apoyando a los adultos mayores a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad va a continuar el programa de la escuela es nuestra entregando de manera directa el apoyo a las sociedades de madres de padres de familia para el mantenimiento de las escuelas vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando con becas estudiantes de primaria de secundaria de nivel de bachillerato a los que est\u00e1n en universidades se va a seguir con ese programa que ya beneficia en el pa\u00eds a 11 millones de estudiantes me produce una gran satisfacci\u00f3n orgullo de poder decir que 11 millones de estudiantes pobres reciben apoyos para poder estudiar para poder salir adelante y como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el presidente municipal vamos tambi\u00e9n a que en todos los pueblos de Oaxaca se tenga una sucursal del Banco del Bienestar si como aqu\u00ed en San Mateo R\u00edo Hondo se va a construir una sucursal del Banco del Bienestar para que en efecto la gente que recibe beneficios no tenga que ir hasta Miahuatl\u00e1n a cobrar sus apoyos sino que aqu\u00ed se tenga el banco y para eso es indispensable que exista el internet porque no puede haber un banco si no hay internet entonces va a haber internet en el banco y va a haber internet en las escuelas y va a haber internet en el centro de salud y en la plaza porque ya estamos trabajando en la conectividad con antenas, con sat\u00e9lites con fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad este a\u00f1o ya se han conectado 68 mil comunidades el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser 120 mil y pienso que para el 2023 a m\u00e1s tardar, todas las comunidades van a tener acceso a internet en el pa\u00eds esa es una esa es una revoluci\u00f3n es un gran cambio una transformaci\u00f3n cuando logremos que en todos lados se pueda utilizar el internet aqu\u00ed en Oaxaca s\u00f3lo hay se\u00f1al para internet en el 3 por ciento del territorio de este extraordinario estado s\u00f3lo en la ciudad y en algunas cabeceras municipales entonces queremos que haya internet en todo el territorio de Oaxaca y ese es el plan que se tiene a nivel nacional tenemos ya los recursos con ese prop\u00f3sito se est\u00e1n comprando los equipos ya se tiene la empresa que se cre\u00f3 con ese prop\u00f3sito dependiendo de la comisi\u00f3n federal de electricidad y ya hay un acuerdo con una empresa particular, Altan para lograr la conectividad en todo el pa\u00eds vamos hacia adelante vamos a seguir trabajando vamos a seguir aplicando la formula que nos permite ayudar a los pueblos es una formula relativamente sencilla pero muy eficaz consiste en que no haya corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno y si no hay corrupci\u00f3n y no hay lujos y si no hay lujos en el gobierno el presupuesto alcanza no hay necesidad de solicitar cr\u00e9ditos de endeudar al pa\u00eds ni de aumentar impuestos ni de aumentar el precio de las gasolinas nada de eso solo combateando la corrupci\u00f3n y que el presupuesto que es dinero del pueblo llegue a la gente a la gente de manera directa este camino si se hace con corrupci\u00f3n estar\u00edamos hablando de que no hubiese costado 17 millones sino 100 millones y mal hecho ese camino si no hay corrupci\u00f3n pues cost\u00f3, se invirtieron 4 millones de pesos por kil\u00f3metro gracias a que el dinero lo manej\u00f3 la gente las autoridades municipales entonces el comit\u00e9 que se hizo cargo del camino al que felicitamos que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros, comit\u00e9 del camino un aplauso para ellos porque manejaron el presupuesto con honestidad ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo M\u00e9xico tiene muchas riquezas a pesar de que lo han saqueado por siglos todav\u00eda tiene muchos recursos naturales tiene muchas riquezas el problema era de que imperaba la corrupci\u00f3n dec\u00eda un paisano m\u00edo M\u00e9xico tiene todo, hay de todo pero no tiene M\u00e9xico tiene todo, hay de todo pero se lo clavan todo y ese era el problema ahora que se pone orden, que no se permite la corrupci\u00f3n, pues el presupuesto nos rinde, nos alcanza le llega a la gente el pueblo siempre sab\u00eda porque el pueblo tiene un instinto certero de que imperaba dominaba la corrupci\u00f3n dominaba la corrupci\u00f3n eso lo sab\u00eda el pueblo siempre pero ahora est\u00e1 percibiendo de que lo que antes se robaban est\u00e1 llegando de ahora la gente est\u00e1 afianzando su convicci\u00f3n del da\u00f1o que hace la corrupci\u00f3n a los pueblos, el da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n a las naciones ese es el proceso de concientizaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en nuestro pa\u00eds ese cambio de mentalidad por eso los adversarios, los conservadores, los que quieren mantener el mismo regimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios de antes los quieren regresar a eso se jalan los pelos diciendo y c\u00f3mo es que el pueblo est\u00e1 apoyando la informaci\u00f3n si nosotros que nos sent\u00edamos los due\u00f1os de M\u00e9xico y tenemos a los medios de informaci\u00f3n comprados o alquilados y constantemente estamos atacando al presidente porque desde la \u00e9poca del presidente Madero nunca se hab\u00eda atacado a un presidente como ahora como es entonces que a pesar de toda la campa\u00f1a en contra de toda la guerra sucia el gobierno sigue teniendo, sigue contando con el respaldo con el apoyo del pueblo pues esa es la explicaci\u00f3n que el pueblo es sensible consciente y sabe lo que conviene y lo que no conviene no llegan a entender los conservadores que hay esta transformaci\u00f3n esta revoluci\u00f3n de las conciencias en el pueblo de M\u00e9xico porque ellos no tomaban en cuenta al pueblo para ellos el pueblo no exist\u00eda la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos de los de arriba, de la c\u00fapula y no tomaban en cuenta marginaban al pueblo lo despreciaban cuando la pol\u00edtica la buena pol\u00edtica es asunto de todos no de una c\u00fapula no de una minor\u00eda ese es el fen\u00f3meno ese es el cambio que estamos llevando a cabo en nuestro pa\u00eds por eso me da mucho gusto pues terminar esta gira aqu\u00ed en San Mateo esta gira de tres d\u00edas por Oaxaca, desde luego que vamos a regresar vamos a estar visitando siempre Oaxaca, aqu\u00ed nos llevamos muy bien no s\u00f3lo tenemos el apoyo de la gente como siempre digo amor con amor se paga no s\u00f3lo estamos identificados con el pueblo de Oaxaca tambi\u00e9n con sus autoridades nos llevamos muy bien con presidentes municipales, con las autoridades de los municipios de usos y costumbres con todos los presidentes municipales mujeres, hombres de todos los partidos y tambi\u00e9n con el gobernador de Oaxaca, Alejandro Murat siempre ha trabajado con nosotros de manera coordinada no tenemos ninguna diferencia al contrario sumamos esfuerzos sumamos voluntades sumamos recursos y esto siempre pensando en el bien del pueblo en el bien de Oaxaca en el bien de la naci\u00f3n muchas gracias de todo coraz\u00f3n presentaci\u00f3n les solicitamos guardar el debido respeto expect hepsi resistimos thanks los seguros pare JUNIOR pickup foge super el a este evento de este evento de este evento de este evento de de este evento de de de de de de de de de de de de",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.180941"
}