{
    "video_id": "zd9s-QiRNjc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zd9s-QiRNjc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCGVjUO_sTHEljR7xrZgR1VxBpvGA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zd9s-QiRNjc",
    "video_title": "Programa de Mejoramiento Urbano, desde Centla, Tabasco",
    "video_length_seconds": 2540,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 62.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.39,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 106.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.75,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.71,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.77,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.48,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 187.89,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.82,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.66,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 220.02,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 256.1,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 274.37,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 281.27,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 296.05,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.55,
            "duration": 20.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 349.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preside este evento programa de",
            "start": 360.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano el presidente",
            "start": 362.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 364.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 367.18,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 369.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 371.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "o la caminata por la t\u00e9cnica",
            "start": 373.95,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 379.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por favor muchas gracias",
            "start": 381.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para la calle nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 391.169,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 400.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 405.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 407.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 428.9,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "invitamos a todos a ocupar sus lugares",
            "start": 441.029,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 443.529,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 445.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 450.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 453.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidio al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 455.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 458.95,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los estados unidos'",
            "start": 462.76,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 465.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez",
            "start": 472.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez gobernador constitucional del",
            "start": 475.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estado de tabasco",
            "start": 478.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el arquitecto rom\u00e1n",
            "start": 482.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guillermo meyer falc\u00f3n secretario de",
            "start": 485.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 488.71,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 492.42,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 498.949,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 503.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 505.229,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "maestra guadalupe cruz izquierdo",
            "start": 510.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de centla",
            "start": 513.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general",
            "start": 523.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social y vocero del",
            "start": 527.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 530.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 531.8,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 536.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a las autoridades federales y locales",
            "start": 539.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sociedad civil representante de los",
            "start": 541.57,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al",
            "start": 544.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las",
            "start": 546.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "redes sociales y por internet al mundo",
            "start": 548.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entero todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 551.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 558.07,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 561.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "arquitecto rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n",
            "start": 565.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario",
            "start": 568.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 571.47,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 575.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 581.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium",
            "start": 585.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueblo de villa vicente guerrero",
            "start": 587.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pueblo de centla pueblo tabasque\u00f1o",
            "start": 591.08,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 595.49,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "un joven",
            "start": 598.769,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de apenas 25 a\u00f1os",
            "start": 600.819,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en el director del centro",
            "start": 604.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "indigenista de tabasco",
            "start": 607.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese joven",
            "start": 609.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os menos que su servidor",
            "start": 611.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "regresa aqu\u00ed",
            "start": 615.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regresa a su pueblo natal regresa a",
            "start": 618.03,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tabasco con ustedes",
            "start": 621.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con las mismas convicciones con los",
            "start": 623.939,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mismos ideales con los mismos principios",
            "start": 626.069,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y algo muy importante con las mismas",
            "start": 628.109,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 631.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda estamos orgullosos aqu\u00ed estar",
            "start": 633.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "presentes es un honor se van a realizar",
            "start": 636.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por indicaciones del presidente de la",
            "start": 641.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 643.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2500 acciones de vivienda",
            "start": 645.75,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 650.73,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "en los municipios de centla centro",
            "start": 659.43,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nacajuca macuspana son en estos cuatro",
            "start": 662.82,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "municipios donde a partir de este a\u00f1o",
            "start": 667.589,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar de una forma muy",
            "start": 671.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "similar como en ese entonces aquel joven",
            "start": 675.089,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a trabajar con las comunidades",
            "start": 678.06,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de tabasco haciendo vivienda",
            "start": 681.029,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "haciendo vivienda con las comunidades",
            "start": 684.029,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es grato mencionar que",
            "start": 686.899,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se dispone de un recurso muy importante",
            "start": 691.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para estos cuatro municipios en lo que",
            "start": 693.389,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "corresponde a espacios p\u00fablicos",
            "start": 696.329,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "equipamientos se van a realizar m\u00e1s de",
            "start": 698.16,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "25 acciones en estos cuatro municipios y",
            "start": 702.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos hablando de polideportivos",
            "start": 706.889,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "parkes",
            "start": 709.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "centros educativos centros culturales",
            "start": 711.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se van a realizar aqu\u00ed en el",
            "start": 714.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipio estamos muy contentos el d\u00eda",
            "start": 717.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de hoy porque regresa el president a sus",
            "start": 721.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes regresa con acciones muy",
            "start": 724.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "similares a las que hace 40 a\u00f1os llevo",
            "start": 726.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tabasco",
            "start": 730.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos el d\u00eda de hoy",
            "start": 732.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n esto refleja de alguna",
            "start": 735.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "forma la visi\u00f3n del gobierno de esta",
            "start": 737.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 740.839,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "donde es importante ponerle atenci\u00f3n al",
            "start": 742.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sur y suroeste del pa\u00eds poner la",
            "start": 746.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a esta regi\u00f3n porque son estas",
            "start": 749.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regiones del sur que merecen que ya se",
            "start": 752.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "les ponga atenci\u00f3n y que mejor empezando",
            "start": 755.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con un importante n\u00famero de acciones en",
            "start": 758.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conjunto con el gobierno del estado",
            "start": 761.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda y acciones de",
            "start": 763.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico muchas gracias",
            "start": 765.66,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 769.43,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 783.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 787.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 789.709,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 792.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 796.04,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 797.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 798.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "paisana paisanos",
            "start": 801.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llegamos tarde pero llegamos",
            "start": 805.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 810.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 815.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pararon en todo el camino",
            "start": 817.22,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que nos bas\u00e1ramos y que se",
            "start": 822.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hicieran actos y ya saben ustedes como",
            "start": 825.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay celos y sentimientos",
            "start": 828.99,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 832.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 a guerrero y por qu\u00e9 no",
            "start": 837.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "allende y por qu\u00e9 no a cuauht\u00e9moc y por",
            "start": 839.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no has hablar y por qu\u00e9 no a",
            "start": 842.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "zaragoza y por qu\u00e9 no a gobernador cruz",
            "start": 845.22,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no a otros pueblos pero aqu\u00ed",
            "start": 850.7,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 855.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la villa vicente guerrero",
            "start": 857.089,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "voy a dejar",
            "start": 863.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en otros pueblos",
            "start": 865.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en cual tema",
            "start": 868.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 869.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y de una vez les digo antes de",
            "start": 871.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc voy a ir a sarlat",
            "start": 875.01,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 878.49,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "y vamos a visitar todos los pueblos nada",
            "start": 886.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 890.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que son muchos",
            "start": 891.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 895.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 897.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cerca de 2.500 municipios en el pa\u00eds",
            "start": 899.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocerlos",
            "start": 904.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 907.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 911.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero ya cuando se trata de comunidades",
            "start": 914.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de pueblos de villas saben cu\u00e1ntas son",
            "start": 916.36,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 270 mil localidades",
            "start": 919.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces si camino",
            "start": 927.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estoy recorriendo el pa\u00eds como siempre a",
            "start": 932.889,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ras de tierra porque ya sabe que est\u00e1",
            "start": 938.499,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 941.529,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 942.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "est\u00e9 o no est\u00e9 en los pueblos pero va a",
            "start": 947.209,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "estar llegando el apoyo para los adultos",
            "start": 951.559,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 955.67,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "todos van a tener pensi\u00f3n",
            "start": 957.889,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores",
            "start": 960.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 964.24,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "antes recib\u00edan ese apoyo 3 millones 500",
            "start": 967.41,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "mil adultos mayores",
            "start": 973.959,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "3.500.000 y recib\u00edan hasta el 2018 mil",
            "start": 976.029,
            "duration": 12.271
        },
        {
            "text": "160 pesos bimestrales ahora est\u00e1n",
            "start": 983.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "recibiendo ese apoyo m\u00e1s de 8 millones",
            "start": 988.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de adultos mayores y est\u00e1n recibiendo 2",
            "start": 991.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mil 670 pesos bimestrales",
            "start": 996.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1000.98,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1001.18,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "aunque sean comunidades que yo no visit\u00e9",
            "start": 1009.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero si hay una ni\u00f1a un ni\u00f1o pobre con",
            "start": 1012.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "discapacidad ese ni\u00f1o esa ni\u00f1a va a",
            "start": 1016.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recibir tambi\u00e9n su pensi\u00f3n igual que los",
            "start": 1019.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1022.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1023.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y lo mismo las becas para preescolar",
            "start": 1027.87,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "para primaria para secundaria y todos",
            "start": 1031.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatorias colegios",
            "start": 1037.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de bachilleres nivel medio-superior su",
            "start": 1039.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "beca 4.500.000 estudiantes de",
            "start": 1042.66,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "preparatoria est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 1047.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para que no abandonen la escuela",
            "start": 1051.87,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1055.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "les doy un dato paisanos",
            "start": 1057.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1062.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 1064.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "3 millones",
            "start": 1068.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "novecientos mil estudiantes que recib\u00edan",
            "start": 1072.03,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "su beca nada m\u00e1s del nivel medio",
            "start": 1075.7,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "superior 3 900 y aument\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 1080.14,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "escolar a 4.500.000 es decir 600 mil m\u00e1s",
            "start": 1087.42,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "se inscribieron",
            "start": 1094.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y dejaron",
            "start": 1097.03,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1099.08,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de abandonar la escuela 600.000 j\u00f3venes",
            "start": 1100.419,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "este es el prop\u00f3sito que los j\u00f3venes",
            "start": 1105.059,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sobre todo en este nivel de escolaridad",
            "start": 1110.32,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que es el nivel de la adolescencia muy",
            "start": 1112.809,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "riesgoso que permanezcan en la escuela",
            "start": 1117.789,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "es mucho mejor mil veces mejor tener a",
            "start": 1121.929,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en",
            "start": 1126.999,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la calle ese es el prop\u00f3sito de estas",
            "start": 1130.539,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1134.48,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "y lo mismo nivel superior trescientos",
            "start": 1139.57,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mil becas trescientos mil j\u00f3venes que",
            "start": 1145.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 1148.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "universitario de familias de escasos",
            "start": 1150.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1152.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales para que terminen",
            "start": 1156.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sus carreras porque yo no voy nunca a",
            "start": 1160.78,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "olvidar que pude estudiar la universidad",
            "start": 1164.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y estudi\u00e9 aqu\u00ed como el finado y ver que",
            "start": 1168.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "era de vicente guerrero que en paz",
            "start": 1171.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "descanse",
            "start": 1174.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1175.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 1178.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pudimos estudiar porque nos daban",
            "start": 1181.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hospedaje y alimentaci\u00f3n en la casa del",
            "start": 1185.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estudiante tabasque\u00f1o en la ciudad de",
            "start": 1188.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mexico y ahora que soy presidente no os",
            "start": 1190.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "voy a dejar de apoyar a los estudiantes",
            "start": 1194.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pobres a la gente que necesita el apoyo",
            "start": 1196.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1206.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a seguir avanzando vamos a seguir",
            "start": 1208.0,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "apoyando tambi\u00e9n a los j\u00f3venes que no",
            "start": 1211.96,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "estudian ni tienen empleo tal y como les",
            "start": 1217.51,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "dec\u00edan antes lines",
            "start": 1221.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "es cine ni estudia ni trabaja",
            "start": 1226.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo trataban de manera despectiva en",
            "start": 1230.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "forma discriminatoria nunca hac\u00edan nada",
            "start": 1233.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes saben cu\u00e1ntos ahora",
            "start": 1236.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en el programa j\u00f3venes",
            "start": 1239.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1242.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "900.000",
            "start": 1246.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n capacitando para el trabajo",
            "start": 1249.14,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1254.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 1258.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando menos un a\u00f1o asegurado de empleo",
            "start": 1260.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con salario m\u00ednimo van a estar",
            "start": 1264.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacitados en talleres en empresas ya",
            "start": 1267.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy firmando los primeros certificados",
            "start": 1270.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los que iniciaron desde el principio",
            "start": 1272.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de el gobierno y que ya cumplieron el",
            "start": 1275.83,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estoy firmando un certificado",
            "start": 1278.86,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "no estoy usando facs\u00edmil no es un sello",
            "start": 1282.909,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "es mi firma aunque tengo que firmar como",
            "start": 1287.289,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "mil certificados diarios ah\u00ed estoy en",
            "start": 1292.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los tiempos libres firme y firme firma",
            "start": 1296.799,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s un certificado es",
            "start": 1299.169,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una carta de recomendaci\u00f3n para",
            "start": 1302.379,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que les den trabajo a esos j\u00f3venes",
            "start": 1305.679,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de ese programa",
            "start": 1314.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya los que estaban saliendo la mitad",
            "start": 1316.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n contratando en las mismas",
            "start": 1320.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "empresas donde se capacitar\u00e1 y otros les",
            "start": 1322.36,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "estamos buscando opciones alternativas",
            "start": 1328.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a apoyar",
            "start": 1331.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el campo ya lo estamos haciendo va a",
            "start": 1334.98,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "seguir llegando el apoyo para evitar",
            "start": 1339.27,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "arios comuneros peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1343.559,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "el programa producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1347.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que antes era procampo va a seguir",
            "start": 1350.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 1354.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directo todos los actores",
            "start": 1357.54,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "al llegar de manera directa al",
            "start": 1362.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "beneficiario ya se acaba la",
            "start": 1366.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n nada de que yo soy del",
            "start": 1369.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "movimiento campesino emiliano zapata o",
            "start": 1373.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sol del movimiento obrero soy del",
            "start": 1377.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movimiento urbano popularidad a m\u00ed el",
            "start": 1380.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a repartir no primo",
            "start": 1382.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 1386.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 1393.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no no llega completo",
            "start": 1396.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llega con moche con piquete de ojos",
            "start": 1398.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora estamos batallando porque de los",
            "start": 1403.83,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "22 millones",
            "start": 1407.76,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de personas que reciben apoyo s\u00f3lo la",
            "start": 1410.669,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 1414.629,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tienen tarjeta est\u00e1n cobrando en bancos",
            "start": 1415.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la otra mitad todav\u00eda se tiene que pagar",
            "start": 1418.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "en efectivo porque no hay suficientes",
            "start": 1422.71,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias",
            "start": 1428.0,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "hay que ir hasta las cabeceras",
            "start": 1430.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "municipales a la ciudad para cobrar eso",
            "start": 1432.999,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya lo estamos resolviendo porque ya",
            "start": 1436.69,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empezamos a construir dos mil",
            "start": 1440.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "setecientas sucursales del banco de",
            "start": 1443.369,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bienestar que van a estar en todos los",
            "start": 1446.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pueblos para que la gente pueda ir sacar",
            "start": 1450.369,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde",
            "start": 1453.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 1459.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 1461.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo que vengo diciendo",
            "start": 1465.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s que no se pierda el tiempo porque yo",
            "start": 1469.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s voy a estar",
            "start": 1475.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y eso si lo permite la naturaleza y el",
            "start": 1477.52,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "creador hasta el 2024",
            "start": 1481.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no va a haber reelecci\u00f3n",
            "start": 1485.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "soy maderista sufragio efectivo no",
            "start": 1488.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 1491.61,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "me hago cargo",
            "start": 1496.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1498.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "horas al 2024 por eso",
            "start": 1500.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hay que aprovechar no perder la",
            "start": 1505.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "oportunidad si tienen ahora el apoyo",
            "start": 1508.25,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "porque ese empleo",
            "start": 1512.419,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "permanente no temporal",
            "start": 1516.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el programa hasta que",
            "start": 1520.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "termine el gobierno para que cultiven",
            "start": 1523.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sus tierras sus parcelas pero aprovechen",
            "start": 1526.38,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "para sembrar para que se puedan plantar",
            "start": 1531.53,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables que dejemos",
            "start": 1538.02,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de herencia a las nuevas generaciones no",
            "start": 1542.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "perdamos la oportunidad y no olvidemos",
            "start": 1547.55,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "amigas amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1551.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1ero escucha en la hamaca",
            "start": 1556.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la hamaca no se lucha",
            "start": 1560.96,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1564.11,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "voy a hacer este sembrando vida y voy a",
            "start": 1573.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar nada m\u00e1s cobrando",
            "start": 1576.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "me levanto porque ya est\u00e1 pegando el sol",
            "start": 1580.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 1584.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y el calor me estoy levantando a las 8",
            "start": 1586.63,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana",
            "start": 1589.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1590.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "me voy",
            "start": 1592.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al campo una hora dos horas y luego",
            "start": 1595.17,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 a tomar pozos y a la masa",
            "start": 1599.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 1605.97,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1608.45,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed no vamos a hacer nada",
            "start": 1610.509,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "y no es por nosotros pi\u00e9nsenlo es por",
            "start": 1613.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 1617.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos las",
            "start": 1619.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 1622.95,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1624.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n atender el problema",
            "start": 1627.789,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1630.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le digo a los maestros que es cumplir el",
            "start": 1632.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "compromiso 15",
            "start": 1636.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "recuerden que hasta en el debate quer\u00edan",
            "start": 1638.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que yo me definiera los otros candidatos",
            "start": 1641.31,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 va a decir sobre la llamada",
            "start": 1644.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reforma educativa y qu\u00e9 fue lo que dije",
            "start": 1648.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que si gan\u00e1bamos cancelamos la mal",
            "start": 1651.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa y qu\u00e9 fue lo",
            "start": 1656.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hicimos se cancel\u00f3 la llamada",
            "start": 1658.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 1661.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1662.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 ha pasado",
            "start": 1665.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero el que ha pasado",
            "start": 1667.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que ahora hay muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 1670.77,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "maestras y con maestros y no hay paros y",
            "start": 1674.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1679.22,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "elimin\u00f3 el ausentismo magisterial porque",
            "start": 1681.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos a las maestras a los",
            "start": 1686.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "maestros y nunca jam\u00e1s se les va a",
            "start": 1690.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ofender como se hac\u00eda anteriormente le",
            "start": 1693.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos toda la confianza al magisterio",
            "start": 1696.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1698.89,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estamos poniendo de acuerdo maestra",
            "start": 1703.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros padres de familia madre de",
            "start": 1707.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familia autoridades para mejorar la",
            "start": 1710.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza y quiero",
            "start": 1713.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprovechar tambi\u00e9n para informarles que",
            "start": 1716.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora cada escuela va a tener su",
            "start": 1719.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "presupuesto para mantenimiento",
            "start": 1722.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1727.15,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "le va a llegar directo desde la",
            "start": 1730.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n le va a",
            "start": 1735.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "llegar su presupuesto a cada escuela",
            "start": 1737.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9 va a pasar por instancias",
            "start": 1742.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno federal gobierno en estado",
            "start": 1745.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobierno municipal no",
            "start": 1747.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1749.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "directo el cheque",
            "start": 1750.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la orden de pago a la sociedad de madre",
            "start": 1754.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de padres de familia de cada escuela si",
            "start": 1757.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es una escuela peque\u00f1a",
            "start": 1760.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de estas que se llaman multigrado en",
            "start": 1763.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donde una maestra un maestro da los 6",
            "start": 1765.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "grados",
            "start": 1768.49,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y atienden de 5 a 50 ni\u00f1os 150 mil pesos",
            "start": 1770.09,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "por ciclo escolar si tienen de 50 a 150",
            "start": 1776.659,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 1782.289,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "200 mil pesos si tienen de 150 alumnos y",
            "start": 1784.53,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 500 mil pesos cada ciclo escolar",
            "start": 1791.1,
            "duration": 11.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1796.39,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en cada escuela los padres de familia",
            "start": 1802.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "integran su comit\u00e9 y ellos deciden en",
            "start": 1805.15,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a invertir ese dinero lo \u00fanico",
            "start": 1809.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo es recomendando de",
            "start": 1813.2,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "manera respetuosa es voluntario de que",
            "start": 1817.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuando eligen al comit\u00e9 el tesorero sea",
            "start": 1820.309,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "mujer porque las mujeres son m\u00e1s",
            "start": 1823.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "honradas que el hombre",
            "start": 1827.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 1835.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 1838.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1840.75,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1842.13,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "todo va a ser manejado por la gente me",
            "start": 1848.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen que ayudar paisanos paisanos",
            "start": 1851.559,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque me dejaron un toro echado un toro",
            "start": 1854.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "viejo",
            "start": 1859.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso corrupto que lo tenemos",
            "start": 1861.75,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que parar entre todos y empujarlo para",
            "start": 1867.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que camine y es un cuerpo de avance",
            "start": 1871.12,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "lento tenemos que empujar al gobierno",
            "start": 1875.53,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el toro viejo",
            "start": 1881.299,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "al toro",
            "start": 1887.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico va a caminar me canso gansos",
            "start": 1890.5,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1894.57,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "lo mismo en salud atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1899.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 1903.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1907.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 nos dejaron",
            "start": 1908.53,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "por los suelos centros de salud",
            "start": 1913.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hospitales pero lo vamos a levantar todo",
            "start": 1917.049,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica en mi",
            "start": 1920.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromiso tal en cuanto en el aumento",
            "start": 1923.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del presupuesto de salud para este a\u00f1o",
            "start": 1925.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "40 mil millones de pesos",
            "start": 1929.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1932.81,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y les puedo tambi\u00e9n comentar de d\u00f3nde",
            "start": 1936.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sale el dinero",
            "start": 1940.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 1942.2,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "ya puedo",
            "start": 1947.61,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sacar mi pa\u00f1uelito blanco",
            "start": 1950.669,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1957.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1958.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y el problema estaba arriba",
            "start": 1964.64,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y nos ten\u00edan enga\u00f1ados",
            "start": 1967.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 1971.049,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay esa mentalidad que el problema est\u00e1",
            "start": 1973.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abajo no aqu\u00ed son mordidas all\u00e1 son",
            "start": 1977.09,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tarascadas",
            "start": 1982.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me pasar\u00eda toda la noche habl\u00e1ndoles de",
            "start": 1986.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los jugosos negocios que hac\u00edan al",
            "start": 1990.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico se dedicaron 36",
            "start": 1992.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal todo el",
            "start": 1997.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "periodo llamado no liberal a saquear a",
            "start": 2000.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nada m\u00e1s que es tan bendito este",
            "start": 2003.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene tanto sobre todo un pueblo",
            "start": 2009.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno un pueblo trabajador que a pesar",
            "start": 2012.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de todo ese gran saqueo vamos a lograr",
            "start": 2015.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 2018.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y ya entr\u00f3 en materia",
            "start": 2028.899,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "a lo que vine a decirles que vamos a",
            "start": 2031.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyar en todas las comunidades todos",
            "start": 2035.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de aqu\u00ed de centla",
            "start": 2038.81,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "va a haber un programa especial de",
            "start": 2042.07,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano y de vivienda ya lo",
            "start": 2048.07,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 rom\u00e1n bien vamos a componer las",
            "start": 2053.02,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "calles pero antes vamos a resolver",
            "start": 2059.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "problemas de agua de drenaje se van a",
            "start": 2061.19,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "arreglar las calles de los pueblos",
            "start": 2065.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a construir espacios para el",
            "start": 2069.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "deporte unidades deportivas",
            "start": 2073.25,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2077.0,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "vamos a construir oa rehabilitar centros",
            "start": 2085.73,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de salud hospitales en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2089.69,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "y vamos a construir o ampliar oa mejorar",
            "start": 2095.06,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 2103.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un programa de vivienda para la gente",
            "start": 2105.619,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "humilde para la gente pobre",
            "start": 2110.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2114.89,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "es cr\u00e9dito",
            "start": 2116.53,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "es apoyo como lo hicimos hace 42 a\u00f1os",
            "start": 2118.599,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2124.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dar los materiales van a ver t\u00e9cnicos se",
            "start": 2127.559,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "va a pagar a los maestros de obra y la",
            "start": 2133.589,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gente tiene que ayudar cooperando",
            "start": 2137.519,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dando su trabajo para sus casas",
            "start": 2141.059,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2146.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2151.9,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y poco a poco vamos a ir ampliando este",
            "start": 2153.42,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "programa vamos a ir dando respuesta a",
            "start": 2158.819,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "todos los problemas no grites tanto no",
            "start": 2165.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hace falta va a haber soluci\u00f3n",
            "start": 2168.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2175.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todo lo que sea justo",
            "start": 2179.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se va a atender",
            "start": 2182.57,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pero primero lo colectivo lo general lo",
            "start": 2184.98,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con las comunidades",
            "start": 2190.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con las demandas del pueblo",
            "start": 2194.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "luego los planteamientos particulares",
            "start": 2197.54,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "porque ya no es de que s\u00f3lo para unos",
            "start": 2202.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cuantos o para l\u00edderes eso ya se acab\u00f3",
            "start": 2206.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahora es para el pueblo",
            "start": 2210.03,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2211.55,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto ver como ustedes",
            "start": 2217.72,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y ya que \u00e9ramos",
            "start": 2221.829,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando",
            "start": 2225.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esta zona ind\u00edgena chontal y una",
            "start": 2230.32,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n final no olviden sus",
            "start": 2234.58,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "tradiciones sus costumbres",
            "start": 2240.06,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "sus lenguas no olviden la cultura",
            "start": 2243.65,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "no hay que avergonzarnos de lo que somos",
            "start": 2250.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "saben que all\u00e1",
            "start": 2256.04,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2259.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico a veces se burlan",
            "start": 2261.029,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "como hablo que me como las veces que las",
            "start": 2265.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "digo dem\u00e1s",
            "start": 2270.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "me da mucho orgullo el habla de mi",
            "start": 2272.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2276.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2277.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que viva diferente en enero",
            "start": 2285.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que viva con temor",
            "start": 2289.999,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que dijo es hermosa",
            "start": 2293.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en im\u00e1genes",
            "start": 2296.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2300.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2302.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sin consagrar",
            "start": 2304.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2306.13,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 2312.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2313.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para pintar",
            "start": 2320.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2324.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya de que allende",
            "start": 2328.67,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2331.11,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 2337.329,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para ti y tu madero",
            "start": 2341.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2343.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 2346.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2348.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sal de abrojos",
            "start": 2351.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2353.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una caduca",
            "start": 2358.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2360.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "canceroso",
            "start": 2363.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed que me va a",
            "start": 2367.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2370.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que vive tabasco",
            "start": 2374.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dinero dinero y dinero",
            "start": 2378.2,
            "duration": 11.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2383.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 2391.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 2394.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2397.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por favor solicito a las personas que",
            "start": 2399.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "portan sombreros y gorras descubrirse de",
            "start": 2402.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2406.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2408.26,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2410.34,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2426.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2436.48,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2451.6,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2468.75,
            "duration": 13.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2485.43,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2499.96,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2501.95,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este evento se despide de ustedes el",
            "start": 2508.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2511.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 2513.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2515.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2520.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 2521.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 2525.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2527.86,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2534.52,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] preside este evento programa de mejoramiento urbano el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] o la caminata por la t\u00e9cnica sean tan amables de ocupar sus lugares por favor muchas gracias para la calle nuestro se\u00f1or presidente damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium [Aplausos] invitamos a todos a ocupar sus lugares por favor [Aplausos] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos' [Aplausos] al licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez gobernador constitucional del estado de tabasco nos acompa\u00f1a el arquitecto rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano [Aplausos] licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas maestra guadalupe cruz izquierdo presidenta municipal de centla jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica [Aplausos] asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades federales y locales sociedad civil representante de los medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el arquitecto rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano [Aplausos] presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador miembros del pres\u00eddium pueblo de villa vicente guerrero pueblo de centla pueblo tabasque\u00f1o hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os un joven de apenas 25 a\u00f1os se convirti\u00f3 en el director del centro indigenista de tabasco ese joven diez a\u00f1os menos que su servidor regresa aqu\u00ed regresa a su pueblo natal regresa a tabasco con ustedes con las mismas convicciones con los mismos ideales con los mismos principios y algo muy importante con las mismas acciones hoy en d\u00eda estamos orgullosos aqu\u00ed estar presentes es un honor se van a realizar por indicaciones del presidente de la republica m\u00e1s de 2500 acciones de vivienda [Aplausos] en los municipios de centla centro nacajuca macuspana son en estos cuatro municipios donde a partir de este a\u00f1o vamos a trabajar de una forma muy similar como en ese entonces aquel joven empez\u00f3 a trabajar con las comunidades ind\u00edgenas de tabasco haciendo vivienda haciendo vivienda con las comunidades tambi\u00e9n es grato mencionar que se dispone de un recurso muy importante para estos cuatro municipios en lo que corresponde a espacios p\u00fablicos equipamientos se van a realizar m\u00e1s de 25 acciones en estos cuatro municipios y estamos hablando de polideportivos parkes centros educativos centros culturales que se van a realizar aqu\u00ed en el municipio estamos muy contentos el d\u00eda de hoy porque regresa el president a sus or\u00edgenes regresa con acciones muy similares a las que hace 40 a\u00f1os llevo aqu\u00ed en tabasco estamos muy contentos el d\u00eda de hoy porque tambi\u00e9n esto refleja de alguna forma la visi\u00f3n del gobierno de esta cuarta transformaci\u00f3n donde es importante ponerle atenci\u00f3n al sur y suroeste del pa\u00eds poner la atenci\u00f3n a esta regi\u00f3n porque son estas regiones del sur que merecen que ya se les ponga atenci\u00f3n y que mejor empezando con un importante n\u00famero de acciones en conjunto con el gobierno del estado acciones de vivienda y acciones de espacio p\u00fablico muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] amigas amigos paisana paisanos llegamos tarde pero llegamos [Aplausos] nos pararon en todo el camino quer\u00edan que nos bas\u00e1ramos y que se hicieran actos y ya saben ustedes como hay celos y sentimientos [Aplausos] y por qu\u00e9 a guerrero y por qu\u00e9 no allende y por qu\u00e9 no a cuauht\u00e9moc y por qu\u00e9 no has hablar y por qu\u00e9 no a zaragoza y por qu\u00e9 no a gobernador cruz y por qu\u00e9 no a otros pueblos pero aqu\u00ed estamos la villa vicente guerrero voy a dejar en otros pueblos en cual tema [Aplausos] y de una vez les digo antes de cuauht\u00e9moc voy a ir a sarlat [Aplausos] y vamos a visitar todos los pueblos nada m\u00e1s que son muchos saben qu\u00e9 son cerca de 2.500 municipios en el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocerlos todos y los he visitado m\u00e1s de una vez pero ya cuando se trata de comunidades de pueblos de villas saben cu\u00e1ntas son en el pa\u00eds 270 mil localidades entonces si camino estoy recorriendo el pa\u00eds como siempre a ras de tierra porque ya sabe que est\u00e1 por ac\u00e1 [Aplausos] est\u00e9 o no est\u00e9 en los pueblos pero va a estar llegando el apoyo para los adultos mayores todos van a tener pensi\u00f3n ya m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores en el pa\u00eds est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n antes recib\u00edan ese apoyo 3 millones 500 mil adultos mayores 3.500.000 y recib\u00edan hasta el 2018 mil 160 pesos bimestrales ahora est\u00e1n recibiendo ese apoyo m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores y est\u00e1n recibiendo 2 mil 670 pesos bimestrales [M\u00fasica] [Aplausos] aunque sean comunidades que yo no visit\u00e9 pero si hay una ni\u00f1a un ni\u00f1o pobre con discapacidad ese ni\u00f1o esa ni\u00f1a va a recibir tambi\u00e9n su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores [Aplausos] y lo mismo las becas para preescolar para primaria para secundaria y todos los que estudian preparatorias colegios de bachilleres nivel medio-superior su beca 4.500.000 estudiantes de preparatoria est\u00e1n recibiendo becas para que no abandonen la escuela [Aplausos] les doy un dato paisanos el a\u00f1o pasado eran 3 millones novecientos mil estudiantes que recib\u00edan su beca nada m\u00e1s del nivel medio superior 3 900 y aument\u00f3 la matr\u00edcula escolar a 4.500.000 es decir 600 mil m\u00e1s se inscribieron y dejaron [M\u00fasica] de abandonar la escuela 600.000 j\u00f3venes este es el prop\u00f3sito que los j\u00f3venes sobre todo en este nivel de escolaridad que es el nivel de la adolescencia muy riesgoso que permanezcan en la escuela es mucho mejor mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle ese es el prop\u00f3sito de estas becas [Aplausos] y lo mismo nivel superior trescientos mil becas trescientos mil j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando en el nivel universitario de familias de escasos recursos econ\u00f3micos est\u00e1n recibiendo 2.400 pesos mensuales para que terminen sus carreras porque yo no voy nunca a olvidar que pude estudiar la universidad y estudi\u00e9 aqu\u00ed como el finado y ver que era de vicente guerrero que en paz descanse [Aplausos] entre otros pudimos estudiar porque nos daban hospedaje y alimentaci\u00f3n en la casa del estudiante tabasque\u00f1o en la ciudad de mexico y ahora que soy presidente no os voy a dejar de apoyar a los estudiantes pobres a la gente que necesita el apoyo vamos a seguir avanzando vamos a seguir apoyando tambi\u00e9n a los j\u00f3venes que no estudian ni tienen empleo tal y como les dec\u00edan antes lines es cine ni estudia ni trabaja lo trataban de manera despectiva en forma discriminatoria nunca hac\u00edan nada por los j\u00f3venes saben cu\u00e1ntos ahora est\u00e1n trabajando en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 900.000 que se est\u00e1n capacitando para el trabajo [Aplausos] vamos a tener cuando menos un a\u00f1o asegurado de empleo con salario m\u00ednimo van a estar capacitados en talleres en empresas ya estoy firmando los primeros certificados de los que iniciaron desde el principio de el gobierno y que ya cumplieron el a\u00f1o estoy firmando un certificado no estoy usando facs\u00edmil no es un sello es mi firma aunque tengo que firmar como mil certificados diarios ah\u00ed estoy en los tiempos libres firme y firme firma porque no es nada m\u00e1s un certificado es tambi\u00e9n una carta de recomendaci\u00f3n para que les den trabajo a esos j\u00f3venes de ese programa ya los que estaban saliendo la mitad los est\u00e1n contratando en las mismas empresas donde se capacitar\u00e1 y otros les estamos buscando opciones alternativas vamos tambi\u00e9n a apoyar el campo ya lo estamos haciendo va a seguir llegando el apoyo para evitar arios comuneros peque\u00f1os propietarios el programa producci\u00f3n para el bienestar que antes era procampo va a seguir llegando directo todos los actores al llegar de manera directa al beneficiario ya se acaba la intermediaci\u00f3n nada de que yo soy del movimiento campesino emiliano zapata o sol del movimiento obrero soy del movimiento urbano popularidad a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no llega no no llega completo llega con moche con piquete de ojos ahora estamos batallando porque de los 22 millones de personas que reciben apoyo s\u00f3lo la mitad tienen tarjeta est\u00e1n cobrando en bancos la otra mitad todav\u00eda se tiene que pagar en efectivo porque no hay suficientes sucursales bancarias hay que ir hasta las cabeceras municipales a la ciudad para cobrar eso ya lo estamos resolviendo porque ya empezamos a construir dos mil setecientas sucursales del banco de bienestar que van a estar en todos los pueblos para que la gente pueda ir sacar lo que le corresponde va a seguir el sembrando vida lo que vengo diciendo s que no se pierda el tiempo porque yo nada m\u00e1s voy a estar y eso si lo permite la naturaleza y el creador hasta el 2024 no va a haber reelecci\u00f3n soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n me hago cargo nada m\u00e1s horas al 2024 por eso hay que aprovechar no perder la oportunidad si tienen ahora el apoyo porque ese empleo permanente no temporal desde que inici\u00f3 el programa hasta que termine el gobierno para que cultiven sus tierras sus parcelas pero aprovechen para sembrar para que se puedan plantar \u00e1rboles frutales maderables que dejemos de herencia a las nuevas generaciones no perdamos la oportunidad y no olvidemos amigas amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros compa\u00f1era compa\u00f1ero escucha en la hamaca en la hamaca no se lucha [Aplausos] no es que voy a hacer este sembrando vida y voy a estar nada m\u00e1s cobrando me levanto porque ya est\u00e1 pegando el sol muy fuerte y el calor me estoy levantando a las 8 de la ma\u00f1ana [M\u00fasica] me voy al campo una hora dos horas y luego regres\u00f3 a tomar pozos y a la masa as\u00ed no [Aplausos] as\u00ed no vamos a hacer nada y no es por nosotros pi\u00e9nsenlo es por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones [Aplausos] vamos tambi\u00e9n atender el problema educativo le digo a los maestros que es cumplir el compromiso 15 recuerden que hasta en el debate quer\u00edan que yo me definiera los otros candidatos a ver qu\u00e9 va a decir sobre la llamada reforma educativa y qu\u00e9 fue lo que dije de que si gan\u00e1bamos cancelamos la mal llamada reforma educativa y qu\u00e9 fue lo que hicimos se cancel\u00f3 la llamada reforma educativa [Aplausos] y qu\u00e9 ha pasado pero el que ha pasado que ahora hay muy buena relaci\u00f3n con maestras y con maestros y no hay paros y s\u00e9 elimin\u00f3 el ausentismo magisterial porque nosotros respetamos a las maestras a los maestros y nunca jam\u00e1s se les va a ofender como se hac\u00eda anteriormente le tenemos toda la confianza al magisterio nacional estamos poniendo de acuerdo maestra maestros padres de familia madre de familia autoridades para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y quiero aprovechar tambi\u00e9n para informarles que ahora cada escuela va a tener su presupuesto para mantenimiento [Aplausos] le va a llegar directo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n le va a llegar su presupuesto a cada escuela nada de qu\u00e9 va a pasar por instancias del gobierno federal gobierno en estado gobierno municipal no [M\u00fasica] directo el cheque la orden de pago a la sociedad de madre de padres de familia de cada escuela si es una escuela peque\u00f1a de estas que se llaman multigrado en donde una maestra un maestro da los 6 grados y atienden de 5 a 50 ni\u00f1os 150 mil pesos por ciclo escolar si tienen de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si tienen de 150 alumnos y m\u00e1s 500 mil pesos cada ciclo escolar [Aplausos] en cada escuela los padres de familia integran su comit\u00e9 y ellos deciden en qu\u00e9 van a invertir ese dinero lo \u00fanico que estamos haciendo es recomendando de manera respetuosa es voluntario de que cuando eligen al comit\u00e9 el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] todo va a ser manejado por la gente me tienen que ayudar paisanos paisanos porque me dejaron un toro echado un toro viejo reum\u00e1tico ma\u00f1oso corrupto que lo tenemos que parar entre todos y empujarlo para que camine y es un cuerpo de avance lento tenemos que empujar al gobierno me van a ayudar a empujar el toro viejo al toro reum\u00e1tico va a caminar me canso gansos [Aplausos] lo mismo en salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos [Aplausos] ya s\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 nos dejaron por los suelos centros de salud hospitales pero lo vamos a levantar todo el sistema de salud p\u00fablica en mi compromiso tal en cuanto en el aumento del presupuesto de salud para este a\u00f1o 40 mil millones de pesos [Aplausos] y les puedo tambi\u00e9n comentar de d\u00f3nde sale el dinero ya no hay corrupci\u00f3n arriba ya puedo sacar mi pa\u00f1uelito blanco [Aplausos] [M\u00fasica] y el problema estaba arriba y nos ten\u00edan enga\u00f1ados y todav\u00eda hay esa mentalidad que el problema est\u00e1 aqu\u00ed abajo no aqu\u00ed son mordidas all\u00e1 son tarascadas me pasar\u00eda toda la noche habl\u00e1ndoles de los jugosos negocios que hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico se dedicaron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal todo el periodo llamado no liberal a saquear a m\u00e9xico nada m\u00e1s que es tan bendito este pa\u00eds tiene tanto sobre todo un pueblo bueno un pueblo trabajador que a pesar de todo ese gran saqueo vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico y ya entr\u00f3 en materia a lo que vine a decirles que vamos a apoyar en todas las comunidades todos los pueblos ind\u00edgenas de aqu\u00ed de centla va a haber un programa especial de desarrollo urbano y de vivienda ya lo explic\u00f3 rom\u00e1n bien vamos a componer las calles pero antes vamos a resolver problemas de agua de drenaje se van a arreglar las calles de los pueblos vamos a construir espacios para el deporte unidades deportivas [Aplausos] vamos a construir oa rehabilitar centros de salud hospitales en toda esta regi\u00f3n y vamos a construir o ampliar oa mejorar viviendas un programa de vivienda para la gente humilde para la gente pobre no es cr\u00e9dito es apoyo como lo hicimos hace 42 a\u00f1os vamos dar los materiales van a ver t\u00e9cnicos se va a pagar a los maestros de obra y la gente tiene que ayudar cooperando tambi\u00e9n dando su trabajo para sus casas [Aplausos] [M\u00fasica] y poco a poco vamos a ir ampliando este programa vamos a ir dando respuesta a todos los problemas no grites tanto no hace falta va a haber soluci\u00f3n [Aplausos] todo lo que sea justo se va a atender pero primero lo colectivo lo general lo que tiene que ver con las comunidades con las demandas del pueblo luego los planteamientos particulares porque ya no es de que s\u00f3lo para unos cuantos o para l\u00edderes eso ya se acab\u00f3 ahora es para el pueblo [Aplausos] me dio mucho gusto ver como ustedes y ya que \u00e9ramos voy a seguir visitando esta zona ind\u00edgena chontal y una recomendaci\u00f3n final no olviden sus tradiciones sus costumbres sus lenguas no olviden la cultura no hay que avergonzarnos de lo que somos saben que all\u00e1 all\u00e1 en m\u00e9xico a veces se burlan como hablo que me como las veces que las digo dem\u00e1s me da mucho orgullo el habla de mi pueblo [Aplausos] que viva diferente en enero que viva con temor que dijo es hermosa en im\u00e1genes que viva [Aplausos] sin consagrar [Aplausos] y yo [Aplausos] para pintar 2 ya de que allende [Aplausos] felipe carrillo puerto para ti y tu madero [Aplausos] benito ju\u00e1rez [Aplausos] sal de abrojos [Aplausos] una caduca [Aplausos] canceroso me da mucho gusto estar aqu\u00ed que me va a hacer que vive tabasco dinero dinero y dinero [Aplausos] solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional por favor solicito a las personas que portan sombreros y gorras descubrirse de ellos 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [M\u00fasica] no",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:16.940433"
}