{
    "video_id": "zGEJ8AchF3s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zGEJ8AchF3s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA6YG3IffD9eWuZreZNIMEOBv6Qnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zGEJ8AchF3s",
    "video_title": "Mexicanos atienden el llamado #Qu\u00e9dateEnCasa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6027,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1325.159,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy y aprovecho para",
            "start": 1327.9,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 1334.22,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "que vamos tambi\u00e9n a informar ma\u00f1ana nos",
            "start": 1336.2,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar aqu\u00ed temprano",
            "start": 1343.549,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 1348.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "informando a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1351.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00e1bado el domingo si es hasta",
            "start": 1355.0,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "las 5 de la tarde que es el informe que",
            "start": 1360.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a presentar que vamos a rendir al",
            "start": 1364.519,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico quiero de nuevo",
            "start": 1368.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "reconocer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1375.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1378.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1380.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 1382.85,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "con su comportamiento ejemplar",
            "start": 1386.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es un reconocimiento a todos",
            "start": 1392.1,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n cumpliendo las medidas",
            "start": 1395.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1404.05,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1406.34,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "sus casas s\u00f3lo est\u00e1n saliendo",
            "start": 1409.41,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "para cuestiones b\u00e1sicas indispensables",
            "start": 1414.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1424.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y agradecer mucho a",
            "start": 1427.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a los especialistas a las",
            "start": 1432.669,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "enfermeras a todos los que se est\u00e1n",
            "start": 1437.019,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "preparando capacitando",
            "start": 1441.239,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 1444.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 1449.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n especial en esta",
            "start": 1451.309,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "contingencia",
            "start": 1454.519,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n el apoyo de",
            "start": 1457.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1462.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de miembros",
            "start": 1466.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n",
            "start": 1469.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de bancos de mexico",
            "start": 1471.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que han estado",
            "start": 1477.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 1479.7,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 1482.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de manera muy especial agradecerles",
            "start": 1484.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda",
            "start": 1487.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que sus trabajadores",
            "start": 1493.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se retirar\u00e1n",
            "start": 1497.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no los despidieron",
            "start": 1500.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y le siguen pagando su sueldo",
            "start": 1503.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1507.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "les mantienen sus prestaciones",
            "start": 1509.38,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este es un gran apoyo",
            "start": 1513.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ayer y antier habl\u00e9 y lo voy a seguir",
            "start": 1521.21,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "haciendo de que se trata de una crisis",
            "start": 1526.039,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "transitoria",
            "start": 1530.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que vamos a salir adelante",
            "start": 1532.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "etc",
            "start": 1537.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un mal momento",
            "start": 1539.149,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1544.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y recuperarnos",
            "start": 1548.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1551.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "estar sanos y salvos",
            "start": 1554.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se va a reactivar la econom\u00eda",
            "start": 1561.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y regresar\u00e1",
            "start": 1565.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 1567.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la alegr\u00eda la felicidad",
            "start": 1570.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo",
            "start": 1573.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por lo que hace al gobierno",
            "start": 1576.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todos estamos aplicados",
            "start": 1579.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de tiempo completo",
            "start": 1582.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1588.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atender la emergencia prepararnos",
            "start": 1589.929,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "muy bien es lo que estamos haciendo",
            "start": 1595.67,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "no confiarnos",
            "start": 1599.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ya estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1606.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "elaborando el plan",
            "start": 1609.39,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica ma\u00f1ana",
            "start": 1613.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 1618.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "voy a adelantar los lineamientos b\u00e1sicos",
            "start": 1620.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar juntos",
            "start": 1629.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito",
            "start": 1639.03,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1642.74,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hacer valer de que se convierte en",
            "start": 1646.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "realidad la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1649.909,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1653.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares",
            "start": 1657.72,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n va",
            "start": 1662.33,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y ya no vamos a regresar",
            "start": 1667.47,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "los tiempos aciagos",
            "start": 1671.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del imperio",
            "start": 1675.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n y de la impunidad eso",
            "start": 1678.88,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 atr\u00e1s para siempre",
            "start": 1683.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1689.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1692.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguid adelante hoy",
            "start": 1694.06,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 1696.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1697.52,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 1698.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dos hospitales",
            "start": 1701.059,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "voy a estar en un hospital militar",
            "start": 1705.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en temamatla en el estado de mexico",
            "start": 1708.669,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "a las 11 horas",
            "start": 1713.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y voy tambi\u00e9n a estas villa coapa",
            "start": 1716.82,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "en otro hospital",
            "start": 1723.559,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de zona",
            "start": 1728.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a estar en morelos en",
            "start": 1732.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuernavaca a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1736.429,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo y por la tarde",
            "start": 1739.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en coyoac\u00e1n",
            "start": 1745.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "voy a visitar cuatro hospitales",
            "start": 1747.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "uno de la defensa uno de marina uno del",
            "start": 1751.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1756.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y uno del seguro",
            "start": 1758.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 1761.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el funcionamiento de estos cuatro",
            "start": 1764.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1767.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1769.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son importantes porque est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1771.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en la zona metropolitana d\u00f3nde",
            "start": 1775.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 1779.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1782.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "afectadas por el coro nervios",
            "start": 1785.81,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s ir a un hospital",
            "start": 1789.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 1794.559,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "ir al hospital militar para que no se",
            "start": 1796.8,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "informen sobre el avance del plan dn3 en",
            "start": 1800.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1806.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 preparando",
            "start": 1809.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 1812.029,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su capacidad",
            "start": 1818.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de enfermos",
            "start": 1822.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo est\u00e1n ampliando",
            "start": 1827.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su capacidad",
            "start": 1830.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de enfermos como se est\u00e1n",
            "start": 1832.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "equipando",
            "start": 1835.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n",
            "start": 1837.62,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1839.85,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "reclutando",
            "start": 1843.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convocando",
            "start": 1846.929,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "a personal m\u00e9dico especializado",
            "start": 1848.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del plan marina",
            "start": 1852.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y lo mismo para el este y para el seguro",
            "start": 1857.799,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "social desde luego el link xavi",
            "start": 1863.529,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo lo propio",
            "start": 1868.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todo lo que es la atenci\u00f3n",
            "start": 1872.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 1875.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin seguridad social",
            "start": 1878.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "le corresponde al inside",
            "start": 1882.919,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 1886.23,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de manera coordinada es todo el gobierno",
            "start": 1890.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1894.059,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se cuenta ya lo dije y lo repito con el",
            "start": 1897.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apoyo de la iniciativa privada de",
            "start": 1900.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "empresarios de mucha gente que est\u00e1",
            "start": 1903.86,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "ayudando quiero por ejemplo",
            "start": 1907.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 1913.149,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 1915.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y de qui\u00e9n es",
            "start": 1920.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando para tener todo el",
            "start": 1924.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alcohol",
            "start": 1927.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 1929.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos son los ingenios",
            "start": 1933.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las c\u00f3leras que apoyan al gobierno",
            "start": 1936.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1938.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con producci\u00f3n de alcohol",
            "start": 1940.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para elaborar",
            "start": 1943.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sanitario",
            "start": 1946.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 1951.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el ingenio la gloria en \u00farsulo galv\u00e1n",
            "start": 1957.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ciudad cardel veracruz",
            "start": 1962.899,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "salvador romero",
            "start": 1967.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de atoyac veracruz",
            "start": 1974.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eduardo de la vega",
            "start": 1979.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda supera la fe",
            "start": 1984.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pujiltic",
            "start": 1988.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pujiltic de venustiano carranza",
            "start": 1991.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1995.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "juan coordina grupo azucarero m\u00e9xico",
            "start": 2001.44,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "ingenio tala municipio de tala jalisco",
            "start": 2005.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel enr\u00edquez hoy",
            "start": 2012.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el genio",
            "start": 2016.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mor\u00f3n go municipio de motor hongo",
            "start": 2019.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2022.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "total de alcohol disponible para el",
            "start": 2029.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 2033.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "11 millones 600 mililitros",
            "start": 2037.73,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este apoyo si se ve",
            "start": 2042.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un aplauso s\u00ed",
            "start": 2046.75,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2048.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos que han venido",
            "start": 2056.87,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2059.659,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a dar su apoyo",
            "start": 2061.369,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a decirnos en que ayudo",
            "start": 2064.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 2069.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el tiempo de antes hemos avanzado mucho",
            "start": 2071.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo tenemos que celebrar",
            "start": 2074.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que se presentaba una crisis",
            "start": 2077.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y ven\u00edan",
            "start": 2081.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "buscan que se les rescatara",
            "start": 2084.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 2089.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora vienen",
            "start": 2091.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ayudar y la mejor ayuda el mejor apoyo",
            "start": 2093.34,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "es el qu\u00e9",
            "start": 2100.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con un esfuerzo porque lo reconocemos",
            "start": 2103.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con sacrificios",
            "start": 2106.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mantengan",
            "start": 2109.41,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 2112.19,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2116.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2119.34,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una crisis transitoria",
            "start": 2121.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esa es la mejor contribuci\u00f3n",
            "start": 2130.349,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2135.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 2139.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para mantener a sus trabajadores",
            "start": 2142.55,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "en sus casas los trabajadores",
            "start": 2145.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "resguardados con sus familias y sin",
            "start": 2149.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 2153.31,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de que van a perder el trabajo",
            "start": 2155.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si no al contrario",
            "start": 2158.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n recibiendo su sueldo",
            "start": 2161.66,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "y quedan a salvo sus prestaciones ese es",
            "start": 2167.42,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el llamado de apoyo",
            "start": 2172.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al sector empresarial",
            "start": 2175.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar tambi\u00e9n para",
            "start": 2178.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 2182.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver con los medios de",
            "start": 2184.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sobre todo de los medios de",
            "start": 2186.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n convencionales",
            "start": 2190.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hice un compromiso hace un tiempo en una",
            "start": 2192.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 2195.67,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "con concesionarios de radio de",
            "start": 2197.349,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2199.779,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y les ofrec\u00ed",
            "start": 2202.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y vamos a analizar",
            "start": 2204.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de evoluci\u00f3n",
            "start": 2209.2,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de los tiempos oficiales",
            "start": 2211.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 2219.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "voy a firmar",
            "start": 2221.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 2224.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "devolvemos los tiempos oficiales",
            "start": 2226.7,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2230.119,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "estaciones de radio",
            "start": 2232.049,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "canales de televisi\u00f3n",
            "start": 2234.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2239.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 2242.599,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que mantiene comunicaci\u00f3n permanente con",
            "start": 2244.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2246.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un gobierno del pueblo no necesita de",
            "start": 2248.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 2253.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y la industria de la radio de la",
            "start": 2261.619,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n est\u00e1 pasando",
            "start": 2264.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por un mal momento",
            "start": 2267.089,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque han bajado sus ingresos en",
            "start": 2273.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2276.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y nosotros no podemos",
            "start": 2280.17,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "darles dinero para publicidad como eran",
            "start": 2282.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se ha reducido considerada",
            "start": 2292.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "considerablemente y se va a reducir a\u00fan",
            "start": 2295.799,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2298.809,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el gasto de publicidad",
            "start": 2300.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces con esta medida",
            "start": 2303.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ellos van a poder comercializar",
            "start": 2306.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esos tiempos",
            "start": 2311.38,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y son ingresos",
            "start": 2314.08,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "que les van a ayudar",
            "start": 2316.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a mantener sus empresas y sobre todo",
            "start": 2320.15,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "a mantener el trabajo de muchos",
            "start": 2326.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quienes laboran",
            "start": 2332.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en esta industria",
            "start": 2335.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a seguir informando de otras",
            "start": 2340.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 2345.019,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2347.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y ayudar a que la econom\u00eda se reactiv\u00f3",
            "start": 2349.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 2355.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "yo repito",
            "start": 2358.24,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares estoy optimista",
            "start": 2361.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque es mucha la fortaleza del pueblo",
            "start": 2365.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2368.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "es mucha pieza",
            "start": 2370.17,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 2372.359,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no es un pueblo",
            "start": 2376.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 2379.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es un pueblo fuerte",
            "start": 2381.08,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sobre todo por",
            "start": 2384.58,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "nuestras culturas porque son los",
            "start": 2388.339,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "herederos",
            "start": 2391.789,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de grandes civilizaciones",
            "start": 2393.609,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y eso nos da",
            "start": 2397.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mucha fortaleza",
            "start": 2400.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de este tema",
            "start": 2404.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 2408.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "volverlo a constatar",
            "start": 2411.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque vamos a salir",
            "start": 2414.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 2416.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta crisis",
            "start": 2420.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito che",
            "start": 2422.56,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2424.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2426.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente al toro p\u00e1ramo",
            "start": 2430.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grupo imagen compa\u00f1eros buenos d\u00edas",
            "start": 2433.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tengo dos preguntas y la primera",
            "start": 2435.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es acerca del decreto que se public\u00f3",
            "start": 2439.15,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ayer para la extinci\u00f3n de los",
            "start": 2441.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fideicomisos hay varias cifras que se",
            "start": 2444.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejando quisiera ser que me",
            "start": 2446.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 ese dinero cu\u00e1nto es y se va a",
            "start": 2448.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "usar evidentemente para ayudar en los",
            "start": 2452.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gastos en esta epidemia de cu\u00e1nto",
            "start": 2454.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estamos hablando cu\u00e1l es el monto real",
            "start": 2457.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de estos fideicomisos y si no se da\u00f1a",
            "start": 2459.309,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con esta exenci\u00f3n de los fideicomisos y",
            "start": 2461.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "otros instrumentos alguna actividad",
            "start": 2463.93,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esencial del gobierno si todo eso",
            "start": 2467.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobraba y ese dinero el monto que usted",
            "start": 2470.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me diga se va a emplear completamente y",
            "start": 2473.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entiendo que est\u00e1 en caja para emplearlo",
            "start": 2475.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en esta epidemia",
            "start": 2477.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2481.319,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hace la observaci\u00f3n jes\u00fas que son",
            "start": 2483.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiempos fiscales pero es entendible yo",
            "start": 2486.89,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "le llamo tiempos oficiales del ejecutivo",
            "start": 2490.31,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed es importante es lo que",
            "start": 2495.069,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "corresponde al poder ejecutivo",
            "start": 2497.89,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pero si nosotros",
            "start": 2503.21,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hacemos esto creo yo",
            "start": 2506.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que lo van a analizar",
            "start": 2511.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros puedes",
            "start": 2513.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los tiempos",
            "start": 2517.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fiscales oficiales no les quiero llamar",
            "start": 2522.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fiscal porque",
            "start": 2526.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se puede pensar que es dinero",
            "start": 2528.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2531.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por ley nosotros disponemos de tiempos",
            "start": 2534.22,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n",
            "start": 2539.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esos tiempos ya no los vamos a ocupar",
            "start": 2542.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y entonces las estaciones de radio de",
            "start": 2546.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n pueden comercializarlos",
            "start": 2548.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de eso se trata",
            "start": 2553.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2555.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con un apoyo considerable",
            "start": 2557.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s se va a hacer el an\u00e1lisis",
            "start": 2560.22,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo que significa bueno acerca de tu",
            "start": 2564.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2567.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que hacerlo",
            "start": 2569.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque no los demanda la ley de",
            "start": 2572.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 2575.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la ley vigente",
            "start": 2579.67,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "plantea la extinci\u00f3n",
            "start": 2583.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de fidecomisos",
            "start": 2588.539,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y fondos",
            "start": 2591.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que no se consideren",
            "start": 2597.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 2600.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 2606.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que requieran",
            "start": 2609.43,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "modificaciones legales hay f\u00edsico mismos",
            "start": 2612.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1n creados por ley esos no se",
            "start": 2616.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 2619.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y eliminar por decreto pero hay muchos",
            "start": 2621.8,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n constituidos desde hace tiempo",
            "start": 2626.66,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "por acuerdos o por decretos del",
            "start": 2633.019,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 2636.469,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "acuerdos de hacienda o decretos de los",
            "start": 2638.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2642.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y son muchos",
            "start": 2644.03,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "proliferaron",
            "start": 2646.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2650.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que cada dependencia",
            "start": 2652.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no todos pero s\u00ed",
            "start": 2656.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 2662.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus guardaditos",
            "start": 2665.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 haciendo ahora porque",
            "start": 2672.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un mandato de la ley de austeridad",
            "start": 2675.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2678.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es concentrar todos esos recursos en",
            "start": 2680.41,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2685.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y hacienda",
            "start": 2691.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los va",
            "start": 2694.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a distribuir",
            "start": 2697.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n",
            "start": 2701.58,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2703.07,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "es que en la distribuci\u00f3n de esos",
            "start": 2704.549,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2706.559,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "se consideren",
            "start": 2710.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2712.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 2720.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro necesidades b\u00e1sicas primero con",
            "start": 2723.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esos recursos fortalecer",
            "start": 2727.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los programas sociales",
            "start": 2730.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "proteger a los pobres",
            "start": 2734.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2739.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que esos recursos ayuden",
            "start": 2741.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2745.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 2750.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo lo que vaya orientado",
            "start": 2754.57,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a impulsar la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 2758.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que permite reactivar pronto la econom\u00eda",
            "start": 2763.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y generar muchos empleos",
            "start": 2765.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dices lo segundo",
            "start": 2769.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 2771.78,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "es apuntalar a pemex",
            "start": 2774.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por la ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo",
            "start": 2779.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y el cuarto concepto",
            "start": 2784.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2787.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pagar deuda",
            "start": 2789.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "decid\u00ed a qu\u00e9",
            "start": 2793.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "a este concepto vamos a destinar la",
            "start": 2795.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los recursos",
            "start": 2798.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 2802.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se incremente la deuda",
            "start": 2808.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "queremos hacer todo lo posible",
            "start": 2811.269,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para mantener el compromiso seguir",
            "start": 2816.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 2819.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de que no hay aumento en la deuda",
            "start": 2822.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2824.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esto es contrario a lo que se hac\u00eda",
            "start": 2826.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2831.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que lo primero pues es",
            "start": 2832.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 2836.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9ditos",
            "start": 2838.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces no queremos es",
            "start": 2841.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya vamos a ir viendo hacia adelante",
            "start": 2848.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros en el tiempo que llevamos no",
            "start": 2851.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hemos aumentado la leche",
            "start": 2855.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la cifra tendr\u00e1 presiente de cu\u00e1nto es",
            "start": 2856.67,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de estos con todos estos fondos entiendo",
            "start": 2859.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que son 281 fideicomisos instrumentos",
            "start": 2862.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que s\u00ed podemos",
            "start": 2864.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reunir",
            "start": 2867.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 2870.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "solo decidir con miso si de fondos",
            "start": 2874.54,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "alrededor de 250.000 millones de pesos",
            "start": 2879.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2885.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando como de un punto",
            "start": 2889.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del producto interno bruto nos ayuda",
            "start": 2892.19,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2897.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "otras medidas",
            "start": 2900.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de ahorro",
            "start": 2904.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya el domingo",
            "start": 2908.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le explicar\u00e9",
            "start": 2910.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ayer se tuvo una",
            "start": 2913.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y nos comentaba con empresarios",
            "start": 2915.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con dirigentes de c\u00e1maras empresariales",
            "start": 2917.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n al salir de la reuni\u00f3n",
            "start": 2919.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nos comentaron que se hab\u00edan tocado",
            "start": 2922.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "evidentemente muchos temas a lo largo de",
            "start": 2925.01,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "casi 5 horas",
            "start": 2926.94,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "uno de ellos fue que se compromet\u00edan a",
            "start": 2928.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mantener el empleo en la medida de lo",
            "start": 2930.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "posible tambi\u00e9n hablaban acerca de que",
            "start": 2931.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no van a tener ning\u00fan incentivo fiscal",
            "start": 2934.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo al menos durante el mes",
            "start": 2936.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de abril que va a pasar a futuro con las",
            "start": 2938.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresas se\u00f1or presidente entiendo que",
            "start": 2940.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "usted va a anunciarlo el domingo ya nos",
            "start": 2943.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hab\u00eda adelantado de 25.000 millones de",
            "start": 2946.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pesos para pymes",
            "start": 2949.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a instrumentar a trav\u00e9s de la finsa la",
            "start": 2951.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entrega habr\u00e1 algo adicional y si las",
            "start": 2954.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s grandes tendr\u00e1n alg\u00fan tipo",
            "start": 2957.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de ayuda fiscal o de alg\u00fan otro tipo",
            "start": 2960.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mayo junio en los meses observamos",
            "start": 2964.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esperar el domingo es que si no ya este",
            "start": 2966.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no voy a tener materia",
            "start": 2971.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2974.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero fue muy buena reuni\u00f3n no s\u00e9 si les",
            "start": 2978.33,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 2980.94,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "con los representantes del sector",
            "start": 2982.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresarial muy buena",
            "start": 2984.489,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y acordamos",
            "start": 2988.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y trabajar juntos",
            "start": 2990.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ellos me hicieron una propuesta",
            "start": 2993.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "escucharon tambi\u00e9n mi planteamiento les",
            "start": 2996.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9",
            "start": 3000.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acerca de \u00e9l",
            "start": 3002.63,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 3006.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 3008.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica",
            "start": 3010.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3013.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo que se hac\u00eda antes",
            "start": 3016.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 3026.4,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n les dir\u00eda amistosa fraterna",
            "start": 3029.519,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 3035.089,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3037.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y quedamos en qu\u00e9",
            "start": 3041.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a estar reuni\u00e9ndonos de manera",
            "start": 3044.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3047.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3050.46,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "se nombr\u00f3 alfonso romo para que se d\u00e9",
            "start": 3053.509,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "enlace",
            "start": 3059.809,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "quedamos en sesi\u00f3n permanente como se",
            "start": 3062.46,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "dice en el lenguaje parlamentaria",
            "start": 3065.369,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 3071.589,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "constantemente intercambiando",
            "start": 3073.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n comentamos tambi\u00e9n",
            "start": 3076.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ellos se estimaban varias cifras de",
            "start": 3079.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en este momento",
            "start": 3082.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "1.170.000 empresas desde peque\u00f1as hasta",
            "start": 3085.37,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grandes que han cerrado y no se sabe",
            "start": 3088.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les y cu\u00e1ntas soportar\u00e1n este este",
            "start": 3090.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodo que estamos viviendo y que esto",
            "start": 3094.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "podr\u00eda costarle al pa\u00eds hasta 4 puntos",
            "start": 3096.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del pib cu\u00e1l es la estimaci\u00f3n que tiene",
            "start": 3098.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted acerca de esto que nos comentaron",
            "start": 3100.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ayer ellos yo tengo otra sincera tengo",
            "start": 3102.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otros datos",
            "start": 3105.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y yo estoy hablando de crisis",
            "start": 3107.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transitoria",
            "start": 3111.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esto nos va a permitir",
            "start": 3118.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salir pronto adelante",
            "start": 3120.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay mucho pesimismo",
            "start": 3127.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3132.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3136.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en los dirigentes",
            "start": 3139.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 3144.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda de finanzas",
            "start": 3147.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y me acuerdo",
            "start": 3151.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos recetaban eso",
            "start": 3153.56,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "durante periodo neoliberal",
            "start": 3157.94,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "le llamaban",
            "start": 3160.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al realismo",
            "start": 3162.789,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3165.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "siempre sal\u00edan con eso",
            "start": 3168.059,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ni modo no hay de otra",
            "start": 3171.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "hay que apretarse el cintur\u00f3n",
            "start": 3175.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces yo no comparto ese punto de",
            "start": 3182.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 3186.27,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "claro apretarse el cintur\u00f3n el pueblo",
            "start": 3189.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no el gobierno",
            "start": 3194.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ellos segu\u00edan derrochando",
            "start": 3198.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y robando",
            "start": 3202.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso",
            "start": 3206.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se los coment\u00e9 ayer",
            "start": 3209.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 3216.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sosteniendo que es una crisis",
            "start": 3220.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "transitoria",
            "start": 3223.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 3225.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y creo que",
            "start": 3228.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no se debe hacer un pron\u00f3stico hacia",
            "start": 3230.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3235.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n actual",
            "start": 3238.309,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "porque no hay normalidad",
            "start": 3241.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera pol\u00edtica",
            "start": 3245.119,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "miren lo que",
            "start": 3250.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando ayer",
            "start": 3252.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que no se podr\u00eda hacer un",
            "start": 3255.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico",
            "start": 3259.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "porque considero que los precios del",
            "start": 3261.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo van a aumentar",
            "start": 3263.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay que olvidar que la primera ca\u00edda de",
            "start": 3268.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bolsos",
            "start": 3270.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3 por el desacuerdo",
            "start": 3272.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de petr\u00f3leo de la opep el",
            "start": 3277.029,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "desacuerdo entre rusia y arabia saudita",
            "start": 3280.39,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "si ustedes revisan",
            "start": 3284.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y el comportamiento de las bolsas",
            "start": 3288.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y la depreciaci\u00f3n de monedas",
            "start": 3291.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en ese d\u00eda fue que se cayeron",
            "start": 3294.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ayer hablamos de eso",
            "start": 3305.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos aqu\u00ed",
            "start": 3309.37,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3311.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gracia el mismo tiempo",
            "start": 3313.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "puso un mensaje el presidente trump",
            "start": 3322.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 3326.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que estaba hablando",
            "start": 3328.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3331.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "putin y con los de arabia saudita",
            "start": 3334.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3340.359,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo de reducir",
            "start": 3342.01,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n",
            "start": 3345.619,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "apenas sali\u00f3",
            "start": 3351.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es el mensaje",
            "start": 3354.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 3356.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se fue para arriba luego",
            "start": 3359.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "corrigieron de otros pa\u00edses creo que",
            "start": 3364.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "putin dijo que no era cierto cosa por",
            "start": 3369.609,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "decir volvi\u00f3 a caer",
            "start": 3372.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3377.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 3379.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "duda de que va a aumentar el precio y",
            "start": 3381.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que se va a llegar al acuerdo",
            "start": 3385.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3389.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se va a ir y se va a ir recuperando el",
            "start": 3390.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo ya entonces como",
            "start": 3395.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "dicen los t\u00e9cnicos ese es un elemento",
            "start": 3398.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que debe de tomarse en cuenta hay mucha",
            "start": 3402.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "inestabilidad",
            "start": 3405.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces no se pueden hacer pron\u00f3sticos",
            "start": 3408.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a partir de lo que est\u00e1 sucediendo ahora",
            "start": 3412.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hay que esperarnos",
            "start": 3418.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y yo soy optimista",
            "start": 3420.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo creo adem\u00e1s que es mucha la fortaleza",
            "start": 3427.369,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3433.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenemos muchos elementos buenos",
            "start": 3435.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 3439.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la crisis de la cns historia eso es lo",
            "start": 3442.23,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que puedo comentarte la compa\u00f1era",
            "start": 3445.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas sean un",
            "start": 3452.369,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "spot del sistema p\u00fablico de",
            "start": 3454.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n que en el 14 preguntarle",
            "start": 3455.999,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a atender las demandas de",
            "start": 3459.119,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "trabajadores que han sido despedidos por",
            "start": 3461.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coronavirus o se les ha disminuido su",
            "start": 3463.89,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sueldo y tambi\u00e9n si las juntas de",
            "start": 3466.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje que ahorita",
            "start": 3469.019,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cerradas usted las convocar\u00eda a",
            "start": 3470.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que retornen a trabajar en ante esta",
            "start": 3473.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "emergencia y otra pregunta por favor si",
            "start": 3476.609,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vamos a ver esto para la secretaria del",
            "start": 3479.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trabajo que nos d\u00e9 una",
            "start": 3483.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en respuesta a tu pregunta pero si vamos",
            "start": 3487.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a estar pendientes protegiendo a los",
            "start": 3491.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3494.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3497.55,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 3499.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tratar estos casos en tribunales",
            "start": 3504.27,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "queremos que sea",
            "start": 3507.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "por la actitud responsable solidaria",
            "start": 3510.85,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "fraterna de los empresarios",
            "start": 3515.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 3519.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de un comportamiento",
            "start": 3521.65,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3524.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "social y humano",
            "start": 3526.779,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un comportamiento de dimensi\u00f3n social y",
            "start": 3531.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 3534.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los empresas",
            "start": 3535.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3541.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quienes tienen posibilidad",
            "start": 3543.249,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "de resistir",
            "start": 3547.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pi\u00e9nsese",
            "start": 3552.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el ejemplo de cu\u00e1ndo",
            "start": 3554.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay un hurac\u00e1n ya lo he mencionado en",
            "start": 3557.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otras ocasiones que devasta",
            "start": 3561.19,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un sitio",
            "start": 3565.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 3570.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de una playa",
            "start": 3573.119,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3576.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3578.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una ciudad de una zona tur\u00edstica",
            "start": 3580.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "acaba con hoteles",
            "start": 3587.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que produce inundaciones",
            "start": 3591.03,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son tan importantes los del sector",
            "start": 3596.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 3600.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tan fuertes m\u00e1s",
            "start": 3603.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con tanta \u00e9l",
            "start": 3607.859,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de salir adelante que un mes",
            "start": 3609.99,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "dos meses bastante pie",
            "start": 3614.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n de nuevo laborando",
            "start": 3620.31,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 3625.29,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "padecido de",
            "start": 3630.009,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estas calamidades y se ha salido",
            "start": 3632.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adelante y as\u00ed va a ser en todos los",
            "start": 3636.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "casos en todas las ramas",
            "start": 3640.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n y por eso",
            "start": 3642.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el gobierno a apoyar",
            "start": 3646.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada",
            "start": 3649.359,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "a los pobres a los m\u00e1s necesitados me da",
            "start": 3652.11,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "mucho gusto tambi\u00e9n y lo comparto ya que",
            "start": 3657.15,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "antes se hablaba de manera despectiva",
            "start": 3661.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del sector informal de la econom\u00eda",
            "start": 3666.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3669.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3671.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se incluye",
            "start": 3673.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3678.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los programas del sector empresarial",
            "start": 3681.329,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "de las representaciones",
            "start": 3686.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras empresariales",
            "start": 3690.789,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "se habla del sector informal la banca",
            "start": 3694.41,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "habla del sector informal",
            "start": 3698.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3702.05,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos que nosotros vamos",
            "start": 3704.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "a promover a entregar",
            "start": 3707.579,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "son para",
            "start": 3710.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas son bienes del sector",
            "start": 3712.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "formal y del sector informal de la",
            "start": 3715.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3718.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed nos vamos a concentrar",
            "start": 3719.34,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en los pobres y",
            "start": 3722.95,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en los peque\u00f1os negocios",
            "start": 3727.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a dedicar",
            "start": 3731.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mayor esfuerzo",
            "start": 3734.66,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "mayores recursos",
            "start": 3737.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y hacia arriba",
            "start": 3740.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1bamos repito contando con la",
            "start": 3743.98,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "solidaridad de muchos empresarios y lo",
            "start": 3749.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que hicieron los",
            "start": 3752.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "banqueros tambi\u00e9n",
            "start": 3755.24,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es importante reconocerlo",
            "start": 3758.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el que aplazaron tres meses vagos",
            "start": 3761.85,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos de intereses",
            "start": 3767.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esto es una ayuda",
            "start": 3771.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto es algo importante",
            "start": 3775.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es una contribuci\u00f3n",
            "start": 3781.619,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 3784.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3786.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un af\u00e1n de ayudar en todos los sectores",
            "start": 3789.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo",
            "start": 3793.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para contar con todos los ventiladores",
            "start": 3795.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se requieren",
            "start": 3798.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay empresas",
            "start": 3803.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "centros de investigaci\u00f3n",
            "start": 3805.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "universidades trabajando",
            "start": 3808.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3813.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fabrican",
            "start": 3818.04,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "pronto los ventiladores",
            "start": 3820.339,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "distintos grupos",
            "start": 3825.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de hospitales",
            "start": 3830.75,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "privados est\u00e1n atendiendo",
            "start": 3835.43,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ayer hice un llamado de que se le d\u00e9",
            "start": 3839.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preferencia a\u00fan en hospitales donde se",
            "start": 3844.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 3847.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a un hospital es donde pueden asistir",
            "start": 3850.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los que tienen",
            "start": 3854.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un seguro",
            "start": 3859.109,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se le de preferencia",
            "start": 3863.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 3867.589,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3872.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el sector privado no estamos hablando",
            "start": 3875.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3878.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3880.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin seguridad social sino a los que",
            "start": 3883.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "acuden",
            "start": 3887.05,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pueden curarse en hospitales privados",
            "start": 3889.11,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que no sean este",
            "start": 3894.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que a lo mejor pueden",
            "start": 3898.23,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "de existir o est\u00e1 en casa",
            "start": 3902.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y darle",
            "start": 3907.279,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 3909.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "otros dos mayores a los enfermos",
            "start": 3911.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las cifras",
            "start": 3915.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de funciones",
            "start": 3919.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3922.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro",
            "start": 3923.96,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se afecta m\u00e1s adultos mayores hay",
            "start": 3926.82,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pertence os",
            "start": 3933.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "enfermos de diabetes",
            "start": 3936.339,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "afecta la obesidad",
            "start": 3939.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3942.15,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que esto se haga y est\u00e1n dispuestos a",
            "start": 3944.77,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ayudar ellos si hay mucha solidaridad",
            "start": 3948.34,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n bueno y que m\u00e1s",
            "start": 3953.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "solidaridad s\u00ed",
            "start": 3957.83,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo caso la mayor\u00eda de los",
            "start": 3960.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mexicanos y se est\u00e1n quedando en casa y",
            "start": 3963.349,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cuidando",
            "start": 3967.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso mi optimismo",
            "start": 3970.09,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y confiando confianza de que vamos a",
            "start": 3973.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 3975.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno hablando de defunciones sabemos",
            "start": 3979.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que los profesionales de la salud est\u00e1n",
            "start": 3981.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ocupados atendiendo a los pacientes con",
            "start": 3983.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "kobe 19 pero de alguna manera se ha dado",
            "start": 3985.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la oportunidad de que los familiares de",
            "start": 3988.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "casos que est\u00e1n ya desahuciados puedan",
            "start": 3991.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despedirse de sus familiares sin ponerse",
            "start": 3994.16,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "en riesgo",
            "start": 3996.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eso yo creo que lo puede contestar",
            "start": 3997.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "google",
            "start": 4001.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hoy por la tarde de noche",
            "start": 4003.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a largar",
            "start": 4009.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s su fin de la compa\u00f1\u00eda era bueno",
            "start": 4013.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y todo este valorar un grupo m\u00e9xico",
            "start": 4016.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y grupo jalisco p\u00fablica en d\u00edas",
            "start": 4019.089,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "anteriores mar\u00eda delgado y diputado",
            "start": 4023.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal y l\u00edder de la bancada de morena",
            "start": 4026.41,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara baja",
            "start": 4028.45,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "env\u00eda un medal es",
            "start": 4030.099,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esto pues para llevar a cabo o",
            "start": 4031.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sobrellevar los da\u00f1os colaterales que",
            "start": 4037.279,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4039.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ahorita estamos padeciendo con esta",
            "start": 4040.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contingencia ve usted viable esta",
            "start": 4042.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solicitud que efectivamente se la",
            "start": 4044.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "acepten",
            "start": 4047.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "usted se sumar\u00eda a ella para que a esta",
            "start": 4047.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n para que estos organismos",
            "start": 4050.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internacionales financieros no nada m\u00e1s",
            "start": 4053.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n de otros pa\u00edses",
            "start": 4055.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que tienen una elevada deuda pues les",
            "start": 4058.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sea cancelada",
            "start": 4061.43,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ese es mi primer pregunta y la segunda",
            "start": 4062.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se hablaba sobre alfonso romo un nombre",
            "start": 4064.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muy cercano a usted hombre cercano",
            "start": 4067.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a empresarios a quienes ha dado",
            "start": 4069.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "certeza pues en este sentido tambi\u00e9n",
            "start": 4071.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que inviertan tanto los nacionales",
            "start": 4074.269,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "como internacionales en m\u00e9xico cuando lo",
            "start": 4077.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener aqu\u00ed para que nos",
            "start": 4079.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "explique claramente sobre eso ese",
            "start": 4080.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "programa que ha llevado que es lo que he",
            "start": 4083.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "practicado con empresarios cu\u00e1l es su",
            "start": 4085.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n a futuro despu\u00e9s de que pase esta",
            "start": 4088.43,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "contingencia si yo gracias a estar con",
            "start": 4091.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4093.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "alfonso romo la semana pr\u00f3xima porque se",
            "start": 4094.85,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "va a dar a conocer el plan",
            "start": 4099.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4104.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n",
            "start": 4105.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico y sector privado",
            "start": 4109.36,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "debo hablar el domingo sobre eso sobre",
            "start": 4114.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el sector",
            "start": 4118.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico y \u00e9l",
            "start": 4120.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a venir con",
            "start": 4124.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4127.12,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4128.4,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "directores de pemex de la comisi\u00f3n",
            "start": 4130.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con la",
            "start": 4133.089,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda y con los",
            "start": 4135.659,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "representantes del sector privado",
            "start": 4139.799,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para explicar",
            "start": 4143.909,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el plan de inversi\u00f3n",
            "start": 4146.929,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "destinado a impulsar",
            "start": 4151.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 4155.429,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "va a ser as\u00ed acerca de tu primera",
            "start": 4158.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pregunta yo no estoy de acuerdo",
            "start": 4161.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4165.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de la deuda",
            "start": 4167.759,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no estoy de acuerdo en eso",
            "start": 4171.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 4175.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en obtener una pr\u00f3rroga",
            "start": 4179.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos capacidad",
            "start": 4183.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para hacer frente a los compromisos",
            "start": 4187.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adquiridos",
            "start": 4190.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 4193.73,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "nos dejaron una deuda p\u00fablica cuantiosa",
            "start": 4197.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "te los explico",
            "start": 4203.219,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera sencilla",
            "start": 4205.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el gobierno del presidente de fox",
            "start": 4212.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica era de",
            "start": 4215.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n",
            "start": 4219.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "setecientos mil millones",
            "start": 4221.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n 700 mil",
            "start": 4230.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con felipe calder\u00f3n",
            "start": 4238.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 4244.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4249.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "alrededor de 5 billones",
            "start": 4255.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de 1.7",
            "start": 4262.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a 5 millones",
            "start": 4265.489,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos muy finales",
            "start": 4269.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4273.05,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya con el presente pe\u00f1a termin\u00f3 en diez",
            "start": 4275.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "visiones",
            "start": 4278.37,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y nosotros en t\u00e9rminos reales no la",
            "start": 4280.43,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hemos aumentado",
            "start": 4282.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero esto no significa",
            "start": 4284.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de 42 45% del producto interno bruto",
            "start": 4287.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tenemos que destinar",
            "start": 4299.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como 600 700 mil millones de pesos solo",
            "start": 4303.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "al pago de intereses de deuda",
            "start": 4308.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sigue asi es 1.7",
            "start": 4314.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "con box 5.2 me estoy acordando con",
            "start": 4318.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 4322.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y 10",
            "start": 4324.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 4327.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "finalizar el gobierno del presente p",
            "start": 4330.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces el prop\u00f3sito nuestro es que no",
            "start": 4334.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay aumento en t\u00e9rminos reales lo hemos",
            "start": 4337.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "logrado hasta ahora",
            "start": 4340.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo logramos",
            "start": 4344.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hasta febrero",
            "start": 4347.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no aumentar en proporci\u00f3n al producto",
            "start": 4357.579,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "interno bruto",
            "start": 4362.489,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 4364.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con la depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 4368.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4373.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "alrededor del 20 por ciento de esa deuda",
            "start": 4375.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contratada en d\u00f3lares",
            "start": 4378.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces esos nos indiquen",
            "start": 4383.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 4387.23,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "lo que queremos es esperar",
            "start": 4390.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 4394.679,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hay estabilidad",
            "start": 4397.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 4401.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para servir en las cuentas",
            "start": 4403.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no precipitarnos",
            "start": 4406.19,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4409.09,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "lo que tengamos de ahorro",
            "start": 4413.07,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "va para deutsche",
            "start": 4416.53,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen",
            "start": 4422.01,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque en estos d\u00edas",
            "start": 4424.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues recibe uno muchas",
            "start": 4431.08,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "recomendaciones y que bueno no",
            "start": 4433.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gente qu\u00e9",
            "start": 4436.389,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "propone cosas que decir",
            "start": 4438.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no hay problema puede aumentar",
            "start": 4443.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una circunstancia especial",
            "start": 4447.329,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de crisis",
            "start": 4451.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4454.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que ya haya crecimiento y recuperaci\u00f3n",
            "start": 4456.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 4460.19,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "volver",
            "start": 4462.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "al sitio",
            "start": 4464.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en que estaba",
            "start": 4466.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yo estoy procurando que no sea as\u00ed",
            "start": 4468.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que hagamos todo el foso para que la",
            "start": 4472.87,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mantengamos en los mismos t\u00e9rminos",
            "start": 4476.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque esa medida d",
            "start": 4482.54,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "acudir por deuda pues es sencillo",
            "start": 4486.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un pol\u00edtico antes",
            "start": 4492.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 4496.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 problema",
            "start": 4499.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica que se resolv\u00eda con dinero",
            "start": 4503.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no era problema",
            "start": 4507.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor s\u00ed",
            "start": 4510.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el dinero se ten\u00eda",
            "start": 4512.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pero si no se tiene",
            "start": 4515.75,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "o sea hay que pedir",
            "start": 4519.119,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito pues hay que pensarlo",
            "start": 4522.98,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque podemos salir moment\u00e1neamente y",
            "start": 4526.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aplausos",
            "start": 4530.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4533.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se reducen impuestos",
            "start": 4536.289,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se pospone el pago de impuestos",
            "start": 4539.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entregan cheques se rescatan empresas y",
            "start": 4545.58,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4551.37,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y yo tengo que cuidar",
            "start": 4555.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4558.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se proteja a los",
            "start": 4560.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pobres a los d\u00e9biles",
            "start": 4564.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 4567.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en ese proceso adem\u00e1s yo creo que hoy o",
            "start": 4569.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya queda aprobada la reforma al",
            "start": 4573.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional en donde ya por",
            "start": 4577.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 4581.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hay que entregar pensiones a adultos",
            "start": 4583.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 4585.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya por ley hay que entregar becas",
            "start": 4588.55,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 4591.07,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y por ley y hay que garantizar la",
            "start": 4595.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 4597.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces ya ese es un presupuesto",
            "start": 4600.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comprometido",
            "start": 4604.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 4607.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el presupuesto",
            "start": 4610.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay dos grandes partidos",
            "start": 4614.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "una es el presupuesto",
            "start": 4618.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no programable",
            "start": 4622.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y el presupuesto programable que es el",
            "start": 4625.86,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "no programable de que se compone",
            "start": 4629.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de dos partes",
            "start": 4634.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mango de servicio de deuda",
            "start": 4638.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4644.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es intocable",
            "start": 4646.989,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y el otro las participaciones federales",
            "start": 4650.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que la federaci\u00f3n le transfiere le",
            "start": 4655.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "env\u00eda a los estados",
            "start": 4661.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y eso tampoco se puede mover",
            "start": 4662.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "descontando eso",
            "start": 4667.25,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "ya se hace la programaci\u00f3n bueno que",
            "start": 4669.63,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4673.469,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como",
            "start": 4675.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "existe lo no programable",
            "start": 4679.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "donde no se puede tocar",
            "start": 4682.239,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "el pago de servicio de deuda",
            "start": 4685.239,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las participaciones federales est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 4688.37,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 4692.389,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y suceda lo que suceda",
            "start": 4697.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso est\u00e9 protegido",
            "start": 4700.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por eso es una gran reforma",
            "start": 4702.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nada reforma social de gran alcance",
            "start": 4706.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque estamos protegiendo",
            "start": 4710.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pues a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s",
            "start": 4712.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vulnerables a nuestros adultos mayores",
            "start": 4715.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "suceda lo que suceda",
            "start": 4718.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ellos van a tener un apoyo",
            "start": 4721.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este es un paso",
            "start": 4726.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hacia el establecimiento del estado de",
            "start": 4728.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4731.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero contenta contestando a tu pregunta",
            "start": 4735.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4741.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se ha tenido que plantear as\u00ed en",
            "start": 4743.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "circunstancias muy dif\u00edciles del pa\u00eds",
            "start": 4747.97,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo tuvo que hacer el presidente de",
            "start": 4750.89,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 4753.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 una moratoria a la deuda",
            "start": 4754.679,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo usaron de pretexto",
            "start": 4760.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a francia",
            "start": 4763.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inglaterra",
            "start": 4766.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para invadirnos",
            "start": 4769.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4775.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "francia porque espa\u00f1a y inglaterra",
            "start": 4777.079,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 4783.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no intervenir",
            "start": 4786.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "francia s\u00ed pero no eran las deudas",
            "start": 4788.87,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "era que quer\u00edan convertirnos en colonia",
            "start": 4792.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero eso es historia ya me ha pasado",
            "start": 4795.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ahora tenemos muy buenas relaciones con",
            "start": 4798.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "francia muy buenas gracias",
            "start": 4801.61,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras los dos",
            "start": 4805.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas en mi primera",
            "start": 4808.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda con base al cob y 19 ya",
            "start": 4811.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se han anunciado en algunos estados que",
            "start": 4815.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algunas cerveceras van a dejar de este",
            "start": 4819.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de operar como parte de esta",
            "start": 4821.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contingencia considera porque no es una",
            "start": 4824.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actividad esencial y haciendo a un lado",
            "start": 4826.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya el producto terminado pues detr\u00e1s de",
            "start": 4829.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ellos hay este abarroteros est\u00e1n incluso",
            "start": 4832.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los que participan en la producci\u00f3n",
            "start": 4835.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agricultoras pues los cerveceros se han",
            "start": 4837.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acercado con el gobierno para plantear",
            "start": 4840.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este los impactos que podr\u00edan tener el",
            "start": 4842.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no estar produciendo estas bebidas",
            "start": 4845.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bebidas alcoh\u00f3licas y en este caso cu\u00e1l",
            "start": 4850.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el apoyo del gobierno ese ser\u00eda mi",
            "start": 4853.11,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 4855.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n minuciosa",
            "start": 4858.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4863.59,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4865.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos de",
            "start": 4867.14,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los que son",
            "start": 4871.01,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "esenciales y sobre todo d",
            "start": 4874.14,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "las plantas de las empresas que se",
            "start": 4878.369,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "consideran esenciales por ejemplo",
            "start": 4881.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4886.159,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que no se pod\u00edan apagar los",
            "start": 4887.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hornos",
            "start": 4889.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de acero porque de",
            "start": 4891.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "eso \u00e9ste",
            "start": 4896.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda mucho tiempo el",
            "start": 4899.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "restablecimiento de una empresa que",
            "start": 4902.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "requiere que los sordos todos os est\u00e1n",
            "start": 4905.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 4908.85,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 igual en cuanto a actividades",
            "start": 4910.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de todas maneras los que tienen la",
            "start": 4915.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "\u00faltima palabra",
            "start": 4918.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son los m\u00e9dicos y los especialistas",
            "start": 4920.66,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque les estamos haciendo caso",
            "start": 4923.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero no tienen una actitud inflexible",
            "start": 4926.539,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed muchas veces el doctor hugo",
            "start": 4930.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell ha hablado que no es nada",
            "start": 4935.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atender la epidemia sino que se",
            "start": 4938.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuide la parte econ\u00f3mica social ellos",
            "start": 4940.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "han actuado con criterio",
            "start": 4945.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no solo m\u00e9dico",
            "start": 4948.51,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y desde luego lo que queremos",
            "start": 4950.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4953.679,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4955.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desborde",
            "start": 4956.829,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "la epidemia hasta ahora hay baja",
            "start": 4958.76,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y horizontal",
            "start": 4963.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no se puede adelantar nada ayer lo dijo",
            "start": 4967.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y yo lo repito porque estoy pendiente",
            "start": 4971.13,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de que no puedes todav\u00eda decir que ya se",
            "start": 4976.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 el prop\u00f3sito de aplanar la famosa",
            "start": 4980.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "curva",
            "start": 4984.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pero que s\u00ed va a poderlo hacer en unos",
            "start": 4986.059,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "d\u00edas m\u00e1s eso es interesante entonces les",
            "start": 4989.899,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "estamos dejando a ellos",
            "start": 4995.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4998.61,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "resuelvan sobre qu\u00e9 plantas",
            "start": 5001.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se consideran estrat\u00e9gicas desde luego",
            "start": 5005.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que no signifiquen riesgo para los",
            "start": 5008.64,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5010.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y que puedan seguir operando",
            "start": 5012.67,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se cae afectar\u00eda a la econom\u00eda eso",
            "start": 5017.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n que verlo a partir de hoy",
            "start": 5020.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5024.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ha habido pol\u00e9mica sobre esto",
            "start": 5028.619,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de mexico",
            "start": 5034.07,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 no mantener",
            "start": 5038.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la llamada ley seca",
            "start": 5043.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en otros estados",
            "start": 5045.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "donde se han establecido",
            "start": 5048.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay un poco de protesta",
            "start": 5052.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5055.519,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "pero los gobernantes estatales est\u00e1n",
            "start": 5057.69,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "escuchando de el sentir de la gente",
            "start": 5060.93,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n pendientes y sus sensibles",
            "start": 5066.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y tienen que buscar los equilibrios",
            "start": 5072.55,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y escuchar a todos",
            "start": 5078.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5080.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "claro procurar que las medidas",
            "start": 5083.16,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vayan dirigidas",
            "start": 5087.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a evitar",
            "start": 5091.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el contagio",
            "start": 5094.219,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 5096.71,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y sigan extendiendo en el virus",
            "start": 5098.829,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y se tiene que ir buscando eso no",
            "start": 5107.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ese es el objetivo",
            "start": 5112.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "me comentaban de estrado en d\u00f3nde",
            "start": 5114.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se anuncia",
            "start": 5119.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que iba a ver a lady seca",
            "start": 5121.93,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "y se llenan",
            "start": 5125.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los supermercados",
            "start": 5128.929,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "compra de p\u00e1nico en este caso de cerveza",
            "start": 5131.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y de otras cosas",
            "start": 5136.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de otras medidas",
            "start": 5139.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5140.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aglutina a la gente pues eso",
            "start": 5143.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es contrario al prop\u00f3sito de guardar la",
            "start": 5148.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "sana distancia todo esto",
            "start": 5152.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se tiene que ir atendiendo resolviendo",
            "start": 5156.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que es muy importante el juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5159.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5164.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos",
            "start": 5166.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo mejor es escuchar a la gente el",
            "start": 5170.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pueblo es sabio",
            "start": 5173.469,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "por orden un instinto certero",
            "start": 5178.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sabe que conviene que no conviene no",
            "start": 5181.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dejar de escuchar al pueblo y dijimos",
            "start": 5184.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde el principio nada de toque de",
            "start": 5186.96,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 5190.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nada de autoritarismo",
            "start": 5191.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda presente ju\u00e1rez nada por la",
            "start": 5196.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5198.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y por el derecho",
            "start": 5200.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 5203.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a medidas draconianas",
            "start": 5205.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de dudosa efectividad",
            "start": 5210.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque pueden ser de dudosa efectividad",
            "start": 5214.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para el prop\u00f3sito que tenemos",
            "start": 5216.48,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "todo esto corresponde responderlo",
            "start": 5220.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el equipo m\u00e9dico son muy buenos repito o",
            "start": 5229.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sea ellos pueden decir",
            "start": 5233.369,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "no conviene consumo de bebidas",
            "start": 5237.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas",
            "start": 5240.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bajo estas consideraciones pues hacerles",
            "start": 5242.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5247.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hacerles caso",
            "start": 5249.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si ellos dicen lo que no hay que hacer",
            "start": 5251.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es esto si se puede en casa",
            "start": 5254.97,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "en domicilio ya que ellos nos digan",
            "start": 5258.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y estar pendientes de las",
            "start": 5267.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recomendaciones del presidente en otros",
            "start": 5270.21,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "temas y en las reuniones de seguridad",
            "start": 5273.15,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "le han informado si es verdad que por",
            "start": 5277.69,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ejemplo en marzo se registraron se",
            "start": 5280.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 el mes m\u00e1s violento como se ha",
            "start": 5283.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comportado los \u00edndices delictivos en en",
            "start": 5287.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo mes y m\u00e1s por los temas que",
            "start": 5290.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos visto de los los saqueos por",
            "start": 5293.44,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ejemplo por el tema de covite es decir",
            "start": 5296.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si toda esta pandemia si ha impactado en",
            "start": 5298.449,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva gracias",
            "start": 5301.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pues este seguimos bajando en general",
            "start": 5304.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el trimestre",
            "start": 5309.29,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5311.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5312.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 5314.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se pensar\u00eda que",
            "start": 5320.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 5325.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a finales cuando ya estaba",
            "start": 5328.65,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s extendido el coronavirus pues este",
            "start": 5332.55,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y vamos a tener",
            "start": 5338.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n considerable diversidad",
            "start": 5340.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a mente no sucedi\u00f3 as\u00ed",
            "start": 5343.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aclarar que no se trata",
            "start": 5348.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5354.75,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5356.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y familiar",
            "start": 5359.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5361.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no vayan a salir",
            "start": 5363.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es decir sin fundamento de que como",
            "start": 5366.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5370.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 en sus casas hay m\u00e1s",
            "start": 5373.989,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n hay m\u00e1s violencia no",
            "start": 5377.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5382.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la violencia que estamos padeciendo en",
            "start": 5385.739,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 5389.429,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5392.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la que desgraciadamente ha prevalecido",
            "start": 5394.039,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la de la confrontaci\u00f3n de bandas",
            "start": 5397.82,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "el crimen",
            "start": 5403.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5405.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5406.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se siguen disfrutando plazas",
            "start": 5408.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "enfrentando entre ellos",
            "start": 5413.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 viendo",
            "start": 5418.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero no una situaci\u00f3n ni que tenga que",
            "start": 5421.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 5426.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5427.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n familiar",
            "start": 5430.64,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "al contrario yo creo que eso nos est\u00e1",
            "start": 5433.889,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayudando much\u00edsimo",
            "start": 5436.649,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la fraternidad de la familia ni por",
            "start": 5440.76,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "cuestiones sociales es decir el que haya",
            "start": 5445.17,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "desborda virtud social de robos de",
            "start": 5450.43,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "asalto ha sido m\u00ednimo",
            "start": 5453.67,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "no ha impactado es lo otro",
            "start": 5458.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo que desgraciadamente",
            "start": 5462.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 5466.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 5468.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya hemos podido ir bajando el n\u00famero de",
            "start": 5471.969,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "homicidios de robos de veh\u00edculos de",
            "start": 5478.229,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "delitos en general no estoy",
            "start": 5483.09,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cantando victoria por eso",
            "start": 5487.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed todos los d\u00edas",
            "start": 5491.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y recibiendo el reporte de lo que est\u00e1",
            "start": 5495.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sucediendo en esta materia",
            "start": 5498.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que no podemos abandonar",
            "start": 5503.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si \u00e9l con una vida pero tambi\u00e9n",
            "start": 5507.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es garantizar la seguridad y la paz",
            "start": 5510.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno el se\u00f1or arturo del horizonte de",
            "start": 5515.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "monterrey se\u00f1or a todo con los",
            "start": 5518.739,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empresarios con los banqueros cu\u00e1l es su",
            "start": 5521.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de la propuesta de algunos",
            "start": 5524.469,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legisladores que han adelantado que",
            "start": 5526.63,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "tienen lugar las arterias de su sueldo",
            "start": 5528.909,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para comprar el tipo m\u00e9dico que quieren",
            "start": 5530.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que donar hasta tres veces de su sueldo",
            "start": 5533.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para comprar el tipo m\u00e9dico y lo dijeron",
            "start": 5535.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "algunos legisladores legisladores en",
            "start": 5540.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "morena y del pp ambos de ariel llamado a",
            "start": 5542.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las bancadas para que se sumen a",
            "start": 5544.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n solidaria al se\u00f1or",
            "start": 5547.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluyendo todos los de morena diputados",
            "start": 5549.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "federales locales en bueno yo no me",
            "start": 5552.489,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "puedo meter en la cosa de los partidos",
            "start": 5554.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero si todo lo que se haga",
            "start": 5556.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 5558.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y reducir los sueldos",
            "start": 5561.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por ayudar",
            "start": 5565.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay algo que",
            "start": 5568.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no pueden hacer",
            "start": 5570.75,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible la semana pr\u00f3xima",
            "start": 5573.66,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que se disminuye a la mitad el",
            "start": 5579.07,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "presupuesto los partidos",
            "start": 5582.699,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 5586.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5588.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya les voy a traer ma\u00f1ana la cuenta",
            "start": 5591.969,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ser\u00eda la reducci\u00f3n y les",
            "start": 5595.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "traer\u00eda les voy a presentar la propuesta",
            "start": 5599.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de que podr\u00eda comprarse de equipo m\u00e9dico",
            "start": 5602.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9",
            "start": 5607.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se animan cu\u00e1nto ser\u00eda el ahorro",
            "start": 5610.239,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5615.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5618.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "solo de presupuesto de partidos y",
            "start": 5619.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a quien se le entregar\u00eda ese dinero",
            "start": 5626.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me invitar\u00eda yo",
            "start": 5630.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a los dirigentes de los partidos si",
            "start": 5634.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aceptan desde luego",
            "start": 5637.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "para que le entreguen",
            "start": 5640.17,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un cheque",
            "start": 5642.849,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la tesorera de la federaci\u00f3n y que la",
            "start": 5646.539,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tesorera de la selecci\u00f3n tenga",
            "start": 5650.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hecho elaborado otro cheque",
            "start": 5654.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para salud",
            "start": 5659.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "etiquetando el recurso",
            "start": 5666.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 5671.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y la compra",
            "start": 5673.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya sea de ventiladores",
            "start": 5677.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ya sea de ambulancias",
            "start": 5680.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de equipo m\u00e9dico",
            "start": 5683.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario mi otra conversi\u00f3n",
            "start": 5687.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "flors y si no lo permite ante la",
            "start": 5691.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contingencia econ\u00f3mica se tiene previsto",
            "start": 5693.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "o se podr\u00eda aumentar el monto de retiro",
            "start": 5697.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de las japon\u00e9s por desempleo",
            "start": 5700.22,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "donde decir cuatro millones de personas",
            "start": 5704.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "viajan no no hemos visto esa posibilidad",
            "start": 5707.399,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues no le hemos analizado pero no la",
            "start": 5711.51,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "descartamos vamos viendo todo este les",
            "start": 5714.209,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hablaba yo que con el sector empresarial",
            "start": 5717.989,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "quedamos en reunirnos permanentemente",
            "start": 5721.01,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "para ver todas las opciones todas las",
            "start": 5724.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alternativas nunca se le hemos dado",
            "start": 5726.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las que mucho",
            "start": 5730.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 5731.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la jornada",
            "start": 5735.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el presidente yo quiero preguntarle",
            "start": 5740.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acerca de que hay maquiladoras en la",
            "start": 5742.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "frontera que no est\u00e1n haciendo caso a",
            "start": 5745.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los llamados de que salvaguarden de sus",
            "start": 5747.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajadores los est\u00e1n obligando a",
            "start": 5751.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajar que llamado les hace o qu\u00e9",
            "start": 5753.739,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "medidas se tienen que tomar para que",
            "start": 5755.81,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acaten las disposiciones pues vamos a",
            "start": 5757.429,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ver este que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5760.429,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 empresa se trata",
            "start": 5764.599,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y les informamos aqu\u00ed",
            "start": 5768.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a",
            "start": 5771.809,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda y a la",
            "start": 5774.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo",
            "start": 5776.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que nos presente",
            "start": 5778.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "panorama",
            "start": 5783.4,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 la actividad productiva",
            "start": 5785.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las empresas",
            "start": 5790.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porcentaje de empresa est\u00e1",
            "start": 5794.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en actividad",
            "start": 5799.22,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas han cerrado temporalmente",
            "start": 5801.13,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 5805.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si cumplieron con pagarle a los",
            "start": 5809.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5812.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas no",
            "start": 5814.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 5818.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y esto creo que ser\u00eda mejor para no",
            "start": 5820.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estar este",
            "start": 5822.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hablando sin todos los elementos si te",
            "start": 5826.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "parece hago ese compromiso y la semana",
            "start": 5830.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima invitamos a",
            "start": 5834.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez y ah",
            "start": 5838.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 5841.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la semana pasada el doctor hugo gait\u00e9 le",
            "start": 5844.22,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado que al menos 30 por",
            "start": 5846.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciento de las personas hab\u00edan hecho caso",
            "start": 5848.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al guante por lo menos 30 por ciento de",
            "start": 5851.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las personas estaban haciendo caso al",
            "start": 5854.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llamado de mantenerse en sus casas",
            "start": 5855.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes ya tienen alg\u00fan estimado de",
            "start": 5857.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente m\u00e1s de sumado a esto",
            "start": 5859.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "\u00e9l dijo cu\u00e1nto 30",
            "start": 5863.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "anterior a este estado de ciencia y",
            "start": 5869.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque yo tengo otros ocho cuales",
            "start": 5872.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahorita ya cu\u00e1nto se ha incrementado el",
            "start": 5873.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero de bastantes",
            "start": 5876.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muchos muchos yo les dir\u00eda que",
            "start": 5878.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5882.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5885.199,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5889.32,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a lo mejor tambi\u00e9n te hacemos",
            "start": 5892.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n y podamos hablar con m\u00e1s",
            "start": 5898.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "elementos pero yo si veo que muchos",
            "start": 5904.16,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "muchos muchos muchos muchos millones",
            "start": 5907.34,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recluidos retirados",
            "start": 5911.739,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "guardados cuid\u00e1ndose",
            "start": 5917.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en casa",
            "start": 5922.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "muchos millones de mexicanos pero quiero",
            "start": 5924.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5928.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 informaci\u00f3n hay sobre esto",
            "start": 5930.73,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "me voy a ir ya porque tengo que",
            "start": 5936.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estar nos vamos a ver ma\u00f1ana",
            "start": 5939.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a la misma hora a las 7 a las 7 y no",
            "start": 5944.17,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "olviden lo de las 7 de la noche porque",
            "start": 5948.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5952.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo base",
            "start": 5955.38,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "acerca de la epidemia o pandemia",
            "start": 5957.81,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "el domingo voy a morelos",
            "start": 5964.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5967.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy hospital calero de cuernavaca",
            "start": 5971.13,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y voy al centro m\u00e9dico naval",
            "start": 5976.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "descuelga kan",
            "start": 5981.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este como harina",
            "start": 5983.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5986.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se mete",
            "start": 5989.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana t\u00fa primero ma\u00f1ana bueno",
            "start": 5991.22,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "nos vemos nos vemos",
            "start": 5996.5,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a informar el d\u00eda de hoy y aprovecho para comentarles que vamos tambi\u00e9n a informar ma\u00f1ana nos vamos a encontrar aqu\u00ed temprano para seguir informando a la poblaci\u00f3n ma\u00f1ana s\u00e1bado el domingo si es hasta las 5 de la tarde que es el informe que vamos a presentar que vamos a rendir al pueblo de m\u00e9xico quiero de nuevo reconocer el esfuerzo que est\u00e1n haciendo los mexicanos qu\u00e9 est\u00e1n ayudando mucho con su comportamiento ejemplar es un reconocimiento a todos porque se est\u00e1n cumpliendo las medidas la gente est\u00e1 sus casas s\u00f3lo est\u00e1n saliendo para cuestiones b\u00e1sicas indispensables tambi\u00e9n y agradecer mucho a los m\u00e9dicos a los especialistas a las enfermeras a todos los que se est\u00e1n preparando capacitando ayudando en esta la situaci\u00f3n especial en esta contingencia y agradecer tambi\u00e9n el apoyo de empresarios de miembros de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico que han estado manifestando su apoyo de manera muy especial agradecerles porque la mayor\u00eda decidi\u00f3 que sus trabajadores se retirar\u00e1n no los despidieron y le siguen pagando su sueldo y les mantienen sus prestaciones este es un gran apoyo ayer y antier habl\u00e9 y lo voy a seguir haciendo de que se trata de una crisis transitoria que vamos a salir adelante etc un mal momento vamos a y recuperarnos vamos a estar sanos y salvos se va a reactivar la econom\u00eda y regresar\u00e1 la confianza la alegr\u00eda la felicidad en nuestro pueblo por lo que hace al gobierno todos estamos aplicados de tiempo completo para atender la emergencia prepararnos muy bien es lo que estamos haciendo no confiarnos y ya estamos tambi\u00e9n elaborando el plan para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica ma\u00f1ana el domingo voy a adelantar los lineamientos b\u00e1sicos y vamos a continuar juntos con el prop\u00f3sito d hacer valer de que se convierte en realidad la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds a pesar de los pesares la transformaci\u00f3n va y ya no vamos a regresar los tiempos aciagos del imperio de la corrupci\u00f3n y de la impunidad eso qued\u00f3 atr\u00e1s para siempre de modo que vamos a seguid adelante hoy voy [M\u00fasica] visitar dos hospitales voy a estar en un hospital militar en temamatla en el estado de mexico a las 11 horas y voy tambi\u00e9n a estas villa coapa en otro hospital de zona ma\u00f1ana voy a estar en morelos en cuernavaca a las 11 de la ma\u00f1ana haciendo lo mismo y por la tarde en coyoac\u00e1n voy a visitar cuatro hospitales uno de la defensa uno de marina uno del este y uno del seguro no es nada m\u00e1s el funcionamiento de estos cuatro hospitales qu\u00e9 adem\u00e1s son importantes porque est\u00e1n aqu\u00ed en la zona metropolitana d\u00f3nde hay m\u00e1s personas afectadas por el coro nervios pero no es nada m\u00e1s ir a un hospital en el estado de mexico ir al hospital militar para que no se informen sobre el avance del plan dn3 en salud como se est\u00e1 preparando el ej\u00e9rcito cu\u00e1l es su capacidad de atenci\u00f3n de enfermos o c\u00f3mo est\u00e1n ampliando su capacidad de atenci\u00f3n de enfermos como se est\u00e1n equipando como est\u00e1n [M\u00fasica] reclutando convocando a personal m\u00e9dico especializado lo mismo en el caso del plan marina y lo mismo para el este y para el seguro social desde luego el link xavi est\u00e1 haciendo lo propio todo lo que es la atenci\u00f3n la poblaci\u00f3n sin seguridad social le corresponde al inside y estamos trabajando de manera conjunta de manera coordinada es todo el gobierno y tambi\u00e9n se cuenta ya lo dije y lo repito con el apoyo de la iniciativa privada de empresarios de mucha gente que est\u00e1 ayudando quiero por ejemplo dar a conocer el nombre y de qui\u00e9n es nos est\u00e1n ayudando para tener todo el alcohol necesario estos son los ingenios las c\u00f3leras que apoyan al gobierno federal con producci\u00f3n de alcohol para elaborar sanitario carlos el ingenio la gloria en \u00farsulo galv\u00e1n ciudad cardel veracruz salvador romero de atoyac veracruz eduardo de la vega de la compa\u00f1\u00eda supera la fe pujiltic pujiltic de venustiano carranza chiapas juan coordina grupo azucarero m\u00e9xico ingenio tala municipio de tala jalisco manuel enr\u00edquez hoy el genio mor\u00f3n go municipio de motor hongo veracruz total de alcohol disponible para el sector salud 11 millones 600 mililitros este apoyo si se ve un aplauso s\u00ed [Aplausos] y as\u00ed muchos que han venido [M\u00fasica] a dar su apoyo a decirnos en que ayudo ya no es el tiempo de antes hemos avanzado mucho lo tenemos que celebrar de que se presentaba una crisis y ven\u00edan buscan que se les rescatara a pedir ahora vienen ayudar y la mejor ayuda el mejor apoyo es el qu\u00e9 con un esfuerzo porque lo reconocemos con sacrificios mantengan a sus trabajadores por qu\u00e9 va a ser una crisis transitoria esa es la mejor contribuci\u00f3n el qu\u00e9 nos ayuden para mantener a sus trabajadores en sus casas los trabajadores resguardados con sus familias y sin preocupaci\u00f3n de que van a perder el trabajo si no al contrario de que est\u00e1n recibiendo su sueldo y quedan a salvo sus prestaciones ese es el llamado de apoyo al sector empresarial quiero aprovechar tambi\u00e9n para comentarles y esto tiene que ver con los medios de comunicaci\u00f3n sobre todo de los medios de comunicaci\u00f3n convencionales hice un compromiso hace un tiempo en una reuni\u00f3n con concesionarios de radio de televisi\u00f3n y les ofrec\u00ed y vamos a analizar de evoluci\u00f3n de los tiempos oficiales y hoy voy a firmar el acuerdo devolvemos los tiempos oficiales ah estaciones de radio canales de televisi\u00f3n por qu\u00e9 un gobierno que mantiene comunicaci\u00f3n permanente con el pueblo un gobierno del pueblo no necesita de propaganda y la industria de la radio de la televisi\u00f3n est\u00e1 pasando por un mal momento porque han bajado sus ingresos en general y nosotros no podemos darles dinero para publicidad como eran se ha reducido considerada considerablemente y se va a reducir a\u00fan m\u00e1s el gasto de publicidad entonces con esta medida ellos van a poder comercializar esos tiempos y son ingresos que les van a ayudar a mantener sus empresas y sobre todo a mantener el trabajo de muchos quienes laboran en esta industria vamos a seguir informando de otras medidas para y ayudar a que la econom\u00eda se reactiv\u00f3 pronto yo repito a pesar de los pesares estoy optimista porque es mucha la fortaleza del pueblo de m\u00e9xico es mucha pieza el pueblo de mexico no es un pueblo de vida es un pueblo fuerte sobre todo por nuestras culturas porque son los herederos de grandes civilizaciones y eso nos da mucha fortaleza ya hemos hablado de este tema y vamos a volverlo a constatar porque vamos a salir bien de esta crisis tr\u00e1nsito che adelante tenemos gracias se\u00f1or presidente al toro p\u00e1ramo grupo imagen compa\u00f1eros buenos d\u00edas se\u00f1or tengo dos preguntas y la primera es acerca del decreto que se public\u00f3 ayer para la extinci\u00f3n de los fideicomisos hay varias cifras que se est\u00e1n manejando quisiera ser que me comentar\u00e1 ese dinero cu\u00e1nto es y se va a usar evidentemente para ayudar en los gastos en esta epidemia de cu\u00e1nto estamos hablando cu\u00e1l es el monto real de estos fideicomisos y si no se da\u00f1a con esta exenci\u00f3n de los fideicomisos y otros instrumentos alguna actividad esencial del gobierno si todo eso sobraba y ese dinero el monto que usted me diga se va a emplear completamente y entiendo que est\u00e1 en caja para emplearlo en esta epidemia me hace la observaci\u00f3n jes\u00fas que son tiempos fiscales pero es entendible yo le llamo tiempos oficiales del ejecutivo eso s\u00ed es importante es lo que corresponde al poder ejecutivo pero si nosotros hacemos esto creo yo que lo van a analizar nosotros puedes estamos hablando de los tiempos fiscales oficiales no les quiero llamar fiscal porque se puede pensar que es dinero no por ley nosotros disponemos de tiempos en la radio en la televisi\u00f3n esos tiempos ya no los vamos a ocupar y entonces las estaciones de radio de televisi\u00f3n pueden comercializarlos de eso se trata pero es con un apoyo considerable ya despu\u00e9s se va a hacer el an\u00e1lisis lo que significa bueno acerca de tu pregunta ten\u00edamos que hacerlo porque no los demanda la ley de austeridad republicana la ley vigente plantea la extinci\u00f3n de fidecomisos y fondos que no se consideren estrat\u00e9gicos t\u00fa que requieran modificaciones legales hay f\u00edsico mismos que si est\u00e1n creados por ley esos no se pueden y eliminar por decreto pero hay muchos que est\u00e1n constituidos desde hace tiempo por acuerdos o por decretos del ejecutivo acuerdos de hacienda o decretos de los presidentes y son muchos proliferaron vamos a decir que cada dependencia no todos pero s\u00ed algunas ten\u00edan sus guardaditos y lo que se est\u00e1 haciendo ahora porque es un mandato de la ley de austeridad republicana es concentrar todos esos recursos en hacienda y hacienda los va a distribuir mi recomendaci\u00f3n [M\u00fasica] es que en la distribuci\u00f3n de esos recursos se consideren 4 prop\u00f3sitos cuatro necesidades b\u00e1sicas primero con esos recursos fortalecer los programas sociales proteger a los pobres segundo que esos recursos ayuden a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica los cr\u00e9ditos todo lo que vaya orientado a impulsar la industria la construcci\u00f3n que permite reactivar pronto la econom\u00eda y generar muchos empleos dices lo segundo lo tercero es apuntalar a pemex por la ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo y el cuarto concepto es pagar deuda decid\u00ed a qu\u00e9 a este concepto vamos a destinar la mayor\u00eda de los recursos porque no queremos se incremente la deuda queremos hacer todo lo posible para mantener el compromiso seguir cumpliendo de que no hay aumento en la deuda p\u00fablica esto es contrario a lo que se hac\u00eda antes de que lo primero pues es pedir y cr\u00e9ditos entonces no queremos es ya vamos a ir viendo hacia adelante nosotros en el tiempo que llevamos no hemos aumentado la leche la cifra tendr\u00e1 presiente de cu\u00e1nto es de estos con todos estos fondos entiendo que son 281 fideicomisos instrumentos que s\u00ed podemos reunir en total solo decidir con miso si de fondos alrededor de 250.000 millones de pesos es importante estar\u00edamos hablando como de un punto del producto interno bruto nos ayuda m\u00e1s otras medidas de ahorro ya el domingo le explicar\u00e9 el se\u00f1or presidente ayer se tuvo una reuni\u00f3n y nos comentaba con empresarios con dirigentes de c\u00e1maras empresariales en esta reuni\u00f3n al salir de la reuni\u00f3n nos comentaron que se hab\u00edan tocado evidentemente muchos temas a lo largo de casi 5 horas uno de ellos fue que se compromet\u00edan a mantener el empleo en la medida de lo posible tambi\u00e9n hablaban acerca de que no van a tener ning\u00fan incentivo fiscal de ning\u00fan tipo al menos durante el mes de abril que va a pasar a futuro con las empresas se\u00f1or presidente entiendo que usted va a anunciarlo el domingo ya nos hab\u00eda adelantado de 25.000 millones de pesos para pymes a instrumentar a trav\u00e9s de la finsa la entrega habr\u00e1 algo adicional y si las empresas m\u00e1s grandes tendr\u00e1n alg\u00fan tipo de ayuda fiscal o de alg\u00fan otro tipo mayo junio en los meses observamos esperar el domingo es que si no ya este no voy a tener materia este pero fue muy buena reuni\u00f3n no s\u00e9 si les puedo decir con los representantes del sector empresarial muy buena y acordamos y trabajar juntos ellos me hicieron una propuesta escucharon tambi\u00e9n mi planteamiento les expliqu\u00e9 acerca de \u00e9l el modelo que vamos a poner en pr\u00e1ctica no m\u00e1s de lo mismo que se hac\u00eda antes y fue una reuni\u00f3n les dir\u00eda amistosa fraterna respetuosa de colaboraci\u00f3n y quedamos en qu\u00e9 vamos a estar reuni\u00e9ndonos de manera permanente [M\u00fasica] se nombr\u00f3 alfonso romo para que se d\u00e9 enlace quedamos en sesi\u00f3n permanente como se dice en el lenguaje parlamentaria vamos a estar constantemente intercambiando informaci\u00f3n y tambi\u00e9n comentamos tambi\u00e9n que ellos se estimaban varias cifras de lo que est\u00e1 sucediendo en este momento 1.170.000 empresas desde peque\u00f1as hasta grandes que han cerrado y no se sabe cu\u00e1les y cu\u00e1ntas soportar\u00e1n este este periodo que estamos viviendo y que esto podr\u00eda costarle al pa\u00eds hasta 4 puntos del pib cu\u00e1l es la estimaci\u00f3n que tiene usted acerca de esto que nos comentaron ayer ellos yo tengo otra sincera tengo otros datos y yo estoy hablando de crisis transitoria y esto nos va a permitir salir pronto adelante hay mucho pesimismo en el mundo sobre todo en los dirigentes los expertos de econom\u00eda de finanzas y me acuerdo de c\u00f3mo nos recetaban eso durante periodo neoliberal le llamaban al realismo econ\u00f3mico siempre sal\u00edan con eso ni modo no hay de otra hay que apretarse el cintur\u00f3n entonces yo no comparto ese punto de vista claro apretarse el cintur\u00f3n el pueblo no el gobierno ellos segu\u00edan derrochando y robando ya no queremos eso adem\u00e1s se los coment\u00e9 ayer yo estoy sosteniendo que es una crisis transitoria no puedo y creo que no se debe hacer un pron\u00f3stico hacia adelante en la situaci\u00f3n actual porque no hay normalidad econ\u00f3mica financiera pol\u00edtica miren lo que est\u00e1bamos hablando ayer les dec\u00eda yo que no se podr\u00eda hacer un pron\u00f3stico porque considero que los precios del petr\u00f3leo van a aumentar hay que olvidar que la primera ca\u00edda de bolsos se origin\u00f3 por el desacuerdo la producci\u00f3n de petr\u00f3leo de la opep el desacuerdo entre rusia y arabia saudita si ustedes revisan y el comportamiento de las bolsas y la depreciaci\u00f3n de monedas en ese d\u00eda fue que se cayeron ayer hablamos de eso est\u00e1bamos aqu\u00ed todav\u00eda gracia el mismo tiempo puso un mensaje el presidente trump diciendo que estaba hablando con putin y con los de arabia saudita para llegar a un acuerdo de reducir la producci\u00f3n apenas sali\u00f3 es el mensaje el precio del petr\u00f3leo se fue para arriba luego corrigieron de otros pa\u00edses creo que putin dijo que no era cierto cosa por decir volvi\u00f3 a caer pero no tengo duda de que va a aumentar el precio y que se va a llegar al acuerdo [M\u00fasica] se va a ir y se va a ir recuperando el precio del petr\u00f3leo ya entonces como dicen los t\u00e9cnicos ese es un elemento que debe de tomarse en cuenta hay mucha inestabilidad entonces no se pueden hacer pron\u00f3sticos a partir de lo que est\u00e1 sucediendo ahora hay que esperarnos y yo soy optimista yo creo adem\u00e1s que es mucha la fortaleza de nuestro pa\u00eds tenemos muchos elementos buenos para enfrentar la crisis de la cns historia eso es lo que puedo comentarte la compa\u00f1era gracias presidente buenos d\u00edas sean un spot del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n que en el 14 preguntarle c\u00f3mo se van a atender las demandas de trabajadores que han sido despedidos por coronavirus o se les ha disminuido su sueldo y tambi\u00e9n si las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje que ahorita est\u00e1n cerradas usted las convocar\u00eda a que retornen a trabajar en ante esta emergencia y otra pregunta por favor si vamos a ver esto para la secretaria del trabajo que nos d\u00e9 una en respuesta a tu pregunta pero si vamos a estar pendientes protegiendo a los trabajadores desde luego no queremos tratar estos casos en tribunales queremos que sea por la actitud responsable solidaria fraterna de los empresarios dir\u00eda de un comportamiento e social y humano un comportamiento de dimensi\u00f3n social y humanista de los empresas ay quienes tienen posibilidad de resistir pi\u00e9nsese en el ejemplo de cu\u00e1ndo hay un hurac\u00e1n ya lo he mencionado en otras ocasiones que devasta un sitio tur\u00edstico de una playa este d una ciudad de una zona tur\u00edstica acaba con hoteles que produce inundaciones son tan importantes los del sector tur\u00edstico tan fuertes m\u00e1s con tanta \u00e9l decisi\u00f3n de salir adelante que un mes dos meses bastante pie y ya est\u00e1n de nuevo laborando entonces ya padecido de estas calamidades y se ha salido adelante y as\u00ed va a ser en todos los casos en todas las ramas de la producci\u00f3n y por eso el gobierno a apoyar m\u00e1s que nada a los pobres a los m\u00e1s necesitados me da mucho gusto tambi\u00e9n y lo comparto ya que antes se hablaba de manera despectiva del sector informal de la econom\u00eda y ahora ya se incluye en los programas del sector empresarial de las representaciones las c\u00e1maras empresariales se habla del sector informal la banca habla del sector informal entonces los cr\u00e9ditos que nosotros vamos a promover a entregar son para peque\u00f1as empresas son bienes del sector formal y del sector informal de la econom\u00eda entonces ah\u00ed nos vamos a concentrar en los pobres y en los peque\u00f1os negocios ah\u00ed vamos a dedicar mayor esfuerzo mayores recursos y hacia arriba pues est\u00e1bamos repito contando con la solidaridad de muchos empresarios y lo que hicieron los banqueros tambi\u00e9n es importante reconocerlo el que aplazaron tres meses vagos de cr\u00e9ditos de intereses esto es una ayuda esto es algo importante es una contribuci\u00f3n entonces hay e un af\u00e1n de ayudar en todos los sectores ahora por ejemplo para contar con todos los ventiladores que se requieren hay empresas centros de investigaci\u00f3n universidades trabajando poder fabrican pronto los ventiladores distintos grupos lo mismo en el caso de hospitales privados est\u00e1n atendiendo ayer hice un llamado de que se le d\u00e9 preferencia a\u00fan en hospitales donde se paga a un hospital es donde pueden asistir los que tienen un seguro y se le de preferencia a los adultos mayores d el sector privado no estamos hablando d atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social sino a los que acuden pueden curarse en hospitales privados que no sean este los j\u00f3venes que a lo mejor pueden de existir o est\u00e1 en casa y darle preferencia otros dos mayores a los enfermos de acuerdo a las cifras de funciones s\u00ed est\u00e1 muy claro de qu\u00e9 se afecta m\u00e1s adultos mayores hay pertence os enfermos de diabetes afecta la obesidad entonces que esto se haga y est\u00e1n dispuestos a ayudar ellos si hay mucha solidaridad en la poblaci\u00f3n bueno y que m\u00e1s solidaridad s\u00ed est\u00e1n haciendo caso la mayor\u00eda de los mexicanos y se est\u00e1n quedando en casa y se est\u00e1n cuidando por eso mi optimismo y confiando confianza de que vamos a salir adelante bueno hablando de defunciones sabemos que los profesionales de la salud est\u00e1n ocupados atendiendo a los pacientes con kobe 19 pero de alguna manera se ha dado la oportunidad de que los familiares de casos que est\u00e1n ya desahuciados puedan despedirse de sus familiares sin ponerse en riesgo eso yo creo que lo puede contestar google hoy por la tarde de noche vamos a largar despu\u00e9s su fin de la compa\u00f1\u00eda era bueno y todo este valorar un grupo m\u00e9xico p\u00fablica y grupo jalisco p\u00fablica en d\u00edas anteriores mar\u00eda delgado y diputado federal y l\u00edder de la bancada de morena en la c\u00e1mara baja env\u00eda un medal es esto pues para llevar a cabo o sobrellevar los da\u00f1os colaterales que est\u00e1n ahorita estamos padeciendo con esta contingencia ve usted viable esta solicitud que efectivamente se la acepten usted se sumar\u00eda a ella para que a esta petici\u00f3n para que estos organismos internacionales financieros no nada m\u00e1s en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n de otros pa\u00edses que tienen una elevada deuda pues les sea cancelada ese es mi primer pregunta y la segunda se hablaba sobre alfonso romo un nombre muy cercano a usted hombre cercano tambi\u00e9n a empresarios a quienes ha dado certeza pues en este sentido tambi\u00e9n para que inviertan tanto los nacionales como internacionales en m\u00e9xico cuando lo podr\u00edamos tener aqu\u00ed para que nos explique claramente sobre eso ese programa que ha llevado que es lo que he practicado con empresarios cu\u00e1l es su visi\u00f3n a futuro despu\u00e9s de que pase esta contingencia si yo gracias a estar con ustedes alfonso romo la semana pr\u00f3xima porque se va a dar a conocer el plan d con inversi\u00f3n del sector p\u00fablico y sector privado debo hablar el domingo sobre eso sobre todo lo que tiene que ver con el sector energ\u00e9tico y \u00e9l va a venir con [M\u00fasica] los directores de pemex de la comisi\u00f3n federal de electricidad con la secretaria de energ\u00eda y con los representantes del sector privado para explicar el plan de inversi\u00f3n destinado a impulsar el sector energ\u00e9tico va a ser as\u00ed acerca de tu primera pregunta yo no estoy de acuerdo en la cancelaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica no estoy de acuerdo en eso ni siquiera en obtener una pr\u00f3rroga nosotros tenemos capacidad para hacer frente a los compromisos adquiridos aun cuando nos dejaron una deuda p\u00fablica cuantiosa te los explico as\u00ed de manera sencilla en el gobierno del presidente de fox la deuda p\u00fablica era de un bill\u00f3n setecientos mil millones un bill\u00f3n 700 mil con felipe calder\u00f3n aumento ah alrededor de 5 billones de 1.7 a 5 millones t\u00e9rminos muy finales y ya con el presente pe\u00f1a termin\u00f3 en diez visiones y nosotros en t\u00e9rminos reales no la hemos aumentado pero esto no significa de 42 45% del producto interno bruto tenemos que destinar como 600 700 mil millones de pesos solo al pago de intereses de deuda sigue asi es 1.7 con box 5.2 me estoy acordando con calder\u00f3n y 10 billones finalizar el gobierno del presente p entonces el prop\u00f3sito nuestro es que no hay aumento en t\u00e9rminos reales lo hemos logrado hasta ahora lo logramos hasta febrero y no aumentar en proporci\u00f3n al producto interno bruto pero ahora con la depreciaci\u00f3n del peso que tenemos alrededor del 20 por ciento de esa deuda contratada en d\u00f3lares entonces esos nos indiquen un incremento lo que queremos es esperar a ver s\u00ed hay estabilidad financiera para servir en las cuentas no precipitarnos de todas maneras lo que tengamos de ahorro va para deutsche hay quienes dicen porque en estos d\u00edas pues recibe uno muchas recomendaciones y que bueno no gente qu\u00e9 propone cosas que decir no hay problema puede aumentar adem\u00e1s es una circunstancia especial de crisis y luego que ya haya crecimiento y recuperaci\u00f3n se puede volver al sitio en que estaba yo estoy procurando que no sea as\u00ed que hagamos todo el foso para que la mantengamos en los mismos t\u00e9rminos porque esa medida d acudir por deuda pues es sencillo hab\u00eda un pol\u00edtico antes que dec\u00eda qu\u00e9 problema en pol\u00edtica que se resolv\u00eda con dinero no era problema pues a lo mejor s\u00ed el dinero se ten\u00eda pero si no se tiene o sea hay que pedir cr\u00e9dito pues hay que pensarlo porque podemos salir moment\u00e1neamente y aplausos por qu\u00e9 se reducen impuestos se pospone el pago de impuestos entregan cheques se rescatan empresas y luego y yo tengo que cuidar qu\u00e9 se proteja a los pobres a los d\u00e9biles esos en ese proceso adem\u00e1s yo creo que hoy o ma\u00f1ana ya queda aprobada la reforma al cuarto constitucional en donde ya por ley hay que entregar pensiones a adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya por ley hay que entregar becas estudiantes y por ley y hay que garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos entonces ya ese es un presupuesto comprometido as\u00ed como en el presupuesto hay dos grandes partidos una es el presupuesto no programable y el presupuesto programable que es el no programable de que se compone de dos partes mango de servicio de deuda eso es intocable y el otro las participaciones federales lo que la federaci\u00f3n le transfiere le env\u00eda a los estados y eso tampoco se puede mover descontando eso ya se hace la programaci\u00f3n bueno que quiero y as\u00ed como existe lo no programable donde no se puede tocar el pago de servicio de deuda las participaciones federales est\u00e9 ah\u00ed los programas de bienestar y suceda lo que suceda eso est\u00e9 protegido por eso es una gran reforma nada reforma social de gran alcance porque estamos protegiendo pues a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s vulnerables a nuestros adultos mayores suceda lo que suceda ellos van a tener un apoyo este es un paso hacia el establecimiento del estado de bienestar pero contenta contestando a tu pregunta no y se ha tenido que plantear as\u00ed en circunstancias muy dif\u00edciles del pa\u00eds lo tuvo que hacer el presidente de ju\u00e1rez declar\u00f3 una moratoria a la deuda lo usaron de pretexto espa\u00f1a francia inglaterra para invadirnos sobre todo francia porque espa\u00f1a y inglaterra aceptaron no intervenir francia s\u00ed pero no eran las deudas era que quer\u00edan convertirnos en colonia pero eso es historia ya me ha pasado ahora tenemos muy buenas relaciones con francia muy buenas gracias las compa\u00f1eras los dos presidente buenos d\u00edas en mi primera pregunta ser\u00eda con base al cob y 19 ya se han anunciado en algunos estados que algunas cerveceras van a dejar de este de operar como parte de esta contingencia considera porque no es una actividad esencial y haciendo a un lado ya el producto terminado pues detr\u00e1s de ellos hay este abarroteros est\u00e1n incluso los que participan en la producci\u00f3n agricultoras pues los cerveceros se han acercado con el gobierno para plantear este los impactos que podr\u00edan tener el no estar produciendo estas bebidas bebidas alcoh\u00f3licas y en este caso cu\u00e1l ser\u00eda el apoyo del gobierno ese ser\u00eda mi primera pregunta se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n minuciosa d los productos b\u00e1sicos de los que son esenciales y sobre todo d las plantas de las empresas que se consideran esenciales por ejemplo s\u00ed habl\u00f3 de que no se pod\u00edan apagar los hornos para la producci\u00f3n de acero porque de eso \u00e9ste llevar\u00eda mucho tiempo el restablecimiento de una empresa que requiere que los sordos todos os est\u00e1n atendiendo y que est\u00e9 igual en cuanto a actividades de todas maneras los que tienen la \u00faltima palabra son los m\u00e9dicos y los especialistas porque les estamos haciendo caso pero no tienen una actitud inflexible porque aqu\u00ed muchas veces el doctor hugo l\u00f3pez gatell ha hablado que no es nada m\u00e1s atender la epidemia sino que se cuide la parte econ\u00f3mica social ellos han actuado con criterio no solo m\u00e9dico y desde luego lo que queremos es que no desborde la epidemia hasta ahora hay baja y horizontal no se puede adelantar nada ayer lo dijo y yo lo repito porque estoy pendiente de que no puedes todav\u00eda decir que ya se logr\u00f3 el prop\u00f3sito de aplanar la famosa curva pero que s\u00ed va a poderlo hacer en unos d\u00edas m\u00e1s eso es interesante entonces les estamos dejando a ellos el qu\u00e9 resuelvan sobre qu\u00e9 plantas se consideran estrat\u00e9gicas desde luego que no signifiquen riesgo para los trabajadores y que puedan seguir operando se cae afectar\u00eda a la econom\u00eda eso tienen tambi\u00e9n que verlo a partir de hoy por qu\u00e9 ha habido pol\u00e9mica sobre esto en el caso de la ciudad de mexico decidi\u00f3 no mantener la llamada ley seca en otros estados donde se han establecido hay un poco de protesta o sea pero los gobernantes estatales est\u00e1n escuchando de el sentir de la gente todos est\u00e1n pendientes y sus sensibles y tienen que buscar los equilibrios y escuchar a todos y este claro procurar que las medidas vayan dirigidas a evitar el contagio que no s\u00e9 y sigan extendiendo en el virus y se tiene que ir buscando eso no ese es el objetivo me comentaban de estrado en d\u00f3nde se anuncia que iba a ver a lady seca y se llenan los supermercados compra de p\u00e1nico en este caso de cerveza y de otras cosas de otras medidas y s\u00e9 aglutina a la gente pues eso es contrario al prop\u00f3sito de guardar la sana distancia todo esto se tiene que ir atendiendo resolviendo que es muy importante el juicio pr\u00e1ctico sobre todo para no equivocarnos lo mejor es escuchar a la gente el pueblo es sabio por orden un instinto certero sabe que conviene que no conviene no dejar de escuchar al pueblo y dijimos desde el principio nada de toque de queda nada de autoritarismo como dec\u00eda presente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y por el derecho entonces no a medidas draconianas adem\u00e1s de dudosa efectividad porque pueden ser de dudosa efectividad para el prop\u00f3sito que tenemos todo esto corresponde responderlo el equipo m\u00e9dico son muy buenos repito o sea ellos pueden decir no conviene consumo de bebidas alcoh\u00f3licas bajo estas consideraciones pues hacerles caso hacerles caso si ellos dicen lo que no hay que hacer es esto si se puede en casa en domicilio ya que ellos nos digan y estar pendientes de las recomendaciones del presidente en otros temas y en las reuniones de seguridad le han informado si es verdad que por ejemplo en marzo se registraron se registr\u00f3 el mes m\u00e1s violento como se ha comportado los \u00edndices delictivos en en este \u00faltimo mes y m\u00e1s por los temas que hemos visto de los los saqueos por ejemplo por el tema de covite es decir si toda esta pandemia si ha impactado en la incidencia delictiva gracias pues este seguimos bajando en general en el trimestre pero [M\u00fasica] no como quisi\u00e9ramos y se pensar\u00eda que marzo a finales cuando ya estaba y m\u00e1s extendido el coronavirus pues este y vamos a tener una disminuci\u00f3n considerable diversidad a mente no sucedi\u00f3 as\u00ed tambi\u00e9n quiero aclarar que no se trata d violencia y familiar por qu\u00e9 no vayan a salir es decir sin fundamento de que como ahora la gente est\u00e1 en sus casas hay m\u00e1s confrontaci\u00f3n hay m\u00e1s violencia no est\u00e1 sucediendo la violencia que estamos padeciendo en estos tiempos s la que desgraciadamente ha prevalecido la de la confrontaci\u00f3n de bandas el crimen qu\u00e9 [M\u00fasica] se siguen disfrutando plazas enfrentando entre ellos eso es lo que se est\u00e1 viendo pero no una situaci\u00f3n ni que tenga que ver con la de \u00e9ste vinculaci\u00f3n familiar al contrario yo creo que eso nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo la fraternidad de la familia ni por cuestiones sociales es decir el que haya desborda virtud social de robos de asalto ha sido m\u00ednimo no ha impactado es lo otro lo que desgraciadamente se mantiene de todas formas ya hemos podido ir bajando el n\u00famero de homicidios de robos de veh\u00edculos de delitos en general no estoy cantando victoria por eso estamos aqu\u00ed todos los d\u00edas y recibiendo el reporte de lo que est\u00e1 sucediendo en esta materia que no podemos abandonar si \u00e9l con una vida pero tambi\u00e9n es garantizar la seguridad y la paz bueno el se\u00f1or arturo del horizonte de monterrey se\u00f1or a todo con los empresarios con los banqueros cu\u00e1l es su opini\u00f3n de la propuesta de algunos legisladores que han adelantado que tienen lugar las arterias de su sueldo para comprar el tipo m\u00e9dico que quieren que donar hasta tres veces de su sueldo para comprar el tipo m\u00e9dico y lo dijeron algunos legisladores legisladores en morena y del pp ambos de ariel llamado a todas las bancadas para que se sumen a esta acci\u00f3n solidaria al se\u00f1or incluyendo todos los de morena diputados federales locales en bueno yo no me puedo meter en la cosa de los partidos pero si todo lo que se haga por este y reducir los sueldos por ayudar hay algo que no pueden hacer lo m\u00e1s pronto posible la semana pr\u00f3xima que se disminuye a la mitad el presupuesto los partidos y eso ayuda ya les voy a traer ma\u00f1ana la cuenta de cu\u00e1nto ser\u00eda la reducci\u00f3n y les traer\u00eda les voy a presentar la propuesta de que podr\u00eda comprarse de equipo m\u00e9dico a ver qu\u00e9 se animan cu\u00e1nto ser\u00eda el ahorro s\u00ed este solo de presupuesto de partidos y a quien se le entregar\u00eda ese dinero aqu\u00ed me invitar\u00eda yo a los dirigentes de los partidos si aceptan desde luego para que le entreguen un cheque la tesorera de la federaci\u00f3n y que la tesorera de la selecci\u00f3n tenga hecho elaborado otro cheque para salud etiquetando el recurso asia y la compra ya sea de ventiladores ya sea de ambulancias de equipo m\u00e9dico ser\u00eda extraordinario mi otra conversi\u00f3n flors y si no lo permite ante la contingencia econ\u00f3mica se tiene previsto o se podr\u00eda aumentar el monto de retiro de las japon\u00e9s por desempleo donde decir cuatro millones de personas viajan no no hemos visto esa posibilidad pues no le hemos analizado pero no la descartamos vamos viendo todo este les hablaba yo que con el sector empresarial quedamos en reunirnos permanentemente para ver todas las opciones todas las alternativas nunca se le hemos dado las que mucho ya ya la jornada el presidente yo quiero preguntarle acerca de que hay maquiladoras en la frontera que no est\u00e1n haciendo caso a los llamados de que salvaguarden de sus trabajadores los est\u00e1n obligando a trabajar que llamado les hace o qu\u00e9 medidas se tienen que tomar para que acaten las disposiciones pues vamos a ver este que est\u00e1 sucediendo de qu\u00e9 empresa se trata y les informamos aqu\u00ed le voy a pedir a la secretaria de econom\u00eda y a la secretaria del trabajo que nos presente panorama de c\u00f3mo est\u00e1 la actividad productiva c\u00f3mo est\u00e1n las empresas qu\u00e9 porcentaje de empresa est\u00e1 en actividad cu\u00e1ntas han cerrado temporalmente cu\u00e1ntas si cumplieron con pagarle a los trabajadores cu\u00e1ntas no un informe y esto creo que ser\u00eda mejor para no estar este hablando sin todos los elementos si te parece hago ese compromiso y la semana pr\u00f3xima invitamos a graciela m\u00e1rquez y ah luisa mar\u00eda alcalde la semana pasada el doctor hugo gait\u00e9 le hab\u00eda comentado que al menos 30 por ciento de las personas hab\u00edan hecho caso al guante por lo menos 30 por ciento de las personas estaban haciendo caso al llamado de mantenerse en sus casas ustedes ya tienen alg\u00fan estimado de cu\u00e1nta gente m\u00e1s de sumado a esto \u00e9l dijo cu\u00e1nto 30 anterior a este estado de ciencia y porque yo tengo otros ocho cuales ahorita ya cu\u00e1nto se ha incrementado el n\u00famero de bastantes muchos muchos yo les dir\u00eda que la y mayor\u00eda de los mexicanos la mayor\u00eda de los mexicanos a lo mejor tambi\u00e9n te hacemos una revisi\u00f3n y podamos hablar con m\u00e1s elementos pero yo si veo que muchos muchos muchos muchos muchos millones est\u00e1n recluidos retirados guardados cuid\u00e1ndose en casa muchos millones de mexicanos pero quiero ver este qu\u00e9 informaci\u00f3n hay sobre esto me voy a ir ya porque tengo que estar nos vamos a ver ma\u00f1ana a la misma hora a las 7 a las 7 y no olviden lo de las 7 de la noche porque ah\u00ed est\u00e1 lo base acerca de la epidemia o pandemia el domingo voy a morelos y voy hospital calero de cuernavaca y voy al centro m\u00e9dico naval descuelga kan este como harina entonces se mete ma\u00f1ana t\u00fa primero ma\u00f1ana bueno nos vemos nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:06.638216"
}