{
    "video_id": "ZH-fuZffx3Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZH-fuZffx3Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBHqeh_sI4JrXl4HBYa-1BnReRyoQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZH-fuZffx3Q",
    "video_title": "Mensaje por el D\u00eda del Trabajo",
    "video_length_seconds": 78,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no podemos olvidar este d\u00eda 1\u00b0 de mayo",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dedicado a los m\u00e1rtires de chicago y a",
            "start": 4.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los obreros del mundo en el caso de",
            "start": 8.88,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico recordamos con mucho respeto y",
            "start": 12.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a los obreros a los dirigentes de",
            "start": 17.97,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "las huelgas de cananea y de r\u00edoblanco",
            "start": 23.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "movimientos precursores de la revoluci\u00f3n",
            "start": 27.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mexicana estamos al corriente porque",
            "start": 30.74,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "estamos sirvi\u00e9ndole al pueblo y estamos",
            "start": 36.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sirvi\u00e9ndole a los trabajadores no puedo",
            "start": 40.89,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "especificar lo mucho que hemos hecho por",
            "start": 44.04,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "la clase trabajadora de m\u00e9xico no lo",
            "start": 49.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "puedo hacer por la veda electoral pero",
            "start": 53.219,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "si env\u00edo un abrazo fraterno",
            "start": 56.67,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "de lucha y de transformaci\u00f3n a todos los",
            "start": 61.079,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico ya sus dirigentes",
            "start": 66.649,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "libertad y democracia sindical",
            "start": 71.42,
            "duration": 5.25
        }
    ],
    "transcription_text": "no podemos olvidar este d\u00eda 1\u00b0 de mayo dedicado a los m\u00e1rtires de chicago y a los obreros del mundo en el caso de m\u00e9xico recordamos con mucho respeto y cari\u00f1o a los obreros a los dirigentes de las huelgas de cananea y de r\u00edoblanco movimientos precursores de la revoluci\u00f3n mexicana estamos al corriente porque estamos sirvi\u00e9ndole al pueblo y estamos sirvi\u00e9ndole a los trabajadores no puedo especificar lo mucho que hemos hecho por la clase trabajadora de m\u00e9xico no lo puedo hacer por la veda electoral pero si env\u00edo un abrazo fraterno de lucha y de transformaci\u00f3n a todos los trabajadores de mexico ya sus dirigentes libertad y democracia sindical",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:41:54.670210"
}