{
    "video_id": "ziXpOS1vMds",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ziXpOS1vMds/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDPDL2ZeiKJUMlyGQCqT-6MDMXYZA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ziXpOS1vMds",
    "video_title": "Gobierno impulsa medidas para contener precio de tortilla. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8622,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.99,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 156.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.93,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones",
            "start": 202.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que son vitales para tu propia seguridad",
            "start": 205.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la de todos los asistentes",
            "start": 207.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "identifica los puntos de ayuda",
            "start": 210.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "importantes en este recinto ruta de",
            "start": 212.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n",
            "start": 215.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "salida de emergencia punto de reuni\u00f3n",
            "start": 216.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servicios de emergencia y extintores",
            "start": 219.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todos cuentan con se\u00f1alamientos",
            "start": 222.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "identificados para su ubicaci\u00f3n",
            "start": 225.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n",
            "start": 228.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "les pedimos mantener la calma no correr",
            "start": 231.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no empujar y no obstruir las salidas de",
            "start": 234.459,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 237.97,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es importante que escuches las",
            "start": 239.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "indicaciones del personal de seguridad y",
            "start": 241.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "responsables de evacuaci\u00f3n los cuales",
            "start": 243.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n debidamente identificados",
            "start": 246.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sigue las indicaciones que marcan los",
            "start": 249.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos colocados en todo el lugar",
            "start": 251.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recuerda mantener el orden y la",
            "start": 254.37,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "cordialidad con los asistentes en todo",
            "start": 256.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 259.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respeta a los elementos de seguridad e",
            "start": 260.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indicaciones de los coordinadores",
            "start": 263.56,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es importante recordar que de no",
            "start": 265.65,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "obedecer las indicaciones el personal",
            "start": 268.419,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "autorizado te pedir\u00e1 que te retire",
            "start": 270.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "si tienes alguna duda en cuanto a la",
            "start": 275.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguridad de este evento ac\u00e9rcate a las",
            "start": 277.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personas identificadas",
            "start": 280.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 346.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 398.67,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 399.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 407.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este jueves",
            "start": 409.889,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "primero lo de el rescate de los mineros",
            "start": 413.06,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el avance que se tiene",
            "start": 418.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "va a informarnos la licenciada laura",
            "start": 421.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 424.91,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 427.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda",
            "start": 429.409,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 433.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "accidente lamentable",
            "start": 436.919,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "aunque quedaron atrapados 10 mineros ha",
            "start": 439.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado all\u00e1",
            "start": 443.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 445.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa",
            "start": 449.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se puso en marcha el plan dn3",
            "start": 451.66,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "y ha estado trabajando todo el gobierno",
            "start": 456.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todas las dependencias han estado",
            "start": 461.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 465.02,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y lo mismo ingenieros",
            "start": 467.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "mineros de empresas",
            "start": 470.009,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "voluntarios",
            "start": 473.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros",
            "start": 475.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un campamento",
            "start": 480.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 482.639,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "han estado trabajando de manera",
            "start": 484.82,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "coordinada d\u00eda y noche sin parar",
            "start": 487.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 494.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo va a mencionar",
            "start": 497.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la hora yo tambi\u00e9n lo constat\u00e9 ayer un",
            "start": 502.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 505.49,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "un medio de informaci\u00f3n",
            "start": 507.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que se hab\u00edan detenido las",
            "start": 508.569,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "labores de rescate",
            "start": 512.18,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de muy mala fe entonces \u00e9ste",
            "start": 518.529,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "aclara de eso y nos va a informar de qu\u00e9",
            "start": 523.379,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "louis que de ciencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 529.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario a la defensa sobre lo que se",
            "start": 531.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 534.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas que son",
            "start": 536.74,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "fundamentales muy importantes y luego",
            "start": 540.06,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda como todos los jueves",
            "start": 545.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nos va a hablar sobre los delitos de la",
            "start": 549.019,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "semana y de la",
            "start": 553.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 557.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "impunidad es decir de no permitir que",
            "start": 559.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan delito quede sin castigo entonces",
            "start": 563.09,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vamos con laura te escuchamos",
            "start": 567.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias presidente con su",
            "start": 570.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "permiso como bien lo menciona usted",
            "start": 574.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "llevamos pinabete en la mina de pinabete",
            "start": 578.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en sabinas coahuila y",
            "start": 581.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "183 horas de trabajo ininterrumpido",
            "start": 586.17,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 el trabajo se\u00f1or presidente",
            "start": 589.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a todos a todas que jam\u00e1s se",
            "start": 593.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "suspenden labores se trabajan los 24",
            "start": 597.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "horas del d\u00eda y nuestro trabajo puesto",
            "start": 600.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueden testificar los propios familiares",
            "start": 604.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de nuestros mineros el trabajo que",
            "start": 606.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "realizamos ac\u00e1 es continuo es entregado",
            "start": 609.82,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "es muy bien coordinado en los reunimos",
            "start": 614.41,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "en varios momentos hay 22 reuniones de",
            "start": 619.2,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que realizamos para poder",
            "start": 624.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "determinar estrategias para el bombeo",
            "start": 627.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las acciones de b\u00fasqueda y de rescate",
            "start": 630.09,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora mantenemos nos mantienen",
            "start": 634.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "informados la empresa de mimosa nos",
            "start": 637.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mantiene informados de los niveles del",
            "start": 641.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "agua al interior de los pozos y tambi\u00e9n",
            "start": 643.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de manera permanente se est\u00e1n",
            "start": 646.269,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "monitoreando los niveles de explosividad",
            "start": 648.699,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es un trabajo que tiene que ser",
            "start": 651.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sumamente cuidadoso que tenemos que",
            "start": 654.759,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proteger y cuidar a los familiares de",
            "start": 657.67,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "los mineros y tambi\u00e9n proteger a los",
            "start": 660.009,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propios artistas que cualquier",
            "start": 663.399,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "movimiento podr\u00eda",
            "start": 666.009,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tener complicaciones",
            "start": 668.43,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "estamos ac\u00e1 pues con todas las",
            "start": 670.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dificultades",
            "start": 674.949,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "del clima sin embargo con todo estamos",
            "start": 676.139,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entregados y muy comprometidos y no nos",
            "start": 681.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos a ir de aqu\u00ed presidente c\u00f3mo",
            "start": 683.709,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "fueron sus instrucciones",
            "start": 686.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hasta que no rescatemos a nuestros 10",
            "start": 688.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "mineros que est\u00e1n en la mina de pinabete",
            "start": 692.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y jam\u00e1s se han suspendido a las labores",
            "start": 696.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan riesgo de colapso como",
            "start": 699.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo mencion\u00f3 este medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 703.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se\u00f1or presidente a las 17",
            "start": 706.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "56 horas",
            "start": 710.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ese efecto la inversi\u00f3n de un equipo de",
            "start": 712.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "buceo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 716.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional esto se realiz\u00f3 en el pozo",
            "start": 718.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "n\u00famero 4 el general lu\u00eds crescencio",
            "start": 722.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "evidentemente que tiene todos los",
            "start": 725.64,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "detalles y nos lo va a compartir",
            "start": 728.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la estrategia inicial fue abatir los",
            "start": 731.529,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "niveles iniciales de agua en la mina hay",
            "start": 735.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que recordar que cuando llegamos el",
            "start": 738.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 3 de agosto en el primer",
            "start": 740.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "minuto de del jueves 4 de agosto",
            "start": 743.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "empezamos a batir estos niveles de agua",
            "start": 747.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se encontraban por arriba de los 30",
            "start": 750.579,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "metros",
            "start": 753.279,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s adelante tambi\u00e9n el general y",
            "start": 754.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "crescencio nos va a dar los niveles han",
            "start": 757.209,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bajado de una manera extraordinaria",
            "start": 759.67,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por abajo de los 9 de los 9 metros esta",
            "start": 761.939,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "estrategia es la correcta porque tenemos",
            "start": 767.589,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que bajar los niveles de agua para que",
            "start": 771.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "puedan entrar nuestros escapistas para",
            "start": 773.199,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los buzos puedan entrar con la",
            "start": 776.019,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad y que nos indiquen que cu\u00e1les",
            "start": 777.939,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "son los indicios cu\u00e1l es qu\u00e9 es lo que",
            "start": 781.149,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "encuentran ah\u00ed abajo en la mina se han",
            "start": 785.11,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "utilizado en la mayor potencia posible",
            "start": 788.259,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "para tener esta extracci\u00f3n de agua con",
            "start": 791.639,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "diferentes bombas de diferente potencia",
            "start": 795.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para poder asegurar la extracci\u00f3n la",
            "start": 798.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n es permanente es de 24 horas",
            "start": 801.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acabamos de recibir el reporte de la",
            "start": 804.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "noche todas las noches estuvo extrayendo",
            "start": 807.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el agua como lo mencionar\u00e9 en la pr\u00f3xima",
            "start": 810.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina la segunda etapa incluye la",
            "start": 812.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n de las condiciones de",
            "start": 816.339,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "seguridad existentes por medio de los",
            "start": 818.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buzos que ellos son los que nos van",
            "start": 821.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "indicando cu\u00e1les son las condiciones",
            "start": 822.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para entrar al rescate y adem\u00e1s la",
            "start": 825.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de las bombas de gran tama\u00f1o",
            "start": 829.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por otras m\u00e1s adaptables la tercera",
            "start": 831.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "etapa es el ingreso el ingreso de los",
            "start": 835.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rescatistas para llevar a cabo las",
            "start": 837.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda y rescate as\u00ed como",
            "start": 839.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de escombros y en su caso",
            "start": 842.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del reforzamiento de la estabilidad de",
            "start": 845.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la mina",
            "start": 847.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el se\u00f1or presidente los",
            "start": 848.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los niveles como mencion\u00f3 son \u00f3ptimos",
            "start": 852.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son importantes nosotros esperamos que",
            "start": 855.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en el pozo 2 que estamos",
            "start": 858.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llegando ya a niveles en donde pueden",
            "start": 861.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entrar los rescatistas esto nos lo ir\u00e1",
            "start": 864.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "indicando la empresa en mi nota y adem\u00e1s",
            "start": 867.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa que encabeza",
            "start": 871.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tanto el el rescate a trav\u00e9s de los",
            "start": 875.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "buses como los rescatistas podemos",
            "start": 878.17,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "apoyarnos",
            "start": 880.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seguramente con nuestros mineros",
            "start": 882.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voluntarios que pues son muchos de ellos",
            "start": 885.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "familiares de quienes se encuentran en",
            "start": 888.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la mina esto lo estaremos evaluando en",
            "start": 891.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el transcurso del d\u00eda tenemos que ser",
            "start": 893.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muy cuidadosos para no exponer a nadie",
            "start": 896.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entendemos la urgencia de entrar y ojal\u00e1",
            "start": 900.34,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a la que el d\u00eda de hoy pueda ser",
            "start": 903.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el total del volumen se\u00f1or presidente de",
            "start": 906.529,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de esta agua desde el",
            "start": 909.98,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pasado 3 de agosto al d\u00eda de hoy ha sido",
            "start": 912.949,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "superior a los 148 mil metros cuadrados",
            "start": 916.249,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y el volumen extra\u00eddo hasta el d\u00eda de",
            "start": 920.81,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ayer es de 18 mil 425 en \u00e9l hay un",
            "start": 924.35,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "caudal de salida de 291 metros por",
            "start": 929.99,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "segundo seguimos con las bombas en los",
            "start": 933.199,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pozos tambi\u00e9n hay 4 barrenos en los",
            "start": 937.009,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuales se encuentran ya con con sus",
            "start": 940.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "bombas tambi\u00e9n haciendo la extracci\u00f3n",
            "start": 942.41,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande para poder ingresar",
            "start": 944.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos a ver el si el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 947.889,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pueden ingresar los rusos y de manera",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inmediata puedan ingresar los",
            "start": 955.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rescatistas por \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 957.29,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "agradecer y adem\u00e1s puedes dar a conocer",
            "start": 960.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que todos estamos trabajando en equipo",
            "start": 964.279,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de una manera extraordinaria",
            "start": 966.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico la secretar\u00eda de",
            "start": 969.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la defensa nacional la marina la",
            "start": 972.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 975.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudadana la secretaria de econom\u00eda la",
            "start": 977.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo",
            "start": 980.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional conagua pemex la",
            "start": 982.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad el",
            "start": 986.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "links todos juntos con la empresa mimosa",
            "start": 988.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s con todos nuestros mineros",
            "start": 991.579,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "voluntarios que est\u00e1n haciendo su mejor",
            "start": 994.43,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 997.279,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "asimismo como todos los que integran el",
            "start": 998.319,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de coahuila y del",
            "start": 1001.389,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipio de sabinas estamos haciendo",
            "start": 1004.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo y trabajando en",
            "start": 1006.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "equipo d\u00eda a d\u00eda para lograr el objetivo",
            "start": 1008.889,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de sacar a nuestros mineros que se",
            "start": 1012.79,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "encuentran en la mina una vete y",
            "start": 1015.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esperemos que sea el d\u00eda de hoy se\u00f1or",
            "start": 1017.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1020.019,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "gracias el loud",
            "start": 1021.55,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con permisos ineficiente continuamos con",
            "start": 1031.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el informe adelante por favor aqu\u00ed vemos",
            "start": 1033.209,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de los pozos de lo que ya",
            "start": 1036.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informaba la coordinadora como aqu\u00ed se",
            "start": 1039.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ve el trabajo de estos d\u00edas que se ha",
            "start": 1042.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estado desarrollando de manera",
            "start": 1045.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permanente como en los pozos ha ido",
            "start": 1047.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 1050.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los niveles",
            "start": 1051.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l para el d\u00eda de hoy tenemos estos",
            "start": 1054.35,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "niveles el m\u00e1s bajo 4.9 y luego 6.9 y",
            "start": 1058.67,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "9.1 metros de conagua en este en este",
            "start": 1064.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pozo fue donde el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1068.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hicieron algunas actividades con",
            "start": 1071.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "rescatistas y con buzos buscando a pesar",
            "start": 1075.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de que no hemos llegado al nivel que se",
            "start": 1078.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo que se requiere para que los",
            "start": 1081.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "rescatistas",
            "start": 1084.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intervengan se busc\u00f3 la posibilidad de",
            "start": 1085.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que si hab\u00eda las condiciones para poder",
            "start": 1089.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciar estas actividades",
            "start": 1092.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adelante por favor aqu\u00ed tenemos en esta",
            "start": 1095.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina hubo 44 descensos en el pozo",
            "start": 1097.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3 desde en el que particip\u00f3 un",
            "start": 1102.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "elemento del ej\u00e9rcito del equipo de",
            "start": 1106.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rescate y uno de los mineros los civiles",
            "start": 1109.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de los voluntarios entre ambos hicieron",
            "start": 1112.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estos cuatro descensos buscaron",
            "start": 1115.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisamente detectar las condiciones",
            "start": 1118.9,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1120.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este pozo",
            "start": 1122.429,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estaba obstruido ellos se hicieron",
            "start": 1124.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "abrieron el pozo un poco para que",
            "start": 1129.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pudieran entrar los buzos retiraron 13",
            "start": 1132.45,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "polines de madera y 15 metros de",
            "start": 1136.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "manguera con estos trabajos estos cuatro",
            "start": 1141.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "decesos que hicieron los rescatistas",
            "start": 1144.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1146.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 posteriormente el equipo de",
            "start": 1149.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "buzos del ej\u00e9rcito",
            "start": 1151.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n ver ya el m\u00e1s hacia el",
            "start": 1154.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "interior las condiciones del pozo",
            "start": 1158.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "encontraron que no tiene no tienen",
            "start": 1161.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "espacio para avanzar ah\u00ed tienen",
            "start": 1164.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obstrucciones hay madera sigue habiendo",
            "start": 1167.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed algunos polines inclusive con las",
            "start": 1170.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "luces que llevan para poder desde",
            "start": 1173.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "observar en el interior pues no no",
            "start": 1176.25,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tienen la visibilidad que requieren para",
            "start": 1178.649,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para hacer la",
            "start": 1181.919,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de lo que se encuentra",
            "start": 1184.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este el se va a continuar como ya lo",
            "start": 1186.83,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 la coordinadora el trabajo es",
            "start": 1190.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "constante la extracci\u00f3n de agua que est\u00e9",
            "start": 1193.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buscando que se tengan los niveles",
            "start": 1196.59,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimos pero se van a seguir con estas",
            "start": 1198.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actividades sin llegar todav\u00eda al nivel",
            "start": 1200.789,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que se considera apropiado para operar",
            "start": 1203.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de todos modos los rescatistas y los",
            "start": 1207.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buzos van a seguir haciendo los intentos",
            "start": 1210.21,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para de",
            "start": 1212.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la actividad que tienen",
            "start": 1213.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "destinada adelante por favor y nada m\u00e1s",
            "start": 1217.37,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en unas fotograf\u00edas",
            "start": 1219.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo que han estado desarrollando en el",
            "start": 1221.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00e1rea",
            "start": 1224.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante por aqu\u00ed es donde se preparan",
            "start": 1224.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para los rescatistas y los buzos para",
            "start": 1228.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "poder hacerlas en la inmersi\u00f3n en los",
            "start": 1231.21,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los pozos es todo sea eficiente",
            "start": 1234.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1250.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1254.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente damos cuenta del informe cero",
            "start": 1256.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impunidad no hay crimen sin castigo que",
            "start": 1259.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es un esfuerzo coordinado del gobierno",
            "start": 1262.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de mexico las entidades federativas la",
            "start": 1265.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa nacional la marina",
            "start": 1268.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1271.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ciudadana guardia nacional centro",
            "start": 1273.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional de inteligencia",
            "start": 1275.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados fiscales canal",
            "start": 1277.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y las secretar\u00edas de",
            "start": 1279.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica como usted ha se\u00f1alado",
            "start": 1282.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no solamente se persigue a la",
            "start": 1284.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "delincuencia com\u00fan ya la delincuencia",
            "start": 1287.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizada sino tambi\u00e9n a la",
            "start": 1288.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco y el caso",
            "start": 1291.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se informa a continuaci\u00f3n es una",
            "start": 1294.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1296.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "justicia de la ciudad de mexico",
            "start": 1298.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde se ha logrado ubicar a una",
            "start": 1301.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos",
            "start": 1305.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1307.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en materia inmobiliaria en la alcald\u00eda",
            "start": 1310.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez de esta ciudad y para tal",
            "start": 1314.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "efecto se detuvo al ex director jur\u00eddico",
            "start": 1317.34,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez del periodo",
            "start": 1320.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de 2009 a 2016 louis n y se gir\u00f3 orden",
            "start": 1323.549,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n en contra de ninjas n ex",
            "start": 1328.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "director de obra p\u00fablica de la alcald\u00eda",
            "start": 1332.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez entre 2006 y 2018 es decir",
            "start": 1334.53,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os la fiscal\u00eda general de justicia",
            "start": 1339.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la detenci\u00f3n del de lu\u00eds n",
            "start": 1342.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tras cumplimentar orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1346.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en su contra por el delito de",
            "start": 1348.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 1350.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presuntamente est\u00e1 asociado con actos de",
            "start": 1352.82,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la demolici\u00f3n de un",
            "start": 1355.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inmueble catalogado por el instituto",
            "start": 1357.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de bellas artes",
            "start": 1360.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el domingo 31 de julio se lleva a cabo",
            "start": 1362.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la audiencia para el cumplimiento de la",
            "start": 1364.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n y el pasado 4 de",
            "start": 1367.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "agosto se obtuvo la vinculaci\u00f3n a",
            "start": 1369.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proceso con la medida cautelar de",
            "start": 1371.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 1374.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "justificada se realizaron tambi\u00e9n",
            "start": 1376.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "concurrentemente 42",
            "start": 1379.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cateos a 42 inmuebles ubicados en las",
            "start": 1382.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas benito ju\u00e1rez tlalpan coyoac\u00e1n",
            "start": 1386.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y miguel hidalgo en las que se han",
            "start": 1389.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recabado por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1391.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ha permitido fortalecer",
            "start": 1394.34,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n siguiente",
            "start": 1396.66,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el modus operandi de esta presunta",
            "start": 1400.029,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n delictiva encabezada por",
            "start": 1403.239,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "luis se iniciasen e",
            "start": 1406.749,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "implicaba que estos servidores p\u00fablicos",
            "start": 1409.259,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1412.33,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en materia inmobiliaria",
            "start": 1415.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "establecieron un sistema de intercambio",
            "start": 1417.869,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de favores por medio de colusiones",
            "start": 1420.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ilegales con constructoras y desarrollos",
            "start": 1422.169,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "inmobiliarios",
            "start": 1425.2,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "empresas fachadas y otorgamiento y",
            "start": 1426.299,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de autorizaciones e incluso",
            "start": 1429.759,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "extorsiones a empresarios dentro de la",
            "start": 1432.429,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda benito ju\u00e1rez habr\u00edan diez",
            "start": 1435.58,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "empresas fantasmas vinculadas a esta",
            "start": 1438.729,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n delictiva la investigaci\u00f3n",
            "start": 1441.429,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 por parte de la fiscal\u00eda en",
            "start": 1444.369,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agosto de 2021 tras registrarse una",
            "start": 1446.769,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n en un inmueble ubicado en",
            "start": 1449.529,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "avenida coyoac\u00e1n",
            "start": 1451.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dicho edificio recibi\u00f3 las",
            "start": 1453.539,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manifestaciones de obra nueva del",
            "start": 1456.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dictamen de habitabilidad durante la",
            "start": 1458.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de inicias en la indagatoria",
            "start": 1462.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 establecer",
            "start": 1464.859,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que inicias en pose posee un par de",
            "start": 1466.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "departamentos de sin muebles mismos que",
            "start": 1469.33,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pudieron haberles sido entregados como",
            "start": 1472.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "costo contraprestaci\u00f3n a cambio de",
            "start": 1474.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "facilidades que la alcald\u00eda ofrec\u00eda para",
            "start": 1477.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de obras nuevas lo que",
            "start": 1480.129,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un claro conflicto de inter\u00e9s de",
            "start": 1482.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "igual manera presuntamente autoriz\u00f3 la",
            "start": 1485.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habitabilidad de uno de los inmuebles",
            "start": 1487.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afectados durante el sismo de 2017",
            "start": 1489.7,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "particularmente el ubicado en la avenida",
            "start": 1493.029,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "emiliano zapata tras considerar a su",
            "start": 1494.889,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "juicio que cumpl\u00eda con todas las",
            "start": 1498.999,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "disposiciones legales sin embargo el",
            "start": 1500.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "edificio colaps\u00f3 nueve meses despu\u00e9s de",
            "start": 1502.629,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haber sido inaugurado y por este hecho",
            "start": 1506.019,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "fue suspendido en 2020 siguiente",
            "start": 1507.85,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones los",
            "start": 1511.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presuntos louis se iniciase n",
            "start": 1514.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otorgaban los permisos correspondientes",
            "start": 1517.42,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de bienes en la",
            "start": 1519.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda pero de igual manera",
            "start": 1522.679,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "interven\u00edan como gestores antes seduvi",
            "start": 1524.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del entonces gobierno del distrito",
            "start": 1528.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federal hoy ciudad de mexico se tiene",
            "start": 1530.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "conocimiento que ambos son",
            "start": 1533.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "copropietarios entre otros inmuebles de",
            "start": 1535.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un edificio cuyo valor comercial",
            "start": 1538.309,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "superar\u00eda los 30 millones de pesos",
            "start": 1539.799,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "inicial n adquiri\u00f3 un inmueble en 2011 a",
            "start": 1542.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "un precio muy por debajo del valor de",
            "start": 1546.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mercado y posteriormente en 2014 se los",
            "start": 1548.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 a lu\u00eds n al 50% de la propiedad",
            "start": 1551.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por un monto de 1.4 millones tanto",
            "start": 1554.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "niceas n como louis n que ten\u00edan ambos",
            "start": 1558.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un largo periodo en el gobierno de la",
            "start": 1561.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda benito ju\u00e1rez posiblemente",
            "start": 1564.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contaban con el consentimiento de sus",
            "start": 1567.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "superiores jer\u00e1rquicos de la alcald\u00eda",
            "start": 1569.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para obtener beneficios il\u00edcitos las",
            "start": 1572.15,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "declaraciones patrimoniales de ambos",
            "start": 1575.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde luego no con su patrimonio lo que",
            "start": 1576.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 identificar empresas en las que",
            "start": 1580.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formaban partes y despu\u00e9s de la",
            "start": 1583.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda poder",
            "start": 1585.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "imputarle il\u00edcitos de car\u00e1cter penal",
            "start": 1587.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n informamos de la",
            "start": 1589.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de presuntos integrantes del",
            "start": 1592.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y el",
            "start": 1595.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rescate de una mujer secuestrada en",
            "start": 1597.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenancingo estado de mexico el pasado 8",
            "start": 1600.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de agosto elementos de la secretar\u00eda de",
            "start": 1604.01,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1606.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda local y la polic\u00eda del",
            "start": 1607.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico lograron la detenci\u00f3n",
            "start": 1609.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de seis presuntos integrantes del c\u00e1rtel",
            "start": 1611.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n al atender una",
            "start": 1615.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "denuncia ciudadana sobre sujetos armados",
            "start": 1618.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en un domicilio ubicado en esa localidad",
            "start": 1621.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la liberaci\u00f3n de una mujer as\u00ed",
            "start": 1624.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como el aseguramiento de armas y equipo",
            "start": 1628.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctico",
            "start": 1630.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos sujetos hab\u00edan estado en",
            "start": 1632.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferentes denuncias por extorsi\u00f3n cobro",
            "start": 1635.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de derecho de piso y secuestros estos",
            "start": 1637.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son las seis personas detenidas que ya",
            "start": 1641.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron puestas ah\u00ed posici\u00f3n del",
            "start": 1644.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico para su vinculaci\u00f3n",
            "start": 1645.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al proceso penal' siguiente",
            "start": 1649.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se informa de la extensi\u00f3n del",
            "start": 1652.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "chester presunto homicida de elementos",
            "start": 1655.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de justicia del",
            "start": 1658.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico en una operaci\u00f3n de la",
            "start": 1660.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sedena guardia nacional de mar la",
            "start": 1664.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad local y la",
            "start": 1666.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda local lograron la detenci\u00f3n de",
            "start": 1667.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edctor n alias el chester que es un",
            "start": 1670.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "objetivo prioritario que est\u00e1 implicada",
            "start": 1673.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "implicado en la presunta participaci\u00f3n",
            "start": 1676.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en el homicidio de dos elementos de la",
            "start": 1679.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda estatal por hechos ocurridos el",
            "start": 1681.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pasado 4 de noviembre de 2021 en una",
            "start": 1685.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emboscada en el municipio de",
            "start": 1688.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "texcaltitl\u00e1n como ustedes recordar\u00e1n en",
            "start": 1691.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esa zona donde opera el grupo criminal",
            "start": 1694.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de la familia michoacana",
            "start": 1696.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recurrentemente hacen en buscadas en",
            "start": 1698.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contra de elementos de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1701.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "v\u00edctor n intent\u00f3 evadir un puesto de",
            "start": 1705.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n fue",
            "start": 1707.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "perseguido por la autoridad",
            "start": 1709.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correspondiente fue sometido conforme a",
            "start": 1711.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la ley y fue puesto a disposici\u00f3n de las",
            "start": 1713.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridades fue detenido adem\u00e1s junto",
            "start": 1716.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con otros tres sujetos que lo",
            "start": 1719.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aban siguiente",
            "start": 1721.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a la b\u00fasqueda para ejecutar",
            "start": 1723.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n contra jos\u00e9 n alias",
            "start": 1728.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el sueco en chihuahua presunto autor",
            "start": 1730.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "material del homicidio de dos p\u00e1rrocos y",
            "start": 1733.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un gu\u00eda de turistas en el municipio de",
            "start": 1736.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ur\u00e9 que comentar que elementos de sedena",
            "start": 1738.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general",
            "start": 1741.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de chihuahua lograron la detenci\u00f3n de",
            "start": 1743.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gilberto n alias 'el chaquira en",
            "start": 1747.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de droga y armamento y el",
            "start": 1750.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detenido es primo y hombre de confianza",
            "start": 1753.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de jose n alias el chueco presunto",
            "start": 1755.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "responsable de los homicidios referidos",
            "start": 1759.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se le detuvo con un alma con un",
            "start": 1762.74,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "arma larga y 2018 pastillas de fentanilo",
            "start": 1766.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fue puesto a disposici\u00f3n de la autoridad",
            "start": 1771.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "correspondiente la cual ya solicit\u00f3 su",
            "start": 1773.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n al proceso penal con esta",
            "start": 1776.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 1779.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguiente a partir de el despliegue que",
            "start": 1780.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1784.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional en esta regi\u00f3n de chihuahua",
            "start": 1786.32,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "al momento 18 detenidos",
            "start": 1790.49,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con la \u00faltima detenci\u00f3n y sigue la",
            "start": 1793.789,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de jose n alias",
            "start": 1796.729,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "el chueco por los estados de chihuahua",
            "start": 1800.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sonora y tambi\u00e9n con las alertas",
            "start": 1803.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "migratorias",
            "start": 1805.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "correspondientes siguiente",
            "start": 1806.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de un",
            "start": 1809.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presunto secuestrador pr\u00f3fugo en guaymas",
            "start": 1812.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sonora como aqu\u00ed se ha dicho no hay",
            "start": 1816.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "crimen sin castigo y finalmente a partir",
            "start": 1818.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las secciones desplegadas se puede",
            "start": 1822.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "detener a diferentes infractores de la",
            "start": 1824.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ley como es el caso de este sujeto que",
            "start": 1826.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 14 a\u00f1os pr\u00f3fugo y sin embargo",
            "start": 1829.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos de la fiscal\u00eda de sonora con",
            "start": 1833.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "apoyo de unidades operativas logr\u00f3 la",
            "start": 1835.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n del mismo h\u00e9ctor adri\u00e1n alias",
            "start": 1838.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el tabaco mientras se trasladaba por",
            "start": 1842.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guaymas con lo cual se le ejecut\u00f3 la",
            "start": 1845.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n por el delito de",
            "start": 1848.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secuestro homicidio con premeditaci\u00f3n y",
            "start": 1851.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alevos\u00eda as\u00ed como asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 1854.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por hechos ocurridos en 2018 en cananea",
            "start": 1857.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya se le dict\u00f3 auto de formal prisi\u00f3n",
            "start": 1861.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque esta detenci\u00f3n se hizo con el",
            "start": 1864.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anterior sistema de justicia penal",
            "start": 1866.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1868.33,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos",
            "start": 1869.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dentro del marco de las operaciones para",
            "start": 1871.649,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el combate a los feminicidios que el",
            "start": 1874.63,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pasado 3 de agosto la fiscalidad de",
            "start": 1877.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sonora con apoyo de la agencia de",
            "start": 1879.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal logr\u00f3 la",
            "start": 1882.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de isa\u00edas higinio en el en",
            "start": 1884.59,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n donde estaba trabajando",
            "start": 1889.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en una acu\u00edcola tras cumplimentar una",
            "start": 1891.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el",
            "start": 1895.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "delito de feminicidio cometido en",
            "start": 1897.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agravio de brenda guadalupe en hechos",
            "start": 1900.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ocurridos en mayo de 2019 por estos",
            "start": 1902.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hechos ya hab\u00eda sido detenida",
            "start": 1906.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "brenda blancaflor n quien es copart\u00edcipe",
            "start": 1909.039,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de este feminicidio quien ya fue",
            "start": 1913.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sentenciado a 25 a\u00f1os sin embargo",
            "start": 1915.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "faltaba el otro com particip\u00f3 de autor",
            "start": 1918.039,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "material quien ya fue detenido y est\u00e1",
            "start": 1920.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pendiente de su vinculaci\u00f3n al proceso",
            "start": 1923.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "penal siguiente",
            "start": 1925.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informar que la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1927.789,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "justicia el estado de quintana roo",
            "start": 1931.09,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "reporta que entre el 5 al 9 de agosto",
            "start": 1932.519,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fueron detenidos y ejecutados \u00f3rdenes de",
            "start": 1934.809,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en contra de cuatro masculinos",
            "start": 1937.629,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que cometieron el delito de homicidio en",
            "start": 1940.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el municipio de benito ju\u00e1rez canc\u00fan",
            "start": 1944.169,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "quintana roo siguiente",
            "start": 1946.419,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que como parte del",
            "start": 1949.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despliegue llevado a cabo por la",
            "start": 1951.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y la",
            "start": 1953.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional con relaci\u00f3n al caso de",
            "start": 1955.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 de gracia en la zona",
            "start": 1958.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "comprendida entre michoac\u00e1n y jalisco",
            "start": 1960.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fueron detenidos entre el 2 entre los",
            "start": 1964.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "d\u00edas del 2 al 8 de agosto por elementos",
            "start": 1968.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional siete personas a",
            "start": 1971.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quienes se les aseguraron armamento y",
            "start": 1974.77,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1977.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se aprecia el armamento ocho armas",
            "start": 1979.299,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "largas",
            "start": 1982.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "83 cargadores granadas de fragmentaci\u00f3n",
            "start": 1983.369,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "chalecos t\u00e1cticos que es una c\u00e9lula del",
            "start": 1987.869,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y fueron",
            "start": 1990.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "detenidos y puestos a disposici\u00f3n de la",
            "start": 1993.46,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "autoridad ministerial siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 1996.039,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "como parte de este despliegue en marcos",
            "start": 1998.769,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "castellanos que es el municipio donde",
            "start": 2001.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la localidad de san jos\u00e9 de gracia",
            "start": 2004.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "fueron detenidos tambi\u00e9n cuatro sujetos",
            "start": 2006.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con armas largas armas cortas y tambi\u00e9n",
            "start": 2009.179,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pertenecientes a un grupo de generadores",
            "start": 2012.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de violencia siguiente con estas",
            "start": 2014.97,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "detenciones de abril al 8 de agosto",
            "start": 2017.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personal de escena y guardia nacional",
            "start": 2020.239,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "han logrado la detenci\u00f3n de 40",
            "start": 2022.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "generadores de violencia en los",
            "start": 2024.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipios de tizap\u00e1n el alto manzanilla",
            "start": 2026.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de la paz santa mar\u00eda del oro san jos\u00e9",
            "start": 2029.369,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de gracia y mazamitla de los estados",
            "start": 2031.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y jalisco que es esta regi\u00f3n y",
            "start": 2036.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo esto a ra\u00edz del evento de febrero",
            "start": 2040.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en san jos\u00e9 de gracia donde",
            "start": 2043.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya se le ejecut\u00f3 orden de",
            "start": 2046.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n a dos de los homicidas de este",
            "start": 2048.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "evento que ocurri\u00f3 en un velorio en ese",
            "start": 2052.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "municipio siguiente",
            "start": 2055.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en diferentes operativos",
            "start": 2057.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprendidos del 2 al 9 de agosto del",
            "start": 2059.89,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presente elementos de escena y guardia",
            "start": 2063.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nacional lograron la detenci\u00f3n de 44",
            "start": 2064.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "generadores de violencia as\u00ed como armas",
            "start": 2068.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "largas armas cortas y droga en",
            "start": 2071.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diferentes municipios es el caso de",
            "start": 2074.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tijuana baja california con una persona",
            "start": 2077.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "detenida con 10.000 pastillas de",
            "start": 2079.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fentanilo ameca jalisco con cuatro",
            "start": 2082.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas detenidas con armas largas y un",
            "start": 2085.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo acapulco guerrero con seis",
            "start": 2088.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agresores con cuatro armas largas y",
            "start": 2091.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos siguiente",
            "start": 2093.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "siguiente por favor jiquilpan seis",
            "start": 2096.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "personas detenidas",
            "start": 2098.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con 1.538 cartuchos 11 armas largas la",
            "start": 2100.02,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "uac 3 personas detenidas con droga y",
            "start": 2105.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n chaleco t\u00e1ctico y un veh\u00edculo ir",
            "start": 2109.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a cuatro que fueron detenidas seis",
            "start": 2112.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2115.21,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2115.86,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "nuevo casas grandes",
            "start": 2117.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cinco personas detenidas con armas",
            "start": 2119.609,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "largas",
            "start": 2122.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n morelos",
            "start": 2123.089,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "salamanca guanajuato siguiente",
            "start": 2126.18,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ray\u00f3n san lu\u00eds potos\u00ed cuatro personas",
            "start": 2131.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "detenidas esto fue en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2133.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la autoridad de seguridad local en un",
            "start": 2137.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "evento donde hubo agresores fallecidos y",
            "start": 2140.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el caso dista huac\u00e1n del r\u00edo con cinco",
            "start": 2144.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas detenidas que este evento fue",
            "start": 2147.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el que deton\u00f3 como ya lo explic\u00f3 el",
            "start": 2150.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general secretario diferentes acciones",
            "start": 2152.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del grupo delictivo que ya lo explic\u00f3 el",
            "start": 2155.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer pero hay cinco personas",
            "start": 2157.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "detenidas siguiente",
            "start": 2159.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar el aseguramiento por",
            "start": 2162.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de la marina de",
            "start": 2165.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una embarcaci\u00f3n a 34 millas n\u00e1uticas al",
            "start": 2167.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "oeste del puerto de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 2172.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este aseguramiento y detenci\u00f3n implic\u00f3",
            "start": 2175.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "870 kilogramos de coca\u00edna lo que implica",
            "start": 2180.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la",
            "start": 2185.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de",
            "start": 2187.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "217 millones de pesos con esta",
            "start": 2189.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n con esta operaci\u00f3n de la",
            "start": 2194.0,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "marina hay al al d\u00eda que se informa",
            "start": 2196.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "coca\u00edna asegurada que implica la",
            "start": 2202.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cantidad de 16 mil 216 kilogramos es",
            "start": 2204.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2209.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "16.2 toneladas con una afectaci\u00f3n",
            "start": 2210.5,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a la delincuencia organizada",
            "start": 2213.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por 4 mil 128 millones de pesos 4 mil",
            "start": 2215.91,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "128 millones de pesos siguiente",
            "start": 2220.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "continuando tambi\u00e9n con el tema del",
            "start": 2224.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "evento que se suscit\u00f3 a partir de extra",
            "start": 2227.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "wha kang en jalisco esto tambi\u00e9n tuvo un",
            "start": 2230.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "impacto colateral en guanajuato en",
            "start": 2234.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diferentes municipios en celaya san",
            "start": 2238.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "francisco del rinc\u00f3n silao irapuato y",
            "start": 2240.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le\u00f3n y ese mismo d\u00eda fueron detenidos y",
            "start": 2243.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puestos a disposici\u00f3n del ministerio",
            "start": 2247.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico 11 personas",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quienes se conduc\u00edan en veh\u00edculos",
            "start": 2251.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "motocicletas",
            "start": 2254.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quienes pose\u00edan armas cargadores",
            "start": 2256.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cartuchos y se les asegur\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2260.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "garrafas de gasolina con lo cual",
            "start": 2262.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perpetraban los incendios en nuestros",
            "start": 2266.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lugares ya est\u00e1n 11 detenidos que",
            "start": 2269.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sumados a los 5 de jalisco implican que",
            "start": 2272.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por estos eventos fueron detenidos hasta",
            "start": 2276.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 16 personas quienes ya",
            "start": 2278.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a disposici\u00f3n del ministerio",
            "start": 2281.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico correspondiente siguiente aqu\u00ed",
            "start": 2283.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay algunas cosas se les aseguraron como",
            "start": 2286.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueden apreciar aqu\u00ed hay en un envase",
            "start": 2289.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gasolina con lo cual perpetraban ah\u00ed los",
            "start": 2292.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dos incendios se les detuvo armas",
            "start": 2295.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "celulares motocicletas y chalecos",
            "start": 2298.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n donde aparecen las siglas del",
            "start": 2302.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n",
            "start": 2305.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2307.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el caso de las vinculaciones",
            "start": 2309.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relevantes como aqu\u00ed se ha dicho el",
            "start": 2311.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "combate a la impunidad ser\u00e1 impunidad no",
            "start": 2313.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implica nada m\u00e1s las detenciones sino la",
            "start": 2316.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "continuidad de los procedimientos",
            "start": 2318.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "penales y aqu\u00ed como se inform\u00f3 la semana",
            "start": 2320.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pasada al feminicida serial greek n",
            "start": 2323.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quien ya est\u00e1 vinculado a proceso en",
            "start": 2327.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veracruz se le ejecut\u00f3 otra orden de",
            "start": 2330.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por otro feminicidio del",
            "start": 2334.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala",
            "start": 2336.32,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "prevalecen todav\u00eda varias carpetas de",
            "start": 2337.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes estados donde este sujeto",
            "start": 2340.849,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "comet\u00eda el delito del feminicidio",
            "start": 2343.72,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso del multi homicidio",
            "start": 2347.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familiar en boca del r\u00edo en contra de",
            "start": 2351.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una familia de ganaderos ya fue",
            "start": 2353.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vinculada al proceso penal",
            "start": 2357.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yesenia n presunta responsable del",
            "start": 2359.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado en",
            "start": 2362.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agravio de siete personas contin\u00faa la",
            "start": 2364.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para poder detener a otros",
            "start": 2367.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "como part\u00edcipes y ya fue vinculada al",
            "start": 2369.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proceso penal siguiente",
            "start": 2372.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que en casos de trata y",
            "start": 2375.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violencia infantil en quintana roo fue",
            "start": 2378.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sentenciado por violaci\u00f3n de menor en",
            "start": 2381.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 2384.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jose h por el delito de violaci\u00f3n en",
            "start": 2386.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agravio de una ni\u00f1a de identidad",
            "start": 2390.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reservada",
            "start": 2391.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alar que a consecuencia de este",
            "start": 2393.38,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "evento criminal tan aberrante la menor",
            "start": 2396.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida y el sujeto fue",
            "start": 2400.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sentenciado a 50 a\u00f1os tambi\u00e9n fueron",
            "start": 2402.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sentenciados perd\u00f3n vinculados a proceso",
            "start": 2406.07,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "penal dos personas por un delito de",
            "start": 2408.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n en agravio de una menor de 10",
            "start": 2413.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con identidad reservada tambi\u00e9n en",
            "start": 2416.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez quintana roo siguiente",
            "start": 2419.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que la fiscal\u00eda del",
            "start": 2422.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico obtuvo ante el poder",
            "start": 2425.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "judicial de la entidad",
            "start": 2429.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sentencia condenatoria por 35 a\u00f1os para",
            "start": 2430.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mauricio n por el delito de homicidio",
            "start": 2435.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cometido en agravio del adolescente de",
            "start": 2438.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os hubo en hechos ocurridos en un",
            "start": 2440.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n de fiestas en el municipio de",
            "start": 2444.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jilotzingo estado de mexico el pasado 2",
            "start": 2446.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de abril la v\u00edctima estuvo en como se",
            "start": 2449.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 por este evento hubo algunas",
            "start": 2452.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "movilizaciones finalmente se detuvo al",
            "start": 2456.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "homicida que se logr\u00f3 acreditar que la",
            "start": 2459.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "noche del pasado 2 de abril se",
            "start": 2463.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "encontraba en el sal\u00f3n de fiestas",
            "start": 2465.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "denominado imperio donde fue agredido",
            "start": 2467.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por mauricio n quien laboraba en dicho",
            "start": 2470.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inmueble la v\u00edctima tras falleci\u00f3 en el",
            "start": 2473.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "traslado al hospital",
            "start": 2477.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "finalmente fue sentenciado ya a 35 a\u00f1os",
            "start": 2479.89,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n siguiente tambi\u00e9n informar",
            "start": 2484.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se obtuvo una sentencia relevante",
            "start": 2487.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el estado de mexico por",
            "start": 2490.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sentencias que van de los 75 y los 65",
            "start": 2492.59,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n para 13 personas que son",
            "start": 2497.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "parte de un grupo criminal que secuestr\u00f3",
            "start": 2501.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una mujer en hechos ocurridos en el 2014",
            "start": 2503.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el municipio de toluca como aqu\u00ed se",
            "start": 2506.39,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dice no hay crimen sin castigo y ya se",
            "start": 2509.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "les sentenci\u00f3 por este delito siguiente",
            "start": 2513.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de la ciudad de",
            "start": 2517.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexico la fiscal\u00eda de la ciudad obtuvo",
            "start": 2518.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ante el tribunal superior de justicia la",
            "start": 2521.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico diferentes condenas por",
            "start": 2523.82,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "feminicidio 56 a\u00f1os en agravio de cruz n",
            "start": 2527.45,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pues que es ya culpable de este delito",
            "start": 2533.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "carlos n por doble homicidio 40 a\u00f1os por",
            "start": 2536.27,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "secuestro 'express' daniel n 27 a\u00f1os y",
            "start": 2540.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por secuestro expr\u00e9ss iv\u00e1n n 50",
            "start": 2544.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente",
            "start": 2548.48,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en el caso de los feminicidios",
            "start": 2550.589,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del periodo que se informa hay 24",
            "start": 2554.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personas detenidas",
            "start": 2557.749,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y hay seis sentenciados en el estado de",
            "start": 2560.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2564.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2565.62,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2566.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay otros 5",
            "start": 2569.299,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "baja california sur 3 entre ellos un",
            "start": 2572.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sentenciado siguiente",
            "start": 2577.01,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "guanajuato un sentenciado y otro",
            "start": 2579.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detenido en michoac\u00e1n 5 detenidos y un",
            "start": 2581.299,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "sentenciado en oaxaca",
            "start": 2585.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un detenido en chihuahua un sentenciado",
            "start": 2588.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en son ahora los dos casos que ya",
            "start": 2592.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "referimos en veracruz un sentenciado y",
            "start": 2594.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en jalisco un detenido siguiente en el",
            "start": 2598.369,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "caso de las denuncias de desaparici\u00f3n o",
            "start": 2601.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no localizaci\u00f3n en el estado de nuevo",
            "start": 2605.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "l\u00e9on seis personas del sexo femenino",
            "start": 2607.549,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "fueron reportadas como desaparecidas no",
            "start": 2609.76,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "localizadas del 4 al 9 de agosto y",
            "start": 2612.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "afortunadamente todas fueron localizadas",
            "start": 2616.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ya con bien siguiente",
            "start": 2618.319,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n de una sentencia",
            "start": 2621.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "relevante del fuero federal en el caso",
            "start": 2624.539,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del homicidio del periodista alfredo",
            "start": 2628.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cardoso ocurrido en acapulco guerrero en",
            "start": 2631.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "octubre de 2021 la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2634.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especializada para la atenci\u00f3n de",
            "start": 2642.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "delitos cometidos contra la libertad de",
            "start": 2643.51,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n inform\u00f3 que obtuvo sentencia",
            "start": 2646.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condenatoria en contra de roberto b por",
            "start": 2648.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser responsable del homicidio del",
            "start": 2652.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "periodista alfredo cardoso aqu\u00ed las",
            "start": 2654.01,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "partes se sometieron a un procedimiento",
            "start": 2657.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "abreviado que logr\u00f3 acreditar que",
            "start": 2660.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "roberto le dispar\u00f3 el arma de fuego en",
            "start": 2663.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "contra del periodista director del post",
            "start": 2666.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "portal dos costas guerrero y fue",
            "start": 2669.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sentenciado a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n y",
            "start": 2671.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cuatro meses insistimos en un",
            "start": 2675.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "procedimiento abreviado que cont\u00f3",
            "start": 2677.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la anuencia de la",
            "start": 2679.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de las gentes que imputaron este delito",
            "start": 2682.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y familiares de la v\u00edctima siguiente",
            "start": 2685.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el caso del periodista ernesto m\u00e9ndez",
            "start": 2689.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez asesinado el pasado 2 de agosto en",
            "start": 2692.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "san luis de la paz guanajuato",
            "start": 2696.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de justicia de",
            "start": 2699.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "guanajuato logr\u00f3 la detenci\u00f3n de roberto",
            "start": 2701.609,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "n alias el borrachito en una operaci\u00f3n",
            "start": 2705.75,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "coordinada con la fiscal\u00eda de quer\u00e9taro",
            "start": 2709.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n fue en la delegaci\u00f3n",
            "start": 2712.609,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "villa cayetano rubio cuesta china en",
            "start": 2715.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "santiago de quer\u00e9taro quer\u00e9taro es uno",
            "start": 2718.5,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de los dos autores materiales",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya hay una orden de aprensi\u00f3n contra el",
            "start": 2723.109,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "otro presunto autor material ya se",
            "start": 2726.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 de legal la detenci\u00f3n y se le",
            "start": 2729.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vincul\u00f3 a proceso penal por el homicidio",
            "start": 2732.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de ernesto m\u00e9ndez p\u00e9rez",
            "start": 2736.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el m\u00f3vil seg\u00fan informa la fiscal\u00eda tuvo",
            "start": 2740.27,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que ver con un tema de extorsi\u00f3n por el",
            "start": 2745.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "negocio m\u00e1s que agua m\u00e1s que la familia",
            "start": 2748.24,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de la v\u00edctima ten\u00eda en esa localidad de",
            "start": 2752.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "san luis de la paz siguiente en el caso",
            "start": 2756.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de del cuadro que aqu\u00ed se presenta cada",
            "start": 2759.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semana son 11 casos hay 29 detenidos o",
            "start": 2762.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buscados y 21 vinculados al proceso",
            "start": 2765.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "penal siguiente informar que en el caso",
            "start": 2769.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de antonio de la cruz la fiscal\u00eda",
            "start": 2772.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la",
            "start": 2775.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para delitos que atentan contra",
            "start": 2777.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n informa que van",
            "start": 2780.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy avanzadas las investigaciones",
            "start": 2782.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y que en breve seguramente estar\u00e1n",
            "start": 2784.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "judicializando ser\u00eda cuanto se\u00f1or",
            "start": 2787.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2789.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos atr\u00e1s porque no qued\u00f3 pendiente de",
            "start": 2798.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "nada a ver las dos compa\u00f1eras que est\u00e1n",
            "start": 2801.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el compa\u00f1ero el compa\u00f1ero cuatro",
            "start": 2803.869,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "cinco y seis",
            "start": 2807.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo soy un",
            "start": 2817.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez corresponsal de la lista a\u00f1os",
            "start": 2819.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "antes de iniciar mis preguntas quisiera",
            "start": 2821.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agradecerles su atenci\u00f3n puntual a la",
            "start": 2823.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "denuncia que hice hace unas semanas",
            "start": 2825.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre la migrante guatemalteca cuando",
            "start": 2826.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "santiso dicho esto y comentarle que el",
            "start": 2829.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda donde que detuvieron al",
            "start": 2833.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "narcotraficante rafael caro quintero se",
            "start": 2834.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desplom\u00f3 un helic\u00f3ptero blackhawk donde",
            "start": 2837.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a bordo iban 14 elementos de la",
            "start": 2840.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina quienes",
            "start": 2841.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lamentablemente falleciera es de",
            "start": 2843.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "destacar presidente que esta aeronave se",
            "start": 2846.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le considera como una de las m\u00e1s",
            "start": 2848.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "flexibles y seguras del mundo sin",
            "start": 2850.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "embargo la propia secretaria de marina",
            "start": 2852.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya declar\u00f3 m\u00e1s in descart\u00f3 de que esta",
            "start": 2854.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aeronave haya sido derribada nos pudiera",
            "start": 2857.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1l es el avance que hay sobre en",
            "start": 2860.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las causas que provocaron este desplome",
            "start": 2863.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por favor y enseguida alarg\u00f3 la segunda",
            "start": 2865.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pregunta que est\u00e1 por",
            "start": 2867.17,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e informarse sobre el dictamen",
            "start": 2870.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se elabor\u00f3",
            "start": 2876.44,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "para informar sobre el desplome del",
            "start": 2879.569,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 2883.249,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al secretario de marina",
            "start": 2885.199,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2889.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se informe del d\u00eda de hoy sobre el",
            "start": 2891.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estado en que se encuentra esta",
            "start": 2894.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si les parece",
            "start": 2897.089,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "perfecto presidente y como seg\u00fan una",
            "start": 2900.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pregunta hace un mes el titular de la",
            "start": 2902.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uif de hacienda pablo g\u00f3mez aqu\u00ed mismo",
            "start": 2905.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una manera declar\u00f3 este c\u00f3mo se",
            "start": 2907.79,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 una un esquema de operaciones",
            "start": 2910.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inusuales donde el ex presidente enrique",
            "start": 2913.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto obtuvo beneficios econ\u00f3micos",
            "start": 2915.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de hecho en esa conferencia el titular",
            "start": 2917.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 nadie considerado como una",
            "start": 2919.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "persona expuesta pol\u00edticamente en el",
            "start": 2922.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mundo es capaz de estar permanentemente",
            "start": 2925.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informado de sus actividades financieras",
            "start": 2927.52,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "dicho esto el presidente me pregunta si",
            "start": 2929.98,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han detectado algunas otras",
            "start": 2932.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "operaciones inusuales en el caso de ex",
            "start": 2935.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mandatarios hablando espec\u00edficamente del",
            "start": 2937.25,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ex presidente carlos salinas de gortari",
            "start": 2940.25,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pues el informe que present\u00f3 pablo g\u00f3mez",
            "start": 2943.88,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 2950.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda dio a conocer cu\u00e1les son",
            "start": 2953.18,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las carpetas de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 2958.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2962.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2963.579,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2966.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nosotros aclaramos que son procesos",
            "start": 2967.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a cargo de la",
            "start": 2973.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 2975.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y que no podemos",
            "start": 2978.319,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "hacer juicios",
            "start": 2980.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sumarios hay que esperar",
            "start": 2983.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo las investigaciones",
            "start": 2987.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2993.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adelantarnos esperar",
            "start": 2995.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2999.43,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 3001.73,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "requieren se presenten las pruebas",
            "start": 3003.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda resuelva en definitiva",
            "start": 3009.21,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero es un proceso",
            "start": 3013.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 3015.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3018.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llevar a cabo de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3023.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que la fiscal\u00eda lo est\u00e1",
            "start": 3025.97,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "atendiendo bien y que en su momento nos",
            "start": 3029.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "van a informar",
            "start": 3034.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 3036.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "las denuncias contra el presidente pe\u00f1a",
            "start": 3041.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nieto-",
            "start": 3045.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en los otros casos sobre expresidentes",
            "start": 3048.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "yo no tengo",
            "start": 3052.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3054.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al respecto especifica",
            "start": 3056.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "seguramente hay denuncias pero no tengo",
            "start": 3059.51,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "yo informaci\u00f3n sobre eso porque tambi\u00e9n",
            "start": 3064.47,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "me reitero nosotros decidimos no",
            "start": 3068.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "perseguida",
            "start": 3074.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 3076.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el adversario",
            "start": 3078.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "optamos por que fuese el pueblo el que",
            "start": 3083.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "decidiera si se",
            "start": 3087.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "abr\u00eda una investigaci\u00f3n a todos los",
            "start": 3090.339,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 3093.02,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "salinas zedillo fox",
            "start": 3094.569,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n pe\u00f1a nieto",
            "start": 3096.97,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3100.65,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3102.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al poder legislativo la solicitud de",
            "start": 3104.869,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "acuerdo a la ley de acuerdo al art\u00edculo",
            "start": 3109.249,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "35 de la constituci\u00f3n para llevar a cabo",
            "start": 3111.89,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "una consulta a los ciudadanos se llev\u00f3 a",
            "start": 3115.369,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "cabo esta consulta la mayor\u00eda s\u00ed",
            "start": 3119.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3123.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voto porque se",
            "start": 3125.09,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "investigara",
            "start": 3128.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3130.319,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fue suficiente la participaci\u00f3n por eso",
            "start": 3133.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no fu\u00e9",
            "start": 3137.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vinculatoria la consulta",
            "start": 3138.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n no significa que otros",
            "start": 3142.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos puedan presentar denuncias en",
            "start": 3147.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el caso de nosotros lo que tiene que ver",
            "start": 3152.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3155.819,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "el ejecutivo",
            "start": 3157.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nosotros hemos decidido no presentar",
            "start": 3159.77,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ninguna denuncia",
            "start": 3163.42,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "porque desde que tome posici\u00f3n hable",
            "start": 3166.92,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ten\u00edamos que ver hacia adelante",
            "start": 3172.75,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y que se nos castigar\u00e1 a nosotros",
            "start": 3175.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3183.52,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "se iniciar una etapa nueva sin",
            "start": 3184.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3187.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sin impunidad",
            "start": 3190.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque consideramos",
            "start": 3194.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que era muy importante",
            "start": 3196.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 3206.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 3209.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 3211.41,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "no optar s\u00f3lo por lo espectacular",
            "start": 3214.39,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como era la costumbre",
            "start": 3220.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la espectacularidad",
            "start": 3223.31,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es un pez gordo",
            "start": 3226.22,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y al final terminaban los que ordenaban",
            "start": 3229.349,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esto haciendo lo mismo",
            "start": 3233.519,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "o peor",
            "start": 3236.539,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que pas\u00f3 cuando",
            "start": 3239.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "destruyeron al l\u00edder petrolero en la",
            "start": 3242.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de salinas",
            "start": 3244.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo un espect\u00e1culo",
            "start": 3247.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 3254.589,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "fueron enga\u00f1ados manipulados",
            "start": 3258.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo esto con la complicidad de la",
            "start": 3262.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no de todos pero s\u00ed de la",
            "start": 3266.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3269.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 3274.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues en el gobierno de salinas",
            "start": 3278.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ya hemos dicho",
            "start": 3281.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es en el gobierno en que se entregaron",
            "start": 3286.07,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n del pueblo",
            "start": 3288.89,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a particulares a sus allegados un gran",
            "start": 3294.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 3298.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces nada de eso",
            "start": 3302.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3307.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que ya no se repitan",
            "start": 3310.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y esos hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3313.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y hacer a un lado la parte espectacular",
            "start": 3316.99,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "y mucho menos fabricar delitos",
            "start": 3320.869,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y actuar a partir de",
            "start": 3325.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "venganzas",
            "start": 3328.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 3332.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mi fuerte lo he dicho varias veces",
            "start": 3334.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la venganza",
            "start": 3337.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo que haremos es erradicar la",
            "start": 3340.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo estamos logrando",
            "start": 3343.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 3348.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3349.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de esto que acaba de informar de que",
            "start": 3352.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esto no se hac\u00eda",
            "start": 3356.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que ya se incluye a",
            "start": 3360.829,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco",
            "start": 3363.529,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3367.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solamente no",
            "start": 3370.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 3372.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del crimen",
            "start": 3377.47,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 3378.869,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se les exhibe",
            "start": 3380.549,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3383.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 3385.359,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "ladrones",
            "start": 3388.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 3391.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y del poder econ\u00f3mico",
            "start": 3395.04,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 3397.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 3400.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nunca iban a la casa",
            "start": 3402.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "me acuerdo de un dicho",
            "start": 3406.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 3411.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "deja de mi tierra",
            "start": 3413.319,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que me dec\u00edan cuando era un joven",
            "start": 3415.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil nunca as\u00ed que",
            "start": 3419.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para la casa",
            "start": 3424.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n",
            "start": 3426.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "licenciados",
            "start": 3428.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando ha visto un costal de dinero",
            "start": 3431.61,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 3435.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3441.039,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "solo se castigaba a los que no ten\u00edan",
            "start": 3442.86,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 comprar la inocencia",
            "start": 3445.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la justicia no",
            "start": 3451.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "navegaba",
            "start": 3454.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el mar",
            "start": 3456.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3460.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "potentados de los influyentes",
            "start": 3464.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3470.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3472.99,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e impunidad para nadie",
            "start": 3476.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el que comete un delito de juzgar no hay",
            "start": 3480.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3484.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque como lo he dicho tambi\u00e9n en otras",
            "start": 3487.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 3489.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "parafraseando a todos estoy",
            "start": 3494.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que un gobierno que no",
            "start": 3499.83,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procuraba la justicia",
            "start": 3502.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no era m\u00e1s que una banda de malhechores",
            "start": 3506.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces ya eso",
            "start": 3515.069,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 3517.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estamos limpiando seguimos limpiando de",
            "start": 3521.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "arriba para abajo todav\u00eda nos falta",
            "start": 3524.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque era mucho el atraso",
            "start": 3529.65,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "y se arraig\u00f3 mucho la corrupci\u00f3n",
            "start": 3533.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda",
            "start": 3539.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "convertir en h\u00e1bito en costumbre que se",
            "start": 3541.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aceptara por todos",
            "start": 3545.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de como insistieron",
            "start": 3548.39,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "bombardean con los dichos de que el que",
            "start": 3552.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no tranza no avanza",
            "start": 3556.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y que la moral",
            "start": 3560.61,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "era un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 3563.369,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 3567.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3571.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desaproveches de la oportunidad ahora",
            "start": 3574.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que puedes no s\u00e9 tengo volver a",
            "start": 3576.44,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 3579.02,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "estudia para adecuarse es grande",
            "start": 3581.62,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "seas c\u00f3modo fulano",
            "start": 3585.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 3588.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "insistieron en eso bueno al grado de que",
            "start": 3593.14,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "hace muy poco un alto funcionario",
            "start": 3597.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s alto",
            "start": 3603.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la cima del poder",
            "start": 3605.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era",
            "start": 3608.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "parte de la cultura del pueblo de mexico",
            "start": 3611.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es como lo del racismo",
            "start": 3620.53,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda en el caso del racismo",
            "start": 3630.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3635.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se manejaba m\u00e1s",
            "start": 3636.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "soterrado",
            "start": 3640.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3644.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recato",
            "start": 3645.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque p\u00fablicamente no hab\u00edan",
            "start": 3649.2,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "expresiones racistas",
            "start": 3651.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3654.109,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "eran en las conversaciones en lo privado",
            "start": 3656.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero en el caso de la corrupci\u00f3n ya era",
            "start": 3663.369,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este de dominio p\u00fablico",
            "start": 3667.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo quer\u00eda nacer de dominio p\u00fablico",
            "start": 3671.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llamaban negocios",
            "start": 3676.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "business",
            "start": 3682.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues se imag\u00ednense que hacerlos",
            "start": 3691.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pseudo te\u00f3ricos del neoliberalismo",
            "start": 3694.88,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "inventaron el sofisma",
            "start": 3699.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3703.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas de crisis econ\u00f3micas",
            "start": 3707.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si se le daba a los de arriba",
            "start": 3711.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se beneficiaban los de abajo",
            "start": 3714.599,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "dec\u00edan si llueve fuerte arriba",
            "start": 3719.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "goteaba",
            "start": 3723.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y porque le das a los de arriba",
            "start": 3726.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para que vote a los de abajo pues a los",
            "start": 3729.13,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 3732.49,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "a ver si gotear",
            "start": 3737.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 3740.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero todo eso",
            "start": 3743.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo fueron",
            "start": 3747.279,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 3750.279,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3752.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tratar de legitimar el saqueo el robo la",
            "start": 3754.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3758.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos salv\u00f3",
            "start": 3759.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 3764.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 3766.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las costumbres las tradiciones la",
            "start": 3771.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo no pudieron",
            "start": 3775.829,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 3778.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si creci\u00f3 bastante",
            "start": 3780.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la mancha negra",
            "start": 3785.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y permio",
            "start": 3787.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n",
            "start": 3790.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 3792.51,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3795.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 3797.119,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "eclipsarlo toda la mancha negra ni pudo",
            "start": 3799.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 3804.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo nuestro",
            "start": 3810.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuerpo",
            "start": 3815.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todo nuestro organismo toda nuestra",
            "start": 3817.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3821.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por los valores",
            "start": 3823.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siempre he sostenido que la mayor",
            "start": 3826.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riqueza del pueblo de mexico es la",
            "start": 3829.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3832.29,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 3833.33,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "entonces estamos iniciando en esta",
            "start": 3835.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "prueba s\u00ed",
            "start": 3837.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay asuntos",
            "start": 3840.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se deben de investigar la fiscal\u00eda",
            "start": 3842.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con toda libertad",
            "start": 3846.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no protegemos a nadie",
            "start": 3849.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no establecemos relaciones de",
            "start": 3853.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 3855.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por eso estamos enfrentando",
            "start": 3859.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los embates",
            "start": 3863.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3867.83,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los potentados los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 3869.839,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3873.589,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "los conservadores que son muy corruptos",
            "start": 3876.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "muy poquitas",
            "start": 3880.63,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "hemos corruptos",
            "start": 3883.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se dan ba\u00f1os",
            "start": 3887.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de pureza",
            "start": 3889.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dicen los bien nacidos",
            "start": 3893.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los hombres de bien",
            "start": 3895.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 3902.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 3905.029,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informados que tenemos m\u00e1s",
            "start": 3907.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 3909.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s roce social",
            "start": 3910.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que hemos viajado por el mundo",
            "start": 3914.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues resulta que eso",
            "start": 3923.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no es garant\u00eda de nada",
            "start": 3926.2,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hay gente muy humilde",
            "start": 3931.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 3935.859,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 3938.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 3940.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muy honestos",
            "start": 3943.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 3946.46,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "los padres y los abuelos se educaban en",
            "start": 3949.019,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3953.399,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en hacer el bien sin mirar a qui\u00e9n",
            "start": 3955.45,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si llevas a cabo una buena acci\u00f3n va a",
            "start": 3960.11,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tener una recompensa",
            "start": 3963.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como cuando",
            "start": 3967.079,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "un migrante",
            "start": 3969.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena encontr\u00f3 una cartera en",
            "start": 3970.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 3974.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 3976.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el nombre del due\u00f1o de la cartera",
            "start": 3979.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y le habl\u00f3 y le dijo",
            "start": 3983.25,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "usted dejo una cartera presi\u00f3n a perder",
            "start": 3985.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3988.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "este donde se la mand\u00f3 ten\u00eda ustedes",
            "start": 3991.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3995.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la cartera 3000 4000 pesos s\u00ed s\u00ed eso",
            "start": 3996.95,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4000.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde se lament\u00f3",
            "start": 4001.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4005.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo hace",
            "start": 4006.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4009.23,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4011.569,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me han ense\u00f1ado de que si yo act\u00faa as\u00ed",
            "start": 4014.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "voy a tener siempre",
            "start": 4018.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una recompensa",
            "start": 4021.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed estoy educado",
            "start": 4026.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues esa era",
            "start": 4029.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y sigue siendo",
            "start": 4031.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en las familias en nuestros",
            "start": 4034.43,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4037.67,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "por eso resistimos",
            "start": 4040.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4043.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si hubiese",
            "start": 4048.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "podrido todo",
            "start": 4051.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y ahora estamos en una etapa nueva",
            "start": 4054.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed poco a poco",
            "start": 4059.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4062.289,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 4063.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "triunfar a toda costa",
            "start": 4067.849,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4071.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica dec\u00edan me voy a colar",
            "start": 4073.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "obtengo",
            "start": 4081.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos padrinos",
            "start": 4086.46,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "buenas agarraderas buenas influencias",
            "start": 4088.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y conozco al hermano",
            "start": 4093.97,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de \u00e9l",
            "start": 4100.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado",
            "start": 4104.76,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4105.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el director de obras p\u00fablicas",
            "start": 4107.429,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y voy a conseguir",
            "start": 4110.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este los contratos",
            "start": 4114.14,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "hoy pero si t\u00fa no tienes experiencia en",
            "start": 4117.659,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "construir es un enlace importante es",
            "start": 4120.749,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tener el contrato y ya consigo",
            "start": 4124.049,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a los ingenieros ya los",
            "start": 4127.219,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "maestros alba\u00f1iles",
            "start": 4129.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo importante es tener el contrario",
            "start": 4132.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de nuestro en general",
            "start": 4136.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuando llegamos me encontr\u00e9 que lecheros",
            "start": 4138.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "panaderos",
            "start": 4142.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "claro de arriba",
            "start": 4143.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 4147.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "trabajando porque ten\u00edan",
            "start": 4150.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "contratos para perforar pozos petroleros",
            "start": 4152.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o el ejemplo que desee",
            "start": 4159.739,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a conocer y un periodista o de una",
            "start": 4163.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empresa period\u00edstica que iba a ser la",
            "start": 4167.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pista principal del aeropuerto de",
            "start": 4170.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 4173.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1",
            "start": 4175.819,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4178.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "construyendo una pista",
            "start": 4181.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces ya eso no",
            "start": 4188.839,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4192.659,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del pago de los",
            "start": 4194.55,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4197.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4199.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a pagar impuestos",
            "start": 4201.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 4204.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 4210.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no es que no",
            "start": 4212.77,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n",
            "start": 4214.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo era una evasi\u00f3n",
            "start": 4216.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda mecanismos",
            "start": 4220.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 4224.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que no pagar\u00e1n",
            "start": 4228.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 4232.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la gran hipocres\u00eda",
            "start": 4235.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que durante todo el periodo liberal",
            "start": 4238.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estuvieron los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4241.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los columnistas",
            "start": 4244.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informadores con honrosas excepciones-",
            "start": 4248.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hablando de que el problema fiscal de",
            "start": 4252.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4254.99,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "era que los ambulantes",
            "start": 4256.53,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y los trabajadores",
            "start": 4261.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la calle los que se buscan la vida",
            "start": 4263.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como pueden",
            "start": 4266.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los acomodadores de carros",
            "start": 4268.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "nos viene bien no pagan puestos",
            "start": 4272.73,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y es el problema",
            "start": 4277.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "claro que todos",
            "start": 4280.489,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "tienen que contribuir todos tenemos que",
            "start": 4283.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 4286.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s si se paga impuestos todos",
            "start": 4288.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pagamos impuestos hasta el campesino m\u00e1s",
            "start": 4290.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4293.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desde cuando compra una mercanc\u00eda y va",
            "start": 4295.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto",
            "start": 4298.01,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va el iva",
            "start": 4299.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense",
            "start": 4301.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los caraduras",
            "start": 4305.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de que el problema",
            "start": 4309.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "era que los de la econom\u00eda informal no",
            "start": 4312.21,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos cuando",
            "start": 4315.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "desde arriba",
            "start": 4318.929,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no pegaba",
            "start": 4322.22,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "los que recib\u00edan m\u00e1s ingresos",
            "start": 4324.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y si pagaban les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 4329.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "les condonar\u00e1n los impuestos",
            "start": 4337.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pues ahora ya como no hay esas con",
            "start": 4344.3,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "donaciones",
            "start": 4347.239,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4350.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tenemos una hacienda p\u00fablica",
            "start": 4352.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 4356.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no necesitamos recurrir",
            "start": 4358.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4362.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 4363.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no necesitamos",
            "start": 4365.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y aumentar los impuestos",
            "start": 4368.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "o que haya gasolinazos",
            "start": 4371.51,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4376.309,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4379.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poniendo orden",
            "start": 4380.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y que los que no pagaban paguen",
            "start": 4383.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4386.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "recuerdo uno muy famoso que \u00e9ste estaba",
            "start": 4389.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acostumbrado a apoyar",
            "start": 4393.71,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a partidos no est\u00e1 acostumbrado",
            "start": 4396.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4402.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y que no por venganza sino porque",
            "start": 4405.57,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "deb\u00eda creo que como 12 mil millones",
            "start": 4410.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el chat",
            "start": 4414.989,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y se le pidi\u00f3 que pagara",
            "start": 4417.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y que no deb\u00eda pues sin incidentes",
            "start": 4423.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "revisa revisen traer a sus t\u00e9cnicos a",
            "start": 4429.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sus contadores",
            "start": 4433.72,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4435.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4437.749,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "que se haga una revisi\u00f3n de acuerdo a la",
            "start": 4439.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 4442.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y al final pues se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n",
            "start": 4444.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de que si deb\u00eda",
            "start": 4446.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y entonces no hay otra salida no",
            "start": 4449.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay que pagar",
            "start": 4454.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay que pagar",
            "start": 4458.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s dijo voy a apagar",
            "start": 4460.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s coraje es que va a decir en",
            "start": 4465.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera",
            "start": 4469.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 4473.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "deb\u00eda y hoy que pague",
            "start": 4477.219,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso no",
            "start": 4482.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "guardo",
            "start": 4484.09,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 4486.29,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de la persona y la empresa",
            "start": 4488.119,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto no es el caso de la",
            "start": 4493.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel miente",
            "start": 4496.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "es otra persona todos todos todos todos",
            "start": 4498.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos tenemos",
            "start": 4501.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos tenemos que cumplir con nuestra",
            "start": 4503.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "responsabilidad lo justo",
            "start": 4507.79,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el caso de ricardo salinas se est\u00e1",
            "start": 4512.289,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haciendo una revisi\u00f3n se los explique la",
            "start": 4515.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vez pasada",
            "start": 4518.589,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero eso es una parte",
            "start": 4521.79,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "si este y lo que se busca es",
            "start": 4525.369,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4530.459,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de acuerdo de conformidad con la ley",
            "start": 4532.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 4536.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "voluntad de parte",
            "start": 4538.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 4542.46,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "dirige",
            "start": 4544.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "salinas y si est\u00e1 este",
            "start": 4546.829,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "investigando se est\u00e1 tomando en cuenta",
            "start": 4550.969,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4555.469,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4558.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acerca de que",
            "start": 4560.219,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 4562.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cobrando doble",
            "start": 4564.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4567.989,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "en el gobierno de fox",
            "start": 4570.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el d\u00edas",
            "start": 4573.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si lo quiso",
            "start": 4580.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "perjudicar y luego los otros gobiernos",
            "start": 4582.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 haciendo toda una",
            "start": 4586.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4589.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para que haya justicia",
            "start": 4592.159,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "muy contrario de lo que",
            "start": 4598.86,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "piensan los conservadores",
            "start": 4601.1,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "porque cree que aunque todos son",
            "start": 4605.369,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de su condici\u00f3n no todos son peludos",
            "start": 4610.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4613.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4616.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 4618.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 4620.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni tenemos nada que ver con",
            "start": 4623.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "actitudes dictatoriales",
            "start": 4626.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "totalitarias",
            "start": 4629.739,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "tir\u00e1nicas",
            "start": 4631.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nosotros somos dem\u00f3cratas de verdad",
            "start": 4633.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4639.51,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "respetamos la libertad",
            "start": 4640.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "defendemos la libertad",
            "start": 4647.309,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4653.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4655.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y escuchamos a todos y vamos a seguirlo",
            "start": 4657.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "haciendo as\u00ed muy bien qui\u00e9n sigue",
            "start": 4660.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez de",
            "start": 4665.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el financiero sobre el tren maya tras la",
            "start": 4667.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de la mayor\u00eda de estas",
            "start": 4671.26,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "suspensiones pues el l\u00edderes del",
            "start": 4672.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "colectivo selva me del tren acusan que",
            "start": 4674.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hubo presi\u00f3n del gobierno federal hacia",
            "start": 4677.05,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el juez primero de yucat\u00e1n que responde",
            "start": 4679.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a esta acusaci\u00f3n y por otro lado cu\u00e1nto",
            "start": 4681.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es el monto estimado que se prev\u00e9 pagar",
            "start": 4684.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de indemnizaciones para estos 36 predios",
            "start": 4687.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se expropiaron ya para el tramo 5",
            "start": 4689.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "bueno este lo mismo",
            "start": 4693.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cree",
            "start": 4697.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el le\u00f3n que todos son de su condici\u00f3n",
            "start": 4699.97,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4703.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sus abogados",
            "start": 4707.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "piensan que somos iguales a ellos",
            "start": 4709.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nosotros no somos corruptos",
            "start": 4714.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "somos distintos",
            "start": 4717.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4721.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hay algo que debe de quedar muy claro",
            "start": 4723.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 4731.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la honradez",
            "start": 4735.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y la necesidad",
            "start": 4739.469,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 4746.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 4748.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que sean honrados",
            "start": 4752.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4754.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pero no son honestos",
            "start": 4757.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que la necesidad es un concepto m\u00e1s",
            "start": 4761.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 4763.23,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que incluye",
            "start": 4764.91,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4766.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luego en rad\u00e9s",
            "start": 4767.349,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tiene que ver con la",
            "start": 4770.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 4773.42,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con la autoridad moral",
            "start": 4778.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con el actuar",
            "start": 4781.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como se piensa",
            "start": 4784.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la rectitud",
            "start": 4787.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4791.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez y todo este grupo",
            "start": 4794.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4798.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos deben",
            "start": 4801.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n",
            "start": 4803.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo obtienen sus fondos",
            "start": 4805.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con la necesidad",
            "start": 4813.38,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "quienes les dan dinero",
            "start": 4817.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y nosotros sabemos que recib\u00edan dinero",
            "start": 4823.96,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de las organizaciones empresariales",
            "start": 4829.16,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4838.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4842.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "o influyentes",
            "start": 4844.61,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la embajada de eeuu",
            "start": 4847.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero ellos deber\u00edan",
            "start": 4853.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4855.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos financiamos",
            "start": 4861.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4866.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con este dinero pagamos abogados",
            "start": 4868.4,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4873.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "promover los amparos en contra de las",
            "start": 4878.01,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "obras que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 4881.01,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "con ese dinero",
            "start": 4885.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "financiamos a supuestas organizaciones",
            "start": 4887.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil",
            "start": 4892.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o asociaciones no gubernamentales",
            "start": 4895.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque no informan",
            "start": 4899.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nosotros no ejercemos presi\u00f3n contra",
            "start": 4907.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4911.28,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y lo que hicimos en el caso del tren",
            "start": 4913.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "maya fue",
            "start": 4915.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "presentar toda la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 4917.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "solicitaron y adem\u00e1s",
            "start": 4920.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y hacer uso de la facultad que tenemos",
            "start": 4925.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para declarar una obra",
            "start": 4928.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s p\u00fablico de inter\u00e9s nacional",
            "start": 4933.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional",
            "start": 4937.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que hicimos",
            "start": 4940.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 4946.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se resolv\u00edan los de los amparos",
            "start": 4949.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hubo este decreto que nos permiti\u00f3",
            "start": 4953.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "avanzar y que bien que ahora",
            "start": 4957.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya el juez",
            "start": 4961.0,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desechando todos esos amparos lo",
            "start": 4964.73,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mismo que sucedi\u00f3",
            "start": 4969.29,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 4973.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos amparos",
            "start": 4977.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "interpusieron",
            "start": 4980.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en general si usted se acuerda de",
            "start": 4983.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4985.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "como unos 20",
            "start": 4990.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4994.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "como 150",
            "start": 4999.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5003.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "era abusar",
            "start": 5007.179,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5009.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 5011.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5014.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de tener la obra",
            "start": 5015.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5020.219,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y que perdi\u00e9ramos tiempo para que no",
            "start": 5021.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cumpli\u00e9ramos",
            "start": 5024.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para hacernos quedar mal",
            "start": 5026.829,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y no pudieron porque pues",
            "start": 5034.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "como trabajamos d\u00eda y noche",
            "start": 5037.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "puede ser que nos detengan como pasaron",
            "start": 5042.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en el tramo este del tren mayo",
            "start": 5046.54,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "23 meses pero ya estamos",
            "start": 5049.86,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y vamos a recuperar el terreno del",
            "start": 5055.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5058.46,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5060.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y estamos este",
            "start": 5061.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 5065.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 5067.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5070.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "intensificando",
            "start": 5072.53,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "nuestra acci\u00f3n nuestro trabajo para",
            "start": 5075.489,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "recuperar lo perdido",
            "start": 5078.909,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "quiere saber con qu\u00e9 van a salir ahora",
            "start": 5082.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5086.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues no van a poder",
            "start": 5087.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "detenernos",
            "start": 5089.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5096.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5099.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 5103.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el que se utiliza el amparo",
            "start": 5105.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que haya oposici\u00f3n",
            "start": 5110.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5115.26,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "normal y adem\u00e1s",
            "start": 5116.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entiendo que est\u00e9n molestos",
            "start": 5118.969,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y hasta les ofrezco disculpa por",
            "start": 5123.0,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "las molestias que ocasiona",
            "start": 5126.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de cerrar la corrupci\u00f3n de mexico",
            "start": 5132.61,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "les ofrezco disculpas",
            "start": 5136.8,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "presente y el monto que se pagar\u00e1 por",
            "start": 5140.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta expropiaci\u00f3n de 36 previos cu\u00e1nto",
            "start": 5142.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es y cuando se eso se hace a partir de",
            "start": 5146.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 5150.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no podemos pagar nada si no hay un",
            "start": 5152.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aval\u00fao",
            "start": 5155.61,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se tiene que cumplir con ese",
            "start": 5159.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 5161.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5163.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esos pagos",
            "start": 5166.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5170.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo y hay convenios con los",
            "start": 5172.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "propietarios eso te refieres y ya se",
            "start": 5175.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda el estimado sin estos aval\u00faos",
            "start": 5179.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "examina entonces conforme vayan saliendo",
            "start": 5180.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los aval\u00faos se va apagando",
            "start": 5183.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 tambi\u00e9n la gente de la zona y les",
            "start": 5189.429,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 5194.11,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "no solo los",
            "start": 5196.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios son tambi\u00e9n otros",
            "start": 5198.409,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "medianos y grandes propietarios",
            "start": 5202.469,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que lo que hicieron fue darnos",
            "start": 5205.189,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anuencias",
            "start": 5209.269,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5214.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que se hiciera el aval\u00fao que se les",
            "start": 5216.79,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1",
            "start": 5219.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 acuerdos con ellos",
            "start": 5220.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3 nos entregaron sus",
            "start": 5223.929,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "escrituras",
            "start": 5227.53,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "sus constancias de que eran due\u00f1os de",
            "start": 5230.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los predios",
            "start": 5232.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y firmaron",
            "start": 5233.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ganancias para que si usara su terreno",
            "start": 5236.58,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se portaron muy bien aprovecho para",
            "start": 5241.119,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "agradecerles",
            "start": 5244.179,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 5247.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si van a ser los trabajos de medici\u00f3n y",
            "start": 5252.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aval\u00fao se les iba a pagar",
            "start": 5255.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el aval\u00fao y en todos los",
            "start": 5258.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5261.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se acept\u00f3",
            "start": 5262.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5265.78,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "a rojo",
            "start": 5267.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao",
            "start": 5269.969,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de veras extraordinario",
            "start": 5272.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 5276.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y estos opositores conservadores",
            "start": 5278.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta eso",
            "start": 5283.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5288.9,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "recogieran los sentimientos del pueblo",
            "start": 5292.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eso les ayudar\u00eda mucho",
            "start": 5296.83,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "pero son muy elitistas",
            "start": 5299.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y no quieren",
            "start": 5304.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "salir de la esfera",
            "start": 5307.809,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de confort",
            "start": 5312.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5315.15,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5316.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5318.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 5321.36,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5322.94,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 5324.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque si salieran de",
            "start": 5327.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa esfera elitista entender\u00edan",
            "start": 5332.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 5340.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dice es inexplicable",
            "start": 5342.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como es posible",
            "start": 5344.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de este hombre",
            "start": 5348.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 5351.429,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 5352.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y socialista",
            "start": 5360.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "populista",
            "start": 5365.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 5371.469,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gente",
            "start": 5373.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 5381.409,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "que lo atribuyan",
            "start": 5383.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo el apoyo de los medios de",
            "start": 5385.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5387.75,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque ellos saben perfectamente",
            "start": 5393.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed ellos controlan los medios",
            "start": 5395.219,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n la mayor\u00eda",
            "start": 5398.26,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y se han metido en las redes sociales",
            "start": 5402.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 5405.31,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 5407.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y compran",
            "start": 5409.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 5412.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manejan robots",
            "start": 5414.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y compran lealtades y compran conciencia",
            "start": 5419.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y no les funciona",
            "start": 5425.4,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5431.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no aceptan",
            "start": 5434.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de que el pueblo",
            "start": 5437.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 5440.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tiene un instinto certero",
            "start": 5447.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5450.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero para ellos",
            "start": 5453.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el pueblo no existe",
            "start": 5456.739,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "no le tienen respeto al pueblo",
            "start": 5460.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y desde luego no quieren al pueblo",
            "start": 5464.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5469.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no avanzan",
            "start": 5471.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y no hacen caso",
            "start": 5474.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5476.98,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "les doy consejos",
            "start": 5478.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no causan",
            "start": 5480.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "honorarios",
            "start": 5482.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y siguen con lo mismo",
            "start": 5485.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y si se requiere una oposici\u00f3n",
            "start": 5490.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5494.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 5497.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con autoridad moral",
            "start": 5501.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "visionaria",
            "start": 5508.82,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5509.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 5511.969,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presentan su proyecto alternativo dice",
            "start": 5514.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5518.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lo que deber\u00edan de hacer es",
            "start": 5521.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5523.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero se acuerdan ustedes de algo",
            "start": 5525.409,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n presentando como alternativa",
            "start": 5530.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 5535.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "elaborado",
            "start": 5538.139,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "un volante",
            "start": 5541.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con 10 propuestas",
            "start": 5545.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un volante",
            "start": 5549.12,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con 10 propuestas",
            "start": 5551.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico para qu\u00e9",
            "start": 5556.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se frene en la transformaci\u00f3n que",
            "start": 5561.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo nosotros",
            "start": 5564.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5567.83,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5571.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo es no no no no",
            "start": 5573.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin proponer nada",
            "start": 5581.86,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y eso socialista hasta",
            "start": 5585.849,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "\u00e9l es presidente",
            "start": 5589.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 5593.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo dice",
            "start": 5594.91,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5597.51,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 5598.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo repiti\u00f3",
            "start": 5601.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que por cierto con \u00e9l llevamos muy",
            "start": 5603.8,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 5606.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en el tiempo que estuvo",
            "start": 5608.489,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como presidente",
            "start": 5611.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo respetamos",
            "start": 5614.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nos respeto",
            "start": 5617.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dijo una vez este",
            "start": 5623.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que yo era socialista pero",
            "start": 5625.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que le ca\u00eda bien",
            "start": 5630.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y yo ahora repito lo que dije tambi\u00e9n y",
            "start": 5634.59,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ese entonces de que era un capitalista",
            "start": 5639.21,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero que me queda bien",
            "start": 5642.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos podemos llevar",
            "start": 5653.16,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pensando distinto si nos respetamos",
            "start": 5655.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presente en un segundo tema hace unos",
            "start": 5662.989,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "d\u00edas el nuevo director del aeropuerto",
            "start": 5665.46,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez dec\u00eda que ya cuenta con el",
            "start": 5667.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dictamen t\u00e9cnico en torno a la terminal",
            "start": 5669.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2 que s\u00ed nos puede platicar que dice",
            "start": 5671.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este dictamen y si ya ha tomado una",
            "start": 5674.429,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de lo que se realizar\u00e1n en esta",
            "start": 5676.079,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "terminal vamos a",
            "start": 5678.75,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a reforzar la terminal 2",
            "start": 5681.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "va a estar a cargo",
            "start": 5688.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5690.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 5692.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 5696.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para reforzar",
            "start": 5699.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre todo la cimentaci\u00f3n",
            "start": 5701.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque tiene problemas",
            "start": 5704.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 5706.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya hay",
            "start": 5710.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un proyecto con ese prop\u00f3sito ya nos",
            "start": 5711.78,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "reunimos y se acord\u00f3 que se va a",
            "start": 5716.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "reforzar de todas formas",
            "start": 5719.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5725.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5727.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "limitar el n\u00famero de vuelos",
            "start": 5729.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5736.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "riesgo de que se est\u00e9 trabajando en",
            "start": 5740.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforzar la terminal",
            "start": 5742.889,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo est\u00e1 en las",
            "start": 5745.699,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 5747.739,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se van a limitar los vuelos porque",
            "start": 5751.77,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saturado",
            "start": 5754.849,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de cu\u00e1nto ser\u00eda esta",
            "start": 5757.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n est\u00e1 que est\u00e1n haciendo el",
            "start": 5759.889,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 5762.409,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico-profesional para decir ya no se",
            "start": 5766.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5769.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque no solo",
            "start": 5771.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s vuelos",
            "start": 5774.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los que pueden",
            "start": 5776.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "operarse en el aeropuerto sino tambi\u00e9n",
            "start": 5780.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pasaje",
            "start": 5783.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y ahora alguien hac\u00eda la observaci\u00f3n de",
            "start": 5786.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que los aviones son m\u00e1s grandes",
            "start": 5790.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que los de antes",
            "start": 5793.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y esto significa m\u00e1s gente",
            "start": 5795.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces es el n\u00famero de vuelos",
            "start": 5800.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5804.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el incremento",
            "start": 5807.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del pasajeros",
            "start": 5810.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "son muchas muchas ya las operaciones en",
            "start": 5813.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 5816.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y tenemos el aeropuerto",
            "start": 5818.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 5821.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y felipe \u00e1ngeles",
            "start": 5824.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "entonces se va",
            "start": 5827.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ordenar",
            "start": 5830.739,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "lo del uso del presidente pero el",
            "start": 5832.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dictamen que dice o sea que con esta",
            "start": 5835.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n quedar\u00eda bien o si en",
            "start": 5837.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un futuro se necesitar\u00eda una",
            "start": 5839.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que como \u00e9ste de hecho no",
            "start": 5841.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se comprometer\u00eda por el tiempo no le",
            "start": 5843.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alcanza y dos hab\u00edan dos opciones una a",
            "start": 5845.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "punta larga",
            "start": 5848.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para que se hiciera despu\u00e9s",
            "start": 5852.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5856.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una reparaci\u00f3n de fondo",
            "start": 5858.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5863.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 5867.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para mediano y largo plazo y optamos por",
            "start": 5869.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 5873.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer porque est\u00e1 de por",
            "start": 5875.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "medio la seguridad de la gente",
            "start": 5879.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 5881.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5884.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "conste",
            "start": 5889.849,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que cuando hicieron esa terminal",
            "start": 5894.58,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hablaron de que era",
            "start": 5897.19,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "este para 50 a\u00f1os",
            "start": 5899.409,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no aguanto",
            "start": 5904.119,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "porque no la hicieron bien",
            "start": 5906.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero no nos vamos a",
            "start": 5913.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a poner a ver eso tenemos que garantizar",
            "start": 5915.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la seguridad de la gente cuando inicial",
            "start": 5918.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "reforzamiento ese mismo a\u00f1o",
            "start": 5922.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y ha intervenido el instituto de",
            "start": 5927.179,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de la unam",
            "start": 5929.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5935.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5938.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 5939.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y ellos son los que",
            "start": 5942.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a recomendadas",
            "start": 5946.039,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "el crece intervenga",
            "start": 5948.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un promedio de 600 millones de pesos",
            "start": 5953.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si nos va a aportar la federaci\u00f3n",
            "start": 5959.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por la capacidad ejecutiva",
            "start": 5965.42,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "constructiva es que nosotros estamos",
            "start": 5969.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "saturados",
            "start": 5978.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y tenemos mucha obra",
            "start": 5981.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tenemos qu\u00e9",
            "start": 5983.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y dividirnos",
            "start": 5986.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 5990.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayudarnos mutuamente",
            "start": 5992.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "alivianar nos la carga es de todos",
            "start": 5999.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ya no podr\u00edamos recurrir a los",
            "start": 6003.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 6007.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor que hay",
            "start": 6010.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en construcci\u00f3n",
            "start": 6014.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aprobado",
            "start": 6016.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "eficiencia calidad",
            "start": 6020.969,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "trabajo tiempo",
            "start": 6023.04,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de terminaci\u00f3n de las obras honestidad",
            "start": 6026.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ahorros s\u00ed pero",
            "start": 6029.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues tienen",
            "start": 6033.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos faltan 250",
            "start": 6038.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "e instalaciones militares para la",
            "start": 6041.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 6044.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 6046.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llevamos como mil 600 sucursales del",
            "start": 6050.41,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "banco y no est\u00e1n nos faltan como mil",
            "start": 6054.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6058.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 6061.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues como 550 km como 600 kil\u00f3metros del",
            "start": 6067.019,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 6073.289,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 6077.25,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no el aeropuerto de tulum",
            "start": 6079.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 6084.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el distrito de riesgo",
            "start": 6087.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 6091.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alejandro gasc\u00f3n mercado ya no le quiero",
            "start": 6093.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "llamar canales en tendencia",
            "start": 6096.65,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ya vieron ya ven que todos lo llamaban",
            "start": 6100.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed por lo el centenario",
            "start": 6103.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que les toc\u00f3",
            "start": 6107.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y todo qued\u00f3 sin terminar entonces ya",
            "start": 6110.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s qued\u00f3 canal centenario s\u00ed pero",
            "start": 6114.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este no se termin\u00f3 en el centenario",
            "start": 6117.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces ya es",
            "start": 6121.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distrito de riego",
            "start": 6124.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alejandro m\u00e1s que un mercado que adem\u00e1s",
            "start": 6127.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es un gran dirigente",
            "start": 6129.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 6132.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "luchador social excepcional y es un",
            "start": 6134.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "homenaje para \u00e9l",
            "start": 6137.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6140.389,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que yo recuerde todos uno",
            "start": 6142.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "van a supervisar tambi\u00e9n pero eso nada",
            "start": 6147.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es obra de supervisi\u00f3n el nuevo",
            "start": 6151.159,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "acueducto del cuchillo a monterrey",
            "start": 6155.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son 100 km",
            "start": 6160.97,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "entonces ese es contestando tu pregunta",
            "start": 6164.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "o sea \u00e9ste",
            "start": 6167.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nosotros transferimos los fondos al",
            "start": 6170.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad y el gobierno de",
            "start": 6172.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ciudad como el aeropuerto est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6176.43,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 6178.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "lleva a cabo ya el proceso",
            "start": 6181.989,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pandev",
            "start": 6187.51,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6189.3,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o es que tenemos que avanzar",
            "start": 6191.119,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6197.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o sea se est\u00e1 viendo este yo espero que",
            "start": 6199.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el a\u00f1o ya",
            "start": 6203.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6206.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6208.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6209.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "terminado el proceso de licitaci\u00f3n y que",
            "start": 6212.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya se empieza a construir",
            "start": 6215.69,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es reforzar b\u00e1sicamente",
            "start": 6219.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6223.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6228.35,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias judith",
            "start": 6229.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez rayos corresponsal de imagen del",
            "start": 6232.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz presidente en las",
            "start": 6233.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas se ha registrado el",
            "start": 6236.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incremento en el precio de la tortilla",
            "start": 6238.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo en estados como durango y",
            "start": 6240.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veracruz llegando incluso a precios como",
            "start": 6243.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "30 pesos por kilogramo el consejo",
            "start": 6246.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional de la tortilla explic\u00f3 que esto",
            "start": 6249.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se debe pues al incremento de algunas",
            "start": 6252.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "materias primas por su parte los due\u00f1os",
            "start": 6253.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de algunas tortiller\u00edas",
            "start": 6256.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comentan que tambi\u00e9n esto se ha debido",
            "start": 6258.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al aumento en lo que tiene que ver pues",
            "start": 6260.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el precio del ma\u00edz el y el gas",
            "start": 6263.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntar si tienen previsto alg\u00fan",
            "start": 6266.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "programa de subsidio a este alimento",
            "start": 6268.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues de primera necesidad en nuestro en",
            "start": 6270.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pues aunque la tortilla de",
            "start": 6273.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ma\u00edz est\u00e1 contemplada dentro de lo que",
            "start": 6275.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es la canasta b\u00e1sica",
            "start": 6278.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solamente se da digamos en la venta en",
            "start": 6280.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tiendas de autoservicio no no en las",
            "start": 6283.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tortiller\u00edas pues de populares o de las",
            "start": 6285.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "colonias en este sentido a preguntarle",
            "start": 6289.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si se deseara considerado este alimento",
            "start": 6291.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en estos 24 productos b\u00e1sicos y",
            "start": 6294.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n algunos an\u00e1lisis o analistas",
            "start": 6300.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que dicen que este esta",
            "start": 6303.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del aumento del precio de la",
            "start": 6306.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tortilla podr\u00eda generalizarse a nivel",
            "start": 6308.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nacional sobre todo",
            "start": 6311.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6313.59,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tengo qu\u00e9 percepci\u00f3n tengan",
            "start": 6316.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ustedes a nivel del gobierno federal",
            "start": 6318.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste",
            "start": 6320.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en primer lugar informar qu\u00e9",
            "start": 6323.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "somos autosuficientes",
            "start": 6326.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco",
            "start": 6329.36,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 6331.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recib\u00ed el informe de que ya",
            "start": 6334.349,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "logramos la autosuficiencia en frijol",
            "start": 6337.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que esto es importante son alimentos",
            "start": 6341.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 6343.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es esa",
            "start": 6347.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mejorando el precio a los productores",
            "start": 6350.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hay un precio de garant\u00eda para el ma\u00edz",
            "start": 6353.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se ha incrementado para que no nos",
            "start": 6357.6,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "falte no hemos querido",
            "start": 6361.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "promover importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo",
            "start": 6365.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6372.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 6374.89,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se sigue consumiendo ma\u00edz blanco",
            "start": 6377.92,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz amarillo lo importan los",
            "start": 6382.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "productores pecuarios",
            "start": 6386.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para forraje",
            "start": 6391.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente no nos oponemos a eso pero",
            "start": 6393.87,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el gobierno no promueve",
            "start": 6398.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el que se produzca ma\u00edz amarillo",
            "start": 6402.239,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "o mejor dicho que se importen ma\u00edz",
            "start": 6406.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "amarillo los estamos apoyando a",
            "start": 6408.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "productores de ma\u00edz",
            "start": 6412.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6414.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y se va avanzando en la entrega de",
            "start": 6417.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 6420.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta qu\u00e9",
            "start": 6424.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es un porcentaje",
            "start": 6428.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la tortilla que se vende en las",
            "start": 6431.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tortiller\u00edas",
            "start": 6434.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son porcentaje de lo que se consume de",
            "start": 6436.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tortilla a nivel nacional ojal\u00e1 y no los",
            "start": 6438.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pueda explicar el lunes",
            "start": 6441.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "riccardo 6",
            "start": 6444.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6447.25,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6448.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para que se vea todo y se analice",
            "start": 6450.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de los precios",
            "start": 6454.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para buscar",
            "start": 6456.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tener la informaci\u00f3n completa",
            "start": 6458.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6462.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6464.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "debemos de partir",
            "start": 6466.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6469.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "datos reales y se podr\u00eda tomar en cuenta",
            "start": 6471.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como un alimento prioritario no es",
            "start": 6475.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6477.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sin ma\u00edz no hay pa\u00eds",
            "start": 6480.08,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "y la tortilla es",
            "start": 6483.61,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para la alimentaci\u00f3n",
            "start": 6487.389,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "entonces si est\u00e1 por eso en la canasta",
            "start": 6489.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica estamos cuidando que no aumente",
            "start": 6493.4,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el precio lo que no queremos",
            "start": 6496.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6500.789,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a repartir subsidios a diestra y",
            "start": 6503.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "siniestra",
            "start": 6505.97,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y que ese subsidio",
            "start": 6508.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no le llegue al consumidor",
            "start": 6512.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si no se quede",
            "start": 6515.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "si en manos de intermediarios",
            "start": 6518.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6523.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ser cuidadosos en eso",
            "start": 6526.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir",
            "start": 6529.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 6531.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio",
            "start": 6534.03,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de las tortillas",
            "start": 6538.659,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 6541.409,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo mido",
            "start": 6544.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el incremento del salario a partir",
            "start": 6546.95,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del precio de la tortilla",
            "start": 6551.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si quieren hacemos el repaso es",
            "start": 6558.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "interesante hace 30 a\u00f1os",
            "start": 6560.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 6565.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar 50 kilos de",
            "start": 6569.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tortillas",
            "start": 6573.2,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "hace 30 a\u00f1os",
            "start": 6575.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6579.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6583.349,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 el salario",
            "start": 6585.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6590.929,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hay gente que sigue apoyando eso",
            "start": 6593.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en cuanto perdi\u00f3 el salario durante el",
            "start": 6598.05,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 6602.489,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "75 por ciento de su poder de compra",
            "start": 6604.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y siguen",
            "start": 6614.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e9 apostando a la misma pol\u00edtica",
            "start": 6616.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6619.14,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 6621.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues a los que les fue bien",
            "start": 6624.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque sacaron",
            "start": 6628.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "beneficios del saqueo",
            "start": 6631.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero el pueblo le fue muy mal",
            "start": 6634.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6639.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cuando llegamos nosotros",
            "start": 6642.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6643.79,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ya un salario m\u00ednimo",
            "start": 6647.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar 5 kilos",
            "start": 6650.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y llegamos",
            "start": 6657.659,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 el salario",
            "start": 6661.72,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "70 por ciento en t\u00e9rminos reales y sin",
            "start": 6664.55,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "embargo por la inflaci\u00f3n",
            "start": 6668.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y apenas llegamos",
            "start": 6671.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a 9 kilos",
            "start": 6673.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y ahora debemos estar",
            "start": 6676.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como en 7",
            "start": 6678.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero no estamos igual",
            "start": 6687.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no ponemos",
            "start": 6691.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo reporte",
            "start": 6694.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6699.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguirles recordando",
            "start": 6701.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6704.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6706.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de lo que hicieron",
            "start": 6708.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aunque se enojen",
            "start": 6713.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo el salario",
            "start": 6717.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho",
            "start": 6723.3,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "usted ni modo que lo van a ver",
            "start": 6725.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la reforma",
            "start": 6729.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "88 89",
            "start": 6744.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre los salinas",
            "start": 6750.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "al caer",
            "start": 6755.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 6762.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3",
            "start": 6765.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llegamos nosotros",
            "start": 6770.449,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo agarramos en 108",
            "start": 6786.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y 372",
            "start": 6791.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vean la gr\u00e1fica",
            "start": 6795.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno ahora",
            "start": 6803.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a ver si carlos no nos manda",
            "start": 6805.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 6810.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los 172",
            "start": 6812.989,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ntos kilos de tortilla",
            "start": 6815.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a mayo",
            "start": 6825.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed alcanzaba para",
            "start": 6830.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "3 kilos",
            "start": 6832.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "100 gramos",
            "start": 6835.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed es verdad",
            "start": 6838.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de frijol",
            "start": 6840.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fibra",
            "start": 6846.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6852.21,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bueno pero es 31 paso",
            "start": 6854.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al 46",
            "start": 6859.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el frijol no",
            "start": 6863.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6866.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esto debe estar",
            "start": 6868.59,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque esto es en mayo",
            "start": 6871.59,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "esto debe estar m\u00e1s bajo",
            "start": 6874.869,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero yo vamos a presentar",
            "start": 6879.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 6881.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "este es huevo",
            "start": 6883.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "3.2 a 4.3",
            "start": 6889.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y esta era la tortilla",
            "start": 6896.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "65 kilos",
            "start": 6901.28,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "a 91",
            "start": 6905.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a bajar",
            "start": 6907.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6913.469,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6915.54,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "esto es lo que me d\u00e9",
            "start": 6917.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 6921.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 6923.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente entonces el mantener el",
            "start": 6926.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precio de la tortilla le corresponder\u00eda",
            "start": 6928.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la profeco el evitar si justamente no",
            "start": 6930.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo son como se ver\u00eda actores son varios",
            "start": 6933.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "factores que se van a analizar es",
            "start": 6936.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo que no aumente",
            "start": 6940.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el precio de los combustibles",
            "start": 6942.71,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 6945.53,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no le aumente a los tortilleros el",
            "start": 6950.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "precio del ma\u00edz o de la harina de ma\u00edz",
            "start": 6952.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se tiene acuerdos",
            "start": 6957.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con los que distribuyen",
            "start": 6960.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "si forman parte de el grupo de",
            "start": 6964.81,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "productores distribuidores",
            "start": 6970.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "comercializadores de los 24 productos",
            "start": 6973.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 6978.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y nos reunimos con ellos para que ayuden",
            "start": 6979.5,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y que en los b\u00e1sicos no haya aumentos y",
            "start": 6982.88,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "sea controlado pero de todas formas",
            "start": 6988.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 6994.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "insistiendo luego que haya producci\u00f3n",
            "start": 6995.73,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que eso es lo b\u00e1sico",
            "start": 7000.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 7004.09,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "bastante suficiente producci\u00f3n a m\u00ed me",
            "start": 7005.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "da gusto por ejemplo de qu\u00e9",
            "start": 7009.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 7014.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se repart\u00eda el fertilizante",
            "start": 7017.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gratuito en la monta\u00f1a de guerrero y en",
            "start": 7020.48,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero en general pero no",
            "start": 7025.26,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "y bien que hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 7029.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7035.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se acapara fertilizante y empezamos osos",
            "start": 7037.969,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "entregar y es mucho m\u00e1s",
            "start": 7043.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7046.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto",
            "start": 7048.739,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado por ejemplo en la",
            "start": 7050.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a donde",
            "start": 7053.809,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "se siembra ma\u00edz de autoconsumo ya hubo",
            "start": 7057.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ma\u00edz excedente",
            "start": 7062.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "o sea no solo",
            "start": 7064.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y fue autosuficiente",
            "start": 7067.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 7070.77,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7072.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvieron excelentes para el",
            "start": 7075.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 7078.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque tuvimos buenas cosechas y ayud\u00f3",
            "start": 7080.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mucho el fertilizante",
            "start": 7083.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por eso ya tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 7086.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primero de reparar todas las plantas de",
            "start": 7090.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 7093.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 7095.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 7097.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "adquirir",
            "start": 7099.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fertilizante ahora que eeuu",
            "start": 7101.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solicitamos y nos van a apoyar con",
            "start": 7109.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "precios justos y vamos a comprar un",
            "start": 7113.689,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes m\u00e1s",
            "start": 7117.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que nosotros ya estamos produciendo",
            "start": 7120.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para entregar felix fertilizantes",
            "start": 7122.619,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gratuitos a 2 millones",
            "start": 7126.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de productores esto nos va a incrementar",
            "start": 7128.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mucho la producci\u00f3n entonces si estamos",
            "start": 7131.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "viendo este asunto gracias presenta en",
            "start": 7135.679,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un segundo tema el mayor pasado ustedes",
            "start": 7139.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desech\u00f3 la iniciativa de la secretar\u00eda",
            "start": 7142.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda para aplicar una nueva",
            "start": 7144.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n veh\u00edcular porque",
            "start": 7147.26,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "consideraba pues iba a impactar la",
            "start": 7149.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular sin embargo los",
            "start": 7151.189,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "automovilistas siguen pagando por la",
            "start": 7153.499,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenencia veh\u00edcular este gravamen que se",
            "start": 7155.539,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 en 1962 bajo el argumento de que",
            "start": 7158.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pues se iba a recaudar dinero para la",
            "start": 7162.019,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los juegos ol\u00edmpicos'",
            "start": 7164.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os despu\u00e9s en 1968 con la promesa",
            "start": 7166.489,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que ser\u00eda temporal cosa que",
            "start": 7170.209,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nunca sucedi\u00f3 y m\u00e1s bien se estipul\u00f3 ya",
            "start": 7172.939,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la ley de",
            "start": 7175.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ingresos a lo largo de estos 50 a\u00f1os",
            "start": 7176.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este impuesto vehicular ha sido",
            "start": 7179.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eliminado en 17 estados sin embargo es",
            "start": 7182.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entidades como la ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 7186.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "veracruz pues se sigue se sigue pagando",
            "start": 7188.719,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "este este impuesto aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 7192.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero cambio de nombre ahora es lo",
            "start": 7194.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el referendo",
            "start": 7197.24,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "vehicular",
            "start": 7198.71,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el argumento en algunos estados es que",
            "start": 7200.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este dinero pues sirve para",
            "start": 7203.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para lo que es digamos recaudar y tener",
            "start": 7206.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dinero disponible para ciertas obras sin",
            "start": 7210.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embargo esto creo que los automovilistas",
            "start": 7212.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no lo lo visualizan en lo que tiene",
            "start": 7215.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "realmente que ver pues con lo que con el",
            "start": 7219.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuidado de las calles y dem\u00e1s",
            "start": 7221.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si el gobierno",
            "start": 7223.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federal pues est\u00e1 analizando el eliminar",
            "start": 7226.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "o anular este pago es un impuesto local",
            "start": 7229.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este entonces depende mucho de los",
            "start": 7234.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados ellos tienen que decidir si hay",
            "start": 7236.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como t\u00fa dices 17 entidades negativas",
            "start": 7240.3,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "donde ya no se cobra",
            "start": 7243.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7246.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "faltan 15",
            "start": 7248.41,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "ellos tienen que tomar las decisiones",
            "start": 7251.05,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "todo de acuerdo a sus finanzas",
            "start": 7254.909,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7259.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya se ha hablado y se sabe",
            "start": 7263.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de que muchos gobiernos estatales",
            "start": 7266.679,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 7270.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "endeudados por completo gobiernos",
            "start": 7272.369,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 7276.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7278.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 7280.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de nuestras",
            "start": 7282.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "obligaciones fiscales a los estados",
            "start": 7285.49,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "les adelantamos",
            "start": 7290.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "participaciones",
            "start": 7294.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7296.52,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "se les ha dejado",
            "start": 7298.2,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de entregar lo que por derecho les",
            "start": 7300.579,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 7303.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "puntualmente desde que estoy",
            "start": 7305.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en el gobierno se les entrega",
            "start": 7308.769,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y cuando vemos que hay una situaci\u00f3n",
            "start": 7311.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de emergencia",
            "start": 7315.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7317.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando no les pagan a los trabajadores",
            "start": 7320.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 7322.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces intervenimos y ayudamos pero",
            "start": 7326.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como se podr\u00eda dar la transparencia para",
            "start": 7330.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo sacan a nosotros de la cruz y",
            "start": 7332.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de m\u00e9xico la",
            "start": 7335.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 7338.2,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en que son gobiernos honestos",
            "start": 7340.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "si fuese de veracruz como antes",
            "start": 7346.059,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo le dir\u00eda",
            "start": 7349.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues \u00e9sta",
            "start": 7352.139,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "complicado el asunto",
            "start": 7354.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7357.25,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tienen un gobernador con esto",
            "start": 7359.01,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "cristian watts",
            "start": 7362.489,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7366.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mi estado porque mi padre de a",
            "start": 7368.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "veracruzano",
            "start": 7371.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tuvieron la mala suerte",
            "start": 7375.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7379.25,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para de ser",
            "start": 7381.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de gobernadores",
            "start": 7384.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mediocres y ladrones",
            "start": 7387.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 7390.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpas por decirlo tan",
            "start": 7394.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 7396.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero como decimos tambi\u00e9n en veracruz y",
            "start": 7398.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en tabasco no nos vamos a estar toreando",
            "start": 7402.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y ahora tienen",
            "start": 7407.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un gobernador honesto",
            "start": 7410.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7414.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "atacando",
            "start": 7418.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a los que saquearon",
            "start": 7422.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ni los tocan",
            "start": 7425.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7432.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en general entonces la ventaja es esa yo",
            "start": 7433.63,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "estoy seguro que si este cuitl\u00e1huac",
            "start": 7438.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "logra ahorros",
            "start": 7443.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "va a poder",
            "start": 7449.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es decir suspendemos",
            "start": 7451.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la tendencia o claudia",
            "start": 7454.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7460.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 7462.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos otros gobernadores mujeres",
            "start": 7465.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y hombres honestos",
            "start": 7468.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han ido cambiando las cosas por ejemplo",
            "start": 7470.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en caso de veracruz",
            "start": 7473.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hoy se dio a conocer",
            "start": 7478.55,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de que ya se tiene detenida",
            "start": 7482.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7487.85,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esta persona que participa en este",
            "start": 7490.039,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "horrendo crimen de toda una familia",
            "start": 7493.549,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ayer me toc\u00f3 conocer a la fiscal de",
            "start": 7499.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "veracruz y la felicit\u00e9",
            "start": 7505.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque el otro fiscal claro que no",
            "start": 7510.159,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "puedo yo juzgarlo",
            "start": 7514.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque no me corresponde",
            "start": 7518.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 detenido",
            "start": 7521.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y la nueva fiscal una mujer",
            "start": 7524.219,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7529.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dando resultados",
            "start": 7531.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque si vemos c\u00f3mo est\u00e1 la incidencia",
            "start": 7533.94,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "delictiva en veracruz ha bajado mucho",
            "start": 7538.44,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "en homicidios en secuestros",
            "start": 7542.139,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7548.219,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y tuvo que ver",
            "start": 7550.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el cambio en la fiscal\u00eda",
            "start": 7553.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por eso insisto mucho",
            "start": 7556.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en que los gobernadores mujeres y",
            "start": 7560.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hombres cuiden",
            "start": 7563.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "quien va de fiscal",
            "start": 7566.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7573.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si no no se avanza",
            "start": 7575.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "quien va de fiscal quien va de",
            "start": 7578.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7580.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed muy importante",
            "start": 7583.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que sea gente \u00edntegra que no se venda",
            "start": 7586.489,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "que no los cop ten",
            "start": 7591.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que no los compren que no sean empleados",
            "start": 7595.27,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 7599.67,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de eso depende much\u00edsimo",
            "start": 7603.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 7608.97,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en algunas partes porque contubernio",
            "start": 7611.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "3 delincuencia y autoridades",
            "start": 7618.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "acabo de estar en colima",
            "start": 7622.73,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y la abogada est\u00e1 resistiendo",
            "start": 7625.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fuertes presiones",
            "start": 7628.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero por lo mismo",
            "start": 7631.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no tienen con qui\u00e9n arreglarse",
            "start": 7634.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se requiere que haya autoridades",
            "start": 7645.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 7649.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces tu pregunta sobre la tenencia",
            "start": 7650.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pues va a depender de eso",
            "start": 7654.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de como sana finanzas de los estados",
            "start": 7656.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hablando de colima",
            "start": 7660.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando estaba en el anterior gobernador",
            "start": 7663.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 7667.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 7671.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque llevaban",
            "start": 7673.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 7676.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuatro meses sin cobrar los trabajadores",
            "start": 7678.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros casos",
            "start": 7687.949,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "entonces si hay un cambio ahora por",
            "start": 7692.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7697.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7698.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 7700.07,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "que les dec\u00edan de hacienda",
            "start": 7702.55,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "te autorizo",
            "start": 7707.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 construir\u00e1s un hospital",
            "start": 7711.42,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "te autorizo que construyas",
            "start": 7715.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un edificio administrativo",
            "start": 7719.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que te lo va a hacer esta",
            "start": 7725.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7728.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7736.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo vas a ir pagando",
            "start": 7739.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de tus participaciones",
            "start": 7743.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os",
            "start": 7746.469,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "likins no te va a costar nada",
            "start": 7748.05,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y vas a tener light",
            "start": 7754.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7757.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ese edificio",
            "start": 7759.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o ese hospital",
            "start": 7762.44,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "costaba hasta 20 veces m\u00e1s su valor",
            "start": 7764.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s de que inflaban los costos",
            "start": 7770.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n",
            "start": 7773.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7776.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cobraban intereses",
            "start": 7777.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "exagera los onerosos y ah\u00ed estamos",
            "start": 7782.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que cada vez",
            "start": 7787.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que se les entregan a las",
            "start": 7790.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "participaciones hay que hacerles el",
            "start": 7791.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "descuento para pagarle",
            "start": 7793.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a las empresas que hicieron esas obras",
            "start": 7797.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hospital es bueno",
            "start": 7803.96,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "reclusorios mantenimiento de carreteras",
            "start": 7807.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todo con cargo",
            "start": 7812.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a los presupuestos a las participaciones",
            "start": 7814.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 7816.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "era una relaci\u00f3n de complicidad",
            "start": 7819.53,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entre los funcionarios de hacienda",
            "start": 7823.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y las empresas",
            "start": 7828.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y banqueros y desde luego las",
            "start": 7832.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "autoridades que aceptaban",
            "start": 7834.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7837.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en abono a ellos tambi\u00e9n estaba muy",
            "start": 7839.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 7843.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que les llenan no",
            "start": 7845.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7849.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si no no les daban",
            "start": 7851.46,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nada o apenas les daban lo que",
            "start": 7854.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7860.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ten\u00edan derecho y no hab\u00eda posibilidad",
            "start": 7862.71,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "ni que les adelantaran ni que les dieran",
            "start": 7866.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recursos adicionales",
            "start": 7870.239,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entonces muchos gobiernos quedaron",
            "start": 7874.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quebrados",
            "start": 7877.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora yo quiero expresar que de manera",
            "start": 7879.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muy responsable de los gobernadores",
            "start": 7884.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ahora ya le piensan",
            "start": 7886.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora incluso aunque se trate de cr\u00e9dito",
            "start": 7892.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de banobras",
            "start": 7895.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dicen no",
            "start": 7898.97,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "mejor no",
            "start": 7901.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y esa es una nueva actitud",
            "start": 7904.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 7909.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 7912.69,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "finalmente presidente usted en los",
            "start": 7914.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas ha propuesto a los pa\u00edses",
            "start": 7917.239,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pues que se enfoquen a resolver las",
            "start": 7920.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuestiones econ\u00f3micas y dejar a un lado",
            "start": 7923.75,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pues esta situaci\u00f3n de los conflictos",
            "start": 7925.639,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "b\u00e9licos obviamente se han hecho algunos",
            "start": 7927.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esfuerzos justamente para generar una",
            "start": 7931.25,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "cultura de pacificaci\u00f3n a nivel mundial",
            "start": 7934.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a nivel nacional en el 2002 se cre\u00f3",
            "start": 7936.099,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en coahuila el programa juntos",
            "start": 7940.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "construimos la paz cuyo objetivo es",
            "start": 7942.409,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 7945.94,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "involucrar a los ni\u00f1os a el respeto",
            "start": 7949.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hacia las diferencias el respeto hacia",
            "start": 7953.03,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 7955.07,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y as\u00ed buscar un equilibrio arm\u00f3nico que",
            "start": 7957.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo que son las",
            "start": 7959.939,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "creencias ideol\u00f3gicas e incluso",
            "start": 7961.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas este programa toma como base",
            "start": 7963.139,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el argumento filos\u00f3fico de la bandera de",
            "start": 7966.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la paz que es un s\u00edmbolo que se le",
            "start": 7968.849,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atribuye al fil\u00f3sofo y pintor ruso",
            "start": 7970.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nicolas constantineau roerich que",
            "start": 7973.139,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "justamente en",
            "start": 7975.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1935 pues toma trascendencia bajo el",
            "start": 7976.61,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pacto roerich que se dio en la casa",
            "start": 7979.709,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "blanca en esta ceremonia participaron 21",
            "start": 7981.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica y estuvo presidido por",
            "start": 7985.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los entonces presidentes de los eeuu",
            "start": 7988.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "franklin roosevelt y de mexico el",
            "start": 7991.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 7994.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted conoc\u00eda o conoce",
            "start": 7996.559,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta iniciativa y si de alguna manera",
            "start": 8000.169,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues se ve como viable esta est\u00e1 este",
            "start": 8002.949,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "proyecto que tiene adem\u00e1s pues es un",
            "start": 8007.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "respaldo filos\u00f3fico y a lo mejor podr\u00eda",
            "start": 8010.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coadyuvar en lo que tiene que ver con el",
            "start": 8012.59,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cambio actual ante la problem\u00e1tica de",
            "start": 8014.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "violencia que vivimos actualmente de",
            "start": 8016.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "hecho este programa bueno pues ya lo s\u00e9",
            "start": 8019.039,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya tiene conocimiento la secretaria de",
            "start": 8020.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica ya",
            "start": 8022.969,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en coahuila en algunas escuelas estuvo",
            "start": 8024.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya implementando y si bueno si usted no",
            "start": 8027.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conoce esta informaci\u00f3n si estar\u00eda usted",
            "start": 8030.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues en la disposici\u00f3n de conocer m\u00e1s",
            "start": 8032.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "all\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de este proyecto porque",
            "start": 8034.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues si podr\u00eda ayudar justamente a crear",
            "start": 8037.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta cultura de respeto y de tolerancia",
            "start": 8039.47,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "si es no no tengo conocimiento sobre la",
            "start": 8041.45,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de este plan pero s\u00ed voy a",
            "start": 8047.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "explorar voy a indagar de lo que se",
            "start": 8053.969,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trata y si todo lo que hagamos por el",
            "start": 8057.059,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "respeto por la paz",
            "start": 8060.989,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "por la no violencia",
            "start": 8063.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay que impulsar",
            "start": 8065.02,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 8067.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y como dices independientemente de",
            "start": 8070.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bander\u00edas partidistas",
            "start": 8073.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "o de creencias",
            "start": 8075.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay que lograr una convivencia",
            "start": 8077.65,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 8082.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y nos hace falta",
            "start": 8084.789,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "este nosotros lo",
            "start": 8087.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procuramos",
            "start": 8090.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 8093.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las diferencias las tenemos con",
            "start": 8096.19,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios pero tambi\u00e9n los",
            "start": 8099.03,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 8101.849,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ellos tambi\u00e9n nos respetan",
            "start": 8106.679,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "a veces te insultan",
            "start": 8110.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pero no pasa",
            "start": 8115.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 8118.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como yo conozco",
            "start": 8121.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8125.66,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "han sido los conservadores en m\u00e9xico y",
            "start": 8127.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como son los conservadores en el mundo",
            "start": 8130.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda",
            "start": 8132.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8135.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los conservadores actuales",
            "start": 8136.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 8143.309,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8146.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y extremistas",
            "start": 8147.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8151.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tiene un pensamiento as\u00ed",
            "start": 8154.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "conservador rancio pero",
            "start": 8157.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el trimestre",
            "start": 8161.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8164.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8166.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despiertan",
            "start": 8169.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desatan odios",
            "start": 8173.23,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como no suelen ser muy",
            "start": 8176.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 8180.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cada vez que sacan algo as\u00ed",
            "start": 8183.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8187.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "insultante no",
            "start": 8189.27,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8192.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hacen el rid\u00edculo",
            "start": 8195.63,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y eso los auto limitan",
            "start": 8198.849,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los va moderando",
            "start": 8203.599,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero en general bien",
            "start": 8208.399,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "muy bien y es una transformaci\u00f3n",
            "start": 8210.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 8213.81,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "profunda y sin embargo no hay problema",
            "start": 8216.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 8220.719,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8222.01,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s v\u00e9anlo",
            "start": 8224.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con las manifestaciones",
            "start": 8226.349,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "espero que as\u00ed contin\u00fae y no creo que",
            "start": 8231.5,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "vaya a cambiar pero llevamos",
            "start": 8234.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8239.469,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "cerca de 4 a\u00f1os",
            "start": 8240.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es donde est\u00e1n la manifestaciones de",
            "start": 8244.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 8246.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 8248.33,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y no es por qu\u00e9",
            "start": 8250.51,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no quieran los l\u00edderes",
            "start": 8255.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y que no sepa",
            "start": 8261.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "si quieren y saben lo que pasa qu\u00e9",
            "start": 8264.679,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8269.51,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 inconforme",
            "start": 8272.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a pesar de que hemos enfrentado",
            "start": 8275.899,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8282.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "graves problemas",
            "start": 8284.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con la pandemia esta crisis econ\u00f3mica",
            "start": 8288.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1 afectando",
            "start": 8292.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero la gente sabe que",
            "start": 8296.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 8299.429,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se avanza mucho",
            "start": 8303.09,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "en varios campos en varios terrenos",
            "start": 8307.09,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "hay un gran respeto a m\u00e9xico",
            "start": 8311.059,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en el extranjero siempre aviso respeto a",
            "start": 8314.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8318.469,
            "duration": 3.162
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8320.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "afecto en el mundo por m\u00e9xico pero ahora",
            "start": 8321.631,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 8329.179,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 8331.57,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8334.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tiene un sitio",
            "start": 8335.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especial en el concierto de las naciones",
            "start": 8338.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces todo eso pues ayuda y tus",
            "start": 8340.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "propuestas las voy a revisar y nada m\u00e1s",
            "start": 8344.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "finalmente presente tiene contemplado",
            "start": 8347.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acudir a la mina en sabinas coahuila en",
            "start": 8348.889,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas horas son los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 8352.01,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "voy a seguir pendiente lo estoy desde",
            "start": 8354.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los primeros momentos y voy a seguir",
            "start": 8361.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estando pendiente vamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 8364.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presenta m\u00e1s con serio lo que deseo",
            "start": 8368.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "repito con todo con toda mi alma es que",
            "start": 8370.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "rescatemos a los bines a los 10.000 es",
            "start": 8374.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno ya me voy",
            "start": 8377.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "una precisi\u00f3n",
            "start": 8381.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente una precisi\u00f3n con 9",
            "start": 8382.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el subsecretario verde deja solamente en",
            "start": 8388.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la precisi\u00f3n de cu\u00e1ntos detenidos en",
            "start": 8392.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "total fueron porque nos dijo que fueron",
            "start": 8393.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seis en jalisco y despu\u00e9s",
            "start": 8395.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "1150 disco 66 si todos estaban",
            "start": 8398.49,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "relacionados con el c\u00e1rtel de jalisco y",
            "start": 8401.65,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "si hubo abatidos",
            "start": 8403.36,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "si nos puede confirmar esos",
            "start": 8405.23,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "5 en jalisco",
            "start": 8412.45,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y 11 en guanajuato m\u00e1s vinculados a los",
            "start": 8415.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "incendios",
            "start": 8420.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8423.15,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y no hay eso varias",
            "start": 8427.279,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "este pero si se supone de que son",
            "start": 8431.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "personajes influyentes",
            "start": 8436.87,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "porque por eso se despert\u00f3 esa reacci\u00f3n",
            "start": 8439.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tan fuerte",
            "start": 8442.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "este eso lo informa",
            "start": 8446.17,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde la gracias la chispa el d\u00eda",
            "start": 8450.97,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el informe en general",
            "start": 8454.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8459.82,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "si te parece que si hubo un civil que",
            "start": 8463.93,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida no un civil un miembro de",
            "start": 8468.97,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la de ese grupo",
            "start": 8473.2,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8476.81,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8483.681,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "con bajos",
            "start": 8485.25,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 8487.13,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "yo me saqu\u00e9",
            "start": 8489.569,
            "duration": 7.352
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed va a tender le deseamos lo",
            "start": 8492.271,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mejor a jorge este est\u00e1 muy",
            "start": 8496.921,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "fuerte adem\u00e1s de leer es este",
            "start": 8500.751,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "especialista y los m\u00e9dicos lo est\u00e1n",
            "start": 8504.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atendiendo bien",
            "start": 8509.311,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "debe estar en nutrici\u00f3n me imagino",
            "start": 8511.16,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "all\u00ed ha trabajado siempre como",
            "start": 8516.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "investigador premio nacional de ciencia",
            "start": 8520.181,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es maestro",
            "start": 8523.36,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste est\u00e1 en uno de los mejores",
            "start": 8525.03,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 8530.681,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico de m\u00e9xico",
            "start": 8532.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y de am\u00e9rica",
            "start": 8537.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n es lo mejor que hay",
            "start": 8540.811,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8544.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 8547.72,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "asunto al parecer no grave pero ten\u00eda",
            "start": 8549.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que atenderse",
            "start": 8554.351,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8556.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y lo estaba dejando",
            "start": 8557.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8563.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de momento es una intervenci\u00f3n",
            "start": 8565.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8568.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al parecer sin este",
            "start": 8570.0,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "gravedad s\u00ed por eso estamos bien c\u00f3mo se",
            "start": 8573.51,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enteran con ustedes",
            "start": 8578.939,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y es que a m\u00ed me inform\u00f3",
            "start": 8583.7,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8588.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8590.529,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8591.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda que ya",
            "start": 8593.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d 6",
            "start": 8598.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no lo que hubo fue un incendio de una",
            "start": 8605.39,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pipa de pemex",
            "start": 8608.82,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero eso fue en",
            "start": 8612.24,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en guaymas si en el libramiento de",
            "start": 8614.591,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "guaymas",
            "start": 8618.041,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 8619.84,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones que son vitales para tu propia seguridad y la de todos los asistentes identifica los puntos de ayuda importantes en este recinto ruta de evacuaci\u00f3n salida de emergencia punto de reuni\u00f3n servicios de emergencia y extintores todos cuentan con se\u00f1alamientos identificados para su ubicaci\u00f3n en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n les pedimos mantener la calma no correr no empujar y no obstruir las salidas de emergencia es importante que escuches las indicaciones del personal de seguridad y responsables de evacuaci\u00f3n los cuales est\u00e1n debidamente identificados sigue las indicaciones que marcan los se\u00f1alamientos colocados en todo el lugar recuerda mantener el orden y la cordialidad con los asistentes en todo momento respeta a los elementos de seguridad e indicaciones de los coordinadores es importante recordar que de no obedecer las indicaciones el personal autorizado te pedir\u00e1 que te retire si tienes alguna duda en cuanto a la seguridad de este evento ac\u00e9rcate a las personas identificadas [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] vamos a informar este jueves primero lo de el rescate de los mineros el avance que se tiene va a informarnos la licenciada laura vel\u00e1zquez de protecci\u00f3n civil que desde el d\u00eda de este accidente lamentable aunque quedaron atrapados 10 mineros ha estado all\u00e1 tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de la secretaria de defensa se puso en marcha el plan dn3 y ha estado trabajando todo el gobierno todas las dependencias han estado ayudando y lo mismo ingenieros mineros de empresas voluntarios trabajadores mineros se estableci\u00f3 un campamento de han estado trabajando de manera coordinada d\u00eda y noche sin parar porque en efecto a lo mejor lo va a mencionar la hora yo tambi\u00e9n lo constat\u00e9 ayer un peri\u00f3dico un medio de informaci\u00f3n habl\u00f3 de que se hab\u00edan detenido las labores de rescate de muy mala fe entonces \u00e9ste aclara de eso y nos va a informar de qu\u00e9 louis que de ciencia sandoval gonz\u00e1lez secretario a la defensa sobre lo que se est\u00e1 haciendo en estos d\u00edas que son fundamentales muy importantes y luego ricardo mej\u00eda como todos los jueves nos va a hablar sobre los delitos de la semana y de la pero impunidad es decir de no permitir que ning\u00fan delito quede sin castigo entonces vamos con laura te escuchamos gracias muchas gracias presidente con su permiso como bien lo menciona usted llevamos pinabete en la mina de pinabete en sabinas coahuila y 183 horas de trabajo ininterrumpido y ac\u00e1 el trabajo se\u00f1or presidente inform\u00f3 a todos a todas que jam\u00e1s se suspenden labores se trabajan los 24 horas del d\u00eda y nuestro trabajo puesto pueden testificar los propios familiares de nuestros mineros el trabajo que realizamos ac\u00e1 es continuo es entregado es muy bien coordinado en los reunimos en varios momentos hay 22 reuniones de coordinaci\u00f3n que realizamos para poder determinar estrategias para el bombeo las acciones de b\u00fasqueda y de rescate ahora mantenemos nos mantienen informados la empresa de mimosa nos mantiene informados de los niveles del agua al interior de los pozos y tambi\u00e9n de manera permanente se est\u00e1n monitoreando los niveles de explosividad es un trabajo que tiene que ser sumamente cuidadoso que tenemos que proteger y cuidar a los familiares de los mineros y tambi\u00e9n proteger a los propios artistas que cualquier movimiento podr\u00eda tener complicaciones estamos ac\u00e1 pues con todas las dificultades del clima sin embargo con todo estamos entregados y muy comprometidos y no nos vamos a ir de aqu\u00ed presidente c\u00f3mo fueron sus instrucciones hasta que no rescatemos a nuestros 10 mineros que est\u00e1n en la mina de pinabete y jam\u00e1s se han suspendido a las labores y no hay ning\u00fan riesgo de colapso como lo mencion\u00f3 este medio de comunicaci\u00f3n el d\u00eda de ayer se\u00f1or presidente a las 17 56 horas ese efecto la inversi\u00f3n de un equipo de buceo de la secretar\u00eda de la defensa nacional esto se realiz\u00f3 en el pozo n\u00famero 4 el general lu\u00eds crescencio evidentemente que tiene todos los detalles y nos lo va a compartir la estrategia inicial fue abatir los niveles iniciales de agua en la mina hay que recordar que cuando llegamos el mi\u00e9rcoles 3 de agosto en el primer minuto de del jueves 4 de agosto empezamos a batir estos niveles de agua que se encontraban por arriba de los 30 metros ahora m\u00e1s adelante tambi\u00e9n el general y crescencio nos va a dar los niveles han bajado de una manera extraordinaria por abajo de los 9 de los 9 metros esta estrategia es la correcta porque tenemos que bajar los niveles de agua para que puedan entrar nuestros escapistas para que los buzos puedan entrar con la seguridad y que nos indiquen que cu\u00e1les son los indicios cu\u00e1l es qu\u00e9 es lo que encuentran ah\u00ed abajo en la mina se han utilizado en la mayor potencia posible para tener esta extracci\u00f3n de agua con diferentes bombas de diferente potencia para poder asegurar la extracci\u00f3n la extracci\u00f3n es permanente es de 24 horas acabamos de recibir el reporte de la noche todas las noches estuvo extrayendo el agua como lo mencionar\u00e9 en la pr\u00f3xima l\u00e1mina la segunda etapa incluye la exploraci\u00f3n de las condiciones de seguridad existentes por medio de los buzos que ellos son los que nos van indicando cu\u00e1les son las condiciones para entrar al rescate y adem\u00e1s la sustituci\u00f3n de las bombas de gran tama\u00f1o por otras m\u00e1s adaptables la tercera etapa es el ingreso el ingreso de los rescatistas para llevar a cabo las acciones de b\u00fasqueda y rescate as\u00ed como la extracci\u00f3n de escombros y en su caso del reforzamiento de la estabilidad de la mina a continuaci\u00f3n el se\u00f1or presidente los los niveles como mencion\u00f3 son \u00f3ptimos son importantes nosotros esperamos que el d\u00eda de hoy en el pozo 2 que estamos llegando ya a niveles en donde pueden entrar los rescatistas esto nos lo ir\u00e1 indicando la empresa en mi nota y adem\u00e1s la secretaria de la defensa que encabeza tanto el el rescate a trav\u00e9s de los buses como los rescatistas podemos apoyarnos seguramente con nuestros mineros voluntarios que pues son muchos de ellos familiares de quienes se encuentran en la mina esto lo estaremos evaluando en el transcurso del d\u00eda tenemos que ser muy cuidadosos para no exponer a nadie entendemos la urgencia de entrar y ojal\u00e1 a la que el d\u00eda de hoy pueda ser el total del volumen se\u00f1or presidente de la extracci\u00f3n de esta agua desde el pasado 3 de agosto al d\u00eda de hoy ha sido superior a los 148 mil metros cuadrados y el volumen extra\u00eddo hasta el d\u00eda de ayer es de 18 mil 425 en \u00e9l hay un caudal de salida de 291 metros por segundo seguimos con las bombas en los pozos tambi\u00e9n hay 4 barrenos en los cuales se encuentran ya con con sus bombas tambi\u00e9n haciendo la extracci\u00f3n m\u00e1s grande para poder ingresar vamos a ver el si el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n pueden ingresar los rusos y de manera inmediata puedan ingresar los rescatistas por \u00faltimo se\u00f1or presidente agradecer y adem\u00e1s puedes dar a conocer que todos estamos trabajando en equipo de una manera extraordinaria del gobierno de mexico la secretar\u00eda de la defensa nacional la marina la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la secretaria de econom\u00eda la secretaria de trabajo la guardia nacional conagua pemex la comisi\u00f3n federal de electricidad el links todos juntos con la empresa mimosa y adem\u00e1s con todos nuestros mineros voluntarios que est\u00e1n haciendo su mejor esfuerzo asimismo como todos los que integran el gobierno del estado de coahuila y del municipio de sabinas estamos haciendo nuestro mejor esfuerzo y trabajando en equipo d\u00eda a d\u00eda para lograr el objetivo de sacar a nuestros mineros que se encuentran en la mina una vete y esperemos que sea el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente gracias el loud con permisos ineficiente continuamos con el informe adelante por favor aqu\u00ed vemos la gr\u00e1fica de los pozos de lo que ya informaba la coordinadora como aqu\u00ed se ve el trabajo de estos d\u00edas que se ha estado desarrollando de manera permanente como en los pozos ha ido bajando los niveles ya \u00e9l para el d\u00eda de hoy tenemos estos niveles el m\u00e1s bajo 4.9 y luego 6.9 y 9.1 metros de conagua en este en este pozo fue donde el d\u00eda de ayer se hicieron algunas actividades con rescatistas y con buzos buscando a pesar de que no hemos llegado al nivel que se \u00f3ptimo que se requiere para que los rescatistas intervengan se busc\u00f3 la posibilidad de que si hab\u00eda las condiciones para poder iniciar estas actividades adelante por favor aqu\u00ed tenemos en esta l\u00e1mina hubo 44 descensos en el pozo n\u00famero 3 desde en el que particip\u00f3 un elemento del ej\u00e9rcito del equipo de rescate y uno de los mineros los civiles de los voluntarios entre ambos hicieron estos cuatro descensos buscaron precisamente detectar las condiciones que este pozo estaba obstruido ellos se hicieron abrieron el pozo un poco para que pudieran entrar los buzos retiraron 13 polines de madera y 15 metros de manguera con estos trabajos estos cuatro decesos que hicieron los rescatistas adelante por favor particip\u00f3 posteriormente el equipo de buzos del ej\u00e9rcito para tambi\u00e9n ver ya el m\u00e1s hacia el interior las condiciones del pozo encontraron que no tiene no tienen espacio para avanzar ah\u00ed tienen obstrucciones hay madera sigue habiendo ah\u00ed algunos polines inclusive con las luces que llevan para poder desde observar en el interior pues no no tienen la visibilidad que requieren para para hacer la identificaci\u00f3n de lo que se encuentra este el se va a continuar como ya lo cit\u00f3 la coordinadora el trabajo es constante la extracci\u00f3n de agua que est\u00e9 buscando que se tengan los niveles \u00f3ptimos pero se van a seguir con estas actividades sin llegar todav\u00eda al nivel que se considera apropiado para operar de todos modos los rescatistas y los buzos van a seguir haciendo los intentos para de llevar a cabo la actividad que tienen destinada adelante por favor y nada m\u00e1s en unas fotograf\u00edas lo que han estado desarrollando en el \u00e1rea adelante por aqu\u00ed es donde se preparan para los rescatistas y los buzos para poder hacerlas en la inmersi\u00f3n en los los pozos es todo sea eficiente a muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente damos cuenta del informe cero impunidad no hay crimen sin castigo que es un esfuerzo coordinado del gobierno de mexico las entidades federativas la secretaria la defensa nacional la marina la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana guardia nacional centro nacional de inteligencia fiscal\u00edas de los estados fiscales canal de la rep\u00fablica y las secretar\u00edas de seguridad p\u00fablica como usted ha se\u00f1alado no solamente se persigue a la delincuencia com\u00fan ya la delincuencia organizada sino tambi\u00e9n a la delincuencia de cuello blanco y el caso que se informa a continuaci\u00f3n es una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de justicia de la ciudad de mexico donde se ha logrado ubicar a una organizaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n en materia inmobiliaria en la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez de esta ciudad y para tal efecto se detuvo al ex director jur\u00eddico de la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez del periodo de 2009 a 2016 louis n y se gir\u00f3 orden de aprehensi\u00f3n en contra de ninjas n ex director de obra p\u00fablica de la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez entre 2006 y 2018 es decir 12 a\u00f1os la fiscal\u00eda general de justicia logr\u00f3 la detenci\u00f3n del de lu\u00eds n tras cumplimentar orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el delito de enriquecimiento il\u00edcito presuntamente est\u00e1 asociado con actos de corrupci\u00f3n en la demolici\u00f3n de un inmueble catalogado por el instituto nacional de bellas artes el domingo 31 de julio se lleva a cabo la audiencia para el cumplimiento de la orden de aprensi\u00f3n y el pasado 4 de agosto se obtuvo la vinculaci\u00f3n a proceso con la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada se realizaron tambi\u00e9n concurrentemente 42 cateos a 42 inmuebles ubicados en las alcald\u00edas benito ju\u00e1rez tlalpan coyoac\u00e1n y miguel hidalgo en las que se han recabado por parte de la fiscal\u00eda informaci\u00f3n que ha permitido fortalecer la investigaci\u00f3n siguiente el modus operandi de esta presunta organizaci\u00f3n delictiva encabezada por luis se iniciasen e implicaba que estos servidores p\u00fablicos acusados de realizar actos de corrupci\u00f3n en materia inmobiliaria establecieron un sistema de intercambio de favores por medio de colusiones ilegales con constructoras y desarrollos inmobiliarios empresas fachadas y otorgamiento y gesti\u00f3n de autorizaciones e incluso extorsiones a empresarios dentro de la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez habr\u00edan diez empresas fantasmas vinculadas a esta organizaci\u00f3n delictiva la investigaci\u00f3n comenz\u00f3 por parte de la fiscal\u00eda en agosto de 2021 tras registrarse una explosi\u00f3n en un inmueble ubicado en avenida coyoac\u00e1n dicho edificio recibi\u00f3 las manifestaciones de obra nueva del dictamen de habitabilidad durante la gesti\u00f3n de inicias en la indagatoria permiti\u00f3 establecer que inicias en pose posee un par de departamentos de sin muebles mismos que pudieron haberles sido entregados como costo contraprestaci\u00f3n a cambio de facilidades que la alcald\u00eda ofrec\u00eda para la construcci\u00f3n de obras nuevas lo que dec\u00eda un claro conflicto de inter\u00e9s de igual manera presuntamente autoriz\u00f3 la habitabilidad de uno de los inmuebles afectados durante el sismo de 2017 particularmente el ubicado en la avenida emiliano zapata tras considerar a su juicio que cumpl\u00eda con todas las disposiciones legales sin embargo el edificio colaps\u00f3 nueve meses despu\u00e9s de haber sido inaugurado y por este hecho fue suspendido en 2020 siguiente de acuerdo con las investigaciones los presuntos louis se iniciase n otorgaban los permisos correspondientes para la construcci\u00f3n de bienes en la alcald\u00eda pero de igual manera interven\u00edan como gestores antes seduvi del entonces gobierno del distrito federal hoy ciudad de mexico se tiene conocimiento que ambos son copropietarios entre otros inmuebles de un edificio cuyo valor comercial superar\u00eda los 30 millones de pesos inicial n adquiri\u00f3 un inmueble en 2011 a un precio muy por debajo del valor de mercado y posteriormente en 2014 se los vendi\u00f3 a lu\u00eds n al 50% de la propiedad por un monto de 1.4 millones tanto niceas n como louis n que ten\u00edan ambos un largo periodo en el gobierno de la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez posiblemente contaban con el consentimiento de sus superiores jer\u00e1rquicos de la alcald\u00eda para obtener beneficios il\u00edcitos las declaraciones patrimoniales de ambos desde luego no con su patrimonio lo que logr\u00f3 identificar empresas en las que formaban partes y despu\u00e9s de la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda poder imputarle il\u00edcitos de car\u00e1cter penal siguiente tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de presuntos integrantes del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y el rescate de una mujer secuestrada en tenancingo estado de mexico el pasado 8 de agosto elementos de la secretar\u00eda de defensa nacional la fiscal\u00eda local y la polic\u00eda del estado de m\u00e9xico lograron la detenci\u00f3n de seis presuntos integrantes del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n al atender una denuncia ciudadana sobre sujetos armados en un domicilio ubicado en esa localidad se logr\u00f3 la liberaci\u00f3n de una mujer as\u00ed como el aseguramiento de armas y equipo t\u00e1ctico estos sujetos hab\u00edan estado en diferentes denuncias por extorsi\u00f3n cobro de derecho de piso y secuestros estos son las seis personas detenidas que ya fueron puestas ah\u00ed posici\u00f3n del ministerio p\u00fablico para su vinculaci\u00f3n al proceso penal' siguiente tambi\u00e9n se informa de la extensi\u00f3n del chester presunto homicida de elementos de la fiscal\u00eda general de justicia del estado de m\u00e9xico en una operaci\u00f3n de la sedena guardia nacional de mar la secretaria de seguridad local y la fiscal\u00eda local lograron la detenci\u00f3n de v\u00edctor n alias el chester que es un objetivo prioritario que est\u00e1 implicada implicado en la presunta participaci\u00f3n en el homicidio de dos elementos de la fiscal\u00eda estatal por hechos ocurridos el pasado 4 de noviembre de 2021 en una emboscada en el municipio de texcaltitl\u00e1n como ustedes recordar\u00e1n en esa zona donde opera el grupo criminal de la familia michoacana recurrentemente hacen en buscadas en contra de elementos de seguridad p\u00fablica v\u00edctor n intent\u00f3 evadir un puesto de atenci\u00f3n fue perseguido por la autoridad correspondiente fue sometido conforme a la ley y fue puesto a disposici\u00f3n de las autoridades fue detenido adem\u00e1s junto con otros tres sujetos que lo acompa\u00f1aban siguiente con relaci\u00f3n a la b\u00fasqueda para ejecutar orden de aprehensi\u00f3n contra jos\u00e9 n alias el sueco en chihuahua presunto autor material del homicidio de dos p\u00e1rrocos y un gu\u00eda de turistas en el municipio de ur\u00e9 que comentar que elementos de sedena en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de chihuahua lograron la detenci\u00f3n de gilberto n alias 'el chaquira en posici\u00f3n de droga y armamento y el detenido es primo y hombre de confianza de jose n alias el chueco presunto responsable de los homicidios referidos adem\u00e1s se le detuvo con un alma con un arma larga y 2018 pastillas de fentanilo fue puesto a disposici\u00f3n de la autoridad correspondiente la cual ya solicit\u00f3 su vinculaci\u00f3n al proceso penal con esta detenci\u00f3n siguiente a partir de el despliegue que lleva a cabo la secretar\u00eda de la defensa nacional en esta regi\u00f3n de chihuahua al momento 18 detenidos con la \u00faltima detenci\u00f3n y sigue la b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de jose n alias el chueco por los estados de chihuahua sonora y tambi\u00e9n con las alertas migratorias correspondientes siguiente tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de un presunto secuestrador pr\u00f3fugo en guaymas sonora como aqu\u00ed se ha dicho no hay crimen sin castigo y finalmente a partir de las secciones desplegadas se puede detener a diferentes infractores de la ley como es el caso de este sujeto que ten\u00eda 14 a\u00f1os pr\u00f3fugo y sin embargo elementos de la fiscal\u00eda de sonora con apoyo de unidades operativas logr\u00f3 la detenci\u00f3n del mismo h\u00e9ctor adri\u00e1n alias el tabaco mientras se trasladaba por guaymas con lo cual se le ejecut\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n por el delito de secuestro homicidio con premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda as\u00ed como asociaci\u00f3n delictuosa por hechos ocurridos en 2018 en cananea ya se le dict\u00f3 auto de formal prisi\u00f3n porque esta detenci\u00f3n se hizo con el anterior sistema de justicia penal siguiente tambi\u00e9n informamos dentro del marco de las operaciones para el combate a los feminicidios que el pasado 3 de agosto la fiscalidad de sonora con apoyo de la agencia de investigaci\u00f3n criminal logr\u00f3 la detenci\u00f3n de isa\u00edas higinio en el en ciudad obreg\u00f3n donde estaba trabajando en una acu\u00edcola tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el delito de feminicidio cometido en agravio de brenda guadalupe en hechos ocurridos en mayo de 2019 por estos hechos ya hab\u00eda sido detenida brenda blancaflor n quien es copart\u00edcipe de este feminicidio quien ya fue sentenciado a 25 a\u00f1os sin embargo faltaba el otro com particip\u00f3 de autor material quien ya fue detenido y est\u00e1 pendiente de su vinculaci\u00f3n al proceso penal siguiente informar que la fiscal\u00eda general de justicia el estado de quintana roo reporta que entre el 5 al 9 de agosto fueron detenidos y ejecutados \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en contra de cuatro masculinos que cometieron el delito de homicidio en el municipio de benito ju\u00e1rez canc\u00fan quintana roo siguiente informar tambi\u00e9n que como parte del despliegue llevado a cabo por la secretar\u00eda de la defensa nacional y la guardia nacional con relaci\u00f3n al caso de san jos\u00e9 de gracia en la zona comprendida entre michoac\u00e1n y jalisco fueron detenidos entre el 2 entre los d\u00edas del 2 al 8 de agosto por elementos de la guardia nacional siete personas a quienes se les aseguraron armamento y veh\u00edculos aqu\u00ed se aprecia el armamento ocho armas largas 83 cargadores granadas de fragmentaci\u00f3n chalecos t\u00e1cticos que es una c\u00e9lula del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y fueron detenidos y puestos a disposici\u00f3n de la autoridad ministerial siguiente tambi\u00e9n como parte de este despliegue en marcos castellanos que es el municipio donde est\u00e1 la localidad de san jos\u00e9 de gracia fueron detenidos tambi\u00e9n cuatro sujetos con armas largas armas cortas y tambi\u00e9n pertenecientes a un grupo de generadores de violencia siguiente con estas detenciones de abril al 8 de agosto personal de escena y guardia nacional han logrado la detenci\u00f3n de 40 generadores de violencia en los municipios de tizap\u00e1n el alto manzanilla de la paz santa mar\u00eda del oro san jos\u00e9 de gracia y mazamitla de los estados michoac\u00e1n y jalisco que es esta regi\u00f3n y todo esto a ra\u00edz del evento de febrero de este a\u00f1o en san jos\u00e9 de gracia donde adem\u00e1s ya se le ejecut\u00f3 orden de aprensi\u00f3n a dos de los homicidas de este evento que ocurri\u00f3 en un velorio en ese municipio siguiente tambi\u00e9n en diferentes operativos comprendidos del 2 al 9 de agosto del presente elementos de escena y guardia nacional lograron la detenci\u00f3n de 44 generadores de violencia as\u00ed como armas largas armas cortas y droga en diferentes municipios es el caso de tijuana baja california con una persona detenida con 10.000 pastillas de fentanilo ameca jalisco con cuatro personas detenidas con armas largas y un veh\u00edculo acapulco guerrero con seis agresores con cuatro armas largas y veh\u00edculos siguiente siguiente por favor jiquilpan seis personas detenidas con 1.538 cartuchos 11 armas largas la uac 3 personas detenidas con droga y tambi\u00e9n chaleco t\u00e1ctico y un veh\u00edculo ir a cuatro que fueron detenidas seis personas siguiente nuevo casas grandes cinco personas detenidas con armas largas tepatitl\u00e1n morelos salamanca guanajuato siguiente ray\u00f3n san lu\u00eds potos\u00ed cuatro personas detenidas esto fue en coordinaci\u00f3n con la autoridad de seguridad local en un evento donde hubo agresores fallecidos y el caso dista huac\u00e1n del r\u00edo con cinco personas detenidas que este evento fue el que deton\u00f3 como ya lo explic\u00f3 el general secretario diferentes acciones del grupo delictivo que ya lo explic\u00f3 el d\u00eda de ayer pero hay cinco personas detenidas siguiente tambi\u00e9n informar el aseguramiento por parte de la secretar\u00eda de la marina de una embarcaci\u00f3n a 34 millas n\u00e1uticas al oeste del puerto de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas este aseguramiento y detenci\u00f3n implic\u00f3 870 kilogramos de coca\u00edna lo que implica una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada de 217 millones de pesos con esta detenci\u00f3n con esta operaci\u00f3n de la marina hay al al d\u00eda que se informa coca\u00edna asegurada que implica la cantidad de 16 mil 216 kilogramos es decir 16.2 toneladas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada por 4 mil 128 millones de pesos 4 mil 128 millones de pesos siguiente continuando tambi\u00e9n con el tema del evento que se suscit\u00f3 a partir de extra wha kang en jalisco esto tambi\u00e9n tuvo un impacto colateral en guanajuato en diferentes municipios en celaya san francisco del rinc\u00f3n silao irapuato y le\u00f3n y ese mismo d\u00eda fueron detenidos y puestos a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico 11 personas quienes se conduc\u00edan en veh\u00edculos motocicletas quienes pose\u00edan armas cargadores cartuchos y se les asegur\u00f3 tambi\u00e9n garrafas de gasolina con lo cual perpetraban los incendios en nuestros lugares ya est\u00e1n 11 detenidos que sumados a los 5 de jalisco implican que por estos eventos fueron detenidos hasta el d\u00eda de hoy 16 personas quienes ya est\u00e1n a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico correspondiente siguiente aqu\u00ed hay algunas cosas se les aseguraron como pueden apreciar aqu\u00ed hay en un envase gasolina con lo cual perpetraban ah\u00ed los dos incendios se les detuvo armas celulares motocicletas y chalecos tambi\u00e9n donde aparecen las siglas del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n siguiente en el caso de las vinculaciones relevantes como aqu\u00ed se ha dicho el combate a la impunidad ser\u00e1 impunidad no implica nada m\u00e1s las detenciones sino la continuidad de los procedimientos penales y aqu\u00ed como se inform\u00f3 la semana pasada al feminicida serial greek n quien ya est\u00e1 vinculado a proceso en veracruz se le ejecut\u00f3 otra orden de aprensi\u00f3n por otro feminicidio del estado de tlaxcala prevalecen todav\u00eda varias carpetas de diferentes estados donde este sujeto comet\u00eda el delito del feminicidio tambi\u00e9n en el caso del multi homicidio familiar en boca del r\u00edo en contra de una familia de ganaderos ya fue vinculada al proceso penal yesenia n presunta responsable del delito de homicidio calificado en agravio de siete personas contin\u00faa la investigaci\u00f3n para poder detener a otros como part\u00edcipes y ya fue vinculada al proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar que en casos de trata y violencia infantil en quintana roo fue sentenciado por violaci\u00f3n de menor en benito ju\u00e1rez jose h por el delito de violaci\u00f3n en agravio de una ni\u00f1a de identidad reservada y se\u00f1alar que a consecuencia de este evento criminal tan aberrante la menor perdi\u00f3 la vida y el sujeto fue sentenciado a 50 a\u00f1os tambi\u00e9n fueron sentenciados perd\u00f3n vinculados a proceso penal dos personas por un delito de violaci\u00f3n en agravio de una menor de 10 a\u00f1os con identidad reservada tambi\u00e9n en benito ju\u00e1rez quintana roo siguiente informar tambi\u00e9n que la fiscal\u00eda del estado de m\u00e9xico obtuvo ante el poder judicial de la entidad sentencia condenatoria por 35 a\u00f1os para mauricio n por el delito de homicidio cometido en agravio del adolescente de 15 a\u00f1os hubo en hechos ocurridos en un sal\u00f3n de fiestas en el municipio de jilotzingo estado de mexico el pasado 2 de abril la v\u00edctima estuvo en como se recordar\u00e1 por este evento hubo algunas movilizaciones finalmente se detuvo al homicida que se logr\u00f3 acreditar que la noche del pasado 2 de abril se encontraba en el sal\u00f3n de fiestas denominado imperio donde fue agredido por mauricio n quien laboraba en dicho inmueble la v\u00edctima tras falleci\u00f3 en el traslado al hospital finalmente fue sentenciado ya a 35 a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente tambi\u00e9n informar que se obtuvo una sentencia relevante tambi\u00e9n en el estado de mexico por sentencias que van de los 75 y los 65 a\u00f1os de prisi\u00f3n para 13 personas que son parte de un grupo criminal que secuestr\u00f3 una mujer en hechos ocurridos en el 2014 en el municipio de toluca como aqu\u00ed se dice no hay crimen sin castigo y ya se les sentenci\u00f3 por este delito siguiente tambi\u00e9n en el caso de la ciudad de mexico la fiscal\u00eda de la ciudad obtuvo ante el tribunal superior de justicia la ciudad de mexico diferentes condenas por feminicidio 56 a\u00f1os en agravio de cruz n pues que es ya culpable de este delito carlos n por doble homicidio 40 a\u00f1os por secuestro 'express' daniel n 27 a\u00f1os y tambi\u00e9n por secuestro expr\u00e9ss iv\u00e1n n 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n siguiente en el caso de los feminicidios del periodo que se informa hay 24 personas detenidas y hay seis sentenciados en el estado de mexico 3 ciudad de mexico aqu\u00ed hay otros 5 baja california sur 3 entre ellos un sentenciado siguiente guanajuato un sentenciado y otro detenido en michoac\u00e1n 5 detenidos y un sentenciado en oaxaca un detenido en chihuahua un sentenciado en son ahora los dos casos que ya referimos en veracruz un sentenciado y en jalisco un detenido siguiente en el caso de las denuncias de desaparici\u00f3n o no localizaci\u00f3n en el estado de nuevo l\u00e9on seis personas del sexo femenino fueron reportadas como desaparecidas no localizadas del 4 al 9 de agosto y afortunadamente todas fueron localizadas y est\u00e1n ya con bien siguiente informar tambi\u00e9n de una sentencia relevante del fuero federal en el caso del homicidio del periodista alfredo cardoso ocurrido en acapulco guerrero en octubre de 2021 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda especializada para la atenci\u00f3n de delitos cometidos contra la libertad de expresi\u00f3n inform\u00f3 que obtuvo sentencia condenatoria en contra de roberto b por ser responsable del homicidio del periodista alfredo cardoso aqu\u00ed las partes se sometieron a un procedimiento abreviado que logr\u00f3 acreditar que roberto le dispar\u00f3 el arma de fuego en contra del periodista director del post portal dos costas guerrero y fue sentenciado a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n y cuatro meses insistimos en un procedimiento abreviado que cont\u00f3 tambi\u00e9n con la anuencia de la de las gentes que imputaron este delito y familiares de la v\u00edctima siguiente en el caso del periodista ernesto m\u00e9ndez p\u00e9rez asesinado el pasado 2 de agosto en san luis de la paz guanajuato la fiscal\u00eda general de justicia de guanajuato logr\u00f3 la detenci\u00f3n de roberto n alias el borrachito en una operaci\u00f3n coordinada con la fiscal\u00eda de quer\u00e9taro esta detenci\u00f3n fue en la delegaci\u00f3n villa cayetano rubio cuesta china en santiago de quer\u00e9taro quer\u00e9taro es uno de los dos autores materiales ya hay una orden de aprensi\u00f3n contra el otro presunto autor material ya se calific\u00f3 de legal la detenci\u00f3n y se le vincul\u00f3 a proceso penal por el homicidio de ernesto m\u00e9ndez p\u00e9rez el m\u00f3vil seg\u00fan informa la fiscal\u00eda tuvo que ver con un tema de extorsi\u00f3n por el negocio m\u00e1s que agua m\u00e1s que la familia de la v\u00edctima ten\u00eda en esa localidad de san luis de la paz siguiente en el caso de del cuadro que aqu\u00ed se presenta cada semana son 11 casos hay 29 detenidos o buscados y 21 vinculados al proceso penal siguiente informar que en el caso de antonio de la cruz la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda para delitos que atentan contra la libertad de expresi\u00f3n informa que van muy avanzadas las investigaciones y que en breve seguramente estar\u00e1n judicializando ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente vamos atr\u00e1s porque no qued\u00f3 pendiente de nada a ver las dos compa\u00f1eras que est\u00e1n aqu\u00ed el compa\u00f1ero el compa\u00f1ero cuatro cinco y seis buenos d\u00edas presidente yo soy un guti\u00e9rrez corresponsal de la lista a\u00f1os antes de iniciar mis preguntas quisiera agradecerles su atenci\u00f3n puntual a la denuncia que hice hace unas semanas sobre la migrante guatemalteca cuando santiso dicho esto y comentarle que el d\u00eda donde que detuvieron al narcotraficante rafael caro quintero se desplom\u00f3 un helic\u00f3ptero blackhawk donde a bordo iban 14 elementos de la secretar\u00eda de marina quienes lamentablemente falleciera es de destacar presidente que esta aeronave se le considera como una de las m\u00e1s flexibles y seguras del mundo sin embargo la propia secretaria de marina ya declar\u00f3 m\u00e1s in descart\u00f3 de que esta aeronave haya sido derribada nos pudiera decir cu\u00e1l es el avance que hay sobre en las causas que provocaron este desplome por favor y enseguida alarg\u00f3 la segunda pregunta que est\u00e1 por e informarse sobre el dictamen se elabor\u00f3 para informar sobre el desplome del helic\u00f3ptero le voy a pedir al secretario de marina que se informe del d\u00eda de hoy sobre el estado en que se encuentra esta investigaci\u00f3n si les parece perfecto presidente y como seg\u00fan una pregunta hace un mes el titular de la uif de hacienda pablo g\u00f3mez aqu\u00ed mismo de una manera declar\u00f3 este c\u00f3mo se detect\u00f3 una un esquema de operaciones inusuales donde el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto obtuvo beneficios econ\u00f3micos de hecho en esa conferencia el titular declar\u00f3 nadie considerado como una persona expuesta pol\u00edticamente en el mundo es capaz de estar permanentemente informado de sus actividades financieras dicho esto el presidente me pregunta si tambi\u00e9n han detectado algunas otras operaciones inusuales en el caso de ex mandatarios hablando espec\u00edficamente del ex presidente carlos salinas de gortari pues el informe que present\u00f3 pablo g\u00f3mez posteriormente la fiscal\u00eda dio a conocer cu\u00e1les son las carpetas de investigaci\u00f3n que se tienen en general y nosotros aclaramos que son procesos a cargo de la fiscal\u00eda general y que no podemos hacer juicios sumarios hay que esperar que se lleve a cabo las investigaciones no adelantarnos esperar para qu\u00e9 si se requieren se presenten las pruebas la fiscal\u00eda resuelva en definitiva pero es un proceso no est\u00e9 se puede llevar a cabo de la noche a la ma\u00f1ana estoy seguro de que la fiscal\u00eda lo est\u00e1 atendiendo bien y que en su momento nos van a informar sobre el caso las denuncias contra el presidente pe\u00f1a nieto- en los otros casos sobre expresidentes yo no tengo informaci\u00f3n al respecto especifica seguramente hay denuncias pero no tengo yo informaci\u00f3n sobre eso porque tambi\u00e9n me reitero nosotros decidimos no perseguida ninguno el adversario optamos por que fuese el pueblo el que decidiera si se abr\u00eda una investigaci\u00f3n a todos los expresidentes salinas zedillo fox calder\u00f3n pe\u00f1a nieto incluso presente al poder legislativo la solicitud de acuerdo a la ley de acuerdo al art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para llevar a cabo una consulta a los ciudadanos se llev\u00f3 a cabo esta consulta la mayor\u00eda s\u00ed este voto porque se investigara pero no fue suficiente la participaci\u00f3n por eso no fu\u00e9 vinculatoria la consulta esto tambi\u00e9n no significa que otros ciudadanos puedan presentar denuncias en el caso de nosotros lo que tiene que ver con el ejecutivo nosotros hemos decidido no presentar ninguna denuncia porque desde que tome posici\u00f3n hable as\u00ed que ten\u00edamos que ver hacia adelante y que se nos castigar\u00e1 a nosotros y qu\u00e9 se iniciar una etapa nueva sin corrupci\u00f3n sin impunidad porque consideramos de que era muy importante cambiar de fondo el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n no optar s\u00f3lo por lo espectacular como era la costumbre la espectacularidad es un pez gordo y al final terminaban los que ordenaban esto haciendo lo mismo o peor acu\u00e9rdense lo que pas\u00f3 cuando destruyeron al l\u00edder petrolero en la \u00e9poca de salinas todo un espect\u00e1culo y muchos fueron enga\u00f1ados manipulados todo esto con la complicidad de la mayor\u00eda no de todos pero s\u00ed de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s pues en el gobierno de salinas ya hemos dicho es en el gobierno en que se entregaron los bienes de la naci\u00f3n del pueblo a particulares a sus allegados un gran saqueo entonces nada de eso vamos que ya no se repitan y esos hechos de corrupci\u00f3n y hacer a un lado la parte espectacular y mucho menos fabricar delitos y actuar a partir de venganzas pol\u00edticas m\u00e1s mi fuerte lo he dicho varias veces la venganza lo que haremos es erradicar la corrupci\u00f3n y lo estamos logrando acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad de esto que acaba de informar de que esto no se hac\u00eda y qu\u00e9 bien que ya se incluye a delincuentes de cuello blanco por qu\u00e9 solamente no a los delincuentes del crimen organizado se les exhibe y los grandes ladrones de la pol\u00edtica y del poder econ\u00f3mico ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad nunca iban a la casa me acuerdo de un dicho campesinos deja de mi tierra que me dec\u00edan cuando era un joven era muy dif\u00edcil nunca as\u00ed que para la casa reci\u00e9n licenciados cuando ha visto un costal de dinero en la c\u00e1rcel por qu\u00e9 solo se castigaba a los que no ten\u00edan con qu\u00e9 comprar la inocencia la justicia no navegaba en el mar de los potentados de los influyentes entonces ya no hay e impunidad para nadie el que comete un delito de juzgar no hay protecci\u00f3n porque como lo he dicho tambi\u00e9n en otras ocasiones parafraseando a todos estoy que dec\u00eda que un gobierno que no procuraba la justicia no era m\u00e1s que una banda de malhechores entonces ya eso se termin\u00f3 estamos limpiando seguimos limpiando de arriba para abajo todav\u00eda nos falta porque era mucho el atraso y se arraig\u00f3 mucho la corrupci\u00f3n se quer\u00eda convertir en h\u00e1bito en costumbre que se aceptara por todos acu\u00e9rdense de como insistieron bombardean con los dichos de que el que no tranza no avanza y que la moral era un \u00e1rbol que da moras y de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico y no desaproveches de la oportunidad ahora que puedes no s\u00e9 tengo volver a presentar estudia para adecuarse es grande seas c\u00f3modo fulano un reverendo ladr\u00f3n insistieron en eso bueno al grado de que hace muy poco un alto funcionario en lo m\u00e1s alto en la cima del poder lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico es como lo del racismo y todav\u00eda en el caso del racismo e se manejaba m\u00e1s soterrado hab\u00eda m\u00e1s recato porque p\u00fablicamente no hab\u00edan expresiones racistas m\u00e1s eran en las conversaciones en lo privado pero en el caso de la corrupci\u00f3n ya era este de dominio p\u00fablico s\u00f3lo quer\u00eda nacer de dominio p\u00fablico llamaban negocios business pues se imag\u00ednense que hacerlos pseudo te\u00f3ricos del neoliberalismo inventaron el sofisma de qu\u00e9 en \u00e9pocas de crisis econ\u00f3micas si se le daba a los de arriba se beneficiaban los de abajo dec\u00edan si llueve fuerte arriba goteaba y porque le das a los de arriba para que vote a los de abajo pues a los de abajo a ver si gotear hacia arriba pero todo eso lo fueron construyendo para tratar de legitimar el saqueo el robo la corrupci\u00f3n que nos salv\u00f3 las culturas de nuestro pueblo las costumbres las tradiciones la honestidad de nuestro pueblo no pudieron con eso si creci\u00f3 bastante la mancha negra y permio la ambici\u00f3n al dinero pero no pudo eclipsarlo toda la mancha negra ni pudo destruir todo nuestro cuerpo todo nuestro organismo toda nuestra sociedad por los valores siempre he sostenido que la mayor riqueza del pueblo de mexico es la honestidad de su pueblo entonces estamos iniciando en esta prueba s\u00ed hay asuntos que se deben de investigar la fiscal\u00eda con toda libertad no protegemos a nadie no establecemos relaciones de complicidad con nadie por eso estamos enfrentando los embates d los potentados los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico los conservadores que son muy corruptos muy poquitas hemos corruptos se dan ba\u00f1os de pureza dicen los bien nacidos los hombres de bien nosotros los que estamos m\u00e1s informados que tenemos m\u00e1s conocimiento m\u00e1s roce social que hemos viajado por el mundo pues resulta que eso no es garant\u00eda de nada hay gente muy humilde de familias de obreros mujeres hombres muy honestos y antes los padres y los abuelos se educaban en eso en hacer el bien sin mirar a qui\u00e9n si llevas a cabo una buena acci\u00f3n va a tener una recompensa como cuando un migrante ind\u00edgena encontr\u00f3 una cartera en avi\u00f3n y estaba el nombre del due\u00f1o de la cartera y le habl\u00f3 y le dijo usted dejo una cartera presi\u00f3n a perder as\u00ed este donde se la mand\u00f3 ten\u00eda ustedes bien en la cartera 3000 4000 pesos s\u00ed s\u00ed eso es donde se lament\u00f3 todas por qu\u00e9 lo hace y llama la atenci\u00f3n a me han ense\u00f1ado de que si yo act\u00faa as\u00ed voy a tener siempre una recompensa as\u00ed estoy educado pues esa era y sigue siendo educaci\u00f3n en las familias en nuestros pueblos por eso resistimos s\u00ed no si hubiese podrido todo y ahora estamos en una etapa nueva y ah\u00ed poco a poco los acostumbrados triunfar a toda costa los que en pol\u00edtica dec\u00edan me voy a colar obtengo buenos padrinos buenas agarraderas buenas influencias y conozco al hermano de \u00e9l cu\u00f1ado [M\u00fasica] el director de obras p\u00fablicas y voy a conseguir este los contratos hoy pero si t\u00fa no tienes experiencia en construir es un enlace importante es tener el contrato y ya consigo a los ingenieros ya los maestros alba\u00f1iles lo importante es tener el contrario de nuestro en general cuando llegamos me encontr\u00e9 que lecheros panaderos claro de arriba estaban trabajando porque ten\u00edan contratos para perforar pozos petroleros o el ejemplo que desee vamos a conocer y un periodista o de una empresa period\u00edstica que iba a ser la pista principal del aeropuerto de texcoco de cuando ac\u00e1 los medios de comunicaci\u00f3n construyendo una pista entonces ya eso no y lo mismo en el caso del pago de los impuestos todos a pagar impuestos y antes pues s\u00ed no es que no pagar\u00e1n no s\u00f3lo era una evasi\u00f3n es que hab\u00eda mecanismos legales para que no pagar\u00e1n pero f\u00edjense la gran hipocres\u00eda de que durante todo el periodo liberal estuvieron los intelectuales org\u00e1nicos los columnistas informadores con honrosas excepciones- hablando de que el problema fiscal de mexico era que los ambulantes y los trabajadores de la calle los que se buscan la vida como pueden los acomodadores de carros nos viene bien no pagan puestos y es el problema claro que todos tienen que contribuir todos tenemos que contribuir y adem\u00e1s si se paga impuestos todos pagamos impuestos hasta el campesino m\u00e1s pobre desde cuando compra una mercanc\u00eda y va incluido un impuesto ah\u00ed va el iva pero f\u00edjense los caraduras hablando de que el problema era que los de la econom\u00eda informal no pagaban impuestos cuando desde arriba no pegaba los que recib\u00edan m\u00e1s ingresos y si pagaban les devolv\u00edan los impuestos les condonar\u00e1n los impuestos pues ahora ya como no hay esas con donaciones afortunadamente tenemos una hacienda p\u00fablica sana no necesitamos recurrir ah deuda no necesitamos y aumentar los impuestos o que haya gasolinazos no solo poniendo orden y que los que no pagaban paguen impuestos recuerdo uno muy famoso que \u00e9ste estaba acostumbrado a apoyar a partidos no est\u00e1 acostumbrado conservadores y que no por venganza sino porque deb\u00eda creo que como 12 mil millones en el chat y se le pidi\u00f3 que pagara y que no deb\u00eda pues sin incidentes revisa revisen traer a sus t\u00e9cnicos a sus contadores y este que se haga una revisi\u00f3n de acuerdo a la ley y al final pues se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que si deb\u00eda y entonces no hay otra salida no hay que pagar hay que pagar ya despu\u00e9s dijo voy a apagar los que m\u00e1s coraje es que va a decir en la ma\u00f1anera de que est\u00e9 deb\u00eda y hoy que pague por eso no guardo el nombre de la persona y la empresa ese es otro asunto no es el caso de la c\u00e1rcel miente es otra persona todos todos todos todos todos tenemos todos tenemos que cumplir con nuestra responsabilidad lo justo en el caso de ricardo salinas se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n se los explique la vez pasada s\u00ed pero eso es una parte si este y lo que se busca es un de acuerdo de conformidad con la ley y hay voluntad de parte la empresa dirige salinas y si est\u00e1 este investigando se est\u00e1 tomando en cuenta s\u00ed defensa acerca de que se lee est\u00e1 cobrando doble por qu\u00e9 en el gobierno de fox el d\u00edas si lo quiso perjudicar y luego los otros gobiernos entonces se est\u00e1 haciendo toda una investigaci\u00f3n para que haya justicia muy contrario de lo que piensan los conservadores porque cree que aunque todos son de su condici\u00f3n no todos son peludos este nosotros no somos autoritarios ni tenemos nada que ver con actitudes dictatoriales totalitarias tir\u00e1nicas nosotros somos dem\u00f3cratas de verdad y respetamos la libertad defendemos la libertad entonces por eso e y escuchamos a todos y vamos a seguirlo haciendo as\u00ed muy bien qui\u00e9n sigue buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez de el financiero sobre el tren maya tras la revocaci\u00f3n de la mayor\u00eda de estas suspensiones pues el l\u00edderes del colectivo selva me del tren acusan que hubo presi\u00f3n del gobierno federal hacia el juez primero de yucat\u00e1n que responde a esta acusaci\u00f3n y por otro lado cu\u00e1nto es el monto estimado que se prev\u00e9 pagar de indemnizaciones para estos 36 predios que se expropiaron ya para el tramo 5 bueno este lo mismo cree el le\u00f3n que todos son de su condici\u00f3n claudio x gonz\u00e1lez sus abogados piensan que somos iguales a ellos nosotros no somos corruptos somos distintos y hay algo que debe de quedar muy claro existe la honradez y la necesidad puede ser puede ser que sean honrados nuestros adversarios pero no son honestos que la necesidad es un concepto m\u00e1s amplio que incluye [M\u00fasica] luego en rad\u00e9s pero tambi\u00e9n tiene que ver con la congruencia con la autoridad moral con el actuar como se piensa con la rectitud entonces claudio x gonz\u00e1lez y todo este grupo entre otras cosas nos deben una informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo obtienen sus fondos eso tiene que ver con la necesidad quienes les dan dinero y nosotros sabemos que recib\u00edan dinero de las organizaciones empresariales algunos empresarios o influyentes y tambi\u00e9n de la embajada de eeuu pero ellos deber\u00edan es decir as\u00ed nos financiamos y con este dinero pagamos abogados para promover los amparos en contra de las obras que est\u00e1 haciendo el gobierno con ese dinero financiamos a supuestas organizaciones de la sociedad civil o asociaciones no gubernamentales porque no informan nosotros no ejercemos presi\u00f3n contra nadie y lo que hicimos en el caso del tren maya fue presentar toda la informaci\u00f3n que nos solicitaron y adem\u00e1s y hacer uso de la facultad que tenemos para declarar una obra de inter\u00e9s p\u00fablico de inter\u00e9s nacional de seguridad nacional y eso fue lo que hicimos mientras se resolv\u00edan los de los amparos hubo este decreto que nos permiti\u00f3 avanzar y que bien que ahora ya el juez se est\u00e1 desechando todos esos amparos lo mismo que sucedi\u00f3 con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles cu\u00e1ntos amparos interpusieron no s\u00e9 en general si usted se acuerda de eso como unos 20 m\u00e1s como 150 y este era abusar desde mecanismo de protecci\u00f3n para de tener la obra para y que perdi\u00e9ramos tiempo para que no cumpli\u00e9ramos para hacernos quedar mal y no pudieron porque pues como trabajamos d\u00eda y noche puede ser que nos detengan como pasaron en el tramo este del tren mayo 23 meses pero ya estamos y vamos a recuperar el terreno del tiempo por qu\u00e9 y estamos este con m\u00e1s equipos y intensificando nuestra acci\u00f3n nuestro trabajo para recuperar lo perdido quiere saber con qu\u00e9 van a salir ahora pero pues no van a poder detenernos es este tambi\u00e9n le gall el que se utiliza el amparo y que haya oposici\u00f3n es normal y adem\u00e1s entiendo que est\u00e9n molestos y hasta les ofrezco disculpa por las molestias que ocasiona de cerrar la corrupci\u00f3n de mexico les ofrezco disculpas presente y el monto que se pagar\u00e1 por esta expropiaci\u00f3n de 36 previos cu\u00e1nto es y cuando se eso se hace a partir de la luz no podemos pagar nada si no hay un aval\u00fao se tiene que cumplir con ese procedimiento y esos pagos s\u00ed est\u00e1n haciendo y hay convenios con los propietarios eso te refieres y ya se tendr\u00eda el estimado sin estos aval\u00faos examina entonces conforme vayan saliendo los aval\u00faos se va apagando actu\u00f3 tambi\u00e9n la gente de la zona y les agradezco mucho no solo los campesinos ejidatarios son tambi\u00e9n otros medianos y grandes propietarios que lo que hicieron fue darnos anuencias antes de que se hiciera el aval\u00fao que se les pagar\u00e1 se llev\u00f3 acuerdos con ellos y se demostr\u00f3 nos entregaron sus escrituras sus constancias de que eran due\u00f1os de los predios y firmaron ganancias para que si usara su terreno se portaron muy bien aprovecho para agradecerles se qued\u00f3 de qu\u00e9 si van a ser los trabajos de medici\u00f3n y aval\u00fao se les iba a pagar de acuerdo con el aval\u00fao y en todos los casos se acept\u00f3 lo que a rojo el aval\u00fao de veras extraordinario ojal\u00e1 y estos opositores conservadores tomar en cuenta eso y recogieran los sentimientos del pueblo eso les ayudar\u00eda mucho pero son muy elitistas y no quieren salir de la esfera de confort o d eso ambiente pol\u00edtico ideol\u00f3gico porque si salieran de esa esfera elitista entender\u00edan porque a veces dice es inexplicable como es posible de este hombre autoritario dictador y socialista populista tenga el apoyo de la gente ni modo que lo atribuyan aqu\u00ed tengo el apoyo de los medios de informaci\u00f3n porque ellos saben perfectamente que no es as\u00ed ellos controlan los medios de informaci\u00f3n la mayor\u00eda y se han metido en las redes sociales y tienen expertos y compran bots manejan robots y compran lealtades y compran conciencia y no les funciona por qu\u00e9 no aceptan de que el pueblo es sabio y tiene un instinto certero la gente pero para ellos el pueblo no existe no le tienen respeto al pueblo y desde luego no quieren al pueblo entonces por eso no avanzan y no hacen caso este les doy consejos que no causan honorarios y siguen con lo mismo y si se requiere una oposici\u00f3n fuerte inteligente con autoridad moral visionaria [M\u00fasica] por qu\u00e9 no presentan su proyecto alternativo dice est\u00e1 mal lo que est\u00e1n haciendo lo que deber\u00edan de hacer es esto pero se acuerdan ustedes de algo que est\u00e9n presentando como alternativa an elaborado un volante con 10 propuestas un volante con 10 propuestas transformar a m\u00e9xico para qu\u00e9 se frene en la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo nosotros nada nada todo es no no no no sin proponer nada y eso socialista hasta \u00e9l es presidente trump lo dice este hace poco lo repiti\u00f3 que por cierto con \u00e9l llevamos muy buenas relaciones en el tiempo que estuvo como presidente lo respetamos y nos respeto dijo una vez este que yo era socialista pero que le ca\u00eda bien y yo ahora repito lo que dije tambi\u00e9n y ese entonces de que era un capitalista pero que me queda bien nos podemos llevar pensando distinto si nos respetamos presente en un segundo tema hace unos d\u00edas el nuevo director del aeropuerto benito ju\u00e1rez dec\u00eda que ya cuenta con el dictamen t\u00e9cnico en torno a la terminal 2 que s\u00ed nos puede platicar que dice este dictamen y si ya ha tomado una decisi\u00f3n de lo que se realizar\u00e1n en esta terminal vamos a a reforzar la terminal 2 va a estar a cargo d el gobierno de la ciudad de mexico la obra para reforzar sobre todo la cimentaci\u00f3n porque tiene problemas estructurales y ya hay un proyecto con ese prop\u00f3sito ya nos reunimos y se acord\u00f3 que se va a reforzar de todas formas ya tambi\u00e9n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de limitar el n\u00famero de vuelos mucho riesgo de que se est\u00e9 trabajando en reforzar la terminal y que al mismo tiempo est\u00e1 en las operaciones se van a limitar los vuelos porque est\u00e1 saturado el aeropuerto de cu\u00e1nto ser\u00eda esta limitaci\u00f3n est\u00e1 que est\u00e1n haciendo el an\u00e1lisis t\u00e9cnico-profesional para decir ya no se puede porque no solo son m\u00e1s vuelos de los que pueden operarse en el aeropuerto sino tambi\u00e9n m\u00e1s pasaje y ahora alguien hac\u00eda la observaci\u00f3n de que los aviones son m\u00e1s grandes que los de antes y esto significa m\u00e1s gente entonces es el n\u00famero de vuelos e el incremento del pasajeros son muchas muchas ya las operaciones en el aeropuerto y tenemos el aeropuerto de santa lucia y felipe \u00e1ngeles entonces se va a ordenar lo del uso del presidente pero el dictamen que dice o sea que con esta reestructuraci\u00f3n quedar\u00eda bien o si en un futuro se necesitar\u00eda una reconstrucci\u00f3n que como \u00e9ste de hecho no se comprometer\u00eda por el tiempo no le alcanza y dos hab\u00edan dos opciones una a punta larga para que se hiciera despu\u00e9s y este una reparaci\u00f3n de fondo otra intervenci\u00f3n para mediano y largo plazo y optamos por la segunda lo vamos a hacer porque est\u00e1 de por medio la seguridad de la gente y a partir de ah\u00ed nada m\u00e1s conste que cuando hicieron esa terminal hablaron de que era este para 50 a\u00f1os no aguanto porque no la hicieron bien pero no nos vamos a a poner a ver eso tenemos que garantizar la seguridad de la gente cuando inicial reforzamiento ese mismo a\u00f1o y ha intervenido el instituto de ingenier\u00eda de la unam especialistas en estructuras y ellos son los que a recomendadas el crece intervenga es un promedio de 600 millones de pesos si nos va a aportar la federaci\u00f3n por la capacidad ejecutiva constructiva es que nosotros estamos saturados y tenemos mucha obra y tenemos qu\u00e9 y dividirnos el trabajo ayudarnos mutuamente alivianar nos la carga es de todos ya no podr\u00edamos recurrir a los ingenieros militares qu\u00e9 es lo mejor que hay en construcci\u00f3n no est\u00e1 aprobado eficiencia calidad trabajo tiempo de terminaci\u00f3n de las obras honestidad ahorros s\u00ed pero pues tienen nos faltan 250 e instalaciones militares para la guardia nos falta llevamos como mil 600 sucursales del banco y no est\u00e1n nos faltan como mil que est\u00e9 nos falta pues como 550 km como 600 kil\u00f3metros del tren maya nos falta no el aeropuerto de tulum nos falta el distrito de riesgo en nayarit alejandro gasc\u00f3n mercado ya no le quiero llamar canales en tendencia ya vieron ya ven que todos lo llamaban as\u00ed por lo el centenario que les toc\u00f3 y todo qued\u00f3 sin terminar entonces ya nada m\u00e1s qued\u00f3 canal centenario s\u00ed pero este no se termin\u00f3 en el centenario entonces ya es distrito de riego alejandro m\u00e1s que un mercado que adem\u00e1s es un gran dirigente de nayarit luchador social excepcional y es un homenaje para \u00e9l pero bueno que yo recuerde todos uno van a supervisar tambi\u00e9n pero eso nada m\u00e1s es obra de supervisi\u00f3n el nuevo acueducto del cuchillo a monterrey son 100 km entonces ese es contestando tu pregunta o sea \u00e9ste nosotros transferimos los fondos al gobierno de la ciudad y el gobierno de la ciudad como el aeropuerto est\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico lleva a cabo ya el proceso pandev [M\u00fasica] y este a\u00f1o es que tenemos que avanzar [M\u00fasica] o sea se est\u00e1 viendo este yo espero que antes de que finalice el a\u00f1o ya [M\u00fasica] s\u00ed all\u00e1 terminado el proceso de licitaci\u00f3n y que ya se empieza a construir es reforzar b\u00e1sicamente qui\u00e9n sigue ah gracias presidente buenos dias judith s\u00e1nchez rayos corresponsal de imagen del golfo de veracruz presidente en las \u00faltimas fechas se ha registrado el incremento en el precio de la tortilla por ejemplo en estados como durango y veracruz llegando incluso a precios como 30 pesos por kilogramo el consejo nacional de la tortilla explic\u00f3 que esto se debe pues al incremento de algunas materias primas por su parte los due\u00f1os de algunas tortiller\u00edas comentan que tambi\u00e9n esto se ha debido al aumento en lo que tiene que ver pues con el precio del ma\u00edz el y el gas preguntar si tienen previsto alg\u00fan programa de subsidio a este alimento pues de primera necesidad en nuestro en nuestro pa\u00eds pues aunque la tortilla de ma\u00edz est\u00e1 contemplada dentro de lo que es la canasta b\u00e1sica solamente se da digamos en la venta en tiendas de autoservicio no no en las tortiller\u00edas pues de populares o de las colonias en este sentido a preguntarle si se deseara considerado este alimento en estos 24 productos b\u00e1sicos y hay tambi\u00e9n algunos an\u00e1lisis o analistas econ\u00f3micos que dicen que este esta situaci\u00f3n del aumento del precio de la tortilla podr\u00eda generalizarse a nivel nacional sobre todo a finales de este a\u00f1o no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tengo qu\u00e9 percepci\u00f3n tengan ustedes a nivel del gobierno federal bueno \u00e9ste en primer lugar informar qu\u00e9 somos autosuficientes ma\u00edz blanco y ayer tambi\u00e9n recib\u00ed el informe de que ya logramos la autosuficiencia en frijol que esto es importante son alimentos b\u00e1sicos es esa mejorando el precio a los productores hay un precio de garant\u00eda para el ma\u00edz que se ha incrementado para que no nos falte no hemos querido promover importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo por qu\u00e9 queremos que se sigue consumiendo ma\u00edz blanco el ma\u00edz amarillo lo importan los productores pecuarios para forraje b\u00e1sicamente no nos oponemos a eso pero el gobierno no promueve el que se produzca ma\u00edz amarillo o mejor dicho que se importen ma\u00edz amarillo los estamos apoyando a productores de ma\u00edz como nunca y se va avanzando en la entrega de fertilizantes hay que tomar en cuenta qu\u00e9 es un porcentaje la tortilla que se vende en las tortiller\u00edas son porcentaje de lo que se consume de tortilla a nivel nacional ojal\u00e1 y no los pueda explicar el lunes riccardo 6 s\u00ed y este para que se vea todo y se analice tambi\u00e9n lo de los precios para buscar tener la informaci\u00f3n completa por qu\u00e9 este debemos de partir d datos reales y se podr\u00eda tomar en cuenta como un alimento prioritario no es fundamental sin ma\u00edz no hay pa\u00eds y la tortilla es important\u00edsimo para la alimentaci\u00f3n entonces si est\u00e1 por eso en la canasta b\u00e1sica estamos cuidando que no aumente el precio lo que no queremos es a repartir subsidios a diestra y siniestra y que ese subsidio no le llegue al consumidor si no se quede si en manos de intermediarios tenemos que y ser cuidadosos en eso pero vamos a seguir procurando que no aumente el precio de las tortillas jam\u00e1s yo mido el incremento del salario a partir del precio de la tortilla si quieren hacemos el repaso es interesante hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortillas hace 30 a\u00f1os y con la pol\u00edtica neoliberal c\u00f3mo se cay\u00f3 el salario yo no s\u00e9 c\u00f3mo hay gente que sigue apoyando eso en cuanto perdi\u00f3 el salario durante el periodo neoliberal 75 por ciento de su poder de compra y siguen est\u00e9 apostando a la misma pol\u00edtica neoliberal qui\u00e9nes son pues a los que les fue bien porque sacaron beneficios del saqueo pero el pueblo le fue muy mal entonces cuando llegamos nosotros [M\u00fasica] ya un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 5 kilos y llegamos se aument\u00f3 el salario 70 por ciento en t\u00e9rminos reales y sin embargo por la inflaci\u00f3n y apenas llegamos a 9 kilos y ahora debemos estar como en 7 pero no estamos igual a ver por qu\u00e9 no ponemos el \u00faltimo reporte primero seguirles recordando a los conservadores de lo que hicieron aunque se enojen todo el salario porque esto ayuda mucho usted ni modo que lo van a ver en la reforma 88 89 aqu\u00ed entre los salinas al caer media porque se llev\u00f3 aqu\u00ed llegamos nosotros lo agarramos en 108 y 372 vean la gr\u00e1fica bueno ahora a ver si carlos no nos manda el d los 172 para cu\u00e1ntos kilos de tortilla a mayo aqu\u00ed alcanzaba para 3 kilos 100 gramos as\u00ed es verdad de frijol fibra s\u00ed bueno pero es 31 paso al 46 el frijol no ahora esto debe estar porque esto es en mayo esto debe estar m\u00e1s bajo pero yo vamos a presentar la nueva este es huevo 3.2 a 4.3 salario m\u00ednimo y esta era la tortilla 65 kilos a 91 aqu\u00ed va a bajar entonces por eso por qu\u00e9 esto es lo que me d\u00e9 es realmente el bienestar presidente entonces el mantener el precio de la tortilla le corresponder\u00eda a la profeco el evitar si justamente no lo son como se ver\u00eda actores son varios factores que se van a analizar es lo que estamos haciendo que no aumente el precio de los combustibles eso ayuda mucho no le aumente a los tortilleros el precio del ma\u00edz o de la harina de ma\u00edz se tiene acuerdos con los que distribuyen si forman parte de el grupo de productores distribuidores comercializadores de los 24 productos b\u00e1sicos y nos reunimos con ellos para que ayuden y que en los b\u00e1sicos no haya aumentos y sea controlado pero de todas formas tenemos que seguir insistiendo luego que haya producci\u00f3n que eso es lo b\u00e1sico que haya bastante suficiente producci\u00f3n a m\u00ed me da gusto por ejemplo de qu\u00e9 cuando llegamos se repart\u00eda el fertilizante gratuito en la monta\u00f1a de guerrero y en el estado de guerrero en general pero no y bien que hab\u00eda corrupci\u00f3n incluso se acapara fertilizante y empezamos osos entregar y es mucho m\u00e1s a todos y me da mucho gusto que el a\u00f1o pasado por ejemplo en la monta\u00f1a donde se siembra ma\u00edz de autoconsumo ya hubo ma\u00edz excedente o sea no solo y fue autosuficiente la regi\u00f3n s\u00ed no tambi\u00e9n tuvieron excelentes para el mercado porque tuvimos buenas cosechas y ayud\u00f3 mucho el fertilizante por eso ya tomamos la decisi\u00f3n primero de reparar todas las plantas de fertilizante segundo que \u00e9l adquirir fertilizante ahora que eeuu solicitamos y nos van a apoyar con precios justos y vamos a comprar un mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes m\u00e1s lo que nosotros ya estamos produciendo para entregar felix fertilizantes gratuitos a 2 millones de productores esto nos va a incrementar mucho la producci\u00f3n entonces si estamos viendo este asunto gracias presenta en un segundo tema el mayor pasado ustedes desech\u00f3 la iniciativa de la secretar\u00eda de econom\u00eda para aplicar una nueva verificaci\u00f3n veh\u00edcular porque consideraba pues iba a impactar la econom\u00eda popular sin embargo los automovilistas siguen pagando por la tenencia veh\u00edcular este gravamen que se cre\u00f3 en 1962 bajo el argumento de que pues se iba a recaudar dinero para la organizaci\u00f3n de los juegos ol\u00edmpicos' seis a\u00f1os despu\u00e9s en 1968 con la promesa adem\u00e1s de que ser\u00eda temporal cosa que nunca sucedi\u00f3 y m\u00e1s bien se estipul\u00f3 ya en lo que tiene que ver con la ley de ingresos a lo largo de estos 50 a\u00f1os este impuesto vehicular ha sido eliminado en 17 estados sin embargo es entidades como la ciudad de m\u00e9xico y veracruz pues se sigue se sigue pagando este este impuesto aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico pero cambio de nombre ahora es lo que tiene que ver con el referendo vehicular el argumento en algunos estados es que este dinero pues sirve para para lo que es digamos recaudar y tener dinero disponible para ciertas obras sin embargo esto creo que los automovilistas no lo lo visualizan en lo que tiene realmente que ver pues con lo que con el cuidado de las calles y dem\u00e1s preguntarle presidente si el gobierno federal pues est\u00e1 analizando el eliminar o anular este pago es un impuesto local este entonces depende mucho de los estados ellos tienen que decidir si hay como t\u00fa dices 17 entidades negativas donde ya no se cobra pues este faltan 15 ellos tienen que tomar las decisiones todo de acuerdo a sus finanzas por qu\u00e9 ya se ha hablado y se sabe de que muchos gobiernos estatales quedaron endeudados por completo gobiernos municipales nosotros ayudamos m\u00e1s all\u00e1 de nuestras obligaciones fiscales a los estados les adelantamos participaciones nunca se les ha dejado de entregar lo que por derecho les corresponde puntualmente desde que estoy en el gobierno se les entrega y cuando vemos que hay una situaci\u00f3n de emergencia por ejemplo cuando no les pagan a los trabajadores a los maestros entonces intervenimos y ayudamos pero como se podr\u00eda dar la transparencia para saber c\u00f3mo sacan a nosotros de la cruz y en el caso de la ciudad de m\u00e9xico la confianza est\u00e1 en que son gobiernos honestos si fuese de veracruz como antes yo le dir\u00eda pues \u00e9sta complicado el asunto pero tienen un gobernador con esto cristian watts en mi estado porque mi padre de a veracruzano tuvieron la mala suerte d para de ser de gobernadores mediocres y ladrones durante mucho tiempo y ofrezco disculpas por decirlo tan fuerte pero como decimos tambi\u00e9n en veracruz y en tabasco no nos vamos a estar toreando y ahora tienen un gobernador honesto y a\u00fan as\u00ed ah\u00ed est\u00e1 atacando y a los que saquearon ni los tocan s\u00ed en general entonces la ventaja es esa yo estoy seguro que si este cuitl\u00e1huac logra ahorros va a poder es decir suspendemos la tendencia o claudia por qu\u00e9 son gentes y as\u00ed muchos otros gobernadores mujeres y hombres honestos han ido cambiando las cosas por ejemplo en caso de veracruz hoy se dio a conocer de que ya se tiene detenida la esta persona que participa en este horrendo crimen de toda una familia ayer me toc\u00f3 conocer a la fiscal de veracruz y la felicit\u00e9 porque el otro fiscal claro que no puedo yo juzgarlo porque no me corresponde pero est\u00e1 detenido y la nueva fiscal una mujer este que est\u00e1 dando resultados porque si vemos c\u00f3mo est\u00e1 la incidencia delictiva en veracruz ha bajado mucho en homicidios en secuestros y y tuvo que ver el cambio en la fiscal\u00eda por eso insisto mucho en que los gobernadores mujeres y hombres cuiden quien va de fiscal por qu\u00e9 si no no se avanza quien va de fiscal quien va de secretario de seguridad p\u00fablica s\u00ed muy importante que sea gente \u00edntegra que no se venda que no los cop ten que no los compren que no sean empleados de la delincuencia de eso depende much\u00edsimo no se avanza en algunas partes porque contubernio 3 delincuencia y autoridades acabo de estar en colima y la abogada est\u00e1 resistiendo fuertes presiones pero por lo mismo porque no tienen con qui\u00e9n arreglarse se requiere que haya autoridades honestas entonces tu pregunta sobre la tenencia pues va a depender de eso de como sana finanzas de los estados hablando de colima cuando estaba en el anterior gobernador lleg\u00f3 manifestaciones porque llevaban 23 cuatro meses sin cobrar los trabajadores y as\u00ed en otros casos entonces si hay un cambio ahora por ejemplo este no es como antes que les dec\u00edan de hacienda te autorizo qu\u00e9 construir\u00e1s un hospital te autorizo que construyas un edificio administrativo nada m\u00e1s que te lo va a hacer esta empresa y lo vas a ir pagando de tus participaciones en 10 a\u00f1os likins no te va a costar nada y vas a tener light s\u00ed nada m\u00e1s que ese edificio o ese hospital costaba hasta 20 veces m\u00e1s su valor porque adem\u00e1s de que inflaban los costos de construcci\u00f3n e cobraban intereses exagera los onerosos y ah\u00ed estamos que cada vez que se les entregan a las participaciones hay que hacerles el descuento para pagarle a las empresas que hicieron esas obras hospital es bueno reclusorios mantenimiento de carreteras todo con cargo a los presupuestos a las participaciones federales era una relaci\u00f3n de complicidad entre los funcionarios de hacienda y las empresas y banqueros y desde luego las autoridades que aceptaban aunque en abono a ellos tambi\u00e9n estaba muy dif\u00edcil que les llenan no por qu\u00e9 si no no les daban nada o apenas les daban lo que y este ten\u00edan derecho y no hab\u00eda posibilidad ni que les adelantaran ni que les dieran recursos adicionales entonces muchos gobiernos quedaron quebrados ahora yo quiero expresar que de manera muy responsable de los gobernadores ahora ya le piensan ahora incluso aunque se trate de cr\u00e9dito de banobras dicen no mejor no y esa es una nueva actitud que no hab\u00eda anteriormente finalmente presidente usted en los \u00faltimos d\u00edas ha propuesto a los pa\u00edses pues que se enfoquen a resolver las cuestiones econ\u00f3micas y dejar a un lado pues esta situaci\u00f3n de los conflictos b\u00e9licos obviamente se han hecho algunos esfuerzos justamente para generar una cultura de pacificaci\u00f3n a nivel mundial aqu\u00ed a nivel nacional en el 2002 se cre\u00f3 en coahuila el programa juntos construimos la paz cuyo objetivo es desde el inicio de la educaci\u00f3n b\u00e1sica involucrar a los ni\u00f1os a el respeto hacia las diferencias el respeto hacia el otro y as\u00ed buscar un equilibrio arm\u00f3nico que vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo que son las creencias ideol\u00f3gicas e incluso pol\u00edticas este programa toma como base el argumento filos\u00f3fico de la bandera de la paz que es un s\u00edmbolo que se le atribuye al fil\u00f3sofo y pintor ruso nicolas constantineau roerich que justamente en 1935 pues toma trascendencia bajo el pacto roerich que se dio en la casa blanca en esta ceremonia participaron 21 pa\u00edses de am\u00e9rica y estuvo presidido por los entonces presidentes de los eeuu franklin roosevelt y de mexico el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas preguntarle si usted conoc\u00eda o conoce esta iniciativa y si de alguna manera pues se ve como viable esta est\u00e1 este proyecto que tiene adem\u00e1s pues es un respaldo filos\u00f3fico y a lo mejor podr\u00eda coadyuvar en lo que tiene que ver con el cambio actual ante la problem\u00e1tica de violencia que vivimos actualmente de hecho este programa bueno pues ya lo s\u00e9 ya tiene conocimiento la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica ya en coahuila en algunas escuelas estuvo ya implementando y si bueno si usted no conoce esta informaci\u00f3n si estar\u00eda usted pues en la disposici\u00f3n de conocer m\u00e1s all\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de este proyecto porque pues si podr\u00eda ayudar justamente a crear esta cultura de respeto y de tolerancia si es no no tengo conocimiento sobre la aplicaci\u00f3n de este plan pero s\u00ed voy a explorar voy a indagar de lo que se trata y si todo lo que hagamos por el respeto por la paz por la no violencia hay que impulsar es muy importante y como dices independientemente de bander\u00edas partidistas o de creencias hay que lograr una convivencia en armon\u00eda y nos hace falta este nosotros lo procuramos constantemente las diferencias las tenemos con nuestros adversarios pero tambi\u00e9n los respetamos y ellos tambi\u00e9n nos respetan a veces te insultan pero no pasa de eso adem\u00e1s como yo conozco c\u00f3mo han sido los conservadores en m\u00e9xico y como son los conservadores en el mundo yo les dir\u00eda qu\u00e9 los conservadores actuales no son e y extremistas no tiene un pensamiento as\u00ed conservador rancio pero no s\u00f3lo el trimestre y no despiertan desatan odios nada m\u00e1s como no suelen ser muy inteligente cada vez que sacan algo as\u00ed y este insultante no e hacen el rid\u00edculo y eso los auto limitan los va moderando pero en general bien muy bien y es una transformaci\u00f3n la que est\u00e1 llevando a cabo profunda y sin embargo no hay problema mayor en el pa\u00eds jam\u00e1s v\u00e9anlo con las manifestaciones espero que as\u00ed contin\u00fae y no creo que vaya a cambiar pero llevamos ya cerca de 4 a\u00f1os y es donde est\u00e1n la manifestaciones de protesta chao y no es por qu\u00e9 no quieran los l\u00edderes y que no sepa si quieren y saben lo que pasa qu\u00e9 la gente no est\u00e1 inconforme a pesar de que hemos enfrentado [M\u00fasica] graves problemas con la pandemia esta crisis econ\u00f3mica que lo est\u00e1 afectando pero la gente sabe que se est\u00e1 trabajando todos los d\u00edas y que tambi\u00e9n se avanza mucho en varios campos en varios terrenos hay un gran respeto a m\u00e9xico en el extranjero siempre aviso respeto a nuestro pa\u00eds y afecto en el mundo por m\u00e9xico pero ahora mucho m\u00e1s y mucho m\u00e1s este m\u00e9dico tiene un sitio especial en el concierto de las naciones entonces todo eso pues ayuda y tus propuestas las voy a revisar y nada m\u00e1s finalmente presente tiene contemplado acudir a la mina en sabinas coahuila en las pr\u00f3ximas horas son los pr\u00f3ximos d\u00edas voy a seguir pendiente lo estoy desde los primeros momentos y voy a seguir estando pendiente vamos a ver c\u00f3mo se presenta m\u00e1s con serio lo que deseo repito con todo con toda mi alma es que rescatemos a los bines a los 10.000 es bueno ya me voy una precisi\u00f3n presidente una precisi\u00f3n con 9 el subsecretario verde deja solamente en la precisi\u00f3n de cu\u00e1ntos detenidos en total fueron porque nos dijo que fueron seis en jalisco y despu\u00e9s 1150 disco 66 si todos estaban relacionados con el c\u00e1rtel de jalisco y si hubo abatidos si nos puede confirmar esos 5 en jalisco y 11 en guanajuato m\u00e1s vinculados a los incendios [M\u00fasica] y no hay eso varias este pero si se supone de que son personajes influyentes porque por eso se despert\u00f3 esa reacci\u00f3n tan fuerte este eso lo informa m\u00e1s tarde la gracias la chispa el d\u00eda ser\u00e1 el informe en general [M\u00fasica] si te parece que si hubo un civil que perdi\u00f3 la vida no un civil un miembro de de la de ese grupo [M\u00fasica] no con bajos as yo me saqu\u00e9 s\u00ed s\u00ed s\u00ed va a tender le deseamos lo mejor a jorge este est\u00e1 muy fuerte adem\u00e1s de leer es este especialista y los m\u00e9dicos lo est\u00e1n atendiendo bien debe estar en nutrici\u00f3n me imagino all\u00ed ha trabajado siempre como investigador premio nacional de ciencia es maestro entonces \u00e9ste est\u00e1 en uno de los mejores hospitales del sector p\u00fablico de m\u00e9xico y de am\u00e9rica nutrici\u00f3n es lo mejor que hay este 3 asunto al parecer no grave pero ten\u00eda que atenderse este y lo estaba dejando y ya de momento es una intervenci\u00f3n [M\u00fasica] al parecer sin este gravedad s\u00ed por eso estamos bien c\u00f3mo se enteran con ustedes y es que a m\u00ed me inform\u00f3 s pero [M\u00fasica] no sab\u00eda que ya d 6 no lo que hubo fue un incendio de una pipa de pemex pero eso fue en en guaymas si en el libramiento de guaymas no m\u00e1s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:11.235208"
}