{
    "video_id": "ZJ65KAoOpiY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZJ65KAoOpiY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBda7Pi7v2SNNmrIb3z2tFA3-6VUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZJ65KAoOpiY",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico - Canad\u00e1, desde Washington, D.C., EEUU",
    "video_length_seconds": 194,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.07,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.87,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "naciones hermanas",
            "start": 40.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ten\u00e9is",
            "start": 42.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 44.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 52.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un gran placer estar aqu\u00ed",
            "start": 58.84,
            "duration": 14.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 62.14,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 74.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 76.32,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "somos pueblos",
            "start": 79.95,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "animaciones",
            "start": 82.58,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 83.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 85.07,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos muy cerca",
            "start": 87.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pertenecemos a am\u00e9rica del norte y",
            "start": 90.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 93.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchas cosas en com\u00fan",
            "start": 95.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 98.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 101.18,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y de amistad gracias",
            "start": 105.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.15,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 136.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "congregaci\u00f3n",
            "start": 139.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 143.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es un placer para m\u00ed tener la",
            "start": 144.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "oportunidad en el d\u00eda de hoy de hablar",
            "start": 146.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de todos los temas que tenemos en com\u00fan",
            "start": 148.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como son los pueblos ind\u00edgenas el",
            "start": 150.27,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "liderazgo de las mujeres y el hecho de",
            "start": 154.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que somos grandes aliados es un placer",
            "start": 158.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para m\u00ed tener la oportunidad de sentarme",
            "start": 161.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de hoy para charlar con el",
            "start": 163.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico y tratar todos los",
            "start": 164.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "temas que tenemos en com\u00fan",
            "start": 167.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "saludos",
            "start": 176.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 181.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.52,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.96,
            "duration": 2.929
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] naciones hermanas ten\u00e9is [Aplausos] y es un gran placer estar aqu\u00ed [M\u00fasica] ministro [M\u00fasica] somos pueblos animaciones [M\u00fasica] hermanas estamos muy cerca pertenecemos a am\u00e9rica del norte y tenemos muchas cosas en com\u00fan y lo m\u00e1s importante una muy buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n y de amistad gracias [M\u00fasica] la congregaci\u00f3n [M\u00fasica] es un placer para m\u00ed tener la oportunidad en el d\u00eda de hoy de hablar de todos los temas que tenemos en com\u00fan como son los pueblos ind\u00edgenas el liderazgo de las mujeres y el hecho de que somos grandes aliados es un placer para m\u00ed tener la oportunidad de sentarme en el d\u00eda de hoy para charlar con el presidente de m\u00e9xico y tratar todos los temas que tenemos en com\u00fan [M\u00fasica] saludos gracias [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0SSC6akSxa06Kk6FWwyCVm",
    "playlist_title": "IX Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:03:22.326017"
}