{
    "video_id": "ZJkg9u-5pzM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZJkg9u-5pzM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCglbKZVjtQEb9ty4SRhuuxsBdzsA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZJkg9u-5pzM",
    "video_title": "Inflaci\u00f3n baja a 8.5 por ciento en primera quincena de octubre. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10196,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1342.97,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1350.15,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1356.5,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.87,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1383.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1476.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1479.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana",
            "start": 1481.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1485.419,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "va a ser muy buena hay que",
            "start": 1488.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estar optimista",
            "start": 1492.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y va a ser una buena semana",
            "start": 1494.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1502.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 1505.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el Doctor Ricardo c Silva informarnos Y",
            "start": 1507.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1511.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1513.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ver el avance de obras en videos como lo",
            "start": 1515.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hacemos los lunes",
            "start": 1520.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1522.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tener un informe sobre los efectos del",
            "start": 1525.82,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n en las costas de Jalisco y",
            "start": 1530.0,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "nayaritz nos va a informar la",
            "start": 1535.039,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "coordinadora de Protecci\u00f3n Civil Laura",
            "start": 1539.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Velasco que est\u00e1 por all\u00e1 entonces",
            "start": 1543.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1546.14,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1551.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 1553.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quienes quieren el precio de los",
            "start": 1555.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "combustibles en nuestro pa\u00eds tenemos que",
            "start": 1557.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el precio promedio la semana pasada de",
            "start": 1559.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la gasolina regular fue de 22 pesos con",
            "start": 1562.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "15 centavos por litro el de la Premium",
            "start": 1565.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "24 pesos con 23 centavos por litro y el",
            "start": 1568.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del diesel 23 pesos con 59 centavos",
            "start": 1572.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haciendo corte el 20 de octubre la",
            "start": 1576.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo 79 d\u00f3lares",
            "start": 1579.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con 82 centavos de d\u00f3lar por barril",
            "start": 1582.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueden ver otra vez una tendencia a la",
            "start": 1585.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "baja en los presos internacionales del",
            "start": 1588.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo o de nueva cuenta y que bueno",
            "start": 1590.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por abajo de los 80 d\u00f3lares el barril",
            "start": 1593.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Pero tenemos esta semana y esto es bueno",
            "start": 1596.299,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "100% de incentivo fiscal en el ieps a",
            "start": 1599.02,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "los tres combustibles fueron las tres",
            "start": 1604.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marcas que fueron m\u00e1s carreras la semana",
            "start": 1607.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pasada fue Chevron redco y",
            "start": 1609.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mientras que las tres aliadas de los",
            "start": 1611.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consumidores fue bp Epson m\u00f3vil y orz\u00e1n",
            "start": 1613.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que tuvieron en promedio los precios m\u00e1s",
            "start": 1617.9,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bajos para los combustibles pero ya",
            "start": 1620.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndolo de manera individual en las",
            "start": 1622.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ocho regiones tenemos que la gas en en",
            "start": 1624.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Campeche fue la m\u00e1s cara para",
            "start": 1627.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la regular un preso al p\u00fablico de 23",
            "start": 1631.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pesos con 96 centavos porque tuvieron un",
            "start": 1633.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "margen de dos pesos con 50 centavos por",
            "start": 1637.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "litro Comparado con 19 centavos de",
            "start": 1639.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "margen de franquicia Pemex en San",
            "start": 1642.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Fernando Tamaulipas con un precio al",
            "start": 1645.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 21 pesos con 60 centavos por",
            "start": 1647.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "litro luego en la gasolina Premium",
            "start": 1650.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenemos que la m\u00e1s cara fue de m\u00f3vil en",
            "start": 1654.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Apodaca Nuevo Le\u00f3n 25 pesos con 69",
            "start": 1657.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de dos",
            "start": 1660.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pesos 85 centavos mientras que g500",
            "start": 1663.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fueron aliados de los consumidores en",
            "start": 1667.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n con un precio",
            "start": 1669.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 23 pesos con $49 centavos",
            "start": 1672.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un margen de 17 centavos en el diesel bp",
            "start": 1675.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s caro fue en cotaxtla Veracruz con",
            "start": 1679.82,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "24 pesos 45 centavos por litro precio al",
            "start": 1684.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico dos pesos 57 centavos de margen",
            "start": 1688.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con 15 centavos de margen de orz\u00e1n en",
            "start": 1692.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Tabasco con un precio al",
            "start": 1695.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 22 centavos por",
            "start": 1698.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "litro recibimos 220 quejas o denuncias a",
            "start": 1700.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app de litro o por litro en",
            "start": 1705.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambos sistemas iOS y Android y los",
            "start": 1707.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "atendimos a trav\u00e9s de 306 visitas o",
            "start": 1710.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "verificaciones una gasolinera no se dej\u00f3",
            "start": 1714.559,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "colocar los sellos esta fue la",
            "start": 1718.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gasolinera avecon en Cuauht\u00e9moc",
            "start": 1722.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Chihuahua en Avenida Ejido y Mina en la",
            "start": 1724.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "zona centro",
            "start": 1728.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gasolinera ten\u00eda sin calibrar las seis",
            "start": 1731.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bombas Entonces no hay forma de",
            "start": 1734.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "garantizar que den litros completos m\u00e1s",
            "start": 1736.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bien Lo m\u00e1s seguro es que est\u00e1n dando",
            "start": 1738.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "litros incompletos Recuerden que el",
            "start": 1740.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sello amarillo cuida su bolsillo eso",
            "start": 1743.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "implica que las bombas est\u00e1n calibradas",
            "start": 1745.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como obliga la ley a todas las",
            "start": 1747.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gasolineras y a los que tienen Por",
            "start": 1750.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cierto tambi\u00e9n b\u00e1sculas a calibrar cada",
            "start": 1752.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semestre sus bombas sus b\u00e1sculas y estas",
            "start": 1755.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no estaban calibradas ya los visitaremos",
            "start": 1758.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con apoyo de la guardia nacional Si",
            "start": 1761.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vemos la app de litro por litro sin",
            "start": 1764.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta el margen las m\u00e1s",
            "start": 1766.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "baratas 20 pesos con 19 centavos para la",
            "start": 1767.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "regular de balero en Tonal\u00e1 Jalisco y",
            "start": 1770.899,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Valero 20 pesos con 38",
            "start": 1774.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "centavos en Atlixco Puebla las m\u00e1s caras",
            "start": 1776.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "24 pesos con 50 centavos de Chevron en",
            "start": 1780.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa y 24 pesos con 19",
            "start": 1784.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1788.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entrevista Michoac\u00e1n para la Premium la",
            "start": 1791.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata es de franquicia Pemex en",
            "start": 1793.58,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Altamira Tamaulipas 22 pesos con 39",
            "start": 1796.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centavos y 22 pesos con 59 centavos de",
            "start": 1799.419,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz las",
            "start": 1803.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras 26 pesos con 87 centavos de",
            "start": 1806.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Nuevas Casas Grandes",
            "start": 1809.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chihuahua y 26 pesos con 5 centavos",
            "start": 1812.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de franquicia Pemex en",
            "start": 1814.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Buenavista Michoac\u00e1n y dice la m\u00e1s",
            "start": 1816.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "barata 22 pesos con 79 centavos es de bp",
            "start": 1820.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos Veracruz y 22 pesos con",
            "start": 1823.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "90 centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1826.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz mientras que las m\u00e1s",
            "start": 1829.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caras para el diesel en Hermosillo",
            "start": 1831.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Sonora Windstar 25 pesos con 99 centavos",
            "start": 1833.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y 25 pesos con 10 centavos de franquicia",
            "start": 1837.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pemex en nasas Durango ah\u00ed podemos ver",
            "start": 1840.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "claramente Cu\u00e1l es un precio alto Cu\u00e1l",
            "start": 1844.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es un precio bajo para que podamos tener",
            "start": 1847.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ese referente cuando pasemos por la",
            "start": 1850.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "gasolinera que queda cerca de nuestro",
            "start": 1853.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestra nuestra casa o donde",
            "start": 1855.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acostumbremos cargar combustible tambi\u00e9n",
            "start": 1858.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seguimos verificando el tema de los",
            "start": 1860.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os que est\u00e9n limpios y de preferencia",
            "start": 1864.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no los cobren c\u00f3mo lo hace la",
            "start": 1866.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las gasolineras en el pa\u00eds",
            "start": 1869.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el gas LP con corte el 19 de",
            "start": 1870.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "octubre si convertimos el precio",
            "start": 1874.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacional a pesos y a kilos ser\u00eda 23",
            "start": 1875.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pesos con 12 centavos Mientras que el",
            "start": 1879.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds",
            "start": 1882.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fue la semana pasada de 21 pesos con 15",
            "start": 1885.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "centavos ese mismo 19 de octubre",
            "start": 1889.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "convertido a litros y a pesos el precio",
            "start": 1891.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "internacional 12 pesos con 50 centavos",
            "start": 1894.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mientras que el promedio de las 220",
            "start": 1898.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "regiones en el pa\u00eds 11 pesos con 42",
            "start": 1900.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "centavos por abajo los precios promedio",
            "start": 1904.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico por relaci\u00f3n a los precios",
            "start": 1907.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacionales si seguimos encontrando",
            "start": 1910.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son aliados de los consumidores",
            "start": 1912.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el gas LP y quedan por abajo del",
            "start": 1914.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo hay casos en los estados",
            "start": 1917.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de Veracruz de Jalisco de Coahuila y del",
            "start": 1919.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico un ejemplo gas Huatusco",
            "start": 1923.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Puente nacional Veracruz 10 pesos con",
            "start": 1926.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "88 centavos el litro mientras que la el",
            "start": 1929.419,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 11 pesos con 48",
            "start": 1935.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "centavos m\u00e1s de 50 centavos por abajo",
            "start": 1938.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos casos para los cilindros",
            "start": 1941.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de gas en Veracruz en Jalisco en el",
            "start": 1944.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y en el estado de",
            "start": 1947.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Guanajuato como es el caso a trav\u00e9s de",
            "start": 1948.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gas de Huatusco en Puente nacional",
            "start": 1951.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Veracruz que lo tiene a 20 pesos con 15",
            "start": 1953.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 1956.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la zona es de 21 pesos con 27",
            "start": 1959.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "centavos poquito m\u00e1s de un peso por",
            "start": 1962.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo buenos aliados",
            "start": 1964.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los consumidores de gas Huatusco",
            "start": 1967.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1969.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "10 visitas o verificaciones tuvimos",
            "start": 1971.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "solamente dos con infracciones una por",
            "start": 1974.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tener 3.5% de cilindros en mal estado y",
            "start": 1978.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otra por un instrumento de medici\u00f3n pero",
            "start": 1981.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todos respetando el precio m\u00e1ximo nos",
            "start": 1985.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "encontramos una joyita en Acapulco de",
            "start": 1989.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Guerrero una estaci\u00f3n de",
            "start": 1993.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "carburaci\u00f3n",
            "start": 1996.019,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ubicado en la Colonia icacos calle 11",
            "start": 1997.659,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "este negocio No exhibe precios no da",
            "start": 2002.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comprobantes y adem\u00e1s no tiene permiso",
            "start": 2006.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la creo o sea totalmente pirata esta",
            "start": 2008.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de de carburaci\u00f3n y que lo m\u00e1s",
            "start": 2013.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "probable es que est\u00e9 tambi\u00e9n vendiendo",
            "start": 2016.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "guachigas por eso tiene todo ilegal",
            "start": 2018.539,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a ver los 24 productos de la",
            "start": 2022.059,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica y est\u00e1 y muy interesante",
            "start": 2025.539,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "poder analizar la Gr\u00e1fica En donde",
            "start": 2028.799,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "podemos ver en la l\u00ednea negra el \u00edndice",
            "start": 2033.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Nacional de precios al consumidor donde",
            "start": 2036.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "desde diciembre del a\u00f1o pasado como en",
            "start": 2038.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todo el mundo ha venido una tendencia a",
            "start": 2042.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la a la alza Precisamente en diciembre",
            "start": 2045.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2047.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador previendo",
            "start": 2049.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esa alza que despu\u00e9s se vino a nivel",
            "start": 2052.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "internacional y aqu\u00ed mismo en M\u00e9xico",
            "start": 2055.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezamos a medir los 24 productos en",
            "start": 2057.599,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "aquel entonces eran 21 productos en la",
            "start": 2061.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n m\u00e1s cara y la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 2066.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver c\u00f3mo en el mes de",
            "start": 2069.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mayo se da un disparo importante y luego",
            "start": 2073.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "empieza a reducirse a partir del mes de",
            "start": 2077.56,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "junio y ahora una Clara estabilidad en",
            "start": 2082.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "esos precios ya finalmente una tendencia",
            "start": 2086.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la baja tanto en los m\u00e1ximos como",
            "start": 2089.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos de estos 24 productos y tambi\u00e9n",
            "start": 2092.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 2095.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consumidor para bebidas y alimentos se",
            "start": 2098.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "empieza a prever una alto a los aumentos",
            "start": 2100.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una estabilidad que tambi\u00e9n se ven viene",
            "start": 2104.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "reflejando de la baja en precios de",
            "start": 2107.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos productos internacionales como",
            "start": 2111.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es el trigo y el ma\u00edz vamos a ver ahora",
            "start": 2114.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera espec\u00edfica en la semana pasada",
            "start": 2117.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue el m\u00e1s caro y el m\u00e1s barato en",
            "start": 2120.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cada una de las cuatro regiones el m\u00e1s",
            "start": 2122.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caro en la zona centro fue El Chivi en",
            "start": 2125.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Guanajuato all\u00e1 con mis paisanos",
            "start": 2128.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Panzas Verdes que les dejaron los 24",
            "start": 2130.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "productos en 1064 pesos pero como dicen",
            "start": 2132.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en mi pueblo no se ag\u00fcitan ah\u00ed mismo",
            "start": 2137.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el precio m\u00e1s bajo se puede mover",
            "start": 2139.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "unas cuantas cuadras a Soriana y en",
            "start": 2142.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Soriana del encontramos el precio",
            "start": 2145.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s en Bodega Aurrer\u00e1 Perd\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 2148.68,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en Le\u00f3n Guanajuato en 16 pesos 60 pesos",
            "start": 2153.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente por abajo en la misma",
            "start": 2157.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "plaza y en la regi\u00f3n el m\u00e1s bajo fue de",
            "start": 2159.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Soriana en Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 2162.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2164.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "970 pesos con 70 centavos cabe marcar",
            "start": 2166.14,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que agradecemos al grupo Walmart",
            "start": 2170.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ya tiene como precio m\u00e1ximo y lo",
            "start": 2173.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vemos en los precios m\u00e1ximos a 1039",
            "start": 2176.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos la canasta que por cierto le",
            "start": 2179.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "exhibe a la entrada de sus tiendas esto",
            "start": 2182.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha ayudado bastante como aliados a los",
            "start": 2185.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumidores a la econom\u00eda de las",
            "start": 2188.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "familias mexicanas en la zona centro",
            "start": 2190.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Norte El Precio m\u00e1s alto tambi\u00e9n es del",
            "start": 2193.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Chivi en San Luis Potos\u00ed San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2196.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a 1.134 pesos con 10 centavos Mientras",
            "start": 2199.359,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Soriana h\u00edper",
            "start": 2204.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 2208.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "61 pesos con 40 centavos luego en la",
            "start": 2211.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "zona norte el precio m\u00e1s alto otra vez",
            "start": 2215.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "El Chivi en Saltillo Coahuila lo tienen",
            "start": 2217.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a 1.117 pesos con 60 centavos estos 24",
            "start": 2221.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "productos y los mismos 24 productos en",
            "start": 2226.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n merco arremberri",
            "start": 2229.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cadena regional lo tienen 923 pesos",
            "start": 2232.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "con 36 centavos excelentes aliados de",
            "start": 2237.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "los consumidores en merco arremberri Y",
            "start": 2240.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en la zona Sur sureste",
            "start": 2243.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Soriana en Oaxaca Oaxaca tiene el",
            "start": 2245.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "paquete en 1.124 pesos con 50 centavos",
            "start": 2248.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mientras que Chedraui la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2252.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la zona y en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 2255.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo tiene A 918 pesos con 10 centavos",
            "start": 2257.859,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2262.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Bueno es muy importante",
            "start": 2266.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dar a conocer que con las medidas que",
            "start": 2271.68,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "estamos tomando",
            "start": 2276.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 logrando",
            "start": 2281.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n en la inflaci\u00f3n",
            "start": 2285.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poco pero ya no est\u00e1 creciendo",
            "start": 2292.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy como lo hace el Inegi",
            "start": 2298.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas A las 6 de la ma\u00f1ana se dio",
            "start": 2302.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a conocer el dato de inflaci\u00f3n",
            "start": 2306.94,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de la primera quincena de octubre",
            "start": 2310.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2316.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 2318.18,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n anual de 8.5 est\u00e1bamos en",
            "start": 2322.68,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "8.8 la anualizada es decir va bajando",
            "start": 2327.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2332.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "seguramente Aunque Todav\u00eda no he visto",
            "start": 2336.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el comportamiento",
            "start": 2338.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "sobre los componentes",
            "start": 2341.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos en alimentos y en otros",
            "start": 2345.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 2349.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 2351.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya hay una disminuci\u00f3n en alimentos o se",
            "start": 2352.859,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "detuvo el incremento de los precios",
            "start": 2359.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ah aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2363.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2366.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2368.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora",
            "start": 2370.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos 8.8",
            "start": 2375.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "creo que en esta semana se da a conocer",
            "start": 2379.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el dato de inflaci\u00f3n en Estados Unidos",
            "start": 2382.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Este es el anterior",
            "start": 2385.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de septiembre tambi\u00e9n de septiembre de",
            "start": 2388.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de Europa",
            "start": 2391.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pero nosotros sab\u00edamos 8.8",
            "start": 2396.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Y si este sigui\u00f3 bajando por lo que",
            "start": 2399.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estoy viendo",
            "start": 2404.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico es decir",
            "start": 2409.119,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "productos del sector energ\u00e9tico",
            "start": 2413.7,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "han ido a la baja esto porque no ha",
            "start": 2417.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aumentado el precio de las gasolinas y",
            "start": 2422.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el diesel y est\u00e1 0.4 y",
            "start": 2423.64,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "traemos 4.3 en alimentos que es ah\u00ed",
            "start": 2429.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "donde estamos trabajando pero",
            "start": 2434.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en cuanto",
            "start": 2437.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la anterior de alimentos a ver si no",
            "start": 2439.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tienen la la anterior",
            "start": 2443.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "yo creo que igual",
            "start": 2448.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "creo que fue el jueves anterior",
            "start": 2456.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "o que presentamos la misma",
            "start": 2459.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Esa es la actualizada",
            "start": 2464.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed bajo en combustible y en alimentos",
            "start": 2479.22,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cuatro uno subi\u00f3",
            "start": 2483.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos puntos",
            "start": 2486.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "digo punto punto 2",
            "start": 2488.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue un combustibles",
            "start": 2491.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este",
            "start": 2494.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "buscando que bajen de hoy",
            "start": 2499.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 87",
            "start": 2502.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a 85 no fue lo que se redujo De todas",
            "start": 2505.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 2510.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que en el caso de",
            "start": 2511.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alimentos va a bajar",
            "start": 2516.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el acuerdo que tenemos con",
            "start": 2518.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "productores distribuidores",
            "start": 2522.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 un acuerdo",
            "start": 2527.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para que la canasta b\u00e1sica de 24",
            "start": 2530.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2533.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se venda en 1038",
            "start": 2535.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1039 pesos",
            "start": 2541.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Y si vemos los precios",
            "start": 2543.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2549.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los casos est\u00e1 abajo",
            "start": 2550.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o no supera los mil treinta y nueve",
            "start": 2556.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ponemos la de",
            "start": 2560.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 2565.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Estas son",
            "start": 2574.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las de abajo no",
            "start": 2576.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el promedio bajo y el promedio alto",
            "start": 2579.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero ya estamos por ejemplo Soriana est\u00e1",
            "start": 2585.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cumpliendo Chedraui est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2588.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Walmart est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2591.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con los compromisos el caso de Walmart",
            "start": 2594.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 un acuerdo especial o sea",
            "start": 2597.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 2602.5,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "a un acuerdo para que",
            "start": 2605.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ellos a la entrada de",
            "start": 2610.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todas sus tiendas",
            "start": 2612.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "me exhiban los 24 productos",
            "start": 2616.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inicialmente con el precio de 1039 y con",
            "start": 2623.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el compromiso de irlo bajando",
            "start": 2628.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lleg\u00f3 el acuerdo con ellos",
            "start": 2632.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de entregarles una licencia",
            "start": 2636.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de libre importaci\u00f3n de alimentos",
            "start": 2641.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sin aranceles sin tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos",
            "start": 2645.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ellos se hacen responsables de la",
            "start": 2650.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "calidad de los productos importados",
            "start": 2654.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed no los",
            "start": 2659.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "expresaron por escrito y",
            "start": 2661.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esta empresa distribuye el 25%",
            "start": 2669.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de todos los alimentos",
            "start": 2675.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2679.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "25 por ciento",
            "start": 2682.359,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y con Chedraui y con",
            "start": 2687.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Soriana",
            "start": 2691.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el programa",
            "start": 2693.46,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que pasan el 50 las tres",
            "start": 2696.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Entonces estamos trabajando al mismo",
            "start": 2702.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tiempo impulsando la producci\u00f3n de",
            "start": 2706.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "alimentos en M\u00e9xico",
            "start": 2709.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del jueves que vamos a Baja California",
            "start": 2713.5,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Sur por la tarde vamos a evaluar",
            "start": 2717.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2723.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de fertilizantes",
            "start": 2725.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque se van a entregar de manera",
            "start": 2728.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gratuita los fertilizantes a los",
            "start": 2731.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores",
            "start": 2735.28,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todo esto va a ayudar mucho a",
            "start": 2739.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incrementar la producci\u00f3n",
            "start": 2742.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Entonces es un buen dato que quer\u00edamos",
            "start": 2745.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes",
            "start": 2749.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vamos a las obras",
            "start": 2752.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a los v\u00eddeos",
            "start": 2756.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o vamos primero con Laura",
            "start": 2758.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances 24 de",
            "start": 2768.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "octubre de 2022 en el tramo 1 que va de",
            "start": 2771.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas a Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 2775.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "avance la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 2777.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inferiores ferroviarios para el cruce de",
            "start": 2779.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas veh\u00edculos y maquinaria agr\u00edcola",
            "start": 2781.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con estos pasos se mantendr\u00e1n la",
            "start": 2784.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conectividad y actividades de las",
            "start": 2786.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "localidades por donde pasar\u00e1 el tren en",
            "start": 2788.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n Tabasco inici\u00f3 la obra de un",
            "start": 2791.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paso de fauna tipo puente que se suma",
            "start": 2794.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que ya se levantan en Palenque y",
            "start": 2796.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tenosique la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de",
            "start": 2798.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los pasos de fauna se determin\u00f3 con el",
            "start": 2801.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "uso de t\u00e9cnicas de muestreo como el",
            "start": 2803.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fototrampeo",
            "start": 2805.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 2807.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n etnam en Campeche con Avance",
            "start": 2810.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el cimiento compactaci\u00f3n del terreno",
            "start": 2813.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "armado de varillas y estructurado de",
            "start": 2815.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "zapatas junto al armado de la estaci\u00f3n",
            "start": 2818.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya se cuenta con una base de montaje",
            "start": 2820.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para Komodo y distribuci\u00f3n de rieles con",
            "start": 2822.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo cual se intensificar\u00e1 el tendido de",
            "start": 2825.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "v\u00eda en otros puntos del tramo 2 sigue la",
            "start": 2827.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n",
            "start": 2830.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 cerca de la comunidad de",
            "start": 2832.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Texcoco en Yucat\u00e1n avanza el montaje de",
            "start": 2836.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la segunda v\u00eda con la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2838.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fijaciones en los durmientes que despu\u00e9s",
            "start": 2840.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son colocados sobre el balastro",
            "start": 2842.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adicionalmente a lo largo del tramo 3",
            "start": 2845.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la construcci\u00f3n de 71 pasos",
            "start": 2847.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "generales 40 obras de drenaje",
            "start": 2850.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transversal 11 pasos de fauna y tres",
            "start": 2852.819,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "viaductos",
            "start": 2855.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 en Puerto Progreso Yucat\u00e1n",
            "start": 2857.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sigue la cimentaci\u00f3n de Los Duques de",
            "start": 2860.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Alba del muelle bacon lo que dar\u00e1 mayor",
            "start": 2863.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eficiencia al arribo de balasto",
            "start": 2865.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula Los Duques de Alba Son",
            "start": 2867.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estructuras para el amarre demarcaciones",
            "start": 2869.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con cuatro de ellos En total el muelle",
            "start": 2871.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 capacidad para retener y",
            "start": 2874.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descargar hasta 40.000 toneladas de",
            "start": 2875.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "balasto",
            "start": 2878.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "El tren Maya avanza",
            "start": 2879.72,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2882.81,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2889.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2891.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el",
            "start": 2892.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vivero m\u00e1s de un mill\u00f3n 300.000",
            "start": 2895.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ntulas se han trasplantado de",
            "start": 2897.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "charolas forestales a bolsas Asimismo en",
            "start": 2899.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el invernadero se contin\u00faa con la",
            "start": 2902.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de cubre suelos pastos y",
            "start": 2904.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles nativos de la zona como parte de",
            "start": 2907.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los trabajos de reforestaci\u00f3n se han",
            "start": 2909.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "colocado m\u00e1s de 860.000 ejemplares y se",
            "start": 2911.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realiza el mantenimiento y retiro de",
            "start": 2914.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especies invasoras en la zona dentro de",
            "start": 2916.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los caminos y senderos del jard\u00edn",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "central se inici\u00f3 la reubicaci\u00f3n de 74",
            "start": 2920.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles rescatados se contin\u00faa con los",
            "start": 2923.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajos de re nivelaci\u00f3n de la",
            "start": 2926.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ciclopista y el cribado de material",
            "start": 2928.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Petro a fin de comunicar los senderos y",
            "start": 2930.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rampas en los senderos y plataformas se",
            "start": 2932.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantiene la poda y retiro de la especie",
            "start": 2935.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invasora denominada tabaquillo de forma",
            "start": 2937.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permanente contin\u00faan las tareas de",
            "start": 2940.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rescate y reubicaci\u00f3n de fauna inici\u00f3 el",
            "start": 2942.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "colado de losas y desplante de gradas",
            "start": 2945.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para para la construcci\u00f3n de las canchas",
            "start": 2947.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol las canchas deportivas en",
            "start": 2949.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general tienen un avance del 78% en sus",
            "start": 2951.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "cimentaciones",
            "start": 2955.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en las instalaciones hidrosanitarias y",
            "start": 2956.339,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "pluviales se mantienen los trabajos para",
            "start": 2958.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "garantizar la recolecci\u00f3n y canalizaci\u00f3n",
            "start": 2960.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de las lluvias a los diferentes cuerpos",
            "start": 2962.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de agua se contin\u00faa con los trabajos de",
            "start": 2964.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y compactaci\u00f3n de",
            "start": 2967.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cepas para la red general sanitaria la",
            "start": 2969.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cual cuenta con un avance del 50%.",
            "start": 2972.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n iniciaron los trabajos para la",
            "start": 2975.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de vialidades para los",
            "start": 2977.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accesos del parque en su fase 2 a la",
            "start": 2979.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fecha se han generado m\u00e1s de 4.400",
            "start": 2982.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empleos en la construcci\u00f3n del parque",
            "start": 2985.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2987.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "S\u00ed a ver con Laura",
            "start": 2990.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez Laura te escuchamos Gracias",
            "start": 2994.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente muy buen d\u00eda para usted Buen",
            "start": 2999.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda para todos y para todas",
            "start": 3002.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer domingo",
            "start": 3004.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "domingo 23 de octubre a las 6:20 de la",
            "start": 3008.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3012.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y se escucha s\u00ed perfecto Gracias el d\u00eda",
            "start": 3013.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de ayer domingo 23 de octubre",
            "start": 3019.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a las 6:20 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3021.44,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 tierra el hurac\u00e1n rosling de",
            "start": 3025.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3 en Santiago ixcuintlan",
            "start": 3028.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Nayarit hay que recordar que un d\u00eda",
            "start": 3032.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "antes el s\u00e1bado 22 de octubre este",
            "start": 3035.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n alcanz\u00f3 categor\u00eda 4 sin embargo",
            "start": 3039.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 Tierra como categor\u00eda 3 mencionar a",
            "start": 3042.839,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ustedes que estuvimos trabajando con",
            "start": 3046.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n con los gobiernos de del",
            "start": 3050.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado y tambi\u00e9n de los gobiernos",
            "start": 3053.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "municipales en acciones preventivas muy",
            "start": 3054.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importantes se activ\u00f3 el plan dn3 de la",
            "start": 3057.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3061.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se activ\u00f3 el plan Marina de la",
            "start": 3063.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la Marina y el plan",
            "start": 3067.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guardia nacional a trav\u00e9s de la Sedena",
            "start": 3069.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en donde pudimos nosotros verificar los",
            "start": 3072.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "refugios temporales para garantizar las",
            "start": 3076.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad e higiene para",
            "start": 3079.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que resultar\u00e1 afectada una",
            "start": 3083.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las acciones m\u00e1s importantes que",
            "start": 3086.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizamos desde el pasado jueves fue",
            "start": 3089.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ubicar las zonas de mayor riesgo y as\u00ed",
            "start": 3092.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues ayudar a la poblaci\u00f3n a hacer las",
            "start": 3096.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "evacuaciones necesarias para trasladarse",
            "start": 3099.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a lugares m\u00e1s seguros estas evacuaciones",
            "start": 3102.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tuvieron un efecto muy importante la",
            "start": 3105.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muy dispuesta a moverse de",
            "start": 3108.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estos lugares de riesgo que nos",
            "start": 3112.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "permitieron pues decidir este hurac\u00e1n de",
            "start": 3113.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3",
            "start": 3117.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los municipios que resultaron mayormente",
            "start": 3119.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "afectados con este Hurac\u00e1n con fuertes",
            "start": 3122.3,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vientos y una fuerte lluvia fue Tecuala",
            "start": 3125.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a Acaponeta rosa morada huajicori y",
            "start": 3129.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "evidentemente Santiago Ixcuintla que es",
            "start": 3133.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en donde toc\u00f3 tierra este hurac\u00e1n",
            "start": 3136.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "uno de los de las acciones m\u00e1s",
            "start": 3140.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "importantes que Est\u00e1 realizando por",
            "start": 3143.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "parte del Gobierno Federal es la",
            "start": 3145.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del servicio el\u00e9ctrico que",
            "start": 3148.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabaja de una manera contundente",
            "start": 3151.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mencionaban ayer nuestros compa\u00f1eros de",
            "start": 3154.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que",
            "start": 3156.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 800 trabajadores de la CFE de",
            "start": 3158.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instalando el servicio el\u00e9ctrico en",
            "start": 3164.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos municipios Nosotros los vamos a",
            "start": 3166.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mantener informados de Cu\u00e1l es el avance",
            "start": 3169.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de esta reinstalaci\u00f3n Asimismo la con",
            "start": 3172.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "agua Nos est\u00e1 ayudando a echar a andar",
            "start": 3176.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Los Pozos conforme vaya e ingresando el",
            "start": 3180.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "servicio el\u00e9ctrico As\u00ed mismo este est\u00e1n",
            "start": 3183.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "instalando de manera estrat\u00e9gica las",
            "start": 3187.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plantas potabilizadoras para dar",
            "start": 3189.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio de agua potable a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3192.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de pipa para limpiar todos los",
            "start": 3194.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "caminos que fueron afectados con \u00e1rboles",
            "start": 3198.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos con hierba con algunas luminarias",
            "start": 3201.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con esto todo que que vol\u00f3 con el viento",
            "start": 3206.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con el plan de l3 y el plan Marina est\u00e1n",
            "start": 3209.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ayudando directamente a la poblaci\u00f3n a",
            "start": 3214.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "limpiar sus calles y limpiar sus casas",
            "start": 3217.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay que recordar que esta es una de las",
            "start": 3219.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acciones m\u00e1s importantes de coordinaci\u00f3n",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n nos estamos coordinando",
            "start": 3225.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de una manera excelente tambi\u00e9n con la",
            "start": 3228.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura y",
            "start": 3231.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes que nos",
            "start": 3233.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando a librar estos caminos",
            "start": 3235.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente voy a",
            "start": 3239.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hacer un recorrido a Tecuala rosa morada",
            "start": 3241.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y a huajicori el d\u00eda de ayer estuvimos",
            "start": 3244.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en la Acaponeta en donde pudimos empezar",
            "start": 3246.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a auxiliar a la gente con la limpieza de",
            "start": 3249.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "casas y calles y el d\u00eda de hoy ya se van",
            "start": 3252.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a instalar las cocinetas m\u00f3viles en",
            "start": 3256.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estos municipios para dar alimentos a la",
            "start": 3259.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y dar tambi\u00e9n el agua que es",
            "start": 3262.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tan importante Aqu\u00ed vamos a estar",
            "start": 3265.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajando de una manera muy coordinada",
            "start": 3268.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con la Sedena con la Marina la guardia",
            "start": 3270.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional CFE con agua y la secretar\u00eda de",
            "start": 3273.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "infraestructura y Comunicaciones y",
            "start": 3277.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Transportes Y por supuesto con el",
            "start": 3279.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de Nayarit al rato",
            "start": 3281.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00e9 un encuentro con el gobernador",
            "start": 3284.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para hacer una evaluaci\u00f3n mucho m\u00e1s",
            "start": 3286.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acertada de las familias que resultaron",
            "start": 3289.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afectadas y tambi\u00e9n muy apoyados por",
            "start": 3291.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los presidentes municipales que",
            "start": 3294.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregados en el trabajo de",
            "start": 3296.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "limpieza de por las afectaciones de este",
            "start": 3299.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n rosselin que fue de categor\u00eda",
            "start": 3303.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tres presidente los mantenemos",
            "start": 3305.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "informados Aqu\u00ed vamos a seguir",
            "start": 3307.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajando muchas Gracias Laura Muchas",
            "start": 3308.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 3311.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Bueno pues esa es la informaci\u00f3n que",
            "start": 3312.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tenemos uno dos compa\u00f1era 3 compa\u00f1era",
            "start": 3315.18,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuatro cinco",
            "start": 3321.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Miguel arzate el",
            "start": 3328.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 3330.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estado mexicano Canal 14 preguntarle a",
            "start": 3332.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que est\u00e1 aqu\u00ed el procurador",
            "start": 3335.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el titular de la Profeco preguntarle",
            "start": 3337.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van las empresas que tienen este",
            "start": 3340.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "acuerdo se hablaba ya de que est\u00e1s de",
            "start": 3343.74,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "acuerdo para que tengan la libre",
            "start": 3346.02,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n si est\u00e1n importando",
            "start": 3346.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alimentos Qu\u00e9 alimentos C\u00f3mo va la carne",
            "start": 3348.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Argentina que hablaba de que pues",
            "start": 3351.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bueno se estaba buscando traer carne de",
            "start": 3353.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Argentina que pues se trae carne de los",
            "start": 3356.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Sudam\u00e9rica pero Argentina no y",
            "start": 3360.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Argentina se lleva carne Estados Unidos",
            "start": 3362.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van las empresas en traer alimentos",
            "start": 3364.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1n haciendo est\u00e1n echando mano",
            "start": 3366.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de este acuerdo o no",
            "start": 3369.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "bueno lleva tiempo o sea es un proceso",
            "start": 3371.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1",
            "start": 3375.079,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "abriendo el mercado para que podamos",
            "start": 3378.619,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "adquirir alimentos a buen precio",
            "start": 3384.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y que haya competencia",
            "start": 3390.119,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "que no se cierre del mercado si podemos",
            "start": 3393.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 3401.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pollo huevo",
            "start": 3404.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "carne de res carne de cerdo a buen",
            "start": 3406.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 3410.819,
            "duration": 1.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3411.01,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3412.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "signifique beneficio a los consumidores",
            "start": 3413.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nacionales Claro que lo vamos a hacer",
            "start": 3416.359,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a los productores",
            "start": 3421.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pero tambi\u00e9n",
            "start": 3425.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3428.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el consumo popular",
            "start": 3431.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s debe de importarnos",
            "start": 3435.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o para decirlo de otra manera que no",
            "start": 3442.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "haya carec\u00eda",
            "start": 3445.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3448.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rinda",
            "start": 3450.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del dinero el ingreso",
            "start": 3452.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y no podemos",
            "start": 3458.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitir que se incremente",
            "start": 3459.859,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n porque afecta a todos y",
            "start": 3463.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 3468.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 3471.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 3475.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hasta ahora satisfecho porque",
            "start": 3477.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 3481.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 3483.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Y si te dan cuenta",
            "start": 3487.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el porcentaje menor de inflaci\u00f3n",
            "start": 3493.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "son energ\u00e9ticos por la decisi\u00f3n que",
            "start": 3497.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 3501.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de destinar un subsidio",
            "start": 3502.339,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas y del diesel",
            "start": 3506.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la diferencia",
            "start": 3513.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando nosotros tenemos un incremento",
            "start": 3515.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 3519.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de 0.4 en energ\u00e9ticos",
            "start": 3522.059,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3526.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3528.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "han ido bajando",
            "start": 3530.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el precio de los energ\u00e9ticos de todas",
            "start": 3534.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 3537.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 1.6",
            "start": 3539.839,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3541.92,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "bueno punto cuatro perd\u00f3n",
            "start": 3547.28,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y Europa por la crisis",
            "start": 3550.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica sobre todo del gas",
            "start": 3554.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "por la guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 3557.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "4.2",
            "start": 3560.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza mayor",
            "start": 3567.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de esta crisis",
            "start": 3570.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3575.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el recordarnos",
            "start": 3577.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de que debemos de ser autosuficientes",
            "start": 3581.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "producir en M\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 3586.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si podemos bajar la inflaci\u00f3n energ\u00e9tico",
            "start": 3591.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es porque producimos petr\u00f3leo extraemos",
            "start": 3595.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo refinamos petr\u00f3leo",
            "start": 3599.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s control sobre el petr\u00f3leo no",
            "start": 3605.04,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "olvidar que de 200 pa\u00edses del Mundo",
            "start": 3609.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 3614.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "solo hay 20",
            "start": 3617.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que producen petr\u00f3leo",
            "start": 3619.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3623.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "afortunadamente entre esos 20 est\u00e1",
            "start": 3624.799,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3628.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estamos extrayendo",
            "start": 3630.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 750 mil barriles y se est\u00e1",
            "start": 3633.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "destinando la mitad ahora a exportar y",
            "start": 3637.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 3640.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 arriba",
            "start": 3642.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 3645.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo reporte indica de que va",
            "start": 3647.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 3650.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 3653.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arriba de 70 d\u00f3lares el barril",
            "start": 3655.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar arriba de 100 d\u00f3lares el",
            "start": 3659.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 3661.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo estamos destinando",
            "start": 3663.119,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "materia prima para procesar",
            "start": 3667.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo en nuestra refiner\u00edas",
            "start": 3672.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estamos produciendo m\u00e1s gasolinas y",
            "start": 3676.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dice",
            "start": 3679.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3681.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3683.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podemos tener",
            "start": 3685.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esa inflaci\u00f3n muy baja",
            "start": 3688.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin embargo en el caso",
            "start": 3693.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3696.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los alimentos no hemos logrado la",
            "start": 3698.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 3702.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alimentar",
            "start": 3704.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se lograr\u00e1 antes de que termine el",
            "start": 3708.54,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "sexenio lograr la suficiente por lo",
            "start": 3710.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menos seguir este con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3711.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por eso el plan",
            "start": 3716.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de entregar los fertilizantes",
            "start": 3719.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de manera gratuita en el caso del ma\u00edz",
            "start": 3722.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por ejemplo somos autosuficientes en",
            "start": 3725.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco pero no en ma\u00edz amarillo",
            "start": 3728.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y necesitamos producir m\u00e1s ma\u00edz blanco y",
            "start": 3736.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ma\u00edz amarillo cuidando que no",
            "start": 3741.24,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "sea transg\u00e9nico",
            "start": 3745.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "por las distintas variedades de ma\u00edz",
            "start": 3750.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nativo que existen en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3754.5,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y no queremos el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 3758.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya logramos el autosuficiencia en Frijol",
            "start": 3764.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pero no falta la autosuficiencia",
            "start": 3767.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en arroz",
            "start": 3770.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en",
            "start": 3774.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "c\u00e1rnicos",
            "start": 3776.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y en trigo marinero",
            "start": 3779.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed pues necesitamos seguir impulsando",
            "start": 3784.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la actividad productiva",
            "start": 3789.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 3791.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las redes que son",
            "start": 3798.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 3802.98,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3807.18,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo de las redes es como la pol\u00edtica",
            "start": 3809.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se puede decir casi lo mismo",
            "start": 3816.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Jes\u00fas",
            "start": 3821.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Reyes heroles",
            "start": 3825.299,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 3831.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de estudios investigador",
            "start": 3833.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el que ha hecho el mejor trabajo sobre",
            "start": 3838.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el liberalismo en M\u00e9xico",
            "start": 3842.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la pol\u00edtica",
            "start": 3848.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "es tan limpia",
            "start": 3851.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos",
            "start": 3854.099,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "han podido mancharla",
            "start": 3857.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es lo mismo en las redes sociales",
            "start": 3862.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "son tan limpias",
            "start": 3865.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 3867.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 3871.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "han podido mancharlas",
            "start": 3873.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3878.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 3882.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las redes sociales para calumniar",
            "start": 3884.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "difamar",
            "start": 3889.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compra un Bots",
            "start": 3894.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 3897.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cristian andar campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 3900.42,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "en las redes de todas formas",
            "start": 3904.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 3910.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3913.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3915.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "quien le daba muy buen uso",
            "start": 3919.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a este medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3922.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y con las redes sociales",
            "start": 3927.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se combate la censura",
            "start": 3930.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el cerco informativo que exist\u00eda",
            "start": 3934.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando el r\u00e9gimen controlaba",
            "start": 3940.26,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "a todos los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3945.059,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 3949.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "le preguntaba si si las cadenas nada m\u00e1s",
            "start": 3953.04,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "a ver si tengo o tenemos suerte sali\u00f3",
            "start": 3957.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ayer Antier en redes sociales",
            "start": 3962.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3966.059,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las personas pues que ayudan",
            "start": 3967.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 3970.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque son much\u00edsimos",
            "start": 3974.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n informando",
            "start": 3977.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay un animado",
            "start": 3980.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en redes sociales a lo mejor ya se",
            "start": 3984.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despert\u00f3 el que lo hizo",
            "start": 3987.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y hasta nos fue demandar",
            "start": 3991.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 3994.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento de la inflaci\u00f3n",
            "start": 3996.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3999.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4002.599,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es un comparativo de inflaci\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 4005.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4009.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero animado O sea animado es una",
            "start": 4015.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 4018.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde creo que en los \u00faltimos 10 15 20",
            "start": 4020.539,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4024.44,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "En una de esas lo encuentran",
            "start": 4027.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente mientras lo buscan le",
            "start": 4033.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar le preguntar a",
            "start": 4035.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de si estaban trayendo",
            "start": 4038.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "alimentos ocupando esta licencia",
            "start": 4040.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque bueno vemos que ya algunas",
            "start": 4043.18,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "cadenas est\u00e1n cumpliendo con este precio",
            "start": 4045.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de menor de 1039 pesos se habla que este",
            "start": 4047.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdo era en estas cr\u00edticas de redes",
            "start": 4050.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sociales que eran desventaja para los",
            "start": 4053.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "productores mexicanos pero si no se",
            "start": 4056.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trayendo alimentos del extranjero",
            "start": 4058.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "con esta licencia y se est\u00e1 logrando",
            "start": 4060.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bajar el precio pues habla de otro",
            "start": 4062.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "escenario preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 4064.7,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "particularmente sobre el precio de",
            "start": 4066.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunos productos la tortilla es un",
            "start": 4067.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alimento b\u00e1sico en la cocina mexicana y",
            "start": 4070.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se ha puesto atenci\u00f3n en esta",
            "start": 4072.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "conferencia el fin de semana el",
            "start": 4073.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de una organizaci\u00f3n el de",
            "start": 4075.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n mexicana de tortilleros",
            "start": 4079.78,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "dijo que no estaban obligados a reducir",
            "start": 4082.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 4086.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan esta capacidad para",
            "start": 4087.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hacerlo preguntarle c\u00f3mo va el precio de",
            "start": 4089.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la tortilla y Y a prop\u00f3sito de la",
            "start": 4092.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "licencia si es desventaja para los",
            "start": 4095.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "productores nacionales se est\u00e1 logrando",
            "start": 4098.299,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin traer alimentos con esta licencia",
            "start": 4100.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en eso",
            "start": 4102.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues se va avanzando miren es la",
            "start": 4104.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 4108.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de Libre Mercado",
            "start": 4109.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "no no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 4111.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se molestan",
            "start": 4114.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si ellos este",
            "start": 4117.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "enarbolaban esa bandera",
            "start": 4119.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Solo",
            "start": 4124.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "queda enga\u00f1oso",
            "start": 4126.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "era Libre Mercado en los bueyes del",
            "start": 4129.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compadre",
            "start": 4131.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que haya competencia que haya Libre",
            "start": 4137.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "Mercado siempre y cuando",
            "start": 4139.719,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4142.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo siga siendo monopolio",
            "start": 4143.299,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y yo siga teniendo el control",
            "start": 4146.779,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 4149.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lo que demuestra",
            "start": 4153.92,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s la hipocres\u00eda",
            "start": 4156.56,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "me recuerda mucho",
            "start": 4160.94,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed est\u00e1 miren esto De qu\u00e9 a\u00f1o es",
            "start": 4163.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del 12",
            "start": 4168.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mire como",
            "start": 4171.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "As\u00ed estaba la inflaci\u00f3n Arriba M\u00e9xico",
            "start": 4172.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abajo Estados Unidos",
            "start": 4176.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "esto hasta junio del 22",
            "start": 4194.66,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4196.93,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ahora estamos vamos a ver c\u00f3mo sale la",
            "start": 4203.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en Estados Unidos en esta",
            "start": 4208.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "semana Ojal\u00e1 y les vaya bien pero",
            "start": 4210.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya no hay la diferencia",
            "start": 4212.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tan grande que exist\u00eda",
            "start": 4217.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "todo esto es informaci\u00f3n para",
            "start": 4224.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4229.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 4232.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios les molesta mucho",
            "start": 4234.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero se ha ido avanzando",
            "start": 4242.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuento de la an\u00e9cdota",
            "start": 4249.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "acerca de esto de Libre Mercado",
            "start": 4254.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que ya parece que me estoy volviendo",
            "start": 4258.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4261.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya me est\u00e1n convenciendo",
            "start": 4263.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4268.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el comandante Castro",
            "start": 4269.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4274.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "guerrilleros tomaron el cuartel Moncada",
            "start": 4275.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o intentaron tomarlo",
            "start": 4284.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "all\u00e1 cuando empez\u00f3 la revoluci\u00f3n o sea",
            "start": 4288.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en 50 en Cuba 1953",
            "start": 4290.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en ese a\u00f1o nac\u00ed",
            "start": 4299.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4300.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4302.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "detienen",
            "start": 4304.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Asesinan tambi\u00e9n algunos",
            "start": 4306.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mueren en el enfrentamiento y detienen a",
            "start": 4310.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "los dirigentes y entre los dirigentes",
            "start": 4315.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "detienen a Fidel",
            "start": 4317.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y pasa el tiempo",
            "start": 4320.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 4323.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4327.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de repente pide",
            "start": 4328.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al Custodio o a uno",
            "start": 4332.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "los carceleros",
            "start": 4337.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que le consiga un libro",
            "start": 4339.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es una an\u00e9cdota",
            "start": 4345.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque quer\u00eda leer",
            "start": 4350.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4357.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 libro es",
            "start": 4358.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se llama el capital",
            "start": 4362.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4366.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Marte y lleva El carcelero con su jefe",
            "start": 4371.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4374.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "me pide el Comunista",
            "start": 4383.12,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Que quiere un libro",
            "start": 4387.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo se llama",
            "start": 4392.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el libro que quiere",
            "start": 4394.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dice que se llama el capital",
            "start": 4397.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Ah bueno chico",
            "start": 4403.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que conseguirlo Porque seguramente",
            "start": 4407.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya se arrepinti\u00f3",
            "start": 4409.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya quiere el capit\u00e1n",
            "start": 4412.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya quiere leer el capit\u00e1n",
            "start": 4415.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4418.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya estoy",
            "start": 4421.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convertido en un neoliberal y no les",
            "start": 4422.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 4425.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que no es el libre de comercio",
            "start": 4428.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la libre competencia",
            "start": 4432.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que no todo",
            "start": 4436.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo de la pol\u00edtica",
            "start": 4438.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "neoliberal es malo",
            "start": 4442.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "si se aplicar\u00e1",
            "start": 4446.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 4450.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 4454.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecha est\u00e1 dise\u00f1ada para favorecer",
            "start": 4460.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda Eso es lo malo",
            "start": 4463.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4468.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4474.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que resulta",
            "start": 4478.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico como la competencia",
            "start": 4481.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el Libre Mercado",
            "start": 4488.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se distorsiona",
            "start": 4491.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se deforma no se aplica",
            "start": 4494.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se usa nada m\u00e1s como parapeto",
            "start": 4498.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros lo padecemos en M\u00e9xico",
            "start": 4505.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca",
            "start": 4508.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 4510.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no crearon",
            "start": 4513.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta organismos aut\u00f3nomos para evitar",
            "start": 4515.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4519.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los monopolios",
            "start": 4521.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que llamaban agentes",
            "start": 4524.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "preponderantes y qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 4526.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los monopolios siguieron",
            "start": 4530.199,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "los agentes preponderantes continuaron",
            "start": 4532.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no sirvi\u00f3 nada",
            "start": 4539.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de esa estructura supuestamente para",
            "start": 4541.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4544.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "control sobre los monopolios todo fue",
            "start": 4546.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 4550.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces no es que no sirva nada del",
            "start": 4553.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 4558.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4560.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho para favorecer",
            "start": 4562.179,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4566.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a costa del sufrimiento de los de abajo",
            "start": 4569.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4572.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una fachada de racionalidad",
            "start": 4573.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4579.55,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos de izquierda tan duro contra",
            "start": 4582.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 4587.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consideran que usted ya no puede",
            "start": 4588.159,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "ubicarse en el campo de la izquierda no",
            "start": 4591.679,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "en el de la derecha",
            "start": 4597.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no porque",
            "start": 4599.98,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4602.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica econ\u00f3mica por ejemplo",
            "start": 4604.699,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se encuadre en tradicional o",
            "start": 4608.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "socialismo tradicional",
            "start": 4613.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y a veces Bueno tampoco en el",
            "start": 4616.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "neoliberalismo cu\u00e1l es su pol\u00edtica",
            "start": 4618.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica En d\u00f3nde se ubica usted desde",
            "start": 4621.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el punto de vista conceptual filos\u00f3fico",
            "start": 4624.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4627.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4629.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la derecha como en la izquierda",
            "start": 4630.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay muchos dogmas",
            "start": 4634.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 4639.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me gu\u00edo por juicios pr\u00e1cticos",
            "start": 4641.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y me inspiro filos\u00f3ficamente",
            "start": 4647.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en lo mejor de nuestra historia nacional",
            "start": 4651.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mis maestros",
            "start": 4656.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues son Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez",
            "start": 4659.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 4664.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Villa Zapata el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4665.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4675.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4677.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4681.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estoy del todo de acuerdo",
            "start": 4683.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en que se piense que los problemas de",
            "start": 4687.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desigualdad en M\u00e9xico",
            "start": 4692.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se originaron",
            "start": 4696.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4700.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n",
            "start": 4701.739,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 4704.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de medios de producci\u00f3n",
            "start": 4707.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a el proletariado o la explotaci\u00f3n del",
            "start": 4711.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "burgu\u00e9s al proletariado",
            "start": 4716.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 4720.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creo que el proceso de M\u00e9xico de",
            "start": 4721.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de capital",
            "start": 4725.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se haya originado de esa manera",
            "start": 4727.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4732.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "exacto",
            "start": 4735.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4737.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4740.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de medios de producci\u00f3n",
            "start": 4741.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4744.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "explotadores",
            "start": 4748.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 4751.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 4753.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4756.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4759.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esa explotaci\u00f3n se obtiene una plusval\u00eda",
            "start": 4762.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "una ganancia",
            "start": 4766.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se produce una acumulaci\u00f3n",
            "start": 4768.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desmedida",
            "start": 4773.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de capital en unas cuantas manos s\u00ed se",
            "start": 4776.48,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "da eso pero no es lo fundamental en el",
            "start": 4781.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4785.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en la concepci\u00f3n de izquierda",
            "start": 4789.739,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tradicional lo que acabo de describir",
            "start": 4793.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4798.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo determinante",
            "start": 4800.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4804.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de M\u00e9xico",
            "start": 4805.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "hay una variable dir\u00edan los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4808.96,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "o neoliberales",
            "start": 4814.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que no se tome en cuenta no se tomaba en",
            "start": 4817.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cuenta por la izquierda",
            "start": 4820.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho menos por la derecha",
            "start": 4823.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esa peculiaridad",
            "start": 4827.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se llama corrupci\u00f3n",
            "start": 4833.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la desigualdad en M\u00e9xico",
            "start": 4839.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es fundamentalmente fruto",
            "start": 4842.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la monstruosa desigualdad que ha",
            "start": 4846.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "existido",
            "start": 4850.1,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n imperante",
            "start": 4852.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "si ustedes se hacen un an\u00e1lisis sobre",
            "start": 4859.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los capitales",
            "start": 4861.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes de M\u00e9xico",
            "start": 4864.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n suele pasar a nivel mundial",
            "start": 4871.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pues son capitales",
            "start": 4877.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 4880.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 4883.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "acumulando acrecentando",
            "start": 4885.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "al Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 4889.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es el neoliberalismo pues es la",
            "start": 4894.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "transferencia de bienes p\u00fablicos a",
            "start": 4899.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4902.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 modificaron la Constituci\u00f3n en",
            "start": 4906.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 4910.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4914.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y solo para favorecer",
            "start": 4919.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas",
            "start": 4922.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 4924.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales Y",
            "start": 4926.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 las privatizaciones Pues con ese",
            "start": 4928.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4931.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4934.82,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4935.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "yo pienso",
            "start": 4937.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4942.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 4945.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 4948.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son las teor\u00edas tradicionales",
            "start": 4950.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en Ciencia Social",
            "start": 4955.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 4958.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4962.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4964.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace distinto y por eso el",
            "start": 4966.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuestionamiento otra cosa",
            "start": 4969.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4972.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "distinto al pensamiento",
            "start": 4975.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tradicional de la izquierda",
            "start": 4978.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 4982.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por lo general los gobiernos de",
            "start": 4986.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "izquierda piensan",
            "start": 4988.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4992.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tiene que cobrarse m\u00e1s impuestos",
            "start": 4993.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s",
            "start": 5000.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n pienso de esa forma",
            "start": 5004.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5008.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "macizo",
            "start": 5011.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5014.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que de qu\u00e9 sirve",
            "start": 5016.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tener leyes",
            "start": 5020.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o aparentar de que van a pagar m\u00e1s los",
            "start": 5026.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de arriba si en los hechos se les",
            "start": 5031.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "condonan los impuestos",
            "start": 5034.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 5038.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no por los aumentos de impuestos yo soy",
            "start": 5040.659,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "porque no haya privilegios fiscales",
            "start": 5044.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos aplicando",
            "start": 5051.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto es distinto no hemos aumentado los",
            "start": 5054.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "impuestos pero los de arriba pagan que",
            "start": 5057.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 5060.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 5063.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5066.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "decidi\u00e9ramos",
            "start": 5069.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si se necesitara aumentar impuestos",
            "start": 5073.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5076.98,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Y esto no solo para M\u00e9xico que en el",
            "start": 5078.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caso de nosotros no vamos a Aumentar los",
            "start": 5081.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5084.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en todo el gobierno",
            "start": 5086.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero para otros pa\u00edses",
            "start": 5090.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y para otros gobiernos nuestra",
            "start": 5094.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 5097.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5100.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "te es muy indispensable Aumentar los",
            "start": 5101.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5105.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se trate de Aumentar los",
            "start": 5109.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "impuestos a los de arriba primero",
            "start": 5111.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5113.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apri\u00e9tate t\u00fa el cintur\u00f3n",
            "start": 5115.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "primero que el gobierno ahorre",
            "start": 5121.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que haya austeridad",
            "start": 5124.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no permitas la corrupci\u00f3n",
            "start": 5127.96,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5131.26,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5131.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 5133.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "predicaste con el ejemplo",
            "start": 5135.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 5139.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5142.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "explicas que hace falta el aumento de",
            "start": 5144.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los impuestos pero el caso de la",
            "start": 5148.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "izquierda tradicional es el discurso",
            "start": 5150.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a tabla raza",
            "start": 5156.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tiene que pagarse impuestos progresivos",
            "start": 5159.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "El que tiene m\u00e1s el que recibe m\u00e1s debe",
            "start": 5161.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de pagar m\u00e1s s\u00ed pero hay matices",
            "start": 5164.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo tercero que yo no comparto",
            "start": 5169.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el pensamiento tradicional de",
            "start": 5174.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "izquierda dejarle el tema de la familia",
            "start": 5175.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la derecha",
            "start": 5182.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5188.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5191.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds como el nuestro donde la",
            "start": 5192.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familia es la instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 5194.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s importante",
            "start": 5197.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque te\u00f3ricamente",
            "start": 5205.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la izquierda tiene que ocuparse de lo",
            "start": 5207.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "colectivo de lo social de lo comunitario",
            "start": 5210.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no la familia",
            "start": 5213.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 5216.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5220.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "movimiento en M\u00e9xico",
            "start": 5221.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "surge de la familia",
            "start": 5224.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la familia en",
            "start": 5227.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "su Concepci\u00f3n amplia moderna",
            "start": 5229.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 5233.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 5238.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bueno porque es un tesoro",
            "start": 5240.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo que tenemos",
            "start": 5245.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que es el equivalente a nuestras",
            "start": 5248.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5251.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "es como los",
            "start": 5252.94,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este desplazados o a culturizados",
            "start": 5254.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5258.77,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5260.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hablan de civilizaci\u00f3n",
            "start": 5262.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y no toman en cuenta",
            "start": 5268.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestro pasado",
            "start": 5271.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque no se ubica t\u00e9cnicamente ya habl\u00e9",
            "start": 5275.52,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "y una ocasi\u00f3n escribi\u00f3 un libro que se",
            "start": 5279.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "llama la econom\u00eda moral",
            "start": 5284.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5289.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 5293.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5300.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5309.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5313.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y humanista",
            "start": 5319.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca me he puesto",
            "start": 5323.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5329.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "caracterizar lo que estamos haciendo",
            "start": 5331.199,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pero sin duda",
            "start": 5334.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5337.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5339.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del todo nuevo",
            "start": 5340.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muy mexicano",
            "start": 5344.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5347.7,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "No no es copia Porque adem\u00e1s en las",
            "start": 5348.78,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ciencias sociales y en la pol\u00edtica no se",
            "start": 5354.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puede extrapolar",
            "start": 5357.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds tiene su historia suyo sin",
            "start": 5360.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gracia",
            "start": 5365.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la ventaja de poseer",
            "start": 5368.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 5373.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 5375.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5378.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 5382.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico Ya lo dije en lo cultural",
            "start": 5384.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds",
            "start": 5389.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 5392.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con mucha grandeza cultural",
            "start": 5395.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es un gran pa\u00eds",
            "start": 5400.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solo los",
            "start": 5403.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acomplejados conservadores",
            "start": 5405.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "andan",
            "start": 5408.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5411.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "modelos o recetas en el extranjero",
            "start": 5415.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5422.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay un dirigente",
            "start": 5423.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "como Morelos",
            "start": 5427.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que haya dicho en unas cuantas palabras",
            "start": 5431.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo que debe ser",
            "start": 5436.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Un gobierno justo",
            "start": 5438.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dirigente",
            "start": 5442.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la igualdad",
            "start": 5445.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuando manifiesta",
            "start": 5448.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 5453.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 5455.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 5457.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 5461.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del Campesino",
            "start": 5467.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 5469.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que haya tribunales",
            "start": 5475.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 5478.659,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 5482.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que no es un estadista",
            "start": 5485.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pues ese es el plan de gobierno",
            "start": 5492.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en eso nos inspiramos",
            "start": 5500.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Hidalgo que quer\u00eda que se volviera la",
            "start": 5502.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 5506.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en Ju\u00e1rez",
            "start": 5507.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que fue el que se para",
            "start": 5510.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5515.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico del poder civil",
            "start": 5517.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "porque a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 5521.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar amadero que se",
            "start": 5523.719,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 a sus tiempos y en el mundo",
            "start": 5526.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con su planteamiento",
            "start": 5533.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sobre la democracia",
            "start": 5536.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "son las libertades la democracia",
            "start": 5542.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana lo dec\u00eda yo ahora",
            "start": 5546.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en Ayutla la primera revoluci\u00f3n del",
            "start": 5550.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siglo 20 la m\u00e1s avanzada",
            "start": 5553.239,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de todas las revoluciones del mundo",
            "start": 5557.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 5561.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de donde me inspir\u00f3 imag\u00ednense L\u00e1zaro",
            "start": 5566.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 5570.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que recuperan",
            "start": 5572.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo que lo hab\u00edan entregado",
            "start": 5574.92,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5579.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5583.179,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5583.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entrega la tierra a los campesinos",
            "start": 5586.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5591.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema pol\u00edtico laico y en",
            "start": 5595.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5600.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo a\u00fan cuando quisieron",
            "start": 5601.62,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 5606.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con elegido",
            "start": 5610.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5613.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hace poco Calder\u00f3n",
            "start": 5615.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "primero Salinas con la reforma del 27 y",
            "start": 5620.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luego Calder\u00f3n para que no quedara nada",
            "start": 5624.219,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pero de todas formas la mitad de la",
            "start": 5628.8,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "propiedad en M\u00e9xico es propiedad social",
            "start": 5632.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "son tierras comunales",
            "start": 5639.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tierras ejidales",
            "start": 5642.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y hay estados como Oaxaca en donde el",
            "start": 5646.9,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "85% de su tierra es como un",
            "start": 5650.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del 10% es ejidal y el 5% es privada",
            "start": 5657.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 5662.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su vida comunitaria su fortaleza",
            "start": 5664.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cultural sus tradiciones sus costumbres",
            "start": 5667.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n social comunitaria el",
            "start": 5674.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tequio la ayuda mutua",
            "start": 5677.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 5680.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo",
            "start": 5683.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "bueno eso viene de un movimiento social",
            "start": 5686.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es \u00fanico M\u00e9xico",
            "start": 5693.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque enfrentamos todas las calamidades",
            "start": 5698.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por las culturas que nos han salvado",
            "start": 5704.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5707.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las culturas de M\u00e9xico",
            "start": 5709.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5713.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 5714.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy satisfecho porque",
            "start": 5722.159,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "nuestro modelo y se puede llamar as\u00ed",
            "start": 5725.82,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando resultados",
            "start": 5732.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5737.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 estamos",
            "start": 5740.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 5741.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esencial Cu\u00e1l es la clave",
            "start": 5745.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5751.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5756.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "destinar el presupuesto a la gente",
            "start": 5760.179,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "al pueblo y en especial a los m\u00e1s",
            "start": 5765.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesitados al m\u00e1s pobres acabo de estar",
            "start": 5768.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 5770.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la satisfacci\u00f3n",
            "start": 5772.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que me produce",
            "start": 5775.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que creo que compartimos millones",
            "start": 5777.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque esto no es asunto de un solo",
            "start": 5780.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hombre o de una mujer o de un grupo de",
            "start": 5783.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 5786.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Este es un asunto de todos de millones",
            "start": 5789.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 5791.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 5792.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5796.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "los estados que m\u00e1s presupuesto reciben",
            "start": 5798.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar",
            "start": 5806.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "son Chiapas Oaxaca y Guerrero",
            "start": 5808.9,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pobre",
            "start": 5814.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5817.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "f\u00edjese en la diferencia",
            "start": 5819.699,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de lo que es un pensamiento",
            "start": 5823.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social y un pensamiento",
            "start": 5827.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5832.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que piensan algunos",
            "start": 5835.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que hay que abandonar el sur",
            "start": 5840.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5844.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como la canci\u00f3n de Serrat del sur",
            "start": 5845.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existe",
            "start": 5848.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y la justicia es darle m\u00e1s a quien tiene",
            "start": 5852.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "menos y no puede haber trato igual entre",
            "start": 5855.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desiguales",
            "start": 5858.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Pero eso tiene que ver hasta",
            "start": 5863.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5866.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las creencias",
            "start": 5871.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con las doctrinas con la filosof\u00eda",
            "start": 5874.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con el humanismo",
            "start": 5879.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5884.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el diputado",
            "start": 5886.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electo en Coyoac\u00e1n",
            "start": 5890.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dice que si no existiera Oaxaca Chiapas",
            "start": 5895.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y Guerrero",
            "start": 5899.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vivir\u00edamos mejor",
            "start": 5901.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo antes",
            "start": 5906.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que me pusieron",
            "start": 5910.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que me pusieron sombrero de paja",
            "start": 5913.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la monta\u00f1a de guerra y ella",
            "start": 5917.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de eso",
            "start": 5920.5,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de que los citadinos",
            "start": 5923.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conservadores no todos",
            "start": 5927.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 5932.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que salgo con collares porque es parte",
            "start": 5934.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de nuestra tradici\u00f3n m\u00e1s ahora",
            "start": 5937.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por el Cempas\u00fachil y todas las flores de",
            "start": 5943.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 5946.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que son bell\u00edsimas est\u00e1n los campos",
            "start": 5948.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llenos",
            "start": 5951.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de flores",
            "start": 5954.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces la tradici\u00f3n en los pueblos",
            "start": 5956.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es que llega una autoridad",
            "start": 5960.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "le ponen a uno un collar",
            "start": 5966.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5970.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casi en todas las familias hacen",
            "start": 5972.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "collares de modo que",
            "start": 5975.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todos me ponen collares",
            "start": 5982.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y estoy as\u00ed",
            "start": 5984.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de collares",
            "start": 5986.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero esto es en Guerrero en Puebla entre",
            "start": 5989.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la escala en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 5993.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 5996.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Hidalgo",
            "start": 5997.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en Veracruz es San Luis Potos\u00ed",
            "start": 6000.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Huasteca son coronas",
            "start": 6005.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero no una",
            "start": 6010.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Huejutla",
            "start": 6012.78,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "es una y otra y otra y otra y otra",
            "start": 6015.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6021.27,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y con los collares",
            "start": 6023.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6026.46,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "los fif\u00eds o aspirantes As\u00eds se burlan",
            "start": 6027.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Y ayer Antier dec\u00eda yo all\u00e1 en ollinala",
            "start": 6037.139,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "recordaba yo",
            "start": 6043.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n",
            "start": 6047.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "o la parte de la canci\u00f3n de Facundo",
            "start": 6051.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Cabral que dec\u00eda Pobrecito mi patr\u00f3n",
            "start": 6053.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "piensa que el pobre soy yo",
            "start": 6058.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ternuritas o sea",
            "start": 6063.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6068.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conocen al M\u00e9xico profundo",
            "start": 6070.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se han perdido de mucho",
            "start": 6076.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la vida pero nunca es tarde",
            "start": 6079.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta pl\u00e1ticas son buenas para los",
            "start": 6082.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy bien presidente para",
            "start": 6084.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "finalizar a prop\u00f3sito de estas medidas",
            "start": 6087.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de esta econom\u00eda moral social que aplica",
            "start": 6090.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n Tal vez un tema al que",
            "start": 6094.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se ha profundizado mucho Es sobre las",
            "start": 6096.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "carreteras el fin de semana ya nos",
            "start": 6099.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "platicaba estuvo en Guerrero Tambi\u00e9n",
            "start": 6102.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estuvo en Morelos estuvo en Puebla",
            "start": 6103.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 la modernizaci\u00f3n de un camino",
            "start": 6106.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el de la pera Cuautla esta autopista",
            "start": 6110.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Para apoyar",
            "start": 6113.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "este trabajo para no permitir que crezca",
            "start": 6115.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n cuando se va a ver el tema",
            "start": 6119.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sobre el peaje que se pagan las",
            "start": 6121.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "autopistas aqu\u00ed ya se ha puesto sobre la",
            "start": 6124.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mesa que muchas veces con El peaje que",
            "start": 6126.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se paga y se tiene un accidente Pues",
            "start": 6129.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno las autopistas concesionadas no",
            "start": 6131.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "responden como esperar\u00edan los usuarios",
            "start": 6133.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esa administraci\u00f3n se ha buscado que",
            "start": 6137.119,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no aumente por el momento pero cuando se",
            "start": 6139.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reunir\u00e1 Con quienes tienen estas pistas",
            "start": 6142.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "concesionadas en gobiernos pasados en",
            "start": 6145.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muchos muchas casos estas autopistas se",
            "start": 6148.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entregaron como negocios a Los cercanos",
            "start": 6152.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos cuando se reunir\u00e1 con ellos",
            "start": 6154.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "para ver que ya no aumente el costo o",
            "start": 6156.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Buscar que haya una quita para para",
            "start": 6160.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ayudar a que no aumente la inflaci\u00f3n",
            "start": 6163.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Porque si bien se est\u00e1 viendo que se",
            "start": 6165.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favorezca que disminuyan los costos",
            "start": 6168.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trayendo alimentos mercanc\u00edas de otras",
            "start": 6170.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "partes con licencias Pues tambi\u00e9n",
            "start": 6173.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "implica el costo que implica",
            "start": 6175.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trasladarlos Incluso si no aumentar al",
            "start": 6178.219,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "costo o si disminuyera favorecer\u00eda el",
            "start": 6182.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "turismo que usted ya ha expuesto va a",
            "start": 6185.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "crecer el pr\u00f3ximo a\u00f1o y aprovechando",
            "start": 6188.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente este viernes se va a reunir",
            "start": 6191.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Sonora con John Kerry",
            "start": 6193.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cuando se ir\u00eda ser\u00eda desde el mismo",
            "start": 6195.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viernes hab\u00eda conferencia matutina ac\u00e1",
            "start": 6198.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 6200.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ser\u00eda desde la ma\u00f1ana all\u00e1 qu\u00e9 esperar\u00eda",
            "start": 6203.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de esta reuni\u00f3n ya nos ha hablado de que",
            "start": 6206.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se va a ver el tema de las plantas",
            "start": 6208.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "solares Qu\u00e9 espera del d\u00eda de esta",
            "start": 6210.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de ella por favor Gracias bueno",
            "start": 6213.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 6216.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las casetas se cobro nosotros",
            "start": 6218.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "no hemos otorgado concesiones para",
            "start": 6222.6,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "la autopistas de paga",
            "start": 6228.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no sean",
            "start": 6233.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otorgado concesiones con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6235.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay un organismo",
            "start": 6238.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 6242.06,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "y una financiera p\u00fablica que est\u00e1 este",
            "start": 6246.239,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "impulsando la construcci\u00f3n de caminos",
            "start": 6252.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para que capufe cobre",
            "start": 6256.139,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en caminos nuevos carreteras nuevas",
            "start": 6260.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6265.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6266.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6272.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "distinciones",
            "start": 6275.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a lo mejor no es la mejor palabra el",
            "start": 6280.58,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "mejor t\u00e9rmino",
            "start": 6283.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 considerando a",
            "start": 6285.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los que viven",
            "start": 6289.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en los pueblos en donde est\u00e1n estas",
            "start": 6291.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 6294.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para que no pague por ejemplo ayer que",
            "start": 6296.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3",
            "start": 6299.179,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "ya ocho carriles",
            "start": 6303.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y se hicieron otras obras en la Pera a",
            "start": 6306.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cuautla",
            "start": 6310.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Tepoztl\u00e1n Ya se lleg\u00f3 al acuerdo",
            "start": 6312.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 de que la gente de Tepoztl\u00e1n",
            "start": 6315.619,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de todos esos pueblos no va a pagar",
            "start": 6319.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos ha tocado de las concesiones",
            "start": 6325.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 6328.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pedirles a los concesionarios que nos",
            "start": 6330.26,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "ayuden pues no aumentando el precio",
            "start": 6333.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ahora con el plan antiflacionario este",
            "start": 6339.119,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "se mantienen los mismos precios",
            "start": 6343.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y en algunos casos tambi\u00e9n se ha logrado",
            "start": 6348.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con ellos acuerdos por ejemplo",
            "start": 6351.679,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "se cobraba",
            "start": 6356.3,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de tolima",
            "start": 6359.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a Manzanillo",
            "start": 6364.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "la carretera",
            "start": 6369.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una caseta",
            "start": 6371.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y se resolvi\u00f3 que",
            "start": 6374.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no se cobre autom\u00f3viles",
            "start": 6377.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ya no paga los autom\u00f3viles de Colima y",
            "start": 6382.02,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "los que van de Jalisco a Manzanillo o de",
            "start": 6388.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a Manzanillo ya no este pagan",
            "start": 6392.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los autom\u00f3viles solo los camiones de",
            "start": 6396.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carga y este es una",
            "start": 6400.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "autopista concesional y as\u00ed estamos",
            "start": 6403.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 6406.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buscando que se ayude a la gente",
            "start": 6411.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 6415.86,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pues que no dejemos de tener ingresos",
            "start": 6417.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que nos permite",
            "start": 6424.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6427.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a todos garantizar el derecho del pueblo",
            "start": 6430.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al trabajo a",
            "start": 6433.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "salarios justos",
            "start": 6436.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n a la salud al bienestar",
            "start": 6438.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y cuidar el presupuesto",
            "start": 6444.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que es dinero sagrado que es dinero de",
            "start": 6448.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y distribuirlo bien",
            "start": 6451.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6455.84,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 6457.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "era para los de arriba",
            "start": 6460.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1",
            "start": 6463.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "La verdad la verdad me da risa",
            "start": 6465.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6472.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Carlos Puebla C\u00f3mo no me voy a",
            "start": 6474.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "re\u00edr de la oea si es una cosa tan fea",
            "start": 6476.639,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "tan fea que causa risa pero me da risa",
            "start": 6480.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 6486.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y yo les pido a todos que no nos",
            "start": 6488.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "enojemos",
            "start": 6491.699,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sobre lo que dice Zedillo o Calder\u00f3n en",
            "start": 6495.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 6501.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que nos podemos molestar",
            "start": 6504.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6509.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ternuritas",
            "start": 6514.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si el se\u00f1or Zedillo",
            "start": 6516.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 las deudas privadas",
            "start": 6520.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de unos cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 6524.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 6531.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero les voy a dar un dato adicional",
            "start": 6535.26,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que vean la capacidad",
            "start": 6539.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 6542.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "su conocimiento de econom\u00eda",
            "start": 6546.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6550.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6552.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6555.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anuncian que iban a llevar a cabo el",
            "start": 6557.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "rescate de los banqueros y de los",
            "start": 6559.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "grandes empresarios",
            "start": 6561.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con la misma mentalidad",
            "start": 6564.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de que si le va bien a los de arriba",
            "start": 6568.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "les va bien a los de abajo",
            "start": 6573.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que si llueve fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 6576.78,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "que si la crisis que originaron",
            "start": 6580.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Salinas y Zedillo",
            "start": 6584.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se enfrentaba ayudando a los de arriba",
            "start": 6587.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esto iba a jalar a las peque\u00f1as y a las",
            "start": 6589.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medianas empresas",
            "start": 6594.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e iba a ser ben\u00e9fico para el pueblo de",
            "start": 6596.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6600.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "bueno hizo el c\u00e1lculo en un informe",
            "start": 6603.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que iba a costar el rescate",
            "start": 6609.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 6612.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 escrito",
            "start": 6617.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6630.239,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "comenzaba 2000 qu\u00e9 ser\u00e1 en 19",
            "start": 6632.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "00 que estuvo Cedillo 94",
            "start": 6639.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2000 s\u00ed fue como en el 96",
            "start": 6642.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "uno de esos informes buscan",
            "start": 6646.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a una declaraci\u00f3n 125 mil millones",
            "start": 6651.54,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "se equivoc\u00f3 por muy poco",
            "start": 6656.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6661.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tan solo cuando lo aprueban",
            "start": 6663.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ya es un bill\u00f3n",
            "start": 6667.639,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "o sea de 125.000 a un bill\u00f3n",
            "start": 6670.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y se ha pagado",
            "start": 6677.159,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6678.14,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "otro bill\u00f3n de intereses y se debe",
            "start": 6681.9,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el bill\u00f3n original",
            "start": 6687.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Ese es este una diferencia",
            "start": 6693.42,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "importante que el presupuesto",
            "start": 6699.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no se utilice",
            "start": 6703.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para rescatar a los de arriba",
            "start": 6706.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se utilice para rescatar a los de",
            "start": 6711.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 6714.179,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Pero hay otra que tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 6717.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 6719.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6722.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "un debate",
            "start": 6725.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or Guti\u00e9rrez vivo con Calder\u00f3n",
            "start": 6728.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "\u00e9l era",
            "start": 6731.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presidente del pan y yo de otro partido",
            "start": 6734.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6740.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dec\u00edan como son",
            "start": 6742.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas hip\u00f3critas hip\u00f3crita",
            "start": 6747.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que ellos no iban a probar",
            "start": 6751.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Y la verdad",
            "start": 6759.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es que a lo mejor lo pensaron ellos no",
            "start": 6761.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los dirigentes pero",
            "start": 6763.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ese partido tiene due\u00f1o",
            "start": 6765.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6770.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 6771.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6775.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los jalaron",
            "start": 6776.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y a probar eso",
            "start": 6780.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero en ese debate me acuerdo",
            "start": 6784.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo aprobaron un d\u00eda de la virgen de",
            "start": 6787.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 6790.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "12 de diciembre",
            "start": 6791.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "creo que del 98",
            "start": 6796.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Pero un mes antes",
            "start": 6807.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos a ese debate",
            "start": 6812.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6817.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya este aturdido",
            "start": 6818.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque habla y habla y habla y habla",
            "start": 6823.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "habla digo Mira es sencillo",
            "start": 6826.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y muy sencillo",
            "start": 6833.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "van a probar o no van a probar",
            "start": 6835.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Como dicen all\u00e1 por mi tierra vas a",
            "start": 6839.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "querer o no vas a querer lo dem\u00e1s no me",
            "start": 6842.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "interesa",
            "start": 6845.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "van a probar o no van a probar",
            "start": 6848.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque no consigues esa ese fragmento",
            "start": 6853.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un mes antes",
            "start": 6859.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6862.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "abro y me dice no",
            "start": 6867.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no vamos a probar",
            "start": 6870.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo creo que dije pues ya",
            "start": 6875.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vemos",
            "start": 6880.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno",
            "start": 6883.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6887.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "lo aprobaron",
            "start": 6890.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pri y pan",
            "start": 6894.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6900.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6902.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "enojarnos",
            "start": 6904.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "si van ellos",
            "start": 6905.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a Espa\u00f1a",
            "start": 6907.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a acusarnos de que somos populistas",
            "start": 6910.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si ayudar a los pobres es ser populista",
            "start": 6915.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que me apunten en la lista",
            "start": 6919.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6927.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 6930.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el papel",
            "start": 6933.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de pelele",
            "start": 6938.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de t\u00edtere",
            "start": 6941.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imaginario",
            "start": 6947.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 los ferrocarriles nacionales",
            "start": 6948.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y se fue",
            "start": 6955.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando termin\u00f3 la presidencia a trabajar",
            "start": 6958.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de empleado",
            "start": 6961.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y una de las empresas",
            "start": 6963.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que recibieron los ferrocarriles",
            "start": 6967.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 6969.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n hablando de democracia",
            "start": 6973.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "si se robaron la presidencia",
            "start": 6976.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo sabe",
            "start": 6988.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6989.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hasta Fox lo reconoci\u00f3 no invitaron a",
            "start": 6992.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fuckland",
            "start": 6997.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado tambi\u00e9n",
            "start": 6999.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo y este",
            "start": 7002.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y hablando de",
            "start": 7009.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de seguridad Calder\u00f3n",
            "start": 7013.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7018.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "declara la guerra",
            "start": 7020.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7026.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "convierte en su brazo derecho a Garc\u00eda",
            "start": 7028.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "luna que est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 7032.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed veo en las redes no",
            "start": 7041.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1n contestando todo esto y m\u00e1s",
            "start": 7044.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y digo Bueno pues",
            "start": 7051.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay que enojarse tanto",
            "start": 7054.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "yo hasta me estoy contradiciendo porque",
            "start": 7056.739,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 7059.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de no a hacer caso a eso y ya me",
            "start": 7063.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "enganch\u00e9",
            "start": 7067.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Este pero la verdad",
            "start": 7068.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 7073.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para enojo",
            "start": 7075.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 7078.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que esta gente corrupta",
            "start": 7082.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 7088.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 7089.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "desde luego que tienen derecho a hacerlo",
            "start": 7092.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "como cualquier otra persona como",
            "start": 7094.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cualquier otro mexicano",
            "start": 7096.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7099.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 7100.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pero pues es de caricatura",
            "start": 7104.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 7110.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a con Guti\u00e9rrez vivos",
            "start": 7114.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7131.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ya lo vamos a ver ahora en noviembre",
            "start": 7133.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7144.57,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "me habl\u00f3 el se\u00f1or burr\u00eda estoy diciendo",
            "start": 7151.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 7154.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel gurr\u00eda",
            "start": 7158.119,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda era en ese entonces",
            "start": 7161.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 7166.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y me habl\u00f3",
            "start": 7168.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para decirme ya tenemos un acuerdo con",
            "start": 7171.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 7174.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso me lo dijo",
            "start": 7177.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngel de la dependencia",
            "start": 7182.739,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este esta entrevista es",
            "start": 7186.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "28 de octubre",
            "start": 7190.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "del 98",
            "start": 7193.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aprobaron ellos",
            "start": 7200.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el 12 de noviembre",
            "start": 7202.82,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "O sea que de diciembre dos meses despu\u00e9s",
            "start": 7205.58,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "adelante adelante",
            "start": 7211.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acordaron con el gobierno este resolver",
            "start": 7214.179,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el asunto del fodaproa sin castigo a los",
            "start": 7217.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "responsables y sin que est\u00e9n las",
            "start": 7220.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas",
            "start": 7222.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel central vuelvo Aunque",
            "start": 7224.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "parezca",
            "start": 7229.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "exactamente aqu\u00ed el tema es van a probar",
            "start": 7230.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el dictamen con el pri a principios de",
            "start": 7233.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noviembre sobre su aprobado s\u00ed o no s\u00ed",
            "start": 7237.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ah perfecto claro",
            "start": 7239.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a seguir qui\u00e9n contin\u00faa",
            "start": 7251.32,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 7258.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a la gira con el se\u00f1or Kerry que va a",
            "start": 7262.06,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ser un encuentro el viernes en",
            "start": 7266.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hermosillo",
            "start": 7269.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de por la tarde",
            "start": 7272.599,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una evaluaci\u00f3n",
            "start": 7276.98,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "de lo que tiene que ver con los planes",
            "start": 7281.139,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos pero tambi\u00e9n",
            "start": 7286.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "del plan Sonora que incluye",
            "start": 7290.139,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "el litio bater\u00edas",
            "start": 7295.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "industria automotriz",
            "start": 7299.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o sea es un plan",
            "start": 7303.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 7306.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y nos vamos a reunir con \u00e9l en",
            "start": 7309.34,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "Hermosillo el viernes por la tarde voy a",
            "start": 7313.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hacer una gira el fin de semana",
            "start": 7318.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar en La Paz",
            "start": 7321.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente vamos a ir a Loreto",
            "start": 7325.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a comenzar el jueves en una",
            "start": 7331.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en La Paz jueves en la tarde",
            "start": 7336.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el viernes vamos a llevar a cabo en La",
            "start": 7340.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Paz la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7344.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la conferencia",
            "start": 7347.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "luego vamos a estar en Loreto porque",
            "start": 7350.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar el programa de salud en",
            "start": 7353.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 7356.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que ya estamos haciendo en otros",
            "start": 7358.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 7360.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para que haya cobertura completa",
            "start": 7363.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el sistema de salud p\u00fablica En este",
            "start": 7367.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7370.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7371.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Baja California sur de ah\u00ed vamos a estar",
            "start": 7373.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Hermosillo ese mismo d\u00eda por la tarde",
            "start": 7376.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7379.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 7382.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7383.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a estar con los yaquis",
            "start": 7385.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y en Navojoa que tambi\u00e9n vamos en",
            "start": 7391.54,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Navojoa a iniciar todo el plan de salud",
            "start": 7396.5,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "para Sonora igual que en Baja azul igual",
            "start": 7401.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 funcionando en Nayarit entre",
            "start": 7405.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la escala en Colima ahora agregamos baja",
            "start": 7409.099,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Sur Sonora y vamos a estar tambi\u00e9n en",
            "start": 7413.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 7417.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en Guam\u00fachil",
            "start": 7419.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sinaloa esto el domingo",
            "start": 7421.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Esa es la gira del fin de semana",
            "start": 7425.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante vamos a",
            "start": 7432.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno es Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 7435.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Javier P\u00e9rez dhc TV y el chapucero el",
            "start": 7438.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fin de semana perdi\u00f3 la vida de manera",
            "start": 7441.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "violenta un morenista en Jalisco de",
            "start": 7444.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nombres Salvador llamas Urbina saber si",
            "start": 7448.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ya tiene conocimiento de los hechos si",
            "start": 7450.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan avance y una segunda pregunta",
            "start": 7453.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si me permite el internet para todos",
            "start": 7455.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va y si ya los monopolios permiten",
            "start": 7457.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la entrada a los diferentes estados de",
            "start": 7462.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica sabemos que ya en algunas",
            "start": 7463.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunidades incluyendo el centro",
            "start": 7466.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ya hay se\u00f1al c\u00f3mo va todo esto",
            "start": 7467.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n S\u00ed ya sobre el asesinato de este",
            "start": 7470.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 7474.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7477.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 7479.139,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en Puerto Vallarta",
            "start": 7480.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo las",
            "start": 7483.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "investigaciones hoy se trat\u00f3 este tema",
            "start": 7485.96,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "en el gabinete de seguridad yo creo que",
            "start": 7491.32,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "pronto vamos a dar un informe sobre",
            "start": 7496.099,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "lo sucedido lo que ya se dio a conocer",
            "start": 7502.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7506.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba en un restaurante y entraron y",
            "start": 7508.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo asesinaron",
            "start": 7514.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n",
            "start": 7516.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el asesinato de uno de sus escoltas",
            "start": 7519.099,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n perdi\u00f3 la vida uno de los",
            "start": 7524.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "presuntos agresores",
            "start": 7528.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7531.64,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "en este encuentro en esta confrontaci\u00f3n",
            "start": 7532.94,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n",
            "start": 7539.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "analizando las causas",
            "start": 7541.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 7545.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "completa sobre este asunto",
            "start": 7548.199,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y yo creo que pronto vamos a informar",
            "start": 7553.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hasta donde",
            "start": 7556.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n las investigaciones sin duda",
            "start": 7558.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 7562.76,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "porque es el d\u00eda en que se informa sobre",
            "start": 7564.739,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estos hechos y la pol\u00edtica de cero",
            "start": 7572.619,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "impunidad para el jueves si tenemos",
            "start": 7577.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7582.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se les va a proporcionar",
            "start": 7583.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero el jueves sin duda",
            "start": 7587.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "S\u00ed este Al parecer fue un",
            "start": 7592.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ajusticiamiento",
            "start": 7597.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un asesinato",
            "start": 7599.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este fueron sobre \u00e9l",
            "start": 7601.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "John jaquemel etiquet\u00f3 al funcionario",
            "start": 7609.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como como parte de un grupo criminal en",
            "start": 7613.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un tuit que puso eso no",
            "start": 7616.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nos consta no tenemos pruebas",
            "start": 7620.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso es mejor esperar a que la autoridad",
            "start": 7626.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "haga la investigaci\u00f3n",
            "start": 7632.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n viendo este asunto pero no",
            "start": 7635.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se pueden hacer este",
            "start": 7638.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juicios",
            "start": 7641.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a priori",
            "start": 7647.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7652.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este se puede",
            "start": 7655.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "adelantar ning\u00fan",
            "start": 7659.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "resultado por eso se hace la",
            "start": 7662.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y se va a informar",
            "start": 7665.179,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed deben de",
            "start": 7669.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta yo creo que la gente lo",
            "start": 7673.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 7675.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es de que nosotros",
            "start": 7676.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no establecemos relaciones de",
            "start": 7679.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 7682.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y es cero corrupci\u00f3n y cero impunidad",
            "start": 7686.659,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no ocultamos nada",
            "start": 7692.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7698.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica que la vida p\u00fablica",
            "start": 7700.179,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 7703.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7709.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no es el caso de este compa\u00f1ero que",
            "start": 7711.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mencionaste",
            "start": 7714.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en general s\u00ed los voceros",
            "start": 7716.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 7722.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n inconformes por la",
            "start": 7726.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que son muchos",
            "start": 7729.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7734.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es como lo que suced\u00eda en el Porfiriato",
            "start": 7735.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed piramidal",
            "start": 7738.099,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "potentados y ten\u00edan sus intelectuales",
            "start": 7746.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y desde luego sus medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7752.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pues sucede lo mismo",
            "start": 7758.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7762.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7764.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 7766.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7770.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se beneficiaron con la pol\u00edtica",
            "start": 7773.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "neoliberal lo nuevo porfirista que haga",
            "start": 7776.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7780.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos y utilizan a sus",
            "start": 7783.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos por ejemplo este",
            "start": 7787.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encuentro en Espa\u00f1a",
            "start": 7791.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quien organiza",
            "start": 7792.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Vargas llosa",
            "start": 7795.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya es un grupo de conservadores que",
            "start": 7798.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "act\u00faa en el mundo",
            "start": 7804.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "financiados tambi\u00e9n",
            "start": 7808.719,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "por oligarcas y por gobiernos",
            "start": 7811.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 7815.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7822.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed en M\u00e9xico no",
            "start": 7825.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los",
            "start": 7830.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 7833.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para decirlo suavemente",
            "start": 7838.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n captados",
            "start": 7841.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por la oligarqu\u00eda por los",
            "start": 7850.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "potentados por los corruptos",
            "start": 7854.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque siempre hay que distinguir",
            "start": 7857.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entre empresarios",
            "start": 7862.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y traficantes de influencia",
            "start": 7866.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hay que distinguir entre la gente que",
            "start": 7871.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tiene dinero y que lo ha hecho",
            "start": 7875.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con trabajo y de conformidad con la ley",
            "start": 7878.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y los que tienen dinero",
            "start": 7881.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque se han dedicado a saquear a robar",
            "start": 7883.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 7888.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7892.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay muchos periodistas",
            "start": 7893.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "alquilados",
            "start": 7898.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o vendidos",
            "start": 7902.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7905.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 7907.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como cinco d\u00edas Le\u00ed una columna no la",
            "start": 7910.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "le\u00ed",
            "start": 7914.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bien encabezado y luego",
            "start": 7915.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "me hicieron una rese\u00f1a",
            "start": 7918.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de una columna de Loret de Mola",
            "start": 7922.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en donde dice",
            "start": 7925.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que de fuentes muy cercanas aqu\u00ed la",
            "start": 7928.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Fuente del palacio este",
            "start": 7931.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 7938.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en mi testamento pol\u00edtico",
            "start": 7939.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 7942.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que mi heredero va a ser mi hijo",
            "start": 7947.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s",
            "start": 7950.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mi heredero pol\u00edtico",
            "start": 7952.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y que primero",
            "start": 7955.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a ser Claudia",
            "start": 7958.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Y luego el candidato para el 30 va a ser",
            "start": 7962.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mi hijo Andr\u00e9s",
            "start": 7966.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que esto lo tengo en mi Testamento",
            "start": 7971.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica creo que lo public\u00f3 en",
            "start": 7975.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 7979.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 7982.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo puedo dar a conocer mi testamento",
            "start": 7985.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7987.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 7990.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me acepta",
            "start": 7992.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7996.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si es mentira",
            "start": 7999.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "lo que dice",
            "start": 8002.86,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8003.73,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "se retira",
            "start": 8005.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del periodismo",
            "start": 8007.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y se dedica a hacer guiones para",
            "start": 8009.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "telenovelas",
            "start": 8011.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o a cualquier otra actividad no",
            "start": 8016.599,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le guste",
            "start": 8026.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8028.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pues tiene el talento para la",
            "start": 8029.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n",
            "start": 8031.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Este pero que no haga periodismo",
            "start": 8033.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque el periodismo",
            "start": 8038.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es un noble oficio",
            "start": 8041.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y es imperativo \u00e9tico",
            "start": 8048.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y exige respeto a la gente",
            "start": 8050.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 8053.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "doy a conocer mi testamento porque est\u00e1",
            "start": 8055.86,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en una notar\u00eda",
            "start": 8061.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y si es cierto lo que \u00e9l dice",
            "start": 8064.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "renuncia a la presidencia",
            "start": 8067.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que si no es cierto",
            "start": 8073.599,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que \u00e9l acepte",
            "start": 8078.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abandonar",
            "start": 8080.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "El noble oficio del periodismo para no",
            "start": 8083.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguir manchando Y para cu\u00e1ndo ser\u00eda el",
            "start": 8085.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reto El noble oficio pero cuando \u00e9l",
            "start": 8088.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 8090.82,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que no los mande a decir lo \u00fanico que",
            "start": 8095.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lamento Es que ya me voy a adelantar",
            "start": 8097.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "dando a conocer",
            "start": 8099.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el testamento Pero vale la pena tampoco",
            "start": 8101.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gano mucho porque no es nada m\u00e1s Loren",
            "start": 8106.36,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 8110.28,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los guacamayas",
            "start": 8114.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero algo es algo no",
            "start": 8118.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ahorita me acord\u00e9 de",
            "start": 8124.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un cuento de",
            "start": 8126.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el gran",
            "start": 8132.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 8135.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "uruguayo",
            "start": 8137.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mario Benedetti un cuento sobre los",
            "start": 8141.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8145.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando uno est\u00e1 joven dice que cuando",
            "start": 8147.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno est\u00e1 joven le escribe \u00e9l a los",
            "start": 8150.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8153.579,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hace uno",
            "start": 8157.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "primero cuando uno est\u00e1 joven joven",
            "start": 8160.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "joven joven joven joven adolescente",
            "start": 8163.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sexo",
            "start": 8173.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con amor",
            "start": 8174.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "dice Benedetti ya cuando uno ya no est\u00e1",
            "start": 8179.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tan joven",
            "start": 8183.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "hace uno amor con sexo",
            "start": 8186.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y ya cuando",
            "start": 8191.139,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 uno mayor",
            "start": 8193.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya es puro amor",
            "start": 8197.019,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Aunque algo es algo",
            "start": 8200.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es buen\u00edsimo entonces",
            "start": 8204.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "algo es algo no",
            "start": 8210.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8215.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este acepta al se\u00f1or Flores",
            "start": 8217.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tu otra pregunta era sobre internet para",
            "start": 8223.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed ya vimos vamos avanzando vamos",
            "start": 8226.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "avanzando este",
            "start": 8230.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8235.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Hay much\u00edsimas localidades",
            "start": 8239.099,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "creo que como 80",
            "start": 8244.599,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": ".000 que ya tienen acceso",
            "start": 8248.019,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a internet porque",
            "start": 8252.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se tiene toda la red de una empresa",
            "start": 8257.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se llama altan esa empresa",
            "start": 8264.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en problemas financieros",
            "start": 8270.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo le hab\u00edan otorgado en el sexenio",
            "start": 8274.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pasado cr\u00e9ditos",
            "start": 8277.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la banca de desarrollo",
            "start": 8281.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos el compromiso de que",
            "start": 8284.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 8287.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya llevaban ellos un avance",
            "start": 8293.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Y si fracasaban por completo",
            "start": 8296.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se iba a perder todo eso Entonces se",
            "start": 8303.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "opt\u00f3",
            "start": 8307.059,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8308.859,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "por la deuda",
            "start": 8311.439,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se obtuvieron acciones de esta empresa y",
            "start": 8313.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8318.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es una empresa con participaci\u00f3n",
            "start": 8320.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mayoritaria",
            "start": 8323.139,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 8325.179,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8326.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 toda esa red",
            "start": 8328.439,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 utilizando",
            "start": 8332.32,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se est\u00e1 ampliando la red de",
            "start": 8334.899,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "internet con 2.500 antenas",
            "start": 8339.939,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 levantando la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 8344.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de Electricidad los trabajadores de la",
            "start": 8346.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad en los",
            "start": 8349.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados calculamos que a",
            "start": 8351.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "finales",
            "start": 8354.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de el gobierno vamos a tener",
            "start": 8356.139,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comunicados",
            "start": 8361.059,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "por internet al 94% de los mexicanos",
            "start": 8363.7,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "94% de los mexicanos y no descartamos",
            "start": 8370.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que ese 6%",
            "start": 8375.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los sistemas satelital pueda",
            "start": 8378.399,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 8382.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "su comunicaci\u00f3n es un compromiso que",
            "start": 8382.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hicimos y que vamos a cumplir vamos bien",
            "start": 8385.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo voy a informar el d\u00eda primero de",
            "start": 8388.14,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "diciembre y ya voy a dar ya detalles de",
            "start": 8391.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se Est\u00e1 avanzando en el internet",
            "start": 8396.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 8398.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y en escuelas en hospitales en Plaza",
            "start": 8400.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es gratuita",
            "start": 8403.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 8405.939,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos avanzando cada vez",
            "start": 8408.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha habido alg\u00fan inconveniente con",
            "start": 8413.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Telcel o Telmex en cuesti\u00f3n de la venta",
            "start": 8416.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los chips vemos que",
            "start": 8418.899,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se fue Ya subi\u00f3 una p\u00e1gina con precios",
            "start": 8420.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Son precios muym\u00f3dicos muy c\u00f3modos en",
            "start": 8423.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad son los mejores planos que a mi",
            "start": 8426.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "punto de vista he visto para los",
            "start": 8428.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consumidores pero creo que habr\u00eda alg\u00fan",
            "start": 8430.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inconveniente con los chips no no no hay",
            "start": 8433.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problemas hay muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 8436.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Telmex y con todas las empresas y",
            "start": 8439.3,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ellos entienden de que nosotros tenemos",
            "start": 8444.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n",
            "start": 8450.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de llevar el servicio de internet",
            "start": 8453.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hasta los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 8456.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 8460.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues procuran",
            "start": 8463.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dar el servicio",
            "start": 8466.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "donde tienen m\u00e1s clientes",
            "start": 8468.58,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8473.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia",
            "start": 8474.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entre el servicio p\u00fablico y la empresa",
            "start": 8477.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 8481.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que llevar el servicio",
            "start": 8482.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8487.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso fue que en 1960",
            "start": 8490.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Mateos decide",
            "start": 8494.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacionalizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8497.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque les dice a los empresarios",
            "start": 8498.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes no van a ir electrificar a los",
            "start": 8500.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 8503.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8504.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no les va a resultar rentable",
            "start": 8506.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 8512.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el estado tiene que cumplir",
            "start": 8513.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "no puede incumplir su responsabilidad",
            "start": 8518.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8520.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 8522.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "electrificar todo M\u00e9xico",
            "start": 8525.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se logr\u00f3",
            "start": 8528.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la electrificaci\u00f3n de todos los pueblos",
            "start": 8531.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Debe de haber una",
            "start": 8533.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n de alrededor del 98%",
            "start": 8537.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de los pueblos de M\u00e9xico a partir de esa",
            "start": 8542.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 8545.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo mismo que queremos",
            "start": 8548.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para el internet",
            "start": 8550.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por eso colocamos la empresa",
            "start": 8553.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de internet para todos en la Comisi\u00f3n",
            "start": 8557.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 8560.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 8563.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 8564.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "En eso estamos y",
            "start": 8571.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pues La idea es que sea tambi\u00e9n un",
            "start": 8574.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 8577.899,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "accesible que no sea oneroso",
            "start": 8579.34,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y gratuito en Plaza p\u00fablica en",
            "start": 8585.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hospitales en escuelas",
            "start": 8589.02,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y que el particular pueda pagarlo pero a",
            "start": 8593.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un precio bajo",
            "start": 8598.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque la empresa",
            "start": 8600.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8604.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3",
            "start": 8607.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como una empresa sin fines de lucro",
            "start": 8610.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "O sea no puede",
            "start": 8616.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aspirar a tener ganancias m\u00e1s",
            "start": 8619.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los excedentes que permitan su operaci\u00f3n",
            "start": 8624.06,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "pero no puede tener ganancias estamos",
            "start": 8630.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avanzando en eso esa es otra de las",
            "start": 8634.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cosas que va a ayudar mucho junto con",
            "start": 8637.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los bancos del bienestar",
            "start": 8641.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que va a ser la red de bancos",
            "start": 8644.319,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante m\u00e1s amplia",
            "start": 8647.8,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 8652.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ning\u00fan banco",
            "start": 8656.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comercial va a tener tantas sucursales",
            "start": 8658.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como el banco del bienestar",
            "start": 8661.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "En noviembre",
            "start": 8665.28,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Por ejemplo",
            "start": 8667.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 8669.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de inaugurar y de poner en Operaci\u00f3n",
            "start": 8672.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos los bancos del bienestar en la",
            "start": 8675.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8679.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 60",
            "start": 8681.399,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ubicados estrat\u00e9gicamente y",
            "start": 8684.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "me da gusto porque",
            "start": 8689.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me dicen",
            "start": 8692.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que en donde est\u00e1n",
            "start": 8694.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los bancos del bienestar hay gente",
            "start": 8697.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que hay colas",
            "start": 8702.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inaugur\u00e9 uno con la jefa de gobierno",
            "start": 8705.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Claudio con el general Sandoval",
            "start": 8708.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la Ciudad Deportiva",
            "start": 8713.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en Iztacalco",
            "start": 8717.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y lo inauguramos y luego me comentaron",
            "start": 8720.399,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que esa sucursal",
            "start": 8723.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se mantiene llena",
            "start": 8726.42,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde llegan a cobrar sus",
            "start": 8729.88,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pensiones los adultos mayores",
            "start": 8736.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los las becas los becarios los",
            "start": 8738.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estudiantes becarios",
            "start": 8742.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y para eso son los bancos del bienestar",
            "start": 8746.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n operando",
            "start": 8749.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8752.859,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a tener como 2.200",
            "start": 8755.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8761.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "terminamos los 2700",
            "start": 8764.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con 300 que ya hab\u00edan van a ser",
            "start": 8769.66,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "3000 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 8774.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 8779.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apartados eso va a ayudar tambi\u00e9n mucho",
            "start": 8781.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 8789.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel",
            "start": 8793.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo Gil y El Imparcial",
            "start": 8796.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 8797.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana Buenos d\u00edas",
            "start": 8799.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 8801.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente sobre la gira de",
            "start": 8802.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Sonora no se va a llevar",
            "start": 8805.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "al Kerry a este Puerto Pe\u00f1asco a la",
            "start": 8809.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "planta solar preguntarle esto si si",
            "start": 8813.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen contemplado en algunos de los",
            "start": 8816.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 8818.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llegan el viernes en Hermosillo ah\u00ed lo",
            "start": 8819.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ven el s\u00e1bado comentaba usted que van",
            "start": 8822.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con con Los Yaquis van tambi\u00e9n a Navojoa",
            "start": 8824.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se descart\u00f3 esto de llevarlo a la planta",
            "start": 8828.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y y preguntarle cu\u00e1l es el tema que va a",
            "start": 8830.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tratar con la tribu Yaqui ahora en esta",
            "start": 8834.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "visita y si la visita Navojoa va a ser",
            "start": 8836.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el domingo o va a ser el s\u00e1bado y si nos",
            "start": 8839.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "podr\u00eda por favor Bueno pues este al",
            "start": 8841.899,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "principio la idea visitar la planta que",
            "start": 8845.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo en Pe\u00f1asco",
            "start": 8850.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la planta solar que va a ser la planta",
            "start": 8853.66,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de energ\u00eda solar en",
            "start": 8858.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 8862.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pero hay problemas de",
            "start": 8866.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 8870.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y por eso se decidi\u00f3 que sea en",
            "start": 8873.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hermosillo el encuentro",
            "start": 8876.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo eso",
            "start": 8879.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo que sean el Palacio",
            "start": 8881.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Gobierno de Hermosillo",
            "start": 8885.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el encuentro ah\u00ed vamos a estar",
            "start": 8888.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos tres horas",
            "start": 8893.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no usadas y",
            "start": 8901.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aunque va a ser cerrado porque tenemos",
            "start": 8904.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tratar varios temas",
            "start": 8908.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a haber informaci\u00f3n",
            "start": 8911.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una conferencia de prensa",
            "start": 8914.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "determinando esta reuni\u00f3n en Francia",
            "start": 8917.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "seguro de que les van a atender",
            "start": 8921.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los secretarios",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones Marcelo",
            "start": 8927.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ebratt de parte de nosotros informarle y",
            "start": 8930.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "posiblemente quienes",
            "start": 8934.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n estadounidense",
            "start": 8938.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "designe para eso pero les vamos a",
            "start": 8941.88,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "informar de todo tenemos que hacerla",
            "start": 8944.439,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cerrada porque pues vamos a tratar temas",
            "start": 8947.979,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que requieren",
            "start": 8950.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8954.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 8957.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque son planes hacia adelante",
            "start": 8959.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n",
            "start": 8962.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tratando que se est\u00e1n",
            "start": 8965.26,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "planteando yo",
            "start": 8967.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "celebro mucho",
            "start": 8970.439,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el que se haya tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 8972.359,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y le agradezco a los congresistas de que",
            "start": 8975.939,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "se haya aprobado la ley para",
            "start": 8980.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacionalizar el litio",
            "start": 8983.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8986.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un insumo fundamental",
            "start": 8988.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para bater\u00edas y para el desarrollo de la",
            "start": 8992.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "industria Automotriz y en Sonora se",
            "start": 8996.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9000.18,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este mineral",
            "start": 9002.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y va a ser muy importante para todo el",
            "start": 9005.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo Ah\u00ed est\u00e1 ayudando mucho el",
            "start": 9008.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 9010.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo y",
            "start": 9012.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a ser muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 9015.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 9018.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Kerry siempre ha sido muy",
            "start": 9021.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respetuoso y",
            "start": 9026.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 colaborando",
            "start": 9028.939,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 9031.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando",
            "start": 9034.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9037.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9038.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haya inversiones",
            "start": 9040.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "En todo el sector energ\u00e9tico",
            "start": 9042.859,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "y ha sido respetuoso de",
            "start": 9047.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las decisiones soberanas que ha tomado",
            "start": 9053.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recientemente el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 9056.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre todo en",
            "start": 9058.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 9061.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ha habido respeto",
            "start": 9066.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de esas decisiones que se han tomado en",
            "start": 9069.18,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds vamos tambi\u00e9n",
            "start": 9073.979,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 9077.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9080.66,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "lo logramos",
            "start": 9082.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9085.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya se firmaron minutas",
            "start": 9086.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9090.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "queremos ya entregar",
            "start": 9091.28,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n presidencial de",
            "start": 9094.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de 30.000 hect\u00e1reas a los",
            "start": 9097.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 9102.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 9104.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es un hecho importante Yo quiero hacer",
            "start": 9107.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antes del 20 de noviembre",
            "start": 9110.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antes del aniversario",
            "start": 9113.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de la convocatoria de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 9116.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 9118.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Entonces eso es el s\u00e1bado",
            "start": 9120.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y ese mismo d\u00eda pero por la tarde",
            "start": 9123.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Navojoa",
            "start": 9128.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9131.64,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "echar a andar el sistema de salud de",
            "start": 9133.22,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Sonora igual que en Baja California Sur",
            "start": 9136.979,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 9140.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya vamos a Sinaloa",
            "start": 9143.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a Guam\u00fachil va a dormir en Navojoa",
            "start": 9147.479,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "presidente no m\u00e1s adelante para",
            "start": 9151.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganar tiempo Los Mochis",
            "start": 9156.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los mochis en Los Mochis S\u00ed y este",
            "start": 9160.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9166.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "luego Hubo mucho",
            "start": 9167.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9172.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Y es de regreso ya el domingo a",
            "start": 9174.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico el s\u00e1bado duerme en",
            "start": 9179.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Hermosillo el s\u00e1bado para no el viernes",
            "start": 9181.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n duerme en Hermosillo nos vamos a",
            "start": 9184.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelantar se va a ir a dormir a Obreg\u00f3n",
            "start": 9186.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9190.47,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "presidente ya ya por \u00faltimo el senador",
            "start": 9194.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 9197.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde",
            "start": 9200.939,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este me gusta descansar cuando voy por",
            "start": 9202.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 9207.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y aprovecho no para invitar a los que",
            "start": 9208.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo a que visiten la Bah\u00eda de",
            "start": 9211.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "San Carlos",
            "start": 9214.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 9216.96,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "entonces pues amanecer Ah\u00ed no Pues s\u00ed",
            "start": 9220.26,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "rifa y presidente ya por \u00faltimo el",
            "start": 9226.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "senador es Ricardo Monreal Pues acus\u00f3",
            "start": 9230.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que inicia la guerra sucia en contra de",
            "start": 9233.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l al interior de morena pues pues por",
            "start": 9235.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la gobernadora laida Sansores anunci\u00f3",
            "start": 9238.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que lo iba a mencionar en su programa de",
            "start": 9240.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "martes del jaguar estuvo en su Twitter",
            "start": 9242.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primero dijo que lo iba a anunciar",
            "start": 9244.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s dijo que no y despu\u00e9s public\u00f3",
            "start": 9246.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "otro tweet que siempre s\u00ed entonces bueno",
            "start": 9249.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "independientemente de que sea el senador",
            "start": 9251.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 9253.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no afecta esto al al partido Morena",
            "start": 9255.319,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Ya ve lo que le pas\u00f3 al PRD no le podr\u00eda",
            "start": 9259.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pasar lo mismo al partido Morena y que",
            "start": 9262.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por estas divisiones de corrientes en el",
            "start": 9265.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "caso del PRD no que hab\u00eda corrientes",
            "start": 9268.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "grupos pues terminaron en dividirse",
            "start": 9269.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9272.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no le podr\u00eda pasar lo mismo a morena con",
            "start": 9274.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estas acusaciones que se anterior de sus",
            "start": 9277.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miembros Y c\u00f3mo ve esto de Cara a 2024",
            "start": 9281.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Pues si a los aspirantes que del mismo",
            "start": 9284.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "partido Morena pues s\u00e9 que c\u00f3mo les",
            "start": 9288.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda impactar pues este tipo de de",
            "start": 9290.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acusaciones entre unos contra otros",
            "start": 9293.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi pregunta la verdad que no",
            "start": 9295.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "afecta mucho Yo dir\u00eda que nada",
            "start": 9297.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9302.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ya la gente est\u00e1",
            "start": 9305.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 9310.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se deja manipular",
            "start": 9314.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9321.72,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9322.24,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "es de mal gusto",
            "start": 9327.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aunque no afecte",
            "start": 9333.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de hacerse eso",
            "start": 9337.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 9341.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo les fue a los de la",
            "start": 9344.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "chachalaca",
            "start": 9347.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo se llama",
            "start": 9352.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el \u00e1rbol digo el \u00e1rbol el ave tan bella",
            "start": 9355.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la guacamaya s\u00ed que se volvi\u00f3 zopilota",
            "start": 9359.479,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9363.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no eso no funciona",
            "start": 9368.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "no no afecta y este y hay que tambi\u00e9n",
            "start": 9371.76,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "acostumbrarnos no no acostumbrarse",
            "start": 9379.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tener confianza",
            "start": 9383.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de que la gente",
            "start": 9386.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiene criterio",
            "start": 9388.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a veces eso tiene efecto de Boomerang",
            "start": 9396.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "te perjudica a quien suelta ese tipo de",
            "start": 9400.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9404.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no afecta pol\u00edticamente",
            "start": 9411.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hasta puede beneficiar",
            "start": 9416.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sin duda es de mal gusto",
            "start": 9420.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9425.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no no debe de prevalecer eso",
            "start": 9428.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9432.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ese es mi punto de vista yo",
            "start": 9433.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo",
            "start": 9437.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo",
            "start": 9440.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "La quiero mucho mucho la admiro",
            "start": 9442.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9447.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ser luchona",
            "start": 9449.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alaida de",
            "start": 9453.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Samsung que ha enfrentado todo",
            "start": 9457.14,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 9460.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n fraudes",
            "start": 9464.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 9468.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 9470.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 9472.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n respeto",
            "start": 9475.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a Ricardo Monreal",
            "start": 9479.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo conozco desde hace mucho tiempo desde",
            "start": 9482.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 9486.54,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de abandonar el pri porque precisamente",
            "start": 9490.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Zedillo",
            "start": 9497.819,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda",
            "start": 9500.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que fuera candidato del pri en Zacatecas",
            "start": 9504.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hecho un libro tambi\u00e9n",
            "start": 9511.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "difamatorio en contra de la se\u00f1ora",
            "start": 9513.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9518.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente Zedillo",
            "start": 9521.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "negro",
            "start": 9526.439,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "corriente vulgar",
            "start": 9529.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y los adversarios de Ricardo que",
            "start": 9533.939,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "buscaban tambi\u00e9n",
            "start": 9539.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la candidatura del Pri Cuando entonces",
            "start": 9542.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues el pri",
            "start": 9546.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en Zacatecas era mayoritario",
            "start": 9549.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos me acuerdo Creo que el",
            "start": 9552.84,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "5% de intenci\u00f3n de votos",
            "start": 9556.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces los adversarios",
            "start": 9561.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este pienso",
            "start": 9565.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le hicieron creer a",
            "start": 9568.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "acedillo",
            "start": 9572.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que detr\u00e1s de la publicaci\u00f3n del libro",
            "start": 9574.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 9577.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 9578.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9580.979,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed me consta",
            "start": 9584.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 9588.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que Ricardo fuese gobernador",
            "start": 9590.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y \u00e9l tom\u00f3 la decisi\u00f3n de abandonar el",
            "start": 9593.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pri se pas\u00f3 con nosotros",
            "start": 9596.399,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me mandaron de Los Pinos el",
            "start": 9600.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 9603.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Ricardo",
            "start": 9604.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que no fuera yo a cometer el error",
            "start": 9607.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de que se aceptara como candidato de",
            "start": 9612.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9615.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9617.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estaba vinculado a la delincuencia",
            "start": 9619.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 9622.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un expediente as\u00ed",
            "start": 9625.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9628.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y Me dediqu\u00e9 toda una noche a leerlo",
            "start": 9631.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Y no encontr\u00e9 nada",
            "start": 9636.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Creo que uno de sus hermanos son 14",
            "start": 9639.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo acusaban de que se hab\u00eda robado un",
            "start": 9643.859,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "caballo",
            "start": 9645.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 9648.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe andar el expediente",
            "start": 9650.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y ya cuando termine de leer Aunque me",
            "start": 9655.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 toda la noche al d\u00eda siguiente dije",
            "start": 9657.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9659.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l debe de ser nuestro candidato",
            "start": 9667.74,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "porque no tiene nada y adem\u00e1s si no",
            "start": 9672.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "les conviene a ellos es porque",
            "start": 9677.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si representa",
            "start": 9682.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para Zacatecas",
            "start": 9685.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este un buen gobierno",
            "start": 9689.939,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que yo siempre apuesto a la gente",
            "start": 9693.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que tiene un instinto certero",
            "start": 9697.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed fue",
            "start": 9702.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se sali\u00f3",
            "start": 9704.58,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "del Pri es nuestro candidato y ganamos",
            "start": 9708.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y les voy a contar otra vez ese d\u00eda",
            "start": 9713.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que te gana y empezaban los",
            "start": 9717.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aparatitos pero no como los de la",
            "start": 9720.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "chachalaca sino",
            "start": 9722.819,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 9725.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a Mateos",
            "start": 9729.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "artesanales esos que se escuche",
            "start": 9732.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "escuchaban",
            "start": 9735.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este que se consegu\u00edan por todos lados",
            "start": 9736.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 9739.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or pone su antena y empieza a",
            "start": 9742.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 9746.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 9748.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9751.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues \u00edbamos ganando yo estaba all\u00e1",
            "start": 9754.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque hay un presidente de ese partido",
            "start": 9757.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y era una elecci\u00f3n importante y adem\u00e1s",
            "start": 9761.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "le met\u00edan y le met\u00edan y le met\u00edan dinero",
            "start": 9765.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y dinero y dinero y dinero",
            "start": 9768.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y llega la elecci\u00f3n",
            "start": 9773.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y con Ricardo",
            "start": 9776.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "soy un recorrido por la ciudad todas las",
            "start": 9778.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "casillas llenas la gente votando",
            "start": 9783.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y no pues ya ganamos no",
            "start": 9790.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a ganar",
            "start": 9794.819,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces de repente",
            "start": 9797.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "llega a un se\u00f1or con una grabaci\u00f3n all\u00e1",
            "start": 9801.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al hotel",
            "start": 9805.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "le doy esto est\u00e1n preparando el fraude",
            "start": 9808.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ponemos la grabaci\u00f3n",
            "start": 9812.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed unas llamadas del gobernador de",
            "start": 9816.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces de Zacatecas con el secretario",
            "start": 9819.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9822.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que era la bastilla el subsecretario de",
            "start": 9825.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 9829.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9831.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una persona que hab\u00eda estado de el",
            "start": 9833.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno de Salinas",
            "start": 9837.899,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Y es de Yucat\u00e1n",
            "start": 9840.12,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Gamboa",
            "start": 9844.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n",
            "start": 9846.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y un periodista",
            "start": 9847.979,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Jorge",
            "start": 9850.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Mel\u00e9ndez",
            "start": 9852.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez s\u00ed",
            "start": 9856.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ven\u00edan la grabaci\u00f3n",
            "start": 9859.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde la orden",
            "start": 9862.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9863.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezar a hacer el fraude",
            "start": 9865.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a este robarse las urnas y falsificar",
            "start": 9870.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "las actas",
            "start": 9877.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba este Ricardo",
            "start": 9882.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 blanco",
            "start": 9884.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9886.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed le habl\u00e9 por tel\u00e9fono",
            "start": 9888.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al secretario particular el se\u00f1or",
            "start": 9896.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cedillo al L\u00edbano",
            "start": 9899.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "S\u00e1enz ah\u00ed est\u00e1 el libro no que lo cuente",
            "start": 9902.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que diga si es cierto o no",
            "start": 9907.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "le dije este",
            "start": 9910.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "te pido que le digas al presidente",
            "start": 9912.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que hay informaci\u00f3n tengo informaci\u00f3n",
            "start": 9916.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tengo una grabaciones",
            "start": 9919.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 9922.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando el fraude",
            "start": 9924.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un Zacatecas",
            "start": 9928.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "A las 6 de la tarde unas televisoras que",
            "start": 9931.979,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar ya estaban diciendo",
            "start": 9934.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empate t\u00e9cnico en Zacatecas",
            "start": 9937.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy re\u00f1ida la elecci\u00f3n de Zacatecas",
            "start": 9944.939,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "empate t\u00e9cnico",
            "start": 9946.979,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y le habl\u00e9 y le dije este",
            "start": 9951.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dile que",
            "start": 9953.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si no van a respetar el voto yo no me",
            "start": 9956.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "voy a ir de aqu\u00ed me quedo en Zacatecas",
            "start": 9959.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s voy a bajar ahora",
            "start": 9963.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un hotel y voy a convocar a rueda de",
            "start": 9966.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "prensa y voy a dar a conocer las",
            "start": 9970.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "grabaciones",
            "start": 9971.819,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y muy amablemente me dijo",
            "start": 9978.78,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "me permites que este yo le trate esto al",
            "start": 9983.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9988.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "S\u00ed y te puedo hablar o t\u00fa me hablas S\u00ed",
            "start": 9991.74,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "en cuanto pues 20 minutos",
            "start": 9998.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya le habl\u00e9",
            "start": 10003.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en 20 minutos",
            "start": 10006.08,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "me dice el presidente",
            "start": 10008.54,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de que tengas confianza",
            "start": 10013.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed le tengo confianza pero",
            "start": 10017.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lo que quiero saber",
            "start": 10019.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que si van a respetar",
            "start": 10021.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 10024.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que le tengas confianza s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed le",
            "start": 10031.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tengo confianza lo que quiero saber si",
            "start": 10034.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "van a respetar el triunfo",
            "start": 10037.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces ya no se aguant\u00f3 y me dijo que",
            "start": 10039.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "veas la televisi\u00f3n",
            "start": 10042.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo reporte",
            "start": 10045.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para que vean Esto es para los j\u00f3venes",
            "start": 10048.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 10051.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Casi casi no que veas la televisi\u00f3n",
            "start": 10058.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed nos vemos",
            "start": 10063.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya pongo la televisi\u00f3n ponemos la",
            "start": 10066.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de ah\u00ed del cuarto del hotel",
            "start": 10069.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y salen",
            "start": 10072.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los alcances no de la televisi\u00f3n",
            "start": 10074.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10078.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una",
            "start": 10079.18,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en Zacatecas",
            "start": 10083.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a ventaja Ricardo Monreal",
            "start": 10087.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "7 10 puntos",
            "start": 10091.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es Irreversible su triunfo",
            "start": 10095.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se fueron a celebrar Yo ya me",
            "start": 10100.46,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 ya en el cuarto a dormir",
            "start": 10102.56,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces conozco a Ricardo desde hace",
            "start": 10107.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10110.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Entonces ya dije de laida no",
            "start": 10112.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 10118.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abrazarla siempre La quiero mucho",
            "start": 10121.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10126.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no hay que pelearnos",
            "start": 10128.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Y eso que les cuento es para que nos",
            "start": 10130.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ubiquemos",
            "start": 10135.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene la",
            "start": 10138.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 10140.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "lo que nos ha costado",
            "start": 10143.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque se puede platicar y se dice f\u00e1cil",
            "start": 10149.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que implicaba",
            "start": 10154.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10157.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Esto fue en",
            "start": 10158.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "1997 creo",
            "start": 10161.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 10166.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os 25 a\u00f1os",
            "start": 10168.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esto que les estoy contando",
            "start": 10172.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y por eso lo decid\u00ed yo",
            "start": 10177.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo Pobrecito mi patr\u00f3n",
            "start": 10182.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "piensa que el pobre soy yo",
            "start": 10185.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bueno ya te quedas para ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 10187.78,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a los tres nos vemos Ya",
            "start": 10192.2,
            "duration": 5.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo iniciamos la semana que va a ser muy buena hay que estar optimista y va a ser una buena semana vamos a iniciar con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios el Doctor Ricardo c Silva informarnos Y tambi\u00e9n vamos a ver el avance de obras en videos como lo hacemos los lunes y vamos a tener un informe sobre los efectos del hurac\u00e1n en las costas de Jalisco y nayaritz nos va a informar la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil Laura Velasco que est\u00e1 por all\u00e1 entonces adelante muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de los combustibles en nuestro pa\u00eds tenemos que el precio promedio la semana pasada de la gasolina regular fue de 22 pesos con 15 centavos por litro el de la Premium 24 pesos con 23 centavos por litro y el del diesel 23 pesos con 59 centavos haciendo corte el 20 de octubre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 79 d\u00f3lares con 82 centavos de d\u00f3lar por barril pueden ver otra vez una tendencia a la baja en los presos internacionales del petr\u00f3leo o de nueva cuenta y que bueno por abajo de los 80 d\u00f3lares el barril Pero tenemos esta semana y esto es bueno 100% de incentivo fiscal en el ieps a los tres combustibles fueron las tres marcas que fueron m\u00e1s carreras la semana pasada fue Chevron redco y mientras que las tres aliadas de los consumidores fue bp Epson m\u00f3vil y orz\u00e1n que tuvieron en promedio los precios m\u00e1s bajos para los combustibles pero ya vi\u00e9ndolo de manera individual en las ocho regiones tenemos que la gas en en Esc\u00e1rcega Campeche fue la m\u00e1s cara para la regular un preso al p\u00fablico de 23 pesos con 96 centavos porque tuvieron un margen de dos pesos con 50 centavos por litro Comparado con 19 centavos de margen de franquicia Pemex en San Fernando Tamaulipas con un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 60 centavos por litro luego en la gasolina Premium tenemos que la m\u00e1s cara fue de m\u00f3vil en Apodaca Nuevo Le\u00f3n 25 pesos con 69 centavos por litro con un margen de dos pesos 85 centavos mientras que g500 fueron aliados de los consumidores en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con $49 centavos un margen de 17 centavos en el diesel bp el m\u00e1s caro fue en cotaxtla Veracruz con 24 pesos 45 centavos por litro precio al p\u00fablico dos pesos 57 centavos de margen con 15 centavos de margen de orz\u00e1n en C\u00e1rdenas Tabasco con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 22 centavos por litro recibimos 220 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la app de litro o por litro en ambos sistemas iOS y Android y los atendimos a trav\u00e9s de 306 visitas o verificaciones una gasolinera no se dej\u00f3 colocar los sellos esta fue la gasolinera avecon en Cuauht\u00e9moc Chihuahua en Avenida Ejido y Mina en la zona centro gasolinera ten\u00eda sin calibrar las seis bombas Entonces no hay forma de garantizar que den litros completos m\u00e1s bien Lo m\u00e1s seguro es que est\u00e1n dando litros incompletos Recuerden que el sello amarillo cuida su bolsillo eso implica que las bombas est\u00e1n calibradas como obliga la ley a todas las gasolineras y a los que tienen Por cierto tambi\u00e9n b\u00e1sculas a calibrar cada semestre sus bombas sus b\u00e1sculas y estas no estaban calibradas ya los visitaremos con apoyo de la guardia nacional Si vemos la app de litro por litro sin tomar en cuenta el margen las m\u00e1s baratas 20 pesos con 19 centavos para la regular de balero en Tonal\u00e1 Jalisco y tambi\u00e9n de Valero 20 pesos con 38 centavos en Atlixco Puebla las m\u00e1s caras 24 pesos con 50 centavos de Chevron en Culiac\u00e1n Sinaloa y 24 pesos con 19 centavos de franquicia Pemex en entrevista Michoac\u00e1n para la Premium la m\u00e1s barata es de franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas 22 pesos con 39 centavos y 22 pesos con 59 centavos de servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz las m\u00e1s caras 26 pesos con 87 centavos de franquicia Pemex en Nuevas Casas Grandes Chihuahua y 26 pesos con 5 centavos tambi\u00e9n de franquicia Pemex en Buenavista Michoac\u00e1n y dice la m\u00e1s barata 22 pesos con 79 centavos es de bp en Coatzacoalcos Veracruz y 22 pesos con 90 centavos de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz mientras que las m\u00e1s caras para el diesel en Hermosillo Sonora Windstar 25 pesos con 99 centavos y 25 pesos con 10 centavos de franquicia Pemex en nasas Durango ah\u00ed podemos ver claramente Cu\u00e1l es un precio alto Cu\u00e1l es un precio bajo para que podamos tener ese referente cuando pasemos por la gasolinera que queda cerca de nuestro trabajo de nuestra nuestra casa o donde acostumbremos cargar combustible tambi\u00e9n seguimos verificando el tema de los ba\u00f1os que est\u00e9n limpios y de preferencia que no los cobren c\u00f3mo lo hace la mayor\u00eda de las gasolineras en el pa\u00eds para el gas LP con corte el 19 de octubre si convertimos el precio internacional a pesos y a kilos ser\u00eda 23 pesos con 12 centavos Mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds fue la semana pasada de 21 pesos con 15 centavos ese mismo 19 de octubre convertido a litros y a pesos el precio internacional 12 pesos con 50 centavos Mientras que el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds 11 pesos con 42 centavos por abajo los precios promedio en M\u00e9xico por relaci\u00f3n a los precios internacionales si seguimos encontrando Qui\u00e9nes son aliados de los consumidores en el gas LP y quedan por abajo del precio m\u00e1ximo hay casos en los estados de Veracruz de Jalisco de Coahuila y del Estado de M\u00e9xico un ejemplo gas Huatusco en Puente nacional Veracruz 10 pesos con 88 centavos el litro mientras que la el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos con 48 centavos m\u00e1s de 50 centavos por abajo tambi\u00e9n tenemos casos para los cilindros de gas en Veracruz en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico y en el estado de Guanajuato como es el caso a trav\u00e9s de gas de Huatusco en Puente nacional Veracruz que lo tiene a 20 pesos con 15 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo en la zona es de 21 pesos con 27 centavos poquito m\u00e1s de un peso por abajo del precio m\u00e1ximo buenos aliados de los consumidores de gas Huatusco tenemos 10 visitas o verificaciones tuvimos solamente dos con infracciones una por tener 3.5% de cilindros en mal estado y otra por un instrumento de medici\u00f3n pero todos respetando el precio m\u00e1ximo nos encontramos una joyita en Acapulco de Ju\u00e1rez Guerrero una estaci\u00f3n de carburaci\u00f3n ubicado en la Colonia icacos calle 11 este negocio No exhibe precios no da comprobantes y adem\u00e1s no tiene permiso de la creo o sea totalmente pirata esta estaci\u00f3n de de carburaci\u00f3n y que lo m\u00e1s probable es que est\u00e9 tambi\u00e9n vendiendo guachigas por eso tiene todo ilegal vamos a ver los 24 productos de la canasta b\u00e1sica y est\u00e1 y muy interesante poder analizar la Gr\u00e1fica En donde podemos ver en la l\u00ednea negra el \u00edndice Nacional de precios al consumidor donde desde diciembre del a\u00f1o pasado como en todo el mundo ha venido una tendencia a la a la alza Precisamente en diciembre por instrucciones del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador previendo esa alza que despu\u00e9s se vino a nivel internacional y aqu\u00ed mismo en M\u00e9xico empezamos a medir los 24 productos en aquel entonces eran 21 productos en la versi\u00f3n m\u00e1s cara y la m\u00e1s econ\u00f3mica ustedes pueden ver c\u00f3mo en el mes de mayo se da un disparo importante y luego empieza a reducirse a partir del mes de junio y ahora una Clara estabilidad en esos precios ya finalmente una tendencia a la baja tanto en los m\u00e1ximos como m\u00ednimos de estos 24 productos y tambi\u00e9n en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor para bebidas y alimentos se empieza a prever una alto a los aumentos una estabilidad que tambi\u00e9n se ven viene reflejando de la baja en precios de algunos productos internacionales como es el trigo y el ma\u00edz vamos a ver ahora de manera espec\u00edfica en la semana pasada Qui\u00e9n fue el m\u00e1s caro y el m\u00e1s barato en cada una de las cuatro regiones el m\u00e1s caro en la zona centro fue El Chivi en Le\u00f3n Guanajuato all\u00e1 con mis paisanos Panzas Verdes que les dejaron los 24 productos en 1064 pesos pero como dicen en mi pueblo no se ag\u00fcitan ah\u00ed mismo est\u00e1 el precio m\u00e1s bajo se puede mover unas cuantas cuadras a Soriana y en Soriana del encontramos el precio tambi\u00e9n m\u00e1s en Bodega Aurrer\u00e1 Perd\u00f3n ah\u00ed en Le\u00f3n Guanajuato en 16 pesos 60 pesos pr\u00e1cticamente por abajo en la misma plaza y en la regi\u00f3n el m\u00e1s bajo fue de Soriana en Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico 970 pesos con 70 centavos cabe marcar aqu\u00ed que agradecemos al grupo Walmart que ya tiene como precio m\u00e1ximo y lo vemos en los precios m\u00e1ximos a 1039 pesos la canasta que por cierto le exhibe a la entrada de sus tiendas esto ha ayudado bastante como aliados a los consumidores a la econom\u00eda de las familias mexicanas en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto tambi\u00e9n es del Chivi en San Luis Potos\u00ed San Luis Potos\u00ed a 1.134 pesos con 10 centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Soriana h\u00edper en Culiac\u00e1n Sinaloa 61 pesos con 40 centavos luego en la zona norte el precio m\u00e1s alto otra vez El Chivi en Saltillo Coahuila lo tienen a 1.117 pesos con 60 centavos estos 24 productos y los mismos 24 productos en Monterrey Nuevo Le\u00f3n merco arremberri est\u00e1 cadena regional lo tienen 923 pesos con 36 centavos excelentes aliados de los consumidores en merco arremberri Y por \u00faltimo en la zona Sur sureste Soriana en Oaxaca Oaxaca tiene el paquete en 1.124 pesos con 50 centavos mientras que Chedraui la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona y en M\u00e9rida Yucat\u00e1n lo tiene A 918 pesos con 10 centavos Muchas gracias Bueno es muy importante dar a conocer que con las medidas que estamos tomando se est\u00e1 logrando una reducci\u00f3n en la inflaci\u00f3n poco pero ya no est\u00e1 creciendo hoy como lo hace el Inegi cada 15 d\u00edas A las 6 de la ma\u00f1ana se dio a conocer el dato de inflaci\u00f3n de la primera quincena de octubre y ya este tenemos una inflaci\u00f3n anual de 8.5 est\u00e1bamos en 8.8 la anualizada es decir va bajando y esto seguramente Aunque Todav\u00eda no he visto el comportamiento sobre los componentes energ\u00e9ticos en alimentos y en otros bienes seguramente ya hay una disminuci\u00f3n en alimentos o se detuvo el incremento de los precios Ah aqu\u00ed est\u00e1 Aqu\u00ed est\u00e1 este as\u00ed estamos ahora est\u00e1bamos 8.8 creo que en esta semana se da a conocer el dato de inflaci\u00f3n en Estados Unidos Este es el anterior de septiembre tambi\u00e9n de septiembre de de Europa pero nosotros sab\u00edamos 8.8 Y si este sigui\u00f3 bajando por lo que estoy viendo el sector energ\u00e9tico es decir productos del sector energ\u00e9tico han ido a la baja esto porque no ha aumentado el precio de las gasolinas y el diesel y est\u00e1 0.4 y traemos 4.3 en alimentos que es ah\u00ed donde estamos trabajando pero est\u00e1bamos en cuanto la anterior de alimentos a ver si no tienen la la anterior yo creo que igual creo que fue el jueves anterior o que presentamos la misma Esa es la actualizada s\u00ed bajo en combustible y en alimentos cuatro uno subi\u00f3 dos puntos digo punto punto 2 fue un combustibles vamos a seguir este buscando que bajen de hoy de 87 a 85 no fue lo que se redujo De todas formas estoy seguro de que en el caso de alimentos va a bajar por el acuerdo que tenemos con productores distribuidores se firm\u00f3 un acuerdo para que la canasta b\u00e1sica de 24 productos se venda en 1038 1039 pesos Y si vemos los precios en la mayor\u00eda de los casos est\u00e1 abajo o no supera los mil treinta y nueve ponemos la de Ricardo Estas son las de abajo no el promedio bajo y el promedio alto pero ya estamos por ejemplo Soriana est\u00e1 cumpliendo Chedraui est\u00e1 cumpliendo Walmart est\u00e1 cumpliendo con los compromisos el caso de Walmart se firm\u00f3 un acuerdo especial o sea lleg\u00f3 a un acuerdo para que ellos a la entrada de todas sus tiendas me exhiban los 24 productos inicialmente con el precio de 1039 y con el compromiso de irlo bajando tambi\u00e9n se lleg\u00f3 el acuerdo con ellos de entregarles una licencia de libre importaci\u00f3n de alimentos sin aranceles sin tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos ellos se hacen responsables de la calidad de los productos importados as\u00ed no los expresaron por escrito y esta empresa distribuye el 25% de todos los alimentos del pa\u00eds 25 por ciento y con Chedraui y con Soriana que est\u00e1n en el programa Pues yo creo que pasan el 50 las tres Entonces estamos trabajando al mismo tiempo impulsando la producci\u00f3n de alimentos en M\u00e9xico del jueves que vamos a Baja California Sur por la tarde vamos a evaluar el programa de fertilizantes porque se van a entregar de manera gratuita los fertilizantes a los peque\u00f1os productores todo esto va a ayudar mucho a incrementar la producci\u00f3n Entonces es un buen dato que quer\u00edamos compartir con ustedes vamos a las obras a los v\u00eddeos o vamos primero con Laura tren Maya reporte de avances 24 de octubre de 2022 en el tramo 1 que va de Palenque Chiapas a Esc\u00e1rcega Campeche avance la construcci\u00f3n de pasos inferiores ferroviarios para el cruce de personas veh\u00edculos y maquinaria agr\u00edcola con estos pasos se mantendr\u00e1n la conectividad y actividades de las localidades por donde pasar\u00e1 el tren en Balanc\u00e1n Tabasco inici\u00f3 la obra de un paso de fauna tipo puente que se suma los que ya se levantan en Palenque y Tenosique la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de los pasos de fauna se determin\u00f3 con el uso de t\u00e9cnicas de muestreo como el fototrampeo en el tramo 2 contin\u00faan los trabajos de la estaci\u00f3n etnam en Campeche con Avance en el cimiento compactaci\u00f3n del terreno armado de varillas y estructurado de zapatas junto al armado de la estaci\u00f3n ya se cuenta con una base de montaje para Komodo y distribuci\u00f3n de rieles con lo cual se intensificar\u00e1 el tendido de v\u00eda en otros puntos del tramo 2 sigue la conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n en el tramo 3 cerca de la comunidad de Texcoco en Yucat\u00e1n avanza el montaje de la segunda v\u00eda con la instalaci\u00f3n de fijaciones en los durmientes que despu\u00e9s son colocados sobre el balastro adicionalmente a lo largo del tramo 3 contin\u00faa la construcci\u00f3n de 71 pasos generales 40 obras de drenaje transversal 11 pasos de fauna y tres viaductos en el tramo 4 en Puerto Progreso Yucat\u00e1n sigue la cimentaci\u00f3n de Los Duques de Alba del muelle bacon lo que dar\u00e1 mayor eficiencia al arribo de balasto pen\u00ednsula Los Duques de Alba Son estructuras para el amarre demarcaciones con cuatro de ellos En total el muelle tendr\u00e1 capacidad para retener y descargar hasta 40.000 toneladas de balasto El tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el vivero m\u00e1s de un mill\u00f3n 300.000 pl\u00e1ntulas se han trasplantado de charolas forestales a bolsas Asimismo en el invernadero se contin\u00faa con la reproducci\u00f3n de cubre suelos pastos y \u00e1rboles nativos de la zona como parte de los trabajos de reforestaci\u00f3n se han colocado m\u00e1s de 860.000 ejemplares y se realiza el mantenimiento y retiro de especies invasoras en la zona dentro de los caminos y senderos del jard\u00edn central se inici\u00f3 la reubicaci\u00f3n de 74 \u00e1rboles rescatados se contin\u00faa con los trabajos de re nivelaci\u00f3n de la ciclopista y el cribado de material Petro a fin de comunicar los senderos y rampas en los senderos y plataformas se mantiene la poda y retiro de la especie invasora denominada tabaquillo de forma permanente contin\u00faan las tareas de rescate y reubicaci\u00f3n de fauna inici\u00f3 el colado de losas y desplante de gradas para para la construcci\u00f3n de las canchas de b\u00e9isbol las canchas deportivas en general tienen un avance del 78% en sus cimentaciones en las instalaciones hidrosanitarias y pluviales se mantienen los trabajos para garantizar la recolecci\u00f3n y canalizaci\u00f3n de las lluvias a los diferentes cuerpos de agua se contin\u00faa con los trabajos de instalaci\u00f3n de tuber\u00eda y compactaci\u00f3n de cepas para la red general sanitaria la cual cuenta con un avance del 50%. tambi\u00e9n iniciaron los trabajos para la rehabilitaci\u00f3n de vialidades para los accesos del parque en su fase 2 a la fecha se han generado m\u00e1s de 4.400 empleos en la construcci\u00f3n del parque [M\u00fasica] S\u00ed a ver con Laura Vel\u00e1zquez Laura te escuchamos Gracias presidente muy buen d\u00eda para usted Buen d\u00eda para todos y para todas el d\u00eda de ayer domingo domingo 23 de octubre a las 6:20 de la ma\u00f1ana y se escucha s\u00ed perfecto Gracias el d\u00eda de ayer domingo 23 de octubre Aproximadamente a las 6:20 de la ma\u00f1ana toc\u00f3 tierra el hurac\u00e1n rosling de categor\u00eda 3 en Santiago ixcuintlan Nayarit hay que recordar que un d\u00eda antes el s\u00e1bado 22 de octubre este hurac\u00e1n alcanz\u00f3 categor\u00eda 4 sin embargo toc\u00f3 Tierra como categor\u00eda 3 mencionar a ustedes que estuvimos trabajando con anticipaci\u00f3n con los gobiernos de del estado y tambi\u00e9n de los gobiernos municipales en acciones preventivas muy importantes se activ\u00f3 el plan dn3 de la secretar\u00eda de la defensa nacional tambi\u00e9n se activ\u00f3 el plan Marina de la secretar\u00eda de la Marina y el plan Guardia nacional a trav\u00e9s de la Sedena en donde pudimos nosotros verificar los refugios temporales para garantizar las condiciones de seguridad e higiene para la poblaci\u00f3n que resultar\u00e1 afectada una de las acciones m\u00e1s importantes que realizamos desde el pasado jueves fue ubicar las zonas de mayor riesgo y as\u00ed pues ayudar a la poblaci\u00f3n a hacer las evacuaciones necesarias para trasladarse a lugares m\u00e1s seguros estas evacuaciones tuvieron un efecto muy importante la poblaci\u00f3n muy dispuesta a moverse de estos lugares de riesgo que nos permitieron pues decidir este hurac\u00e1n de categor\u00eda 3 los municipios que resultaron mayormente afectados con este Hurac\u00e1n con fuertes vientos y una fuerte lluvia fue Tecuala a Acaponeta rosa morada huajicori y evidentemente Santiago Ixcuintla que es en donde toc\u00f3 tierra este hurac\u00e1n uno de los de las acciones m\u00e1s importantes que Est\u00e1 realizando por parte del Gobierno Federal es la reinstalaci\u00f3n del servicio el\u00e9ctrico que trabaja de una manera contundente mencionaban ayer nuestros compa\u00f1eros de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que hay m\u00e1s de 800 trabajadores de la CFE de instalando el servicio el\u00e9ctrico en estos municipios Nosotros los vamos a mantener informados de Cu\u00e1l es el avance de esta reinstalaci\u00f3n Asimismo la con agua Nos est\u00e1 ayudando a echar a andar Los Pozos conforme vaya e ingresando el servicio el\u00e9ctrico As\u00ed mismo este est\u00e1n instalando de manera estrat\u00e9gica las plantas potabilizadoras para dar servicio de agua potable a la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s de pipa para limpiar todos los caminos que fueron afectados con \u00e1rboles ca\u00eddos con hierba con algunas luminarias con esto todo que que vol\u00f3 con el viento con el plan de l3 y el plan Marina est\u00e1n ayudando directamente a la poblaci\u00f3n a limpiar sus calles y limpiar sus casas hay que recordar que esta es una de las acciones m\u00e1s importantes de coordinaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n nos estamos coordinando de una manera excelente tambi\u00e9n con la secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes que nos est\u00e1 ayudando a librar estos caminos el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente voy a hacer un recorrido a Tecuala rosa morada y a huajicori el d\u00eda de ayer estuvimos en la Acaponeta en donde pudimos empezar a auxiliar a la gente con la limpieza de casas y calles y el d\u00eda de hoy ya se van a instalar las cocinetas m\u00f3viles en estos municipios para dar alimentos a la poblaci\u00f3n y dar tambi\u00e9n el agua que es tan importante Aqu\u00ed vamos a estar trabajando de una manera muy coordinada con la Sedena con la Marina la guardia nacional CFE con agua y la secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes Y por supuesto con el gobierno del estado de Nayarit al rato tendr\u00e9 un encuentro con el gobernador para hacer una evaluaci\u00f3n mucho m\u00e1s acertada de las familias que resultaron afectadas y tambi\u00e9n muy apoyados por todos los presidentes municipales que est\u00e1n entregados en el trabajo de limpieza de por las afectaciones de este hurac\u00e1n rosselin que fue de categor\u00eda tres presidente los mantenemos informados Aqu\u00ed vamos a seguir trabajando muchas Gracias Laura Muchas gracias gracias Bueno pues esa es la informaci\u00f3n que tenemos uno dos compa\u00f1era 3 compa\u00f1era cuatro cinco Buenos d\u00edas presidente Miguel arzate el sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle a prop\u00f3sito de que est\u00e1 aqu\u00ed el procurador el titular de la Profeco preguntarle c\u00f3mo van las empresas que tienen este acuerdo se hablaba ya de que est\u00e1s de acuerdo para que tengan la libre importaci\u00f3n si est\u00e1n importando alimentos Qu\u00e9 alimentos C\u00f3mo va la carne de Argentina que hablaba de que pues bueno se estaba buscando traer carne de Argentina que pues se trae carne de los pa\u00edses de Sudam\u00e9rica pero Argentina no y Argentina se lleva carne Estados Unidos C\u00f3mo van las empresas en traer alimentos est\u00e1 est\u00e1n haciendo est\u00e1n echando mano de este acuerdo o no bueno lleva tiempo o sea es un proceso pero ya se est\u00e1 abriendo el mercado para que podamos adquirir alimentos a buen precio y que haya competencia que no se cierre del mercado si podemos conseguir pollo huevo carne de res carne de cerdo a buen precio [M\u00fasica] que signifique beneficio a los consumidores nacionales Claro que lo vamos a hacer se est\u00e1 apoyando a los productores del pa\u00eds pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] el consumo popular es lo que m\u00e1s debe de importarnos o para decirlo de otra manera que no haya carec\u00eda que rinda del dinero el ingreso y no podemos permitir que se incremente la inflaci\u00f3n porque afecta a todos y mucho m\u00e1s a la gente pobre estoy hasta ahora satisfecho porque hemos logrado controlar la inflaci\u00f3n Y si te dan cuenta el porcentaje menor de inflaci\u00f3n son energ\u00e9ticos por la decisi\u00f3n que tomamos de destinar un subsidio el precio de las gasolinas y del diesel ya est\u00e1 la diferencia cuando nosotros tenemos un incremento anual de 0.4 en energ\u00e9ticos Estados Unidos que ya han ido bajando el precio de los energ\u00e9ticos de todas maneras est\u00e1 en 1.6 [M\u00fasica] bueno punto cuatro perd\u00f3n y Europa por la crisis energ\u00e9tica sobre todo del gas por la guerra de Rusia y Ucrania 4.2 la ense\u00f1anza mayor de esta crisis es el recordarnos de que debemos de ser autosuficientes producir en M\u00e9xico lo que consumimos si podemos bajar la inflaci\u00f3n energ\u00e9tico es porque producimos petr\u00f3leo extraemos petr\u00f3leo refinamos petr\u00f3leo tenemos m\u00e1s control sobre el petr\u00f3leo no olvidar que de 200 pa\u00edses del Mundo aproximadamente solo hay 20 que producen petr\u00f3leo y afortunadamente entre esos 20 est\u00e1 M\u00e9xico estamos extrayendo un mill\u00f3n 750 mil barriles y se est\u00e1 destinando la mitad ahora a exportar y el precio pues est\u00e1 arriba a\u00fan cuando el \u00faltimo reporte indica de que va bajando de todas maneras est\u00e1 arriba de 70 d\u00f3lares el barril lleg\u00f3 a estar arriba de 100 d\u00f3lares el barril y al mismo tiempo estamos destinando materia prima para procesar petr\u00f3leo crudo en nuestra refiner\u00edas y estamos produciendo m\u00e1s gasolinas y m\u00e1s dice entonces por eso podemos tener esa inflaci\u00f3n muy baja sin embargo en el caso de los alimentos no hemos logrado la autosuficiencia alimentar se lograr\u00e1 antes de que termine el sexenio lograr la suficiente por lo menos seguir este con ese prop\u00f3sito por eso el plan de entregar los fertilizantes de manera gratuita en el caso del ma\u00edz por ejemplo somos autosuficientes en ma\u00edz blanco pero no en ma\u00edz amarillo y necesitamos producir m\u00e1s ma\u00edz blanco y tambi\u00e9n ma\u00edz amarillo cuidando que no sea transg\u00e9nico por las distintas variedades de ma\u00edz nativo que existen en nuestro pa\u00eds y no queremos el ma\u00edz transg\u00e9nico ya logramos el autosuficiencia en Frijol pero no falta la autosuficiencia en arroz y tambi\u00e9n en c\u00e1rnicos y en trigo marinero Y as\u00ed pues necesitamos seguir impulsando la actividad productiva y lo vamos a seguir haciendo en las redes que son benditas redes sociales Entonces lo de las redes es como la pol\u00edtica se puede decir casi lo mismo dec\u00eda Don Jes\u00fas Reyes heroles muy inteligente de estudios investigador el que ha hecho el mejor trabajo sobre el liberalismo en M\u00e9xico dec\u00eda la pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla es lo mismo en las redes sociales son tan limpias que ni los m\u00e1s sucios usuarios han podido mancharlas porque utilizan las redes sociales para calumniar difamar compra un Bots robots Cristian andar campa\u00f1as de desprestigio en las redes de todas formas no puede porque hay quien le daba muy buen uso a este medio de comunicaci\u00f3n y con las redes sociales se combate la censura el cerco informativo que exist\u00eda cuando el r\u00e9gimen controlaba a todos los medios de comunicaci\u00f3n con rosas excepciones le preguntaba si si las cadenas nada m\u00e1s a ver si tengo o tenemos suerte sali\u00f3 ayer Antier en redes sociales de las personas pues que ayudan a informar porque son much\u00edsimos los que est\u00e1n informando hay un animado en redes sociales a lo mejor ya se despert\u00f3 el que lo hizo y hasta nos fue demandar a decir sobre el comportamiento de la inflaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os s\u00ed es un comparativo de inflaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos pero animado O sea animado es una gr\u00e1fica donde creo que en los \u00faltimos 10 15 20 a\u00f1os En una de esas lo encuentran presidente mientras lo buscan le quisiera preguntar le preguntar a prop\u00f3sito de si estaban trayendo alimentos ocupando esta licencia porque bueno vemos que ya algunas cadenas est\u00e1n cumpliendo con este precio de menor de 1039 pesos se habla que este acuerdo era en estas cr\u00edticas de redes sociales que eran desventaja para los productores mexicanos pero si no se est\u00e1n trayendo alimentos del extranjero con esta licencia y se est\u00e1 logrando bajar el precio pues habla de otro escenario preguntarle tambi\u00e9n particularmente sobre el precio de algunos productos la tortilla es un alimento b\u00e1sico en la cocina mexicana y se ha puesto atenci\u00f3n en esta conferencia el fin de semana el presidente de una organizaci\u00f3n el de la asociaci\u00f3n mexicana de tortilleros dijo que no estaban obligados a reducir el precio que no ten\u00edan esta capacidad para hacerlo preguntarle c\u00f3mo va el precio de la tortilla y Y a prop\u00f3sito de la licencia si es desventaja para los productores nacionales se est\u00e1 logrando sin traer alimentos con esta licencia c\u00f3mo vamos en eso pues se va avanzando miren es la aplicaci\u00f3n de Libre Mercado no no s\u00e9 por qu\u00e9 se molestan si ellos este enarbolaban esa bandera Solo queda enga\u00f1oso era Libre Mercado en los bueyes del compadre que haya competencia que haya Libre Mercado siempre y cuando [M\u00fasica] yo siga siendo monopolio y yo siga teniendo el control del mercado lo que demuestra una vez m\u00e1s la hipocres\u00eda me recuerda mucho Bueno ah\u00ed est\u00e1 miren esto De qu\u00e9 a\u00f1o es del 12 mire como As\u00ed estaba la inflaci\u00f3n Arriba M\u00e9xico abajo Estados Unidos esto hasta junio del 22 [M\u00fasica] ahora estamos vamos a ver c\u00f3mo sale la inflaci\u00f3n en Estados Unidos en esta semana Ojal\u00e1 y les vaya bien pero ya no hay la diferencia tan grande que exist\u00eda todo esto es informaci\u00f3n para los j\u00f3venes Aunque a nuestros adversarios les molesta mucho pero se ha ido avanzando cuento de la an\u00e9cdota acerca de esto de Libre Mercado que ya parece que me estoy volviendo neoliberal ya me est\u00e1n convenciendo cuando el comandante Castro y otros guerrilleros tomaron el cuartel Moncada o intentaron tomarlo all\u00e1 cuando empez\u00f3 la revoluci\u00f3n o sea en 50 en Cuba 1953 en ese a\u00f1o nac\u00ed [M\u00fasica] este detienen Asesinan tambi\u00e9n algunos mueren en el enfrentamiento y detienen a los dirigentes y entre los dirigentes detienen a Fidel y pasa el tiempo est\u00e1 en la c\u00e1rcel y de repente pide al Custodio o a uno los carceleros que le consiga un libro eso es una an\u00e9cdota porque quer\u00eda leer Y qu\u00e9 libro es se llama el capital de Marte y lleva El carcelero con su jefe dice me pide el Comunista Que quiere un libro Y c\u00f3mo se llama el libro que quiere dice que se llama el capital Ah bueno chico hay que conseguirlo Porque seguramente ya se arrepinti\u00f3 ya quiere el capit\u00e1n ya quiere leer el capit\u00e1n as\u00ed ya estoy convertido en un neoliberal y no les gusta que no es el libre de comercio la libre competencia es que no todo lo de la pol\u00edtica neoliberal es malo si se aplicar\u00e1 adecuadamente por lo general est\u00e1 hecha est\u00e1 dise\u00f1ada para favorecer a una minor\u00eda Eso es lo malo y adem\u00e1s lo que resulta l\u00f3gico como la competencia el Libre Mercado se distorsiona se deforma no se aplica se usa nada m\u00e1s como parapeto nosotros lo padecemos en M\u00e9xico una \u00e9poca del neoliberalismo que no crearon hasta organismos aut\u00f3nomos para evitar [Aplausos] los monopolios lo que llamaban agentes preponderantes y qu\u00e9 sucedi\u00f3 los monopolios siguieron los agentes preponderantes continuaron no sirvi\u00f3 nada de esa estructura supuestamente para tener control sobre los monopolios todo fue simulaci\u00f3n entonces no es que no sirva nada del modelo neoliberal es que est\u00e1 hecho para favorecer a los de arriba a costa del sufrimiento de los de abajo con una fachada de racionalidad [M\u00fasica] org\u00e1nicos de izquierda tan duro contra usted consideran que usted ya no puede ubicarse en el campo de la izquierda no en el de la derecha no porque [M\u00fasica] de pol\u00edtica econ\u00f3mica por ejemplo que se encuadre en tradicional o socialismo tradicional y a veces Bueno tampoco en el neoliberalismo cu\u00e1l es su pol\u00edtica econ\u00f3mica En d\u00f3nde se ubica usted desde el punto de vista conceptual filos\u00f3fico es que tanto en la derecha como en la izquierda hay muchos dogmas y yo me gu\u00edo por juicios pr\u00e1cticos y me inspiro filos\u00f3ficamente en lo mejor de nuestra historia nacional mis maestros pues son Hidalgo Morelos Ju\u00e1rez Madero Villa Zapata el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y por ejemplo no estoy del todo de acuerdo en que se piense que los problemas de desigualdad en M\u00e9xico se originaron por la explotaci\u00f3n de los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n de medios de producci\u00f3n a el proletariado o la explotaci\u00f3n del burgu\u00e9s al proletariado No creo que el proceso de M\u00e9xico de acumulaci\u00f3n de capital se haya originado de esa manera no es exacto de que hay due\u00f1os de medios de producci\u00f3n empresarios explotadores de trabajadores de obreros y que con esa explotaci\u00f3n se obtiene una plusval\u00eda una ganancia y se produce una acumulaci\u00f3n desmedida de capital en unas cuantas manos s\u00ed se da eso pero no es lo fundamental en el caso de nuestro pa\u00eds en la concepci\u00f3n de izquierda tradicional lo que acabo de describir es lo determinante [M\u00fasica] entonces en el caso de M\u00e9xico hay una variable dir\u00edan los tecn\u00f3cratas o neoliberales que no se tome en cuenta no se tomaba en cuenta por la izquierda mucho menos por la derecha esa peculiaridad se llama corrupci\u00f3n y la desigualdad en M\u00e9xico es fundamentalmente fruto de la monstruosa desigualdad que ha existido por la corrupci\u00f3n imperante si ustedes se hacen un an\u00e1lisis sobre los capitales m\u00e1s grandes de M\u00e9xico esto tambi\u00e9n suele pasar a nivel mundial pues son capitales que sean ido acumulando acrecentando al Amparo del poder p\u00fablico Qu\u00e9 es el neoliberalismo pues es la transferencia de bienes p\u00fablicos a particulares Por qu\u00e9 modificaron la Constituci\u00f3n en los \u00faltimos 36 a\u00f1os sin tomar en cuenta al pueblo de M\u00e9xico y solo para favorecer a las minor\u00edas Y por qu\u00e9 las llamadas reformas estructurales Y por qu\u00e9 las privatizaciones Pues con ese prop\u00f3sito entonces [M\u00fasica] yo pienso de manera distinta a lo que son las teor\u00edas tradicionales en Ciencia Social Entonces eso me este hace distinto y por eso el cuestionamiento otra cosa por ejemplo distinto al pensamiento tradicional de la izquierda los impuestos por lo general los gobiernos de izquierda piensan que tiene que cobrarse m\u00e1s impuestos los que tienen m\u00e1s yo tambi\u00e9n pienso de esa forma pero macizo primero que de qu\u00e9 sirve tener leyes o aparentar de que van a pagar m\u00e1s los de arriba si en los hechos se les condonan los impuestos yo estoy no por los aumentos de impuestos yo soy porque no haya privilegios fiscales qu\u00e9 es lo que estamos aplicando esto es distinto no hemos aumentado los impuestos pero los de arriba pagan que no pagaban otra cosa s\u00ed decidi\u00e9ramos y si se necesitara aumentar impuestos [M\u00fasica] Y esto no solo para M\u00e9xico que en el caso de nosotros no vamos a Aumentar los impuestos en todo el gobierno pero para otros pa\u00edses y para otros gobiernos nuestra recomendaci\u00f3n ser\u00eda s\u00ed te es muy indispensable Aumentar los impuestos a\u00fan cuando se trate de Aumentar los impuestos a los de arriba primero [M\u00fasica] apri\u00e9tate t\u00fa el cintur\u00f3n primero que el gobierno ahorre que haya austeridad que no permitas la corrupci\u00f3n y luego [M\u00fasica] ya cuando predicaste con el ejemplo Entonces s\u00ed [M\u00fasica] explicas que hace falta el aumento de los impuestos pero el caso de la izquierda tradicional es el discurso a tabla raza tiene que pagarse impuestos progresivos El que tiene m\u00e1s el que recibe m\u00e1s debe de pagar m\u00e1s s\u00ed pero hay matices lo tercero que yo no comparto con el pensamiento tradicional de izquierda dejarle el tema de la familia a la derecha por qu\u00e9 menos de un pa\u00eds como el nuestro donde la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante porque te\u00f3ricamente la izquierda tiene que ocuparse de lo colectivo de lo social de lo comunitario no la familia no estoy de acuerdo con eso nuestro movimiento en M\u00e9xico surge de la familia la familia en su Concepci\u00f3n amplia moderna las familias Por qu\u00e9 bueno porque es un tesoro lo que tenemos que es el equivalente a nuestras culturas es como los este desplazados o a culturizados [M\u00fasica] que hablan de civilizaci\u00f3n y no toman en cuenta nuestro pasado porque no se ubica t\u00e9cnicamente ya habl\u00e9 y una ocasi\u00f3n escribi\u00f3 un libro que se llama la econom\u00eda moral pero podr\u00eda ser social democracia participativa y humanista nunca me he puesto a caracterizar lo que estamos haciendo pero sin duda es algo del todo nuevo muy mexicano [M\u00fasica] No no es copia Porque adem\u00e1s en las ciencias sociales y en la pol\u00edtica no se puede extrapolar cada pa\u00eds tiene su historia suyo sin gracia nosotros tenemos la ventaja de poseer una historia important\u00edsima en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico Ya lo dije en lo cultural es un pa\u00eds extraordinario con mucha grandeza cultural es un gran pa\u00eds solo los acomplejados conservadores andan buscando modelos o recetas en el extranjero donde hay un dirigente como Morelos que haya dicho en unas cuantas palabras lo que debe ser Un gobierno justo qu\u00e9 dirigente habl\u00f3 de la igualdad cuando manifiesta que se modere la indigencia y la opulencia f\u00edjense que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte que no es un estadista Pues ese es el plan de gobierno en eso nos inspiramos en Hidalgo que quer\u00eda que se volviera la esclavitud en Ju\u00e1rez que fue el que se para el poder eclesi\u00e1stico del poder civil porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar amadero que se adelant\u00f3 a sus tiempos y en el mundo con su planteamiento sobre la democracia son las libertades la democracia la Revoluci\u00f3n Mexicana lo dec\u00eda yo ahora en Ayutla la primera revoluci\u00f3n del siglo 20 la m\u00e1s avanzada de todas las revoluciones del mundo en lo social de donde me inspir\u00f3 imag\u00ednense L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que recuperan el petr\u00f3leo que lo hab\u00edan entregado extranjeros que [M\u00fasica] entrega la tierra a los campesinos M\u00e9xico tenemos un sistema pol\u00edtico laico y en M\u00e9xico seguimos teniendo a\u00fan cuando quisieron acabar con elegido hasta hace poco Calder\u00f3n primero Salinas con la reforma del 27 y luego Calder\u00f3n para que no quedara nada pero de todas formas la mitad de la propiedad en M\u00e9xico es propiedad social son tierras comunales tierras ejidales y hay estados como Oaxaca en donde el 85% de su tierra es como un del 10% es ejidal y el 5% es privada gracias a eso su vida comunitaria su fortaleza cultural sus tradiciones sus costumbres su organizaci\u00f3n social comunitaria el tequio la ayuda mutua por eso Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo bueno eso viene de un movimiento social es \u00fanico M\u00e9xico porque enfrentamos todas las calamidades por las culturas que nos han salvado siempre las culturas de M\u00e9xico Entonces yo estoy muy satisfecho porque nuestro modelo y se puede llamar as\u00ed est\u00e1 dando resultados y en qu\u00e9 estamos cu\u00e1l es esencial Cu\u00e1l es la clave no permitir la corrupci\u00f3n y destinar el presupuesto a la gente al pueblo y en especial a los m\u00e1s necesitados al m\u00e1s pobres acabo de estar en la monta\u00f1a de Guerrero imag\u00ednense la satisfacci\u00f3n que me produce y que creo que compartimos millones porque esto no es asunto de un solo hombre o de una mujer o de un grupo de hombres y mujeres Este es un asunto de todos de millones de mexicanos la gran satisfacci\u00f3n de que los estados que m\u00e1s presupuesto reciben en programas de bienestar son Chiapas Oaxaca y Guerrero lo m\u00e1s pobre pero f\u00edjese en la diferencia de lo que es un pensamiento con dimensi\u00f3n social y un pensamiento conservador que piensan algunos que hay que abandonar el sur no como la canci\u00f3n de Serrat del sur tambi\u00e9n existe y la justicia es darle m\u00e1s a quien tiene menos y no puede haber trato igual entre desiguales Pero eso tiene que ver hasta con las creencias con las doctrinas con la filosof\u00eda eso tiene que ver con el humanismo sin embargo el diputado electo en Coyoac\u00e1n dice que si no existiera Oaxaca Chiapas y Guerrero vivir\u00edamos mejor ayer hablaba yo antes de que me pusieron quer\u00edan que me pusieron sombrero de paja all\u00e1 en la monta\u00f1a de guerra y ella habl\u00e9 de eso de que los citadinos conservadores no todos cada vez que salgo con collares porque es parte de nuestra tradici\u00f3n m\u00e1s ahora por el Cempas\u00fachil y todas las flores de muerto que son bell\u00edsimas est\u00e1n los campos llenos de flores entonces la tradici\u00f3n en los pueblos es que llega una autoridad le ponen a uno un collar pero casi en todas las familias hacen collares de modo que todos me ponen collares y estoy as\u00ed de collares Pero esto es en Guerrero en Puebla entre la escala en el Estado de M\u00e9xico en Michoac\u00e1n en Hidalgo en Veracruz es San Luis Potos\u00ed Huasteca son coronas pero no una Huejutla es una y otra y otra y otra y otra [Aplausos] y con los collares Entonces los fif\u00eds o aspirantes As\u00eds se burlan Y ayer Antier dec\u00eda yo all\u00e1 en ollinala recordaba yo la canci\u00f3n o la parte de la canci\u00f3n de Facundo Cabral que dec\u00eda Pobrecito mi patr\u00f3n piensa que el pobre soy yo ternuritas o sea no conocen al M\u00e9xico profundo se han perdido de mucho en la vida pero nunca es tarde esta pl\u00e1ticas son buenas para los j\u00f3venes muy bien presidente para finalizar a prop\u00f3sito de estas medidas de esta econom\u00eda moral social que aplica su administraci\u00f3n Tal vez un tema al que no se ha profundizado mucho Es sobre las carreteras el fin de semana ya nos platicaba estuvo en Guerrero Tambi\u00e9n estuvo en Morelos estuvo en Puebla inaugur\u00f3 la modernizaci\u00f3n de un camino el de la pera Cuautla esta autopista Para apoyar este trabajo para no permitir que crezca la inflaci\u00f3n cuando se va a ver el tema sobre el peaje que se pagan las autopistas aqu\u00ed ya se ha puesto sobre la mesa que muchas veces con El peaje que se paga y se tiene un accidente Pues bueno las autopistas concesionadas no responden como esperar\u00edan los usuarios en esa administraci\u00f3n se ha buscado que no aumente por el momento pero cuando se reunir\u00e1 Con quienes tienen estas pistas concesionadas en gobiernos pasados en muchos muchas casos estas autopistas se entregaron como negocios a Los cercanos de pol\u00edticos cuando se reunir\u00e1 con ellos para ver que ya no aumente el costo o Buscar que haya una quita para para ayudar a que no aumente la inflaci\u00f3n Porque si bien se est\u00e1 viendo que se favorezca que disminuyan los costos trayendo alimentos mercanc\u00edas de otras partes con licencias Pues tambi\u00e9n implica el costo que implica trasladarlos Incluso si no aumentar al costo o si disminuyera favorecer\u00eda el turismo que usted ya ha expuesto va a crecer el pr\u00f3ximo a\u00f1o y aprovechando presidente este viernes se va a reunir all\u00e1 en Sonora con John Kerry cuando se ir\u00eda ser\u00eda desde el mismo viernes hab\u00eda conferencia matutina ac\u00e1 la reuni\u00f3n ser\u00eda desde la ma\u00f1ana all\u00e1 qu\u00e9 esperar\u00eda de esta reuni\u00f3n ya nos ha hablado de que se va a ver el tema de las plantas solares Qu\u00e9 espera del d\u00eda de esta reuni\u00f3n de ella por favor Gracias bueno lo de las casetas se cobro nosotros no hemos otorgado concesiones para la autopistas de paga no sean otorgado concesiones con ese prop\u00f3sito hay un organismo de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y una financiera p\u00fablica que est\u00e1 este impulsando la construcci\u00f3n de caminos para que capufe cobre en caminos nuevos carreteras nuevas pero estamos tambi\u00e9n haciendo distinciones a lo mejor no es la mejor palabra el mejor t\u00e9rmino se est\u00e1 considerando a los que viven en los pueblos en donde est\u00e1n estas carreteras para que no pague por ejemplo ayer que se abri\u00f3 ya ocho carriles y se hicieron otras obras en la Pera a Cuautla Tepoztl\u00e1n Ya se lleg\u00f3 al acuerdo se anunci\u00f3 de que la gente de Tepoztl\u00e1n de todos esos pueblos no va a pagar nos ha tocado de las concesiones anteriores pedirles a los concesionarios que nos ayuden pues no aumentando el precio ahora con el plan antiflacionario este se mantienen los mismos precios y en algunos casos tambi\u00e9n se ha logrado con ellos acuerdos por ejemplo se cobraba de tolima a Manzanillo la carretera hab\u00eda una caseta y se resolvi\u00f3 que no se cobre autom\u00f3viles ya no paga los autom\u00f3viles de Colima y los que van de Jalisco a Manzanillo o de Michoac\u00e1n a Manzanillo ya no este pagan los autom\u00f3viles solo los camiones de carga y este es una autopista concesional y as\u00ed estamos viendo buscando que se ayude a la gente y al mismo tiempo pues que no dejemos de tener ingresos porque eso es lo que nos permite ayudar a todos garantizar el derecho del pueblo al trabajo a salarios justos a la educaci\u00f3n a la salud al bienestar y cuidar el presupuesto que es dinero sagrado que es dinero de todos los mexicanos y distribuirlo bien antes el presupuesto era para los de arriba ahora est\u00e1 La verdad la verdad me da risa es como dec\u00eda Carlos Puebla C\u00f3mo no me voy a re\u00edr de la oea si es una cosa tan fea tan fea que causa risa pero me da risa la verdad y yo les pido a todos que no nos enojemos sobre lo que dice Zedillo o Calder\u00f3n en Espa\u00f1a que nos podemos molestar no ternuritas si el se\u00f1or Zedillo convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica con el pero les voy a dar un dato adicional nada m\u00e1s para que vean la capacidad t\u00e9cnica su conocimiento de econom\u00eda y de administraci\u00f3n p\u00fablica cuando anuncian que iban a llevar a cabo el rescate de los banqueros y de los grandes empresarios con la misma mentalidad de que si le va bien a los de arriba les va bien a los de abajo que si llueve fuerte arriba gotea abajo que si la crisis que originaron Salinas y Zedillo se enfrentaba ayudando a los de arriba esto iba a jalar a las peque\u00f1as y a las medianas empresas e iba a ser ben\u00e9fico para el pueblo de M\u00e9xico bueno hizo el c\u00e1lculo en un informe de que iba a costar el rescate 125 mil millones de pesos Ah\u00ed est\u00e1 escrito cuando comenzaba 2000 qu\u00e9 ser\u00e1 en 19 00 que estuvo Cedillo 94 2000 s\u00ed fue como en el 96 uno de esos informes buscan a una declaraci\u00f3n 125 mil millones se equivoc\u00f3 por muy poco porque tan solo cuando lo aprueban ya es un bill\u00f3n o sea de 125.000 a un bill\u00f3n y se ha pagado [M\u00fasica] otro bill\u00f3n de intereses y se debe el bill\u00f3n original Ese es este una diferencia importante que el presupuesto no se utilice para rescatar a los de arriba que se utilice para rescatar a los de abajo Pero hay otra que tiene que ver tambi\u00e9n con Calder\u00f3n vamos a un debate con el se\u00f1or Guti\u00e9rrez vivo con Calder\u00f3n \u00e9l era presidente del pan y yo de otro partido y dec\u00edan como son hip\u00f3critas hip\u00f3critas hip\u00f3crita de que ellos no iban a probar Y la verdad es que a lo mejor lo pensaron ellos no los dirigentes pero ese partido tiene due\u00f1o igual los de arriba Entonces los jalaron y a probar eso pero en ese debate me acuerdo lo aprobaron un d\u00eda de la virgen de Guadalupe 12 de diciembre creo que del 98 Pero un mes antes vamos a ese debate y ya este aturdido porque habla y habla y habla y habla habla digo Mira es sencillo y muy sencillo van a probar o no van a probar Como dicen all\u00e1 por mi tierra vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s no me interesa van a probar o no van a probar porque no consigues esa ese fragmento un mes antes de los abro y me dice no no vamos a probar yo creo que dije pues ya ah\u00ed nos vemos Qu\u00e9 bueno y lo aprobaron pri y pan entonces C\u00f3mo enojarnos si van ellos a Espa\u00f1a a acusarnos de que somos populistas si ayudar a los pobres es ser populista que me apunten en la lista pero es lamentable el papel de pelele de t\u00edtere imaginario vendi\u00f3 los ferrocarriles nacionales y se fue cuando termin\u00f3 la presidencia a trabajar de empleado y una de las empresas que recibieron los ferrocarriles nacionales Calder\u00f3n hablando de democracia si se robaron la presidencia y \u00e9l lo sabe [M\u00fasica] hasta Fox lo reconoci\u00f3 no invitaron a fuckland hab\u00eda estado tambi\u00e9n buen\u00edsimo y este y hablando de de seguridad Calder\u00f3n cuando declara la guerra y convierte en su brazo derecho a Garc\u00eda luna que est\u00e1 en la c\u00e1rcel y ah\u00ed veo en las redes no que le est\u00e1n contestando todo esto y m\u00e1s y digo Bueno pues no hay que enojarse tanto yo hasta me estoy contradiciendo porque estoy hablando de de no a hacer caso a eso y ya me enganch\u00e9 Este pero la verdad no es para para enojo es un timbre de orgullo que esta gente corrupta cuestiones lo que estamos haciendo desde luego que tienen derecho a hacerlo como cualquier otra persona como cualquier otro mexicano porque somos libres pero pues es de caricatura tienes a con Guti\u00e9rrez vivos otro ya lo vamos a ver ahora en noviembre [Aplausos] me habl\u00f3 el se\u00f1or burr\u00eda estoy diciendo se llama Miguel \u00c1ngel gurr\u00eda Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda era en ese entonces secretario de hacienda y me habl\u00f3 para decirme ya tenemos un acuerdo con el pan eso me lo dijo el \u00e1ngel de la dependencia este esta entrevista es 28 de octubre del 98 aprobaron ellos el 12 de noviembre O sea que de diciembre dos meses despu\u00e9s adelante adelante acordaron con el gobierno este resolver el asunto del fodaproa sin castigo a los responsables y sin que est\u00e9n las auditor\u00edas Andr\u00e9s Manuel central vuelvo Aunque parezca exactamente aqu\u00ed el tema es van a probar el dictamen con el pri a principios de noviembre sobre su aprobado s\u00ed o no s\u00ed Ah perfecto claro Pero bueno vamos a seguir qui\u00e9n contin\u00faa quedamos a la gira con el se\u00f1or Kerry que va a ser un encuentro el viernes en Hermosillo de por la tarde vamos a hacer una evaluaci\u00f3n de lo que tiene que ver con los planes el\u00e9ctricos pero tambi\u00e9n del plan Sonora que incluye el litio bater\u00edas industria automotriz o sea es un plan integral y nos vamos a reunir con \u00e9l en Hermosillo el viernes por la tarde voy a hacer una gira el fin de semana vamos a comenzar en La Paz al d\u00eda siguiente vamos a ir a Loreto Bueno vamos a comenzar el jueves en una reuni\u00f3n en La Paz jueves en la tarde el viernes vamos a llevar a cabo en La Paz la reuni\u00f3n de seguridad y tambi\u00e9n la conferencia luego vamos a estar en Loreto porque vamos a iniciar el programa de salud en Baja California Sur lo que ya estamos haciendo en otros estados para que haya cobertura completa en el sistema de salud p\u00fablica En este caso en Baja California sur de ah\u00ed vamos a estar en Hermosillo ese mismo d\u00eda por la tarde viernes el s\u00e1bado [M\u00fasica] vamos a estar con los yaquis y en Navojoa que tambi\u00e9n vamos en Navojoa a iniciar todo el plan de salud para Sonora igual que en Baja azul igual que ya est\u00e1 funcionando en Nayarit entre la escala en Colima ahora agregamos baja Sur Sonora y vamos a estar tambi\u00e9n en Sinaloa en Guam\u00fachil Sinaloa esto el domingo Esa es la gira del fin de semana adelante vamos a bueno es Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Javier P\u00e9rez dhc TV y el chapucero el fin de semana perdi\u00f3 la vida de manera violenta un morenista en Jalisco de nombres Salvador llamas Urbina saber si ya tiene conocimiento de los hechos si hay alg\u00fan avance y una segunda pregunta si me permite el internet para todos C\u00f3mo va y si ya los monopolios permiten la entrada a los diferentes estados de la rep\u00fablica sabemos que ya en algunas comunidades incluyendo el centro hist\u00f3rico ya hay se\u00f1al c\u00f3mo va todo esto tambi\u00e9n S\u00ed ya sobre el asesinato de este funcionario en Jalisco en Puerto Vallarta se est\u00e1n llevando a cabo las investigaciones hoy se trat\u00f3 este tema en el gabinete de seguridad yo creo que pronto vamos a dar un informe sobre lo sucedido lo que ya se dio a conocer es que \u00e9l estaba en un restaurante y entraron y lo asesinaron hubo tambi\u00e9n el asesinato de uno de sus escoltas y tambi\u00e9n perdi\u00f3 la vida uno de los presuntos agresores [M\u00fasica] en este encuentro en esta confrontaci\u00f3n te est\u00e1n analizando las causas y se est\u00e1 haciendo toda la investigaci\u00f3n completa sobre este asunto y yo creo que pronto vamos a informar hasta donde este est\u00e1n las investigaciones sin duda el jueves porque es el d\u00eda en que se informa sobre estos hechos y la pol\u00edtica de cero impunidad para el jueves si tenemos antes informaci\u00f3n Se les va a proporcionar aqu\u00ed pero el jueves sin duda S\u00ed este Al parecer fue un ajusticiamiento un asesinato este fueron sobre \u00e9l John jaquemel etiquet\u00f3 al funcionario como como parte de un grupo criminal en un tuit que puso eso no nos consta no tenemos pruebas eso es mejor esperar a que la autoridad haga la investigaci\u00f3n quienes est\u00e1n viendo este asunto pero no se pueden hacer este juicios a priori no este se puede adelantar ning\u00fan resultado por eso se hace la investigaci\u00f3n y se va a informar lo que s\u00ed deben de tomar en cuenta yo creo que la gente lo sabe es de que nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie y es cero corrupci\u00f3n y cero impunidad adem\u00e1s no ocultamos nada es llevar a la pr\u00e1ctica que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica pero no es el caso de este compa\u00f1ero que mencionaste en general s\u00ed los voceros de la oligarqu\u00eda de los que est\u00e1n inconformes por la transformaci\u00f3n que son muchos porque es como lo que suced\u00eda en el Porfiriato pues as\u00ed piramidal potentados y ten\u00edan sus intelectuales y desde luego sus medios de comunicaci\u00f3n pues sucede lo mismo ahora no este los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico que se beneficiaron con la pol\u00edtica neoliberal lo nuevo porfirista que haga lo mismo est\u00e1n molestos y utilizan a sus intelectuales org\u00e1nicos por ejemplo este encuentro en Espa\u00f1a quien organiza Vargas llosa ya es un grupo de conservadores que act\u00faa en el mundo financiados tambi\u00e9n por oligarcas y por gobiernos extranjeros pero este as\u00ed en M\u00e9xico no la mayor\u00eda de los articulistas para decirlo suavemente est\u00e1n captados por la oligarqu\u00eda por los potentados por los corruptos porque siempre hay que distinguir entre empresarios y traficantes de influencia y hay que distinguir entre la gente que tiene dinero y que lo ha hecho con trabajo y de conformidad con la ley y los que tienen dinero porque se han dedicado a saquear a robar no es lo mismo entonces hay muchos periodistas alquilados o vendidos muchos hace como cinco d\u00edas Le\u00ed una columna no la le\u00ed bien encabezado y luego me hicieron una rese\u00f1a de una columna de Loret de Mola en donde dice que de fuentes muy cercanas aqu\u00ed la Fuente del palacio este tengo en mi testamento pol\u00edtico establecido de que mi heredero va a ser mi hijo Andr\u00e9s mi heredero pol\u00edtico y que primero va a ser Claudia Y luego el candidato para el 30 va a ser mi hijo Andr\u00e9s que esto lo tengo en mi Testamento pol\u00edtica creo que lo public\u00f3 en universal es muy sencillo yo puedo dar a conocer mi testamento pol\u00edtico si \u00e9l me acepta el que si es mentira lo que dice [M\u00fasica] se retira del periodismo y se dedica a hacer guiones para telenovelas o a cualquier otra actividad no le guste [M\u00fasica] pues tiene el talento para la imaginaci\u00f3n Este pero que no haga periodismo porque el periodismo es un noble oficio y es imperativo \u00e9tico y exige respeto a la gente es m\u00e1s doy a conocer mi testamento porque est\u00e1 en una notar\u00eda y si es cierto lo que \u00e9l dice renuncia a la presidencia nada m\u00e1s que si no es cierto que \u00e9l acepte abandonar El noble oficio del periodismo para no seguir manchando Y para cu\u00e1ndo ser\u00eda el reto El noble oficio pero cuando \u00e9l quiera que no los mande a decir lo \u00fanico que lamento Es que ya me voy a adelantar dando a conocer el testamento Pero vale la pena tampoco gano mucho porque no es nada m\u00e1s Loren son como m\u00e1s los guacamayas pero algo es algo no ahorita me acord\u00e9 de un cuento de C\u00f3mo se llama el gran poeta uruguayo Mario Benedetti un cuento sobre los j\u00f3venes cuando uno est\u00e1 joven dice que cuando uno est\u00e1 joven le escribe \u00e9l a los j\u00f3venes hace uno primero cuando uno est\u00e1 joven joven joven joven joven joven adolescente sexo con amor dice Benedetti ya cuando uno ya no est\u00e1 tan joven hace uno amor con sexo y ya cuando est\u00e1 uno mayor ya es puro amor Aunque algo es algo es buen\u00edsimo entonces algo es algo no si este acepta al se\u00f1or Flores tu otra pregunta era sobre internet para todos S\u00ed ya vimos vamos avanzando vamos avanzando este ya Hay much\u00edsimas localidades creo que como 80 .000 que ya tienen acceso a internet porque se tiene toda la red de una empresa que se llama altan esa empresa entr\u00f3 en problemas financieros Y c\u00f3mo le hab\u00edan otorgado en el sexenio pasado cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo y nosotros tenemos el compromiso de que hay internet en todo el pa\u00eds ya llevaban ellos un avance Y si fracasaban por completo se iba a perder todo eso Entonces se opt\u00f3 porque por la deuda se obtuvieron acciones de esta empresa y ya es una empresa con participaci\u00f3n mayoritaria del gobierno entonces qued\u00f3 toda esa red que ya se est\u00e1 utilizando y adem\u00e1s se est\u00e1 ampliando la red de internet con 2.500 antenas que est\u00e1 levantando la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad en los pueblos m\u00e1s apartados calculamos que a finales de el gobierno vamos a tener comunicados por internet al 94% de los mexicanos 94% de los mexicanos y no descartamos que ese 6% tambi\u00e9n los sistemas satelital pueda tener su comunicaci\u00f3n es un compromiso que hicimos y que vamos a cumplir vamos bien yo voy a informar el d\u00eda primero de diciembre y ya voy a dar ya detalles de c\u00f3mo se Est\u00e1 avanzando en el internet para todos y en escuelas en hospitales en Plaza p\u00fablica es gratuita el internet entonces ah\u00ed vamos avanzando cada vez m\u00e1s ha habido alg\u00fan inconveniente con Telcel o Telmex en cuesti\u00f3n de la venta de los chips vemos que se fue Ya subi\u00f3 una p\u00e1gina con precios Son precios muym\u00f3dicos muy c\u00f3modos en realidad son los mejores planos que a mi punto de vista he visto para los consumidores pero creo que habr\u00eda alg\u00fan inconveniente con los chips no no no hay problemas hay muy buena relaci\u00f3n con Telmex y con todas las empresas y ellos entienden de que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de llevar el servicio de internet hasta los pueblos m\u00e1s apartados las empresas pues procuran dar el servicio donde tienen m\u00e1s clientes nosotros Esa es la diferencia entre el servicio p\u00fablico y la empresa privada nosotros tenemos que llevar el servicio a todos por eso fue que en 1960 el presidente L\u00f3pez Mateos decide nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque les dice a los empresarios ustedes no van a ir electrificar a los pueblos porque no les va a resultar rentable pero nosotros el estado tiene que cumplir no puede incumplir su responsabilidad social entonces necesitamos electrificar todo M\u00e9xico y as\u00ed se logr\u00f3 la electrificaci\u00f3n de todos los pueblos de M\u00e9xico Debe de haber una electrificaci\u00f3n de alrededor del 98% de los pueblos de M\u00e9xico a partir de esa decisi\u00f3n Entonces eso es lo mismo que queremos para el internet por eso colocamos la empresa de internet para todos en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad va a depender de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad En eso estamos y pues La idea es que sea tambi\u00e9n un servicio accesible que no sea oneroso y gratuito en Plaza p\u00fablica en hospitales en escuelas y que el particular pueda pagarlo pero a un precio bajo porque la empresa nuestra se registr\u00f3 como una empresa sin fines de lucro O sea no puede aspirar a tener ganancias m\u00e1s los excedentes que permitan su operaci\u00f3n pero no puede tener ganancias estamos avanzando en eso esa es otra de las cosas que va a ayudar mucho junto con los bancos del bienestar que va a ser la red de bancos m\u00e1s importante m\u00e1s amplia en todo el pa\u00eds ning\u00fan banco comercial va a tener tantas sucursales como el banco del bienestar En noviembre Por ejemplo ya terminamos de inaugurar y de poner en Operaci\u00f3n todos los bancos del bienestar en la Ciudad de M\u00e9xico son m\u00e1s de 60 ubicados estrat\u00e9gicamente y me da gusto porque me dicen de que en donde est\u00e1n los bancos del bienestar hay gente que hay colas inaugur\u00e9 uno con la jefa de gobierno Claudio con el general Sandoval ah\u00ed en la Ciudad Deportiva en Iztacalco y lo inauguramos y luego me comentaron que esa sucursal se mantiene llena porque ah\u00ed es donde llegan a cobrar sus pensiones los adultos mayores los las becas los becarios los estudiantes becarios y para eso son los bancos del bienestar ya est\u00e1n operando y este a\u00f1o vamos a tener como 2.200 y A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo terminamos los 2700 con 300 que ya hab\u00edan van a ser 3000 sucursales del banco del bienestar hasta los pueblos m\u00e1s apartados eso va a ayudar tambi\u00e9n mucho ustedes dos Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana Buenos d\u00edas procurador preguntarle presidente sobre la gira de Sonora no se va a llevar al Kerry a este Puerto Pe\u00f1asco a la planta solar preguntarle esto si si tienen contemplado en algunos de los d\u00edas llegan el viernes en Hermosillo ah\u00ed lo ven el s\u00e1bado comentaba usted que van con con Los Yaquis van tambi\u00e9n a Navojoa se descart\u00f3 esto de llevarlo a la planta y y preguntarle cu\u00e1l es el tema que va a tratar con la tribu Yaqui ahora en esta visita y si la visita Navojoa va a ser el domingo o va a ser el s\u00e1bado y si nos podr\u00eda por favor Bueno pues este al principio la idea visitar la planta que se est\u00e1 construyendo en Pe\u00f1asco la planta solar que va a ser la planta m\u00e1s importante de energ\u00eda solar en Am\u00e9rica Latina Pero hay problemas de log\u00edstica y por eso se decidi\u00f3 que sea en Hermosillo el encuentro se est\u00e1 viendo eso estamos proponiendo que sean el Palacio de Gobierno de Hermosillo el encuentro ah\u00ed vamos a estar dos tres horas no usadas y aunque va a ser cerrado porque tenemos que tratar varios temas va a haber informaci\u00f3n una conferencia de prensa determinando esta reuni\u00f3n en Francia seguro de que les van a atender los secretarios el secretario de relaciones Marcelo ebratt de parte de nosotros informarle y posiblemente quienes de la delegaci\u00f3n estadounidense designe para eso pero les vamos a informar de todo tenemos que hacerla cerrada porque pues vamos a tratar temas que requieren de cuidado porque son planes hacia adelante que se est\u00e1n tratando que se est\u00e1n planteando yo celebro mucho el que se haya tomado la decisi\u00f3n y le agradezco a los congresistas de que se haya aprobado la ley para nacionalizar el litio porque es un insumo fundamental para bater\u00edas y para el desarrollo de la industria Automotriz y en Sonora se tiene este mineral y va a ser muy importante para todo el desarrollo Ah\u00ed est\u00e1 ayudando mucho el gobernador Alfonso durazo y va a ser muy buena reuni\u00f3n muy buena reuni\u00f3n se\u00f1or Kerry siempre ha sido muy respetuoso y est\u00e1 colaborando con nosotros est\u00e1 ayudando para que haya inversiones En todo el sector energ\u00e9tico y ha sido respetuoso de las decisiones soberanas que ha tomado recientemente el gobierno de M\u00e9xico sobre todo en lo relacionado con la reforma el\u00e9ctrica ha habido respeto de esas decisiones que se han tomado en nuestro pa\u00eds vamos tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente s\u00ed lo logramos porque ya se firmaron minutas pero queremos ya entregar la resoluci\u00f3n presidencial de restituci\u00f3n de 30.000 hect\u00e1reas a los pueblos yaquis el s\u00e1bado es un hecho importante Yo quiero hacer antes del 20 de noviembre antes del aniversario de la convocatoria de la Revoluci\u00f3n Mexicana Entonces eso es el s\u00e1bado y ese mismo d\u00eda pero por la tarde vamos a estar en Navojoa para echar a andar el sistema de salud de Sonora igual que en Baja California Sur y al d\u00eda siguiente ya vamos a Sinaloa vamos a Guam\u00fachil va a dormir en Navojoa presidente no m\u00e1s adelante para ganar tiempo Los Mochis los mochis en Los Mochis S\u00ed y este y luego Hubo mucho y Culiac\u00e1n Y es de regreso ya el domingo a la Ciudad de M\u00e9xico el s\u00e1bado duerme en Hermosillo el s\u00e1bado para no el viernes Perd\u00f3n duerme en Hermosillo nos vamos a adelantar se va a ir a dormir a Obreg\u00f3n [Risas] presidente ya ya por \u00faltimo el senador Ricardo saben d\u00f3nde este me gusta descansar cuando voy por all\u00e1 y aprovecho no para invitar a los que pueden hacerlo a que visiten la Bah\u00eda de San Carlos es bell\u00edsimo entonces pues amanecer Ah\u00ed no Pues s\u00ed rifa y presidente ya por \u00faltimo el senador es Ricardo Monreal Pues acus\u00f3 que inicia la guerra sucia en contra de \u00e9l al interior de morena pues pues por la gobernadora laida Sansores anunci\u00f3 que lo iba a mencionar en su programa de martes del jaguar estuvo en su Twitter primero dijo que lo iba a anunciar despu\u00e9s dijo que no y despu\u00e9s public\u00f3 otro tweet que siempre s\u00ed entonces bueno independientemente de que sea el senador Ricardo Monreal no afecta esto al al partido Morena Ya ve lo que le pas\u00f3 al PRD no le podr\u00eda pasar lo mismo al partido Morena y que por estas divisiones de corrientes en el caso del PRD no que hab\u00eda corrientes grupos pues terminaron en dividirse Entonces no le podr\u00eda pasar lo mismo a morena con estas acusaciones que se anterior de sus miembros Y c\u00f3mo ve esto de Cara a 2024 Pues si a los aspirantes que del mismo partido Morena pues s\u00e9 que c\u00f3mo les podr\u00eda impactar pues este tipo de de acusaciones entre unos contra otros ser\u00eda mi pregunta la verdad que no afecta mucho Yo dir\u00eda que nada porque ya la gente est\u00e1 muy consciente no se deja manipular pero [M\u00fasica] es de mal gusto aunque no afecte no deber\u00eda de hacerse eso no hace falta miren C\u00f3mo les fue a los de la chachalaca Y c\u00f3mo se llama el \u00e1rbol digo el \u00e1rbol el ave tan bella la guacamaya s\u00ed que se volvi\u00f3 zopilota este no eso no funciona no no afecta y este y hay que tambi\u00e9n acostumbrarnos no no acostumbrarse tener confianza de que la gente tiene criterio a veces eso tiene efecto de Boomerang te perjudica a quien suelta ese tipo de cosas no afecta pol\u00edticamente hasta puede beneficiar sin duda es de mal gusto o sea no no debe de prevalecer eso este Ese es mi punto de vista yo estimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo much\u00edsimo La quiero mucho mucho la admiro por ser luchona alaida de Samsung que ha enfrentado todo me consta represi\u00f3n fraudes es una mujer de lucha con convicciones y tambi\u00e9n respeto a Ricardo Monreal lo conozco desde hace mucho tiempo desde que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de abandonar el pri porque precisamente el se\u00f1or Zedillo no quer\u00eda que fuera candidato del pri en Zacatecas hab\u00edan hecho un libro tambi\u00e9n difamatorio en contra de la se\u00f1ora de el presidente Zedillo negro corriente vulgar y los adversarios de Ricardo que buscaban tambi\u00e9n la candidatura del Pri Cuando entonces pues el pri en Zacatecas era mayoritario nosotros ten\u00edamos me acuerdo Creo que el 5% de intenci\u00f3n de votos Entonces los adversarios este pienso le hicieron creer a acedillo que detr\u00e1s de la publicaci\u00f3n del libro estaba Ricardo Monreal entonces Eso s\u00ed me consta no quer\u00edan que Ricardo fuese gobernador y \u00e9l tom\u00f3 la decisi\u00f3n de abandonar el pri se pas\u00f3 con nosotros tambi\u00e9n me mandaron de Los Pinos el expediente de Ricardo que no fuera yo a cometer el error de que se aceptara como candidato de nosotros porque estaba vinculado a la delincuencia organizada un expediente as\u00ed de y Me dediqu\u00e9 toda una noche a leerlo Y no encontr\u00e9 nada Creo que uno de sus hermanos son 14 lo acusaban de que se hab\u00eda robado un caballo algo as\u00ed por ah\u00ed debe andar el expediente y ya cuando termine de leer Aunque me pas\u00e9 toda la noche al d\u00eda siguiente dije no \u00e9l debe de ser nuestro candidato porque no tiene nada y adem\u00e1s si no les conviene a ellos es porque si representa para Zacatecas este un buen gobierno que yo siempre apuesto a la gente que tiene un instinto certero Y as\u00ed fue se sali\u00f3 del Pri es nuestro candidato y ganamos y les voy a contar otra vez ese d\u00eda de que te gana y empezaban los aparatitos pero no como los de la chachalaca sino m\u00e1s este a Mateos artesanales esos que se escuche escuchaban este que se consegu\u00edan por todos lados S\u00ed y un se\u00f1or pone su antena y empieza a escuchar las llamadas y pues \u00edbamos ganando yo estaba all\u00e1 porque hay un presidente de ese partido y era una elecci\u00f3n importante y adem\u00e1s le met\u00edan y le met\u00edan y le met\u00edan dinero y dinero y dinero y dinero y llega la elecci\u00f3n y con Ricardo soy un recorrido por la ciudad todas las casillas llenas la gente votando y no pues ya ganamos no vamos a ganar entonces de repente llega a un se\u00f1or con una grabaci\u00f3n all\u00e1 al hotel le doy esto est\u00e1n preparando el fraude ponemos la grabaci\u00f3n Y s\u00ed unas llamadas del gobernador de entonces de Zacatecas con el secretario de gobernaci\u00f3n que era la bastilla el subsecretario de gobernaci\u00f3n era una persona que hab\u00eda estado de el gobierno de Salinas Y es de Yucat\u00e1n Gamboa patr\u00f3n y un periodista Jorge Mel\u00e9ndez Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez s\u00ed ven\u00edan la grabaci\u00f3n donde la orden era empezar a hacer el fraude a este robarse las urnas y falsificar las actas ah\u00ed estaba este Ricardo se qued\u00f3 blanco [Risas] y ah\u00ed le habl\u00e9 por tel\u00e9fono al secretario particular el se\u00f1or Cedillo al L\u00edbano S\u00e1enz ah\u00ed est\u00e1 el libro no que lo cuente que diga si es cierto o no le dije este te pido que le digas al presidente de que hay informaci\u00f3n tengo informaci\u00f3n tengo una grabaciones en donde est\u00e1n preparando el fraude un Zacatecas A las 6 de la tarde unas televisoras que no voy a mencionar ya estaban diciendo empate t\u00e9cnico en Zacatecas muy re\u00f1ida la elecci\u00f3n de Zacatecas empate t\u00e9cnico y le habl\u00e9 y le dije este dile que si no van a respetar el voto yo no me voy a ir de aqu\u00ed me quedo en Zacatecas Pero adem\u00e1s voy a bajar ahora un hotel y voy a convocar a rueda de prensa y voy a dar a conocer las grabaciones y muy amablemente me dijo me permites que este yo le trate esto al presidente S\u00ed y te puedo hablar o t\u00fa me hablas S\u00ed en cuanto pues 20 minutos ya le habl\u00e9 en 20 minutos me dice el presidente de que tengas confianza s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed le tengo confianza pero lo que quiero saber que si van a respetar el triunfo que le tengas confianza s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed le tengo confianza lo que quiero saber si van a respetar el triunfo Entonces ya no se aguant\u00f3 y me dijo que veas la televisi\u00f3n el pr\u00f3ximo reporte para que vean Esto es para los j\u00f3venes para los j\u00f3venes Casi casi no que veas la televisi\u00f3n Bueno ah\u00ed nos vemos ya pongo la televisi\u00f3n ponemos la televisi\u00f3n de ah\u00ed del cuarto del hotel y salen los alcances no de la televisi\u00f3n en m\u00e1s de una en Zacatecas a ventaja Ricardo Monreal 7 10 puntos es Irreversible su triunfo y ah\u00ed se fueron a celebrar Yo ya me qued\u00e9 ya en el cuarto a dormir entonces conozco a Ricardo desde hace tiempo Entonces ya dije de laida no es para abrazarla siempre La quiero mucho entonces no hay que pelearnos Y eso que les cuento es para que nos ubiquemos de la importancia que tiene la transformaci\u00f3n lo que nos ha costado porque se puede platicar y se dice f\u00e1cil pero imag\u00ednense lo que implicaba entonces Esto fue en 1997 creo hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os 25 a\u00f1os esto que les estoy contando y por eso lo decid\u00ed yo yo Pobrecito mi patr\u00f3n piensa que el pobre soy yo bueno ya te quedas para ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana a los tres nos vemos Ya",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:22.442692"
}