{
    "video_id": "zLANsRVPESI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zLANsRVPESI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD59u3fvOeKumhyNdS4cgUisKqCOg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zLANsRVPESI",
    "video_title": "Disminuyen delitos en Estado de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7144,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 764.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 767.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en texcoco en el estado de mexico",
            "start": 769.51,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 774.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 777.089,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo las reuniones",
            "start": 779.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad",
            "start": 783.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en los estados en las entidades",
            "start": 786.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 789.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ya terminamos la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy",
            "start": 791.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 797.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "analizando la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 800.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 804.069,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 808.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n destacad\u00edsima del",
            "start": 812.78,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 818.83,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y subrayo la",
            "start": 824.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy buena coordinaci\u00f3n que existe entre",
            "start": 828.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de m\u00e9xico y el",
            "start": 833.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 836.74,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n dir\u00eda ejemplar",
            "start": 838.85,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 845.03,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "asuntos p\u00fablicos",
            "start": 847.31,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 851.139,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "discrepancias diferencias",
            "start": 853.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajamos unidos",
            "start": 856.209,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad",
            "start": 861.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de igual manera como se sabe",
            "start": 864.88,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 870.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hay una mesa de seguridad",
            "start": 874.209,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "lo que hacemos a nivel nacional todos",
            "start": 878.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 882.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos reunimos el gabinete de",
            "start": 883.45,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "seguridad y recibimos el parte",
            "start": 887.53,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el reporte de lo sucedido en las \u00faltimas",
            "start": 892.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "24 horas en el pa\u00eds",
            "start": 895.41,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lo mismo se replica en cada estado",
            "start": 899.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y en el caso del estado de mexico el que",
            "start": 903.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "encabeza la mesa de coordinaci\u00f3n en esta",
            "start": 907.12,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "materia es el gobernador",
            "start": 912.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1",
            "start": 915.95,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "presente y lleva a la conducci\u00f3n de",
            "start": 917.83,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con la seguridad y",
            "start": 925.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de conseguir la paz de",
            "start": 929.269,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "reducir la incidencia delictiva de modo",
            "start": 932.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 937.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a escuchar el informe de el gobernador y",
            "start": 940.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "posteriormente el secretario de la",
            "start": 946.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa al general lu\u00eds cree ciencia",
            "start": 948.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sandoval va tambi\u00e9n a presentar un",
            "start": 951.18,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informe de lo que",
            "start": 955.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sucede el estado actual",
            "start": 957.86,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad en el estado de",
            "start": 961.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y posteriormente abrimos para",
            "start": 964.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "preguntas y las respuestas a todos los",
            "start": 968.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 972.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias el se\u00f1or presidente",
            "start": 984.47,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "agradecer su visita al estado de mexico",
            "start": 987.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "darle la m\u00e1s cordial bienvenida aqu\u00ed al",
            "start": 992.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado y nos da mucho gusto que podamos",
            "start": 994.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener esta reuni\u00f3n tanto para evaluar",
            "start": 996.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las acciones en materia de seguridad",
            "start": 999.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como las acciones en materia de los",
            "start": 1000.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "avances del cobat 19 en el estado de",
            "start": 1003.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1007.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si me permite empezar\u00edamos con \u00e9l",
            "start": 1009.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las acciones en materia de seguridad",
            "start": 1013.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenemos una presentaci\u00f3n con algunos",
            "start": 1015.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avances que quisiera yo mostrar",
            "start": 1017.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n el",
            "start": 1021.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "trabajo de la mano que hemos llevado a",
            "start": 1025.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cabo con el gobierno federal como lo",
            "start": 1027.329,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 acci\u00f3n presidente hay una",
            "start": 1030.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extraordinaria comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1031.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno federal en",
            "start": 1033.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos que trabajan en el",
            "start": 1035.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estado de mexico y agradecer al",
            "start": 1037.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretario de defensa al secretario de",
            "start": 1039.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad por supuesto la secretaria de",
            "start": 1042.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y la secretaria de marina el",
            "start": 1044.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tornado de la guarda nacional tambi\u00e9n el",
            "start": 1046.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo que hemos llevado a cabo para",
            "start": 1049.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fortalecer las acciones de seguridad en",
            "start": 1051.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro estado empezar\u00eda con el tema de",
            "start": 1053.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad tenemos una presentaci\u00f3n por",
            "start": 1057.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 donde tenemos brevemente algunas de",
            "start": 1058.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las acciones primero hemos tenido la",
            "start": 1061.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de 32 regiones en el estado",
            "start": 1064.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mexico 650 colonias concentran los",
            "start": 1066.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto en donde",
            "start": 1070.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajamos con presencia de todas las",
            "start": 1072.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales y federales el estado",
            "start": 1074.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de fuerza que tenemos quiero reconocer",
            "start": 1077.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el gran apoyo porque se ha venido",
            "start": 1080.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "incrementando el n\u00famero de elementos de",
            "start": 1081.9,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1083.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "vamos a cerca de 9000 elementos que",
            "start": 1085.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenemos de la guardia nacional en el",
            "start": 1087.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estado de mexico lo cual nos ayuda a",
            "start": 1089.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crecer de manera importante el estado de",
            "start": 1091.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "fuerza y nos permite trabajar pues de",
            "start": 1094.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "manera con mayor presencia en todas las",
            "start": 1097.63,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "regiones un trabajo de inteligencia",
            "start": 1100.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "dirigido a atender objetivos espec\u00edficos",
            "start": 1102.299,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "sobre todo en el caso de los delitos de",
            "start": 1104.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alto impacto en donde destacamos que se",
            "start": 1106.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha logrado una disminuci\u00f3n del 17.4 por",
            "start": 1110.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciento en los delitos de alto impacto en",
            "start": 1113.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que va del periodo de enero a mayo de",
            "start": 1116.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o comparado a enero a mayo del",
            "start": 1119.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 1121.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la presencia en los hospitales qubits",
            "start": 1123.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por parte de la guardia nacional para el",
            "start": 1125.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "resguardo de las instalaciones y tambi\u00e9n",
            "start": 1127.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un trabajo muy importante que se empez\u00f3",
            "start": 1130.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde que iniciaron los saqueos ustedes",
            "start": 1133.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que al principio de la",
            "start": 1136.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pandemia y a principios de a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 1138.37,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ver una serie de saqueos en",
            "start": 1140.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiendas este servicio se hizo un trabajo",
            "start": 1142.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy importante de inteligencia para",
            "start": 1144.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inhibir estos hechos para detener a los",
            "start": 1146.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "responsables y para evitar que siguiera",
            "start": 1149.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "viendo este tipo de sucesos en la parte",
            "start": 1152.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 1154.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "donde hemos tenido una disminuci\u00f3n del",
            "start": 1157.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "4.9 por ciento",
            "start": 1159.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hemos tenido una estrategia para definir",
            "start": 1160.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "15 sectores en 4 regiones del estado de",
            "start": 1163.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mexico que abarcan el 80% de los delitos",
            "start": 1167.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en estas regiones han estado mapeando de",
            "start": 1170.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manera muy puntual para darle",
            "start": 1173.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguimiento a las colonias que tienen",
            "start": 1175.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayor incidencia d\u00edas y horarios a los",
            "start": 1177.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que esto sucede para reforzar por",
            "start": 1180.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supuesto la vigilancia del patrullaje y",
            "start": 1182.53,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "llevar acciones en particular de",
            "start": 1185.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "operativos focalizados para la detenci\u00f3n",
            "start": 1187.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "uno de los delitos que ha tenido",
            "start": 1190.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incremento y que debemos atender de",
            "start": 1192.909,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s eficaz es la extorsi\u00f3n estos",
            "start": 1196.33,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "delitos que adem\u00e1s pues afectan a un",
            "start": 1199.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero muy grande de ciudadanos en donde",
            "start": 1201.669,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principalmente pues a trav\u00e9s del cobro",
            "start": 1204.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de piso",
            "start": 1208.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el extorsi\u00f3n a transportistas se ha",
            "start": 1209.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "venido pues incrementando y hemos",
            "start": 1213.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "realizado operativos conjuntos con las",
            "start": 1215.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerzas federales para poder detener a",
            "start": 1217.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los grupos delincuenciales est\u00e1n",
            "start": 1220.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llevando a cabo estos hechos de",
            "start": 1222.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n y hemos estado implementando",
            "start": 1224.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un sistema tanto para el registro de",
            "start": 1226.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "base de datos de",
            "start": 1229.179,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "n\u00fameros telef\u00f3nicos usados para el",
            "start": 1231.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "delito como tambi\u00e9n vamos estamos que",
            "start": 1233.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en un proceso del",
            "start": 1236.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "registro de voz de los las personas",
            "start": 1238.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad que est\u00e1n en el",
            "start": 1241.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado de mexico para poder tener",
            "start": 1243.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificadas esas voces debido a que a",
            "start": 1245.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de estos delitos de",
            "start": 1248.05,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n se cometen en los centros",
            "start": 1249.49,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "penitenciarios",
            "start": 1251.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos un avance del 54 por ciento en",
            "start": 1252.999,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este registro y por supuesto todo un",
            "start": 1255.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tema de fortalecer las acciones para que",
            "start": 1258.219,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no se lleven a cabo ya estas acciones",
            "start": 1260.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dentro de los penales que se encuentran",
            "start": 1262.389,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 1265.929,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "regreso al tema de los saqueos en donde",
            "start": 1267.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos tenido 71 convocatorias y se ha",
            "start": 1270.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "logrado inhibir al 66 es decir 93 por",
            "start": 1273.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciento de estos saqueos se han logrado",
            "start": 1277.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inhibir gracias a un monitoreo de redes",
            "start": 1278.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sociales a un trabajo de inteligencia",
            "start": 1282.289,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las redes y un monitoreo",
            "start": 1285.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permanente de m\u00e1s de 900",
            "start": 1288.149,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "establecimientos a tu servicio a trav\u00e9s",
            "start": 1289.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de nuestro centro de mando el c5",
            "start": 1291.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo hasta aqu\u00ed mencionar\u00eda en la parte de",
            "start": 1297.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguridad y pasar\u00eda a la siguiente fase",
            "start": 1300.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que es el avance del cob y 19 en el",
            "start": 1304.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 1308.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quisiera empezar haciendo una",
            "start": 1309.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "remembranza de las acciones que han",
            "start": 1312.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "venido haciendo porque es importante que",
            "start": 1314.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tengamos conciencia de que estas",
            "start": 1317.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "acciones que se han venido haciendo no",
            "start": 1319.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudado a evitar que la pandemia",
            "start": 1320.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sea mayor y que la afectaci\u00f3n tanto de",
            "start": 1322.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contagios como el hospitalizado sea",
            "start": 1325.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayor de lo que originalmente se hab\u00eda",
            "start": 1327.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estimado o previsto en el caso del",
            "start": 1329.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico primero por un",
            "start": 1332.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguimiento muy puntual a trav\u00e9s de 284",
            "start": 1335.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "brigadas de muestreo para identificar a",
            "start": 1338.85,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quienes tuvieran tenido alg\u00fan contagio",
            "start": 1341.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para darle seguimiento a los casos y",
            "start": 1343.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y tambi\u00e9n para monitorear los",
            "start": 1345.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contactos que estas personas hayan",
            "start": 1348.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenido y \u00e9stos de manera muy temprana",
            "start": 1349.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 estar identificando",
            "start": 1351.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "oportunamente los casos segundo un",
            "start": 1354.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esquema de filtro de tamizaje que le",
            "start": 1357.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos llamado a nosotros con 70 unidades",
            "start": 1360.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles instaladas afuera",
            "start": 1362.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los hospitales para que quienes tuvieran",
            "start": 1363.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan s\u00edntoma llegaran a la unidad m\u00f3vil",
            "start": 1367.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y all\u00ed pudieran ser atendidos y definir",
            "start": 1369.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si era necesario hospitalizarse o si",
            "start": 1372.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pod\u00edan atenderse y mantenerse en sus",
            "start": 1374.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "domicilios dando un monitoreo porque la",
            "start": 1377.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importancia porque con estos filtros",
            "start": 1379.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "evitamos que alguien que quiz\u00e1s no",
            "start": 1381.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estuviera contagiado y nada m\u00e1s fuera",
            "start": 1384.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una enfermedad respiratoria distinta",
            "start": 1385.74,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pudiera contagiarse al entrar al",
            "start": 1387.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospital o si entrar entrar a alguien",
            "start": 1388.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contagiado pues contagiar a m\u00e1s gente",
            "start": 1391.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dentro los hospitales estos filtros nos",
            "start": 1393.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha servido manera importante y tambi\u00e9n",
            "start": 1395.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un esfuerzo de apoyar mucho a los grupos",
            "start": 1397.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vulnerables en especial por ejemplo",
            "start": 1400.41,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "adultos mayores en personas que tienen",
            "start": 1401.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diabetes o hipertensi\u00f3n se ha estado",
            "start": 1403.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "repartiendo de manera permanente las",
            "start": 1405.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medicinas que requieren en sus hogares",
            "start": 1407.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para evitar que ellos se trasladen a los",
            "start": 1410.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 1412.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos 54 hospitales cobije en el",
            "start": 1414.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado de mexico distribuidos de esta",
            "start": 1416.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "forma que est\u00e1n atendiendo la pandemia",
            "start": 1418.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de manera particular a trav\u00e9s del 27 del",
            "start": 1421.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "isem en link el imms y se min",
            "start": 1424.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este la secretaria de la defensa que ha",
            "start": 1427.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ampliado tambi\u00e9n sus instalaciones para",
            "start": 1428.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener capacidad para atender enfermos y",
            "start": 1430.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el hospital las especialidades",
            "start": 1433.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "iztapaluca m\u00e1s de 1300 10 camas nuevas",
            "start": 1434.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se han instalado y un hospital",
            "start": 1438.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inflable en ecatepec",
            "start": 1440.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de 418 m\u00e9dicos 990",
            "start": 1443.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "enfermeras que nos han permitido darle",
            "start": 1447.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una mayor atenci\u00f3n a las personas que",
            "start": 1448.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "han necesitado apoyo durante esta",
            "start": 1451.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pandemia as\u00ed como por supuesto el",
            "start": 1453.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "equipamiento de los mismos y dentro de",
            "start": 1455.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este esquema de preparaci\u00f3n hay cinco",
            "start": 1458.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instalaciones que se han adaptado para",
            "start": 1460.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poder tener la disponibilidad si fuera",
            "start": 1463.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesario hoy en d\u00eda no se han requerido",
            "start": 1465.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "utilizar porque la capacidad",
            "start": 1467.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hospitalaria que tenemos",
            "start": 1469.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha sido suficiente e incluso va en",
            "start": 1471.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n esa ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1474.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s adelante hablar\u00e9 de ello",
            "start": 1476.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero hay cinco espacios en donde tenemos",
            "start": 1478.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "750 camas que es el centro de",
            "start": 1480.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convenciones de toluca ciudad",
            "start": 1482.68,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl el ciudad bicentenario en",
            "start": 1484.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esta gualco yo aqu\u00ed el centro cultural",
            "start": 1486.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de texcoco el auditor de tonanitla y el",
            "start": 1487.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crit de tlalnepantla que est\u00e1n listos",
            "start": 1491.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para poder atender y ampliar la",
            "start": 1493.75,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria si fuera",
            "start": 1495.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 1496.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los escenarios y esto es algo muy",
            "start": 1497.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importante lo coment\u00e1bamos hace un",
            "start": 1500.04,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "momento con se\u00f1or presidente en la",
            "start": 1501.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n aqu\u00ed en esta l\u00e1mina podemos ver",
            "start": 1502.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que era la estimaci\u00f3n original de la",
            "start": 1505.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pandemia es decir cu\u00e1l es el escenario",
            "start": 1507.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "originalmente planteado y de no haber",
            "start": 1509.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevado a cabo todas estas medidas de",
            "start": 1512.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se hicieron adem\u00e1s de y",
            "start": 1514.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprovecho para seguir haciendo un gran",
            "start": 1517.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todas las personas que",
            "start": 1520.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "han hecho ese esfuerzo y que hicieron",
            "start": 1522.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ese esfuerzo por permanecer casa lo m\u00e1s",
            "start": 1523.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "posible y ayudarnos a que esta pandemia",
            "start": 1525.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se pudiera contener lo m\u00e1s importante",
            "start": 1527.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "era poder tener la capacidad de atender",
            "start": 1530.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a todas las personas que requieran",
            "start": 1532.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica disminuir el n\u00famero de",
            "start": 1535.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contagios enfermos por supuesto y el",
            "start": 1537.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas fallecidas la",
            "start": 1539.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n original nos llevaba a que el",
            "start": 1542.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "29 de mayo \u00edbamos a tener en el momento",
            "start": 1544.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto de contagios con m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 1547.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospitalizados infectados y 11.500",
            "start": 1551.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hospitalizados esto hubiera rebasado la",
            "start": 1554.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria que tenemos en el",
            "start": 1557.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estado de mexico para atender a todos",
            "start": 1558.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los enfermos gracias a todo este",
            "start": 1560.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se ha venido haciendo a",
            "start": 1562.62,
            "duration": 1.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1564.03,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "coordinado con la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1564.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno federal es que se ha",
            "start": 1566.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "logrado pues pasar a un escenario m\u00e1s",
            "start": 1569.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reducido en cuanto al n\u00famero de",
            "start": 1573.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hospitalizados y de contagios y que la",
            "start": 1574.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fecha digamos de mayor saturaci\u00f3n haya",
            "start": 1577.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pasado en la segunda semana del mes de",
            "start": 1581.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "junio y el n\u00famero de hospitalizados",
            "start": 1584.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo haya llegado a 1944 las l\u00edneas",
            "start": 1587.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "azules son el escenario original las",
            "start": 1590.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00edneas verdes son el escenario real de",
            "start": 1593.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que ha sucedido gracias a todas estas",
            "start": 1596.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "medidas y acciones que se han llevado a",
            "start": 1598.05,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cabo que podemos decir con",
            "start": 1599.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad con con prudencia pero",
            "start": 1601.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con optimismo que avanza no",
            "start": 1603.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "damos mejor de lo que podr\u00edamos haber",
            "start": 1606.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ido de no haber tomado todas estas",
            "start": 1608.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medidas y acciones para atender esta",
            "start": 1609.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n un corte al d\u00eda de hoy en",
            "start": 1613.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde tenemos 31 mil casos positivos dos",
            "start": 1616.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mil 557 activos lamentablemente tres mil",
            "start": 1620.07,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "771 personas han perdido la vida",
            "start": 1624.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hoy tenemos diez mil cuatrocientos",
            "start": 1628.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ochenta sospechosos como est\u00e1",
            "start": 1630.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distribuida la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 1633.64,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los hospitalizados los",
            "start": 1635.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tenemos en el seguro social y",
            "start": 1636.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posteriormente ya en los sistemas tanto",
            "start": 1638.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estatal como los de alta especialidad",
            "start": 1641.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "james y se min y la sectaria de la",
            "start": 1642.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "defensa como podemos ver aqu\u00ed en la",
            "start": 1645.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina y el porcentaje de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1647.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitalaria hoy tenemos un porcentaje",
            "start": 1650.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n hospitalaria del 67 por",
            "start": 1651.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciento ha venido disminuyendo es una",
            "start": 1654.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n ya en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1656.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospitalaria durante las \u00faltimas dos",
            "start": 1659.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semanas es una noticia buena importante",
            "start": 1660.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque vemos que esto va va en bajada y",
            "start": 1663.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n del 60 por ciento de las",
            "start": 1666.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "camas de terapia intensiva",
            "start": 1668.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el estado de mexico lo dividimos en",
            "start": 1670.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuatro zonas por la concentraci\u00f3n",
            "start": 1673.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblacional y por la din\u00e1mica de",
            "start": 1676.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "movilidad que hay en cada una de las",
            "start": 1678.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regiones del estado el 86 por ciento de",
            "start": 1680.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los casos que tenemos en el estado de",
            "start": 1683.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mexico se concentran en la zona",
            "start": 1685.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico en los",
            "start": 1687.55,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "59 municipios de la zona metropolitana",
            "start": 1689.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por la movilidad por la densidad",
            "start": 1691.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "poblacional por la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1694.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por toda esta relaci\u00f3n que hay con el",
            "start": 1696.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "valle de mexico por la ciudad m\u00e9xico ah\u00ed",
            "start": 1699.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consciente se concentra en el 86 por",
            "start": 1701.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciento de los casos aproximadamente el",
            "start": 1703.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "12% en el valle de toluca y el resto en",
            "start": 1705.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la zona norte y sur del estado quiero",
            "start": 1708.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resaltar que estamos trabajando y hemos",
            "start": 1711.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajado de manera permanente con una",
            "start": 1713.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gran coordinaci\u00f3n con la ciudad de",
            "start": 1716.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexico en las distintas acciones que",
            "start": 1717.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo y las que",
            "start": 1720.1,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "seguiremos llevando a cabo hacia",
            "start": 1721.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "adelante esto es muy importante porque",
            "start": 1722.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "toda la zona del valle de mexico nos",
            "start": 1725.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "divide solamente una calle y lo que",
            "start": 1726.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sucede en una zona del estado o en la",
            "start": 1728.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "zona una zona de la ciudad m\u00e9xico al",
            "start": 1730.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cruzar la banqueta estamos de un lado o",
            "start": 1732.67,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "del otro de una entidad o de otra",
            "start": 1734.59,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la importancia de llevar a cabo",
            "start": 1737.299,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acciones de manera conjunta y ya hemos",
            "start": 1738.889,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s homologado todas las actividades",
            "start": 1741.769,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ir\u00e1n que se ir\u00e1n retomando hacia",
            "start": 1744.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "adelante para que sean las mismas",
            "start": 1746.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades con el mismo porcentaje de",
            "start": 1749.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aforo que se vayan retomando conforme",
            "start": 1751.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "avanza el sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico los",
            "start": 1753.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distintos colores del sem\u00e1foro hacia",
            "start": 1756.259,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "adelante resaltar como lo dec\u00eda yo esos",
            "start": 1757.909,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "momentos que llevamos dos semanas con",
            "start": 1760.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "niveles de ocupaci\u00f3n hospitalaria a la",
            "start": 1762.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "baja esto es un avance importante que",
            "start": 1764.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos permite ver que vamos en una etapa",
            "start": 1768.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de mejor\u00eda y que nos permite pensar en",
            "start": 1770.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "continuar con una fase de un retorno",
            "start": 1773.629,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "seguro a las actividades cuidando",
            "start": 1777.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre lo que se ha de llevar a cabo",
            "start": 1779.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las medidas de higiene y de sana",
            "start": 1781.909,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 1783.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y en esta \u00faltima l\u00e1mina presentamos un",
            "start": 1784.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plan de regreso seguro que se ha",
            "start": 1787.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "elaborado de manera conjunta con la",
            "start": 1788.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y que nos permite ver",
            "start": 1791.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "las distintas acciones donde hoy en d\u00eda",
            "start": 1793.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n abiertos en el caso del estado",
            "start": 1795.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de mexico los espacios de al aire libre",
            "start": 1798.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es decir pues parques recreativos \u00e1reas",
            "start": 1801.039,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "naturales en zool\u00f3gicos que nos permitan",
            "start": 1804.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya que la gente pueda estar llevando a",
            "start": 1807.85,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cabo actividades al aire libre de manera",
            "start": 1810.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "segura con un aforo del 30 por ciento al",
            "start": 1811.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pasar a la fase naranja estaremos",
            "start": 1815.169,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "abriendo ya hoteles comercios",
            "start": 1817.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "restaurantes establecimientos",
            "start": 1821.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "manufactura con un aforo del 40 por",
            "start": 1824.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ciento y con por supuesto las medidas de",
            "start": 1826.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "higiene y de prevenci\u00f3n y de sana",
            "start": 1829.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distancia que son importantes mantener",
            "start": 1831.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en todo momento al pasar a la fase",
            "start": 1832.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "amarilla estaremos ya incrementando el",
            "start": 1834.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aforo a un 60 por ciento en todas estas",
            "start": 1837.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actividades que ser\u00e1n que se han abierto",
            "start": 1839.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o que se abrir\u00e1n en la fase amarilla en",
            "start": 1841.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la fase naranja perd\u00f3n y ampliar la a",
            "start": 1843.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "espacios como museos",
            "start": 1846.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como teatros que podr\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 1849.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incorporarse en ese momento y al pasar a",
            "start": 1852.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la fase verde estar\u00edamos ya pues",
            "start": 1854.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reactivando y teniendo las actividades",
            "start": 1857.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de manera normal y siempre previniendo y",
            "start": 1859.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llevando a cabo las medidas de higiene",
            "start": 1862.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y de sana distancia dos",
            "start": 1863.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temas muy importantes que yo quisiera",
            "start": 1866.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer \u00e9nfasis es uno es que en esta",
            "start": 1868.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "etapa que sigue hacia delante es muy",
            "start": 1872.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante que hagamos conciencia de que",
            "start": 1874.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cada quien debe ser muy responsable de",
            "start": 1876.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacer el mayor esfuerzo por cuidarse por",
            "start": 1879.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuidarse a s\u00ed mismo con temas tan",
            "start": 1881.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "importantes como lo es el tener las",
            "start": 1885.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "medidas de sana distancia y el uso del",
            "start": 1888.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cubrebocas para poder pues disminuir el",
            "start": 1891.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "riesgo de contagios o disminuir de la",
            "start": 1893.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n al contagio y que este",
            "start": 1895.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "regreso seguro sea ordenado",
            "start": 1897.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pues por etapas se ha planeado y con una",
            "start": 1901.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran responsabilidad para que podamos ir",
            "start": 1905.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avanzando en esta etapa de retorno a las",
            "start": 1907.039,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actividades que en donde adem\u00e1s se han",
            "start": 1909.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incorporado m\u00e1s actividades a la fase de",
            "start": 1912.379,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "naranja pensando en la econom\u00eda familiar",
            "start": 1914.84,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en donde debemos de darle oportunidad a",
            "start": 1916.999,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que se reactiven estas acciones y pues",
            "start": 1920.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "retomar el esfuerzo y el apoyo del",
            "start": 1923.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda familiar yo",
            "start": 1925.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo dejar\u00eda hasta aqu\u00ed por el momento",
            "start": 1928.58,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "agradeciendo nuevamente al se\u00f1or",
            "start": 1930.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente su presencia en el estado de",
            "start": 1933.229,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la gran coordinaci\u00f3n y trabajo",
            "start": 1935.359,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "conjunto que hemos venido llevando a",
            "start": 1937.669,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cabo con el gobierno de mexico",
            "start": 1938.869,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 1940.789,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1949.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina por favor",
            "start": 1951.8,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "bien aqu\u00ed tenemos de los 125 municipios",
            "start": 1954.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que tiene el estado",
            "start": 1957.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "invitamos 9 municipios que est\u00e1n en la",
            "start": 1960.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pantalla ecatepec nezahualc\u00f3yotl toluca",
            "start": 1963.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "naucalpan tlalnepantla chimalhuac\u00e1n",
            "start": 1966.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuautitl\u00e1n atizap\u00e1n tultitl\u00e1n que estos",
            "start": 1969.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "9 municipios se agrupan el 45 por ciento",
            "start": 1973.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de 7 millones de",
            "start": 1976.679,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "habitantes en alta densidad de poblaci\u00f3n",
            "start": 1978.75,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y coinciden aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina y en",
            "start": 1982.01,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "amarillo de estos municipios es la zona",
            "start": 1987.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conurbada a la ciudad de mexico",
            "start": 1991.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vemos estas l\u00edneas azul y roja que",
            "start": 1994.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "son los los ductos",
            "start": 1997.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desde de pemex que tambi\u00e9n aqu\u00ed en el",
            "start": 2000.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estado hoy el robo de combustible",
            "start": 2003.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces todo coincide la poblaci\u00f3n con",
            "start": 2006.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la presencia delincuencial con los",
            "start": 2007.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delitos que se atacan aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2010.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el que sigue por favor la incidencia",
            "start": 2013.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "delictiva tenemos que el estado tiene en",
            "start": 2017.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el considerando el total de delitos el",
            "start": 2021.309,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "onceavo lugar hay dos delitos que tiene",
            "start": 2024.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a la alza de los nueve que monitorea el",
            "start": 2028.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo es la extorsi\u00f3n y",
            "start": 2031.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el narcomenudeo todos los dem\u00e1s est\u00e1n a",
            "start": 2035.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la baja a pesar de que tiene en primer",
            "start": 2038.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lugar en robo a transportistas el",
            "start": 2040.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "segundo en robo en transporte el segundo",
            "start": 2043.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en robo de veh\u00edculos pero todos",
            "start": 2046.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estos delitos van a la baja con ahorita",
            "start": 2048.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver entre las gr\u00e1ficas la que",
            "start": 2053.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sigue por favor aqu\u00ed tenemos el robo a",
            "start": 2055.929,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transportistas en la l\u00ednea punteada que",
            "start": 2058.21,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2061.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "marcada aqu\u00ed en la gr\u00e1fica es la",
            "start": 2063.149,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica lo que tendr\u00eda que",
            "start": 2065.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevar de acuerdo a c\u00f3mo se ha",
            "start": 2067.649,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comportado el delito pero aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2069.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otra raya en verde que est\u00e1 en negro que",
            "start": 2072.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "es esta que est\u00e1 viendo la tendencia",
            "start": 2075.69,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "actual en base al trabajo que se est\u00e1",
            "start": 2077.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "realizando en esta para combatir este",
            "start": 2079.409,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "robo y hay una tendencia ligera a la",
            "start": 2082.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "baja una tendencia que del trabajo que",
            "start": 2086.069,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se ha desarrollado es lo que ha logrado",
            "start": 2090.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reducir estos \u00edndices podemos ver en el",
            "start": 2092.609,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "acumulado del 2019 y el 2020 ah\u00ed vemos",
            "start": 2095.7,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la comparaci\u00f3n de la presencia",
            "start": 2100.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "delincuencial la que sigue por favor",
            "start": 2102.569,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos de igual manera aqu\u00ed",
            "start": 2105.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la la tendencia a la baja la separaci\u00f3n",
            "start": 2108.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de lo que es",
            "start": 2111.24,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la tendencia hist\u00f3rica y lo que lleva",
            "start": 2114.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora el delito es muy peque\u00f1a pero de",
            "start": 2116.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos modos es una reducci\u00f3n la que",
            "start": 2118.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sigue el robo de veh\u00edculos de igual",
            "start": 2122.309,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "manera una tendencia a la baja y con muy",
            "start": 2125.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poca separaci\u00f3n de lo que ser\u00eda la",
            "start": 2129.839,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica",
            "start": 2131.549,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pero con n\u00fameros no reducidos la que",
            "start": 2133.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sigue por favor robo de transporte",
            "start": 2137.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es la misma circunstancia",
            "start": 2140.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en una tendencia a la baja",
            "start": 2144.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la que sigue en las extorsiones aqu\u00ed es",
            "start": 2147.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el delito que yo mencionaba que est\u00e1 a",
            "start": 2152.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la alza pero tambi\u00e9n vemos la",
            "start": 2154.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de lo que es el hist\u00f3rico",
            "start": 2158.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con el actual el aumento es reducido",
            "start": 2161.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor el secuestro que",
            "start": 2167.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "citaba que tiene de los primeros lugares",
            "start": 2169.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a nivel nacional tambi\u00e9n hay un trabajo",
            "start": 2172.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "importante que se han realizado o por",
            "start": 2175.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las autoridades y en donde se ve una",
            "start": 2179.049,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tendencia tambi\u00e9n a la baja",
            "start": 2181.839,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos los acumulados veces la bien",
            "start": 2184.91,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el 2019 206 en lo que va",
            "start": 2189.809,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que es la mitad del a\u00f1o 69 la",
            "start": 2194.67,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "que sigue por favor narcomenudeo este es",
            "start": 2199.499,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el otro que est\u00e1 a la alza aqu\u00ed vemos",
            "start": 2201.959,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las proyecciones aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 2205.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incrementando en este delito los n\u00fameros",
            "start": 2207.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los acumulados en naranja en las",
            "start": 2210.359,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "barras naranjas el robo a",
            "start": 2213.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n tambi\u00e9n en un delito",
            "start": 2215.67,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "creo que se ha logrado reducir la",
            "start": 2218.339,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tendencia se ha cambiado y ah\u00ed va alguna",
            "start": 2223.349,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja que en el estado la",
            "start": 2225.749,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n",
            "start": 2229.979,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otro de los delitos tambi\u00e9n a la baja",
            "start": 2232.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como ya lo cit\u00e9 todos los delitos est\u00e1n",
            "start": 2236.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la baja aunque sea con una reducida",
            "start": 2239.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendencia si tomamos en cuenta los",
            "start": 2242.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "delitos de impacto en forma general",
            "start": 2244.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lo que sigue por favor aqu\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 2249.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ve en lo que va de la administraci\u00f3n",
            "start": 2252.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desde una muy ligera",
            "start": 2255.97,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendencia a la baja el trabajo",
            "start": 2258.97,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de las autoridades ha sido importante",
            "start": 2263.079,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para lograr esta esta relaci\u00f3n que no se",
            "start": 2266.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "crezca en los delitos y que vaya poco a",
            "start": 2268.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "poco esa tendencia hacia la baja",
            "start": 2271.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "present\u00e1ndose con mayor regularidad si",
            "start": 2273.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "consideramos la que sigue por favor los",
            "start": 2277.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en la entidad",
            "start": 2279.26,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "federativa sea el total de los",
            "start": 2281.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "homicidios que tiene tres mil 826 el",
            "start": 2284.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "estado tiene el tercer lugar pero si",
            "start": 2287.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vemos la gr\u00e1fica considerando esos",
            "start": 2290.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por cada 100.000",
            "start": 2292.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habitantes en lo que va de la",
            "start": 2295.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y considerados tama\u00f1o",
            "start": 2297.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene la que sigue por favor tiene el 20",
            "start": 2299.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en lugar considerando",
            "start": 2303.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o que est\u00e1 algo retirado de la media",
            "start": 2306.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional que aqu\u00ed la vemos en color",
            "start": 2308.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "verde y el color rojo dicen que",
            "start": 2310.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "corresponde al estado",
            "start": 2312.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usted que sigue por favor",
            "start": 2315.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor \u00edndice",
            "start": 2317.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "delictivo",
            "start": 2319.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya lo cit\u00e9 los los que los nueve que",
            "start": 2322.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos considerado con mayor densidad",
            "start": 2324.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n se le anexan de cama y los",
            "start": 2326.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reyes de la paz para hacer de estos",
            "start": 2330.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "municipios los que mayor n\u00famero de",
            "start": 2333.65,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "incidentes delictivos tiene",
            "start": 2336.94,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "los tres primeros estar\u00edan tepetl\u00e1n el",
            "start": 2340.559,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "plantel y cuautitl\u00e1n",
            "start": 2344.039,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que todos est\u00e1n aqu\u00ed en la parte d",
            "start": 2347.91,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "que colinda con la ciudad de mexico la",
            "start": 2351.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que sigue por favor en cuanto a fuerzas",
            "start": 2355.569,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de seguridad del estado",
            "start": 2357.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la presencia principal de la fuerza",
            "start": 2362.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene en casi el 25 por ciento que son",
            "start": 2364.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 7.000 polic\u00edas centrados en estos",
            "start": 2367.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "municipios con mayor \u00edndice de poblaci\u00f3n",
            "start": 2372.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con mayor \u00edndice de eventos delictivos",
            "start": 2375.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 concentrado la polic\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2377.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en lo que es el municipio de toluca para",
            "start": 2382.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2384.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "disminuir los eventos delictivos y creo",
            "start": 2386.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que esa estrategia ha dado resultado",
            "start": 2391.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque todos los delitos como ya lo",
            "start": 2393.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vimos en las gr\u00e1ficas tienen su",
            "start": 2395.06,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja",
            "start": 2397.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al que sigui\u00f3 por favor en las fuerzas",
            "start": 2399.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de seguridad del estado que colaboran",
            "start": 2401.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con las fuerzas de seguridad federales",
            "start": 2405.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que colaboran con las del estado en las",
            "start": 2408.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "32 coordinaciones regionales de la",
            "start": 2411.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guardia nacional en que est\u00e1 dividida",
            "start": 2415.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo el estado de mexico",
            "start": 2417.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacemos un total de efectivos de 48.400",
            "start": 2419.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuatro elementos de estos 42 mil 326 son",
            "start": 2422.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "operativos el resto son personal que",
            "start": 2427.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realiza alguna actividad en apoyo a esa",
            "start": 2430.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 desplegada en el estado",
            "start": 2433.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se tiene considerado para este a\u00f1o ya",
            "start": 2437.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los proyectos de construcci\u00f3n de 10",
            "start": 2440.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaciones ya iniciaron las",
            "start": 2442.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional y",
            "start": 2444.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para el siguiente a\u00f1o 1212 m\u00e1s llevamos",
            "start": 2446.8,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "en estas 12 para el 2021 69 por ciento",
            "start": 2452.23,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en los trabajos de gesti\u00f3n de predios el",
            "start": 2456.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conseguir el predio el que est\u00e9",
            "start": 2461.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "legalmente donado para poder iniciar la",
            "start": 2464.67,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en el 2021 y todas estas 22",
            "start": 2469.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "instalaciones del 20 y del 21 est\u00e1n",
            "start": 2472.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consideradas en las \u00e1reas tambi\u00e9n de",
            "start": 2476.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva como lo",
            "start": 2478.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muestra ah\u00ed la l\u00e1mina la que sigue por",
            "start": 2480.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "favor en cuanto a resultados de la",
            "start": 2484.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n por parte de",
            "start": 2486.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sedena semar y guardia nacional ah\u00ed los",
            "start": 2489.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes en la l\u00e1mina donde",
            "start": 2492.85,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de seis toneladas de marihuana",
            "start": 2495.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "800 91 kilogramos de metanfetaminas 101",
            "start": 2500.259,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 2504.229,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "doscientos trescientos treinta y siete",
            "start": 2506.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "armas entre largas y cortas y m\u00e1s de",
            "start": 2508.42,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "once mil cartuchos",
            "start": 2511.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "2609 tomas clandestinas que como ya cit\u00e9",
            "start": 2514.849,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "el estado tiene presencia de ductos",
            "start": 2519.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tanto de gas como de combustible y el",
            "start": 2523.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "delito de robo de hidrocarburos tambi\u00e9n",
            "start": 2526.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente se han recuperado m\u00e1s de",
            "start": 2528.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y medio de litros de",
            "start": 2532.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hidrocarburo ha asegurado 47 inmuebles",
            "start": 2534.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vinculados a este delito",
            "start": 2538.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "2 mil 168 veh\u00edculos asegurados 652 mil",
            "start": 2542.13,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos es 51 51 millones m\u00e1s",
            "start": 2547.68,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "de 51 millones de pesos y 2 mil 657",
            "start": 2553.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "detenidos unos resultados importantes",
            "start": 2557.519,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esto es nada m\u00e1s en la parte federal de",
            "start": 2560.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed habr\u00eda que aumentar todo lo que ha",
            "start": 2564.18,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "desarrollado la parte estatal y",
            "start": 2566.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "municipal el robo de hidrocarburos aqu\u00ed",
            "start": 2568.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "vemos en la l\u00e1mina los los ductos el",
            "start": 2572.069,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ducto de gasolina tula azcapotzalco el",
            "start": 2574.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ducto tambi\u00e9n tula toluca y el ducto de",
            "start": 2578.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gas cactus guadalajara que tambi\u00e9n",
            "start": 2581.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "atraviesa el estado y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2583.23,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "concentradas las las tomas clandestinas",
            "start": 2585.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la mayor cantidad de tomas",
            "start": 2587.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "clandestinas s\u00f3lo en los municipios que",
            "start": 2589.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos citado coinciden en la zona",
            "start": 2592.47,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "conurbada la ciudad de m\u00e9xico coinciden",
            "start": 2594.269,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "con las poblaciones de mayor densidad",
            "start": 2596.279,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y este y coinciden con la presencia",
            "start": 2599.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "delincuencia se han detectado 2600",
            "start": 2602.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tomando necesitan 9 tomas en lo que va",
            "start": 2606.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2609.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aseguramientos aqu\u00ed en la parte baja de",
            "start": 2613.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina que son m\u00e1s de un mill\u00f3n y",
            "start": 2614.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "medio de litros de combustible el que",
            "start": 2618.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 2621.7,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n a la",
            "start": 2623.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria a kobe 19 el se\u00f1or",
            "start": 2625.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobernador y ha establecido las 54",
            "start": 2629.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instalaciones sanitarias que tiene el",
            "start": 2632.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado dentro de ellas la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 2633.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "plan dn3 se tienen seis instalaciones",
            "start": 2637.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hospitalarias cuatro de ellas para",
            "start": 2641.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2644.56,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y dos para terapia intensiva adem\u00e1s de",
            "start": 2646.49,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esta aportaci\u00f3n al sistema de salud se",
            "start": 2650.45,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tiene 48 instalaciones a las cuales se",
            "start": 2655.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "les da seguridad con personal de sedena",
            "start": 2659.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "semar y guardia nacional se han",
            "start": 2663.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realizado 390 patrullajes en 125",
            "start": 2666.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "municipios y tenemos 17 fuerzas de",
            "start": 2670.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en el estado para coadyuvar a",
            "start": 2673.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cualquier necesidad que tenga el estado",
            "start": 2675.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que afrontar",
            "start": 2678.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en cuanto al plan dn3 plan marina y el",
            "start": 2680.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plan de la guardia nacional para el",
            "start": 2683.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "auxilio de la poblaci\u00f3n se ha",
            "start": 2684.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "participado en la presente",
            "start": 2686.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en 25 eventos de lluvias",
            "start": 2687.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en 178 frentes fr\u00edos en 43 derrames",
            "start": 2690.17,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos en 23 explosiones en 66",
            "start": 2694.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "incendios forestales y 20 urbanos en dos",
            "start": 2699.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "accidentes ferroviarios dos a\u00e9reos y 17",
            "start": 2702.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vehiculares se han rescatado a cuatro",
            "start": 2705.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas y se ha proporcionado apoyo a",
            "start": 2708.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "embarcaciones de recreo en 57 ocasiones",
            "start": 2712.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empleando un total de 8 mil 223",
            "start": 2714.82,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "elementos y 7 741 veh\u00edculos",
            "start": 2717.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bueno pues este es el informe en general",
            "start": 2728.41,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y abrimos para preguntas",
            "start": 2731.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empezamos luego tercero",
            "start": 2737.039,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2748.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente qu\u00e9 noticias",
            "start": 2750.99,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienes de esta cancelaci\u00f3n de la",
            "start": 2753.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de iberdrola usted ha hablado",
            "start": 2756.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de esta empresa y dec\u00eda que estaba",
            "start": 2758.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esta campa\u00f1a despu\u00e9s de que",
            "start": 2760.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cambiaron las reglas en materia",
            "start": 2762.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica si en efecto se cancel\u00f3 esta",
            "start": 2764.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2767.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y porque dicen que se van a perder algo",
            "start": 2768.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dos mil empleos que informaci\u00f3n",
            "start": 2771.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "usted tendr\u00eda pues todav\u00eda no hay este",
            "start": 2773.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ninguna informaci\u00f3n",
            "start": 2777.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2781.26,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 2783.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2785.329,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una nota period\u00edstica",
            "start": 2788.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 una carta de los",
            "start": 2792.339,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "directivos de esta empresa",
            "start": 2797.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informando que tienen un efecto",
            "start": 2801.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2807.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 2810.349,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 2812.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas en el pa\u00eds",
            "start": 2814.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y que tienen",
            "start": 2818.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 2823.24,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2825.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2827.109,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "invirtiendo en mexico",
            "start": 2828.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2833.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de llegar a acuerdos con",
            "start": 2835.35,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2839.86,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "entonces ya tourn\u00e9 la carta al",
            "start": 2842.299,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2846.319,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a la secretaria de energ\u00eda y al director",
            "start": 2848.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2852.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta carta",
            "start": 2855.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por cierto me la entreg\u00f3 la secretaria",
            "start": 2857.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 2860.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "este legislador gasta en discordia",
            "start": 2863.119,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entonces en esos t\u00e9rminos est\u00e1 la carta",
            "start": 2866.049,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2869.049,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "no hay una notificaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 2871.71,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me hubiesen dicho de que ante las",
            "start": 2879.82,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "diferencias que tenemos que son p\u00fablicas",
            "start": 2885.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n de cancelar",
            "start": 2893.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de una obra y no es eso lo",
            "start": 2895.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que me estr\u00e9s",
            "start": 2900.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gracias presidente preguntarle",
            "start": 2902.9,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "hay algunas voces que dicen que el",
            "start": 2905.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente de trump buscar\u00eda su visita",
            "start": 2907.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para ayudarse en su campa\u00f1a pol\u00edtica en",
            "start": 2910.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esta reelecci\u00f3n usted qu\u00e9 opina",
            "start": 2913.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consideran que no es el momento adecuado",
            "start": 2917.599,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para que viaje a washington sobre todo",
            "start": 2919.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en medio de esta temporada electoral",
            "start": 2922.859,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y que como donald trump va abajo digamos",
            "start": 2925.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las preferencias electorales esto le",
            "start": 2930.019,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda a remontar",
            "start": 2932.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las preferencias ciudadanas",
            "start": 2934.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues ya hemos dejado de manifiesto dos",
            "start": 2938.099,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cosas primero que la visita",
            "start": 2940.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 2946.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2948.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "e iniciar",
            "start": 2950.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la etapa nueva en el tratado",
            "start": 2954.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 2959.29,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "que es algo muy importante para",
            "start": 2963.16,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "los tres pueblos y las tres naciones",
            "start": 2968.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de los 3",
            "start": 2976.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pa\u00edses nos convienen este acuerdo",
            "start": 2978.55,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "ayuda en unos tres pa\u00edses ya nosotros",
            "start": 2984.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 2989.22,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "porque es un momento oportuno",
            "start": 2992.32,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2997.509,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n como se sabe dif\u00edcil en lo",
            "start": 3002.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y hemos",
            "start": 3006.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "he echado a andar un plan de",
            "start": 3010.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3012.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 3015.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3018.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos a lograr",
            "start": 3021.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el que mejore sustancialmente la",
            "start": 3025.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 3029.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "que llegue m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 3032.2,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y que se generen empleos en m\u00e9xico",
            "start": 3036.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonces es algo",
            "start": 3040.67,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "importante yo les dir\u00eda son dos cosas",
            "start": 3043.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fundamentales para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 3049.549,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica primero lo que ya estamos",
            "start": 3051.239,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3053.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "e inyectando recursos abajo",
            "start": 3055.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que la gente tenga capacidad de",
            "start": 3058.589,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3062.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que se mejore",
            "start": 3064.25,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el consumo que se fortalezca la",
            "start": 3066.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "capacidad de consumo",
            "start": 3070.269,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces por eso estamos",
            "start": 3072.549,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entregando apoyos cr\u00e9ditos como nunca en",
            "start": 3077.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estos meses",
            "start": 3083.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya tomamos la decisi\u00f3n ayer lo comentaba",
            "start": 3085.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de que a partir del d\u00eda primero de julio",
            "start": 3089.65,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "se entregan por anticipados 4 meses de",
            "start": 3093.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3098.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adultos mayores estamos hablando de una",
            "start": 3099.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derrama de cerca de 50.000",
            "start": 3102.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3106.91,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "este a partir de 1\u00ba de julio",
            "start": 3109.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "consideramos que terminar\u00edamos",
            "start": 3113.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "a finales de ese mes en un mes",
            "start": 3118.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "50.000 millones tengo informes tambi\u00e9n",
            "start": 3122.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3126.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no se nos van a caer",
            "start": 3128.93,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 3132.42,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "que esto es muy importante pues decir",
            "start": 3135.109,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos nuestros h\u00e9roes",
            "start": 3139.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 3144.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los migrantes nos ayudan mucho",
            "start": 3147.24,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y se los agradecemos m\u00e1s en estas",
            "start": 3151.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "circunstancias tan dif\u00edciles para el",
            "start": 3156.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3158.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 3160.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "enviaron 4000 millones de d\u00f3lares a sus",
            "start": 3163.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3167.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "fue recurso",
            "start": 3170.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3173.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan recibido",
            "start": 3174.57,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tantas remesas tantos dep\u00f3sitos de",
            "start": 3178.73,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 3182.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sus familiares en m\u00e9xico",
            "start": 3185.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 3190.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se pensaba que se desplomaban porque ya",
            "start": 3192.31,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en eeuu es",
            "start": 3196.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3203.099,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "y ya en abril ya hab\u00eda una p\u00e9rdida de",
            "start": 3205.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "empleos en eeuu de 20 millones",
            "start": 3210.53,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de empleos perdidos y desde luego esto",
            "start": 3214.7,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "afecta mucho a todos los trabajadores",
            "start": 3220.27,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "migrantes sin embargo",
            "start": 3224.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3229.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conservo",
            "start": 3230.65,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "el mismo nivel de env\u00edos de el a\u00f1o",
            "start": 3233.119,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3238.819,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "abril pero alrededor de tres mil",
            "start": 3241.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3244.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo que tengo de informaci\u00f3n sobre mayo",
            "start": 3249.28,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "es que viene bien que es lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3253.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "abril mayo y en junio los tres meses",
            "start": 3261.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3266.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que no nos falten las remesas o sea",
            "start": 3268.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no se nos caigan las remesas el que",
            "start": 3271.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros estamos inyectando muchos",
            "start": 3274.45,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "fondos aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 3276.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 3280.339,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico para tener una idea",
            "start": 3282.39,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de cr\u00e9ditos",
            "start": 3286.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que se han dado",
            "start": 3292.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3293.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mes y medio",
            "start": 3295.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "durante la pandemia",
            "start": 3298.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi",
            "start": 3304.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 3307.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del seguro social de peque\u00f1as empresas",
            "start": 3313.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 3317.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "doce mil once mil 958 empresas peque\u00f1as",
            "start": 3320.1,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3325.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ya tienen un cr\u00e9dito",
            "start": 3328.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito a la palabra para empresas no",
            "start": 3335.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "solo del seguro sino en peque\u00f1as",
            "start": 3338.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empresas familiares",
            "start": 3341.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3344.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "casi 40 mil adicionales 39 mil 651 esto",
            "start": 3345.91,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de 50 mil",
            "start": 3353.319,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3357.25,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una inversi\u00f3n en el",
            "start": 3360.549,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 3365.259,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3368.079,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 3369.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de hasta ahora de 1300 millones s\u00f3lo en",
            "start": 3374.08,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 3381.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para estas empresas entonces es reforzar",
            "start": 3382.91,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular la econom\u00eda familiar",
            "start": 3388.93,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "y lo otro el tratar",
            "start": 3394.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3399.4,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de estos dos niveles",
            "start": 3401.029,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 3407.289,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "un acuerdo para que comenzar\u00e1 la",
            "start": 3409.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 3414.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "productiva sobre todo de la industria",
            "start": 3416.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 3418.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a principios de este mes",
            "start": 3421.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya se ech\u00f3 a andar la industria",
            "start": 3426.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "automotriz la industria de autopartes",
            "start": 3430.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encadenada con la actividad",
            "start": 3435.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "productiva de eeuu con el tratado esto",
            "start": 3438.23,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "va a beneficiarnos m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 3443.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 3451.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 3455.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "desde luego es la econom\u00eda m\u00e1s fuerte",
            "start": 3457.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3462.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3464.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de estaci\u00f3n es el que m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3466.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "destinando",
            "start": 3470.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fondos para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3472.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3478.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "equivale a",
            "start": 3480.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 3484.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n destinando",
            "start": 3487.38,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis econ\u00f3mica de",
            "start": 3489.65,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "toda esa inversi\u00f3n",
            "start": 3494.299,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 destinando en eeuu porque",
            "start": 3496.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tienen ellos posibilidades de hacerlo",
            "start": 3500.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hay un beneficio",
            "start": 3504.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds",
            "start": 3507.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque no olvidemos son 34 millones de",
            "start": 3511.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven",
            "start": 3514.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en estaciones ya sea que",
            "start": 3517.17,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3522.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nacieron aqu\u00ed con los hijos",
            "start": 3526.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de mexicanos que nacieron en eeuu",
            "start": 3530.75,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "entonces nos importa mucho la relaci\u00f3n",
            "start": 3535.269,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 3540.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3544.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de",
            "start": 3547.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "amistad",
            "start": 3550.91,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es una relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3553.17,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "comercial indispensable entonces por eso",
            "start": 3557.299,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "mi viaje a eeuu acerca de los",
            "start": 3562.2,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cuestionamientos o de las cr\u00edticas",
            "start": 3567.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3571.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tenemos que decidir",
            "start": 3573.829,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "y actuar con criterio",
            "start": 3577.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo tengo que hacer lo que m\u00e1s",
            "start": 3580.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "beneficie a m\u00e9xico",
            "start": 3584.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s ayude",
            "start": 3587.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 3590.56,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "adicionalmente quiero comentar",
            "start": 3594.33,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3598.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3599.869,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "hemos mantenido una buena relaci\u00f3n con",
            "start": 3601.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu y con el presidente",
            "start": 3604.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "don arturo",
            "start": 3607.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n porque",
            "start": 3610.619,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "en momentos dif\u00edciles cuando estaba",
            "start": 3615.759,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con mayor intensidad la pandemia",
            "start": 3622.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y hablamos por tel\u00e9fono le ped\u00ed",
            "start": 3625.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y apoyo",
            "start": 3630.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3632.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que se consiguieran",
            "start": 3633.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y equipos ventiladores en particular",
            "start": 3636.7,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y orden\u00f3",
            "start": 3641.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 apoyar\u00e1 al gobierno de",
            "start": 3643.109,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3647.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y nos dan llegando esos equipos desde",
            "start": 3649.26,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3653.01,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dos meses tenemos un abasto permanente",
            "start": 3654.589,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 lo mismo en el caso del gobierno",
            "start": 3660.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de china habl\u00e9 con el presidente de",
            "start": 3663.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 3666.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y nos han estado",
            "start": 3668.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abasteciendo de equipos de medicamentos",
            "start": 3671.75,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y voy tambi\u00e9n a eeuu agradecerle al",
            "start": 3674.93,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3679.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trump por su puesto de apoyo y de",
            "start": 3680.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "solidaridad y voy tambi\u00e9n a hacerle un",
            "start": 3684.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "agradecimiento y reconocimiento a",
            "start": 3689.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 3692.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3696.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n apoyando nos est\u00e1 respaldando",
            "start": 3698.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "enviando fondos a sus familiares en",
            "start": 3701.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 3705.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estamos esperando que responda",
            "start": 3710.7,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "el gobierno de canad\u00e1",
            "start": 3715.63,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "en el primer ministro de otros dos para",
            "start": 3718.289,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ver si podemos",
            "start": 3721.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3724.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juntos los representantes de los tres",
            "start": 3726.45,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "gobiernos si no es as\u00ed",
            "start": 3731.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "yo ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ir",
            "start": 3734.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a entrevistarme con el presidente trump",
            "start": 3740.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no es una apuesta arriesgada un dado que",
            "start": 3744.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viene la elecci\u00f3n y si gana el candidato",
            "start": 3747.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del partido dem\u00f3crata es que no voy a",
            "start": 3750.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuestiones pol\u00edticas electorales es una",
            "start": 3754.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "visita de estado",
            "start": 3758.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3761.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "visita que tiene que ver con \u00e9l",
            "start": 3765.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el inicio de nuevo",
            "start": 3769.25,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "este expreso del tratado y creo que esto",
            "start": 3772.9,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "es de ayuda para m\u00e9xico y por eso voy",
            "start": 3777.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3781.819,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "el riesgo",
            "start": 3783.15,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es como caminar siempre en",
            "start": 3784.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la cuerda floja",
            "start": 3789.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3793.039,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "hay que correr riesgos",
            "start": 3794.65,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y hay que tomar decisiones con mexicanos",
            "start": 3798.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "radicados all\u00e1 o ser\u00eda su \u00fanica",
            "start": 3803.31,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "actividad solamente la actividad",
            "start": 3805.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a decir oficial",
            "start": 3813.69,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "la visita de estado",
            "start": 3818.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3822.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gobiernos b\u00e1sicamente",
            "start": 3826.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n les digo",
            "start": 3831.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no voy a ir en avi\u00f3n privado",
            "start": 3833.84,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "y voy a ir en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 3837.65,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "no hay todav\u00eda esta forma de ir directo",
            "start": 3845.4,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico a washington",
            "start": 3851.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 3854.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y hacer escala",
            "start": 3856.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero este vamos a estar ah\u00ed",
            "start": 3859.36,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "me va a acompa\u00f1ar",
            "start": 3864.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3867.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no se logra",
            "start": 3871.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda que recibe la",
            "start": 3874.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez",
            "start": 3877.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alfonso romo",
            "start": 3879.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acorde a dos",
            "start": 3882.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la oficina de la presidencia de la",
            "start": 3884.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica' esa es la comitiva",
            "start": 3887.48,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la fecha est\u00e1 por definirse",
            "start": 3892.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3897.359,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "no voy a tardar mucho",
            "start": 3899.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos",
            "start": 3902.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "trabajo bastante tenemos que ir porque",
            "start": 3908.18,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "esto es muy importante ir a eeuu este",
            "start": 3912.53,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ayuda al pa\u00eds se repito pero",
            "start": 3917.609,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "esta es la ceremonia",
            "start": 3921.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y regresar para seguirnos encontrando",
            "start": 3927.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y seguir recorriendo el pa\u00eds ya",
            "start": 3930.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cuando regrese ya inform\u00f3 ampliamente",
            "start": 3934.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3938.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias presidente benito jim\u00e9nez de",
            "start": 3947.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reforma replantear el tema de iberdrola",
            "start": 3949.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ayer el gobernador de veracruz confirm\u00f3",
            "start": 3953.17,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "que la secretaria de energ\u00eda a su vez le",
            "start": 3957.109,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hab\u00eda asegurado que la cfr tomar\u00eda el",
            "start": 3959.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proyecto la pregunta es si la cf",
            "start": 3963.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "asumir\u00eda los costos que iberdrola",
            "start": 3966.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en esas en esa obra en la planta",
            "start": 3968.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y la continuidad de este proyecto ser\u00eda",
            "start": 3972.23,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "por licitaci\u00f3n es adelantarnos es que",
            "start": 3975.41,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "como existe una pol\u00e9mica",
            "start": 3979.809,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3984.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "estamos revisando contratos",
            "start": 3987.2,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "consideramos de que son otros tiempos",
            "start": 3991.38,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se actu\u00f3",
            "start": 3998.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4003.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de preferencia",
            "start": 4006.99,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 4009.039,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "particulares durante el periodo",
            "start": 4011.839,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4014.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de salinas a la fecha",
            "start": 4015.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno hasta",
            "start": 4023.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a finales del 18",
            "start": 4026.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4028.57,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "noviembre del 2018 pero acu\u00e9rdense de la",
            "start": 4031.18,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "historia es breve",
            "start": 4037.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de contar",
            "start": 4042.81,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "en 1992",
            "start": 4045.019,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se permite",
            "start": 4053.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a partir de una ley secundaria",
            "start": 4056.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y empiece",
            "start": 4063.089,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4067.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "permitirse la generaci\u00f3n de energ\u00eda por",
            "start": 4072.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4075.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a partir de \u00e9l",
            "start": 4078.609,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "92",
            "start": 4080.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y esto contin\u00faa desde entonces y",
            "start": 4082.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empiezan a dar concesiones a",
            "start": 4087.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "particulares para la generaci\u00f3n de la",
            "start": 4089.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4091.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4096.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se ha llegado",
            "start": 4098.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "grado de qu\u00e9",
            "start": 4102.259,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "producen m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica las",
            "start": 4104.5,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "particulares que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4107.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "electricidad porque el plan era",
            "start": 4109.089,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "y entregar todo el mercado de la energ\u00eda",
            "start": 4114.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a las particulares a las",
            "start": 4117.27,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "empresas particulares sobre todo a las",
            "start": 4120.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 4123.449,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y en especial a las espa\u00f1olas",
            "start": 4125.819,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "entonces crecieron mucho esta empresa",
            "start": 4130.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 4133.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pues tiene como 26 plantas",
            "start": 4136.35,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4140.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo esta privatizaci\u00f3n de",
            "start": 4144.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4148.609,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron de que nos \u00edbamos a quedar sin",
            "start": 4151.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4153.839,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4155.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y va a bajar el precio",
            "start": 4159.049,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 4162.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y nada de eso",
            "start": 4166.299,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en todo este periodo",
            "start": 4168.989,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no nos quedamos sin luz al contrario",
            "start": 4176.41,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "tenemos capacidad instalada para 2030",
            "start": 4182.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 4187.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "porque siguieron haciendo negocios al",
            "start": 4189.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico lo \u00faltimo que",
            "start": 4192.029,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "hicieron fue contratar",
            "start": 4195.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 4199.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4205.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en condiciones muy desfavorables para la",
            "start": 4208.389,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4211.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "todo fue hacer negocio",
            "start": 4214.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 4220.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4224.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no se mejor\u00f3 el servicio y sobre todo no",
            "start": 4228.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 el precio de la luz",
            "start": 4232.239,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 4239.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4243.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "apost\u00f3 a destruir la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4245.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4249.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen",
            "start": 4252.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4255.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fue cerrando plantas",
            "start": 4258.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "o tiene plantas",
            "start": 4263.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que generan energ\u00eda a la mitad de su",
            "start": 4265.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "capacidad que est\u00e1n siendo subutilizadas",
            "start": 4269.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4272.21,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en los acuerdos que se tomaron primero",
            "start": 4274.77,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sube la energ\u00eda a la red de distribuci\u00f3n",
            "start": 4277.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "producen las particulares las empresas",
            "start": 4285.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "particulares y dejan hasta el final la",
            "start": 4287.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que produce la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4292.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 4295.38,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4296.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4298.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque a veces se enga\u00f1a diciendo que la",
            "start": 4301.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4306.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no sube la energ\u00eda primero",
            "start": 4309.34,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "porque no es energ\u00eda limpia",
            "start": 4314.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no puede haber energ\u00eda m\u00e1s limpia",
            "start": 4317.87,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s barata",
            "start": 4322.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que la de las hidroel\u00e9ctricas y qu\u00e9",
            "start": 4325.239,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 4329.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no turbina",
            "start": 4331.489,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 4334.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas por eso se mantienen",
            "start": 4337.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los vasos llenos",
            "start": 4340.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el grijalva",
            "start": 4343.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por eso se inund\u00f3 y hermosa hace alg\u00fan",
            "start": 4345.53,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tiempo porque estaba lleno del vaso de",
            "start": 4348.289,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "la presa",
            "start": 4352.849,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ten\u00edan agua",
            "start": 4354.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "almacenada de m\u00e1s porque no turbina van",
            "start": 4357.62,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque no sub\u00edan energ\u00eda al sistema para",
            "start": 4362.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "darle preferencia a los particulares",
            "start": 4366.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces viene este un hurac\u00e1n",
            "start": 4368.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y tienen que soltar agua",
            "start": 4375.139,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de golpe",
            "start": 4378.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e inundan y hermosa",
            "start": 4380.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero eso mismo todav\u00eda lo estamos",
            "start": 4383.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 4387.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la presa pe\u00f1itas que es una de las m\u00e1s",
            "start": 4390.38,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "cercanas a tabasco",
            "start": 4395.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con el r\u00edo grijalva",
            "start": 4400.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "donde hay 4",
            "start": 4403.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica angostura chicoas\u00e9n",
            "start": 4405.65,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "malpaso y pe\u00f1itas pues ha estado al 95%",
            "start": 4408.65,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4417.64,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "sube energ\u00eda",
            "start": 4420.429,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica no tur vengan si bien",
            "start": 4424.47,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "porque no tienen posibilidad",
            "start": 4429.93,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4434.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "subir\u00e9 esa energ\u00eda",
            "start": 4438.949,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas de distribuci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 4442.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la tecnocracia",
            "start": 4447.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en contubernio con las empresas",
            "start": 4450.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4453.15,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "e hizo a un lado a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4455.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de electricidad que es una empresa",
            "start": 4457.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4458.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed estamos en el estado de",
            "start": 4460.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexico aqu\u00ed recuerdo uno de los mejores",
            "start": 4462.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00e9xico adolfo l\u00f3pez",
            "start": 4466.079,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mateos que en 1960 nacionaliz\u00f3 la",
            "start": 4468.809,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4473.489,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para beneficio de los mexicanos entonces",
            "start": 4477.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo que hicieron en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4480.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "fue privatizada",
            "start": 4483.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cambiar ya esas",
            "start": 4487.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4489.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y en este caso de iberdrola",
            "start": 4491.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 4494.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que se llevaron a trabajar",
            "start": 4497.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a esta empresa",
            "start": 4502.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la secretaria",
            "start": 4504.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 4506.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4510.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4513.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el expresidente fox y calder\u00f3n",
            "start": 4515.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y el mismo presidente calder\u00f3n imagines",
            "start": 4520.66,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "un presidente de nuestra rep\u00fablica",
            "start": 4523.51,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que se va terminando su",
            "start": 4528.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4532.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a formar parte del consejo de",
            "start": 4534.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de iberdrola",
            "start": 4536.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 4543.51,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4547.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hay desde luego mucha desinformaci\u00f3n y",
            "start": 4550.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a",
            "start": 4553.71,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en medios",
            "start": 4555.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hablando de qu\u00e9",
            "start": 4557.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 4560.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "producir energ\u00eda con combust\u00f3leo y que",
            "start": 4565.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este vamos a contaminar",
            "start": 4569.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4572.55,
            "duration": 1.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4573.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4574.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 4576.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "expropiaron nacionalizar las empresas",
            "start": 4579.179,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "particulares y que se est\u00e1n incumpliendo",
            "start": 4583.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con los compromisos no",
            "start": 4586.929,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "estamos actuando",
            "start": 4589.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el marco de la ley y defendiendo el",
            "start": 4592.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional porque tenemos un",
            "start": 4595.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4599.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo estamos cumpliendo desde que llegamos",
            "start": 4603.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al gobierno que no aumente el precio de",
            "start": 4605.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la luz en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4609.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4612.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no rescatamos a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4614.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "electricidad si sigue el desorden",
            "start": 4617.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 4622.17,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "si contin\u00faa el predominio de los",
            "start": 4625.07,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "intereses particulares",
            "start": 4629.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por encima del inter\u00e9s general del",
            "start": 4631.599,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de los mexicanos pues entonces",
            "start": 4635.119,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si van a seguir aumentando la luz como",
            "start": 4638.929,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "lo hicieron en todo el periodo",
            "start": 4641.929,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "que constantemente aumentaba los como",
            "start": 4645.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aumentaba el precio de las gasolinas y",
            "start": 4647.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del dice entonces hemos hecho el",
            "start": 4650.739,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "compromiso de que no haya aumento",
            "start": 4654.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces va a haber arreglo s\u00ed",
            "start": 4656.07,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esta carta es",
            "start": 4660.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito de que queden un",
            "start": 4662.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo me est\u00e1n pidiendo incluso una",
            "start": 4665.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 4669.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiero que primero",
            "start": 4671.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los atienda",
            "start": 4673.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda y el director",
            "start": 4675.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4678.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pero ya basta",
            "start": 4682.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que se entienda",
            "start": 4686.739,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4689.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que se escuche",
            "start": 4691.13,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4692.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fuerte y lejos",
            "start": 4694.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no es tierra de conquista",
            "start": 4698.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no van a venir a saquearnos se acab\u00f3 eso",
            "start": 4704.06,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el patrimonio de los",
            "start": 4709.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4711.829,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "el presidente gracias y si nos puede",
            "start": 4713.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compartir o el general secretario una",
            "start": 4715.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n sobre el tema guanajuato",
            "start": 4718.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entiendo que por un lado el derivado de",
            "start": 4720.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las intervenciones que hubieron hace",
            "start": 4723.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas uno las personas ya fueron",
            "start": 4726.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "liberadas y otras siguen en proceso si",
            "start": 4729.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estas acusaciones son firmes y respecto",
            "start": 4732.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la seguridad que tuvo la refiner\u00eda de",
            "start": 4736.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salamanca si nos pueda compartir su",
            "start": 4738.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4740.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4744.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bien en cuanto a las operaciones que se",
            "start": 4750.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "realizaron en guanajuato hubo personas",
            "start": 4753.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que fueron detenidas en los domicilios",
            "start": 4757.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esas est\u00e1n todav\u00eda en el proceso no esas",
            "start": 4759.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no son las liberadas las liberadas son",
            "start": 4764.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "las que detuvo las fuerzas del estado",
            "start": 4766.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por haber obstruido las v\u00edas de",
            "start": 4770.55,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n haber puesto ah\u00ed artefactos",
            "start": 4773.23,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "para impedir el arribo de los apoyos que",
            "start": 4776.469,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se requer\u00edan esos fueron 20 y tantas",
            "start": 4780.969,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "personas 25 28 personas que fueron",
            "start": 4784.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "detenidas esas son las que se liberaron",
            "start": 4786.989,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "las otras siguen en el proceso tambi\u00e9n",
            "start": 4790.12,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se tuvo el d\u00eda de ayer otro otra",
            "start": 4792.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n otros aseguramientos de otro",
            "start": 4796.449,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4798.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miembros de \u00e9l",
            "start": 4799.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el grupo delictivo que tambi\u00e9n operan",
            "start": 4803.17,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el \u00e1rea se decidi\u00f3 si est\u00e1n bajo",
            "start": 4805.33,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 4812.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos que todo se llegue a su \u00e9xito y",
            "start": 4813.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si se logre la detenci\u00f3n formal",
            "start": 4816.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero las fotos y desafortunadamente no",
            "start": 4820.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estuvieron bien fundamentadas las",
            "start": 4823.51,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "detenciones que hizo el estado",
            "start": 4826.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de la refiner\u00eda en relaci\u00f3n",
            "start": 4831.03,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a parte del planeamiento que se hizo de",
            "start": 4834.27,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las operaciones fue reforzar las",
            "start": 4837.809,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas que tenemos",
            "start": 4839.969,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el \u00e1rea y la refiner\u00eda es una de",
            "start": 4843.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 4845.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "clr se le dio una seguridad",
            "start": 4846.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para evitar que",
            "start": 4849.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el grupo delincuencial fuera a tener",
            "start": 4852.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alguna acci\u00f3n en contra de ellas el d\u00eda",
            "start": 4854.62,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de ayer por la noche hubo tambi\u00e9n alguna",
            "start": 4858.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el intento de agresi\u00f3n donde se asegur\u00f3",
            "start": 4861.71,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo con 12 artefactos explosivos",
            "start": 4864.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que estaban dentro de un veh\u00edculo que",
            "start": 4871.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "abandonaron a las personas que eran los",
            "start": 4873.659,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delincuentes que agredieron a las",
            "start": 4877.17,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad",
            "start": 4878.999,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no ha habido alguna otra cosa pero si se",
            "start": 4881.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "han tomado medidas para garantizar la",
            "start": 4884.01,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "seguridad de las instalaciones",
            "start": 4887.459,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas que tiene el estado",
            "start": 4889.709,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel",
            "start": 4902.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 4903.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle se\u00f1or",
            "start": 4905.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer fue asesinado",
            "start": 4908.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en guanajuato un candidato de morena a",
            "start": 4911.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la presidencia municipal de abasolo un",
            "start": 4915.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que hab\u00eda publicado",
            "start": 4918.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "recientemente en sus redes sociales una",
            "start": 4920.01,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "carta dirigida a el marro pidi\u00e9ndole que",
            "start": 4922.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hubiera paz en el estado apelando a",
            "start": 4927.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a que \u00e9l tiene familia le ped\u00eda que le",
            "start": 4930.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ped\u00eda que pensar en el bienestar de las",
            "start": 4933.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personas y que hubiera paz en el estado",
            "start": 4935.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4937.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "merece este crimen y saber c\u00f3mo va la",
            "start": 4939.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad en el estado",
            "start": 4942.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luego de el fin de semana pasado",
            "start": 4944.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "violento que que se registr\u00f3 este crimen",
            "start": 4946.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que se acaba de registrar recientemente",
            "start": 4950.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n en diciembre pasado",
            "start": 4953.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de guanajuato",
            "start": 4957.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no acudir\u00eda las reuniones de",
            "start": 4959.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad cuando se inauguraron las",
            "start": 4961.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevas instalaciones de la guardia",
            "start": 4966.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nacional en el estado hablaba de que",
            "start": 4968.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una coordinaci\u00f3n cambio cambi\u00f3 el",
            "start": 4970.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "discurso preguntarle c\u00f3mo va esta",
            "start": 4972.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n c\u00f3mo va el operativo de",
            "start": 4975.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguridad ya en guanajuato aprovechando",
            "start": 4978.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los secretarios de las fuerzas",
            "start": 4981.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "armadas c\u00f3mo va el resultado el balance",
            "start": 4983.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del operativo golpe de tim\u00f3n y el",
            "start": 4986.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretario de durazo nos puede compartir",
            "start": 4989.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos datos de guanajuato porque al",
            "start": 4990.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "parecer la situaci\u00f3n contin\u00faa dif\u00edcil",
            "start": 4994.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en cuanto a seguridad haya en el estado",
            "start": 4997.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias si se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 4999.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "intervenir no",
            "start": 5003.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos",
            "start": 5008.78,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5014.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actuando en bueno cuarto desde hace",
            "start": 5016.66,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "aproximadamente cuatro meses",
            "start": 5020.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 en el gabinete de seguridad un",
            "start": 5026.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5029.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "especial por",
            "start": 5031.139,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 5035.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de gravedad sobre todo por los",
            "start": 5037.31,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "homicidios que se cometen en guanajuato",
            "start": 5042.98,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "estamos hablando en t\u00e9rminos generales",
            "start": 5047.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "15 a 18 por ciento de los homicidios del",
            "start": 5054.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5058.92,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ayer todav\u00eda nos a ver si tienen",
            "start": 5064.64,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "este el resultado",
            "start": 5068.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del informe",
            "start": 5074.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 5076.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede ayer en web",
            "start": 5078.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 5084.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo venimos enfrentando",
            "start": 5086.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo nacional",
            "start": 5091.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5101.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es desde el fin de semana",
            "start": 5104.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 5109.989,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a ver si lo tienen",
            "start": 5127.989,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es elevado",
            "start": 5136.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en nivel de homicidios entonces",
            "start": 5140.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso si",
            "start": 5145.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5149.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 5154.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "all\u00ed es",
            "start": 5156.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "74 meses",
            "start": 5158.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces ayer",
            "start": 5163.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "10 estados en homicidios",
            "start": 5165.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y guanajuato",
            "start": 5172.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "22%",
            "start": 5175.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero esto es",
            "start": 5183.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una constante",
            "start": 5187.32,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5189.9,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "seis meses a la fecha",
            "start": 5194.659,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "entonces tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 5197.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 5199.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 5203.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos y tenemos que darle",
            "start": 5205.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la gente",
            "start": 5208.72,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "porque estaban en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 5212.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde luego este",
            "start": 5218.849,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 5227.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas como estas a la que",
            "start": 5230.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 5233.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tenemos que seguir combatiendo",
            "start": 5236.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al crimen y garantizar la paz",
            "start": 5243.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5247.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5250.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5252.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues solo",
            "start": 5256.699,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "viendo lo que pasa si no estamos",
            "start": 5259.6,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "actuando porque s\u00ed",
            "start": 5262.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se torn\u00f3 muy grave",
            "start": 5266.469,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n en guanajuato m\u00e1s que en",
            "start": 5270.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro estado bueno ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 5273.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 5277.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el gobernador 19 hay una relaci\u00f3n",
            "start": 5280.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "institucional acude la vero este",
            "start": 5283.249,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es la intervenci\u00f3n del",
            "start": 5287.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5291.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 dimensi\u00f3n es la influencia que",
            "start": 5293.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tiene el cartel de santa rosa de lima",
            "start": 5295.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5298.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues tiene este",
            "start": 5300.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 5304.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque se dej\u00f3 crecer",
            "start": 5307.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no se atendi\u00f3",
            "start": 5312.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a tiempo",
            "start": 5315.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "incluso por eso",
            "start": 5318.89,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "tiene base social",
            "start": 5321.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ahora que hubieron las detenciones",
            "start": 5325.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muchos este",
            "start": 5331.999,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados por qu\u00e9",
            "start": 5338.07,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "les pagaban",
            "start": 5342.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hab\u00eda n\u00f3minas",
            "start": 5344.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para crear una organizaci\u00f3n as\u00ed en donde",
            "start": 5350.84,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "hay n\u00f3mina en donde tienen en cada",
            "start": 5355.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 5359.659,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 5361.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues es un asunto que viene de tiempo",
            "start": 5364.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 5367.68,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "no se atend\u00eda",
            "start": 5371.639,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "no tenemos el dato exacto pero sin duda",
            "start": 5376.32,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "era una base de apoyo por eso mi llamado",
            "start": 5380.83,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 5388.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "participan en este tipo de actos",
            "start": 5392.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recapaciten",
            "start": 5398.369,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "antes a lo mejor",
            "start": 5401.119,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "son los abogados",
            "start": 5405.31,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder de que no ten\u00edan",
            "start": 5407.55,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "apoyos el gobierno no los volteaba a ver",
            "start": 5413.38,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el gobierno no los atend\u00eda el gobierno",
            "start": 5415.9,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan que tomar ese camino",
            "start": 5420.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 5424.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y recibir",
            "start": 5426.95,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "e ingresos",
            "start": 5428.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para respaldar a la delincuencia",
            "start": 5430.949,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "pero ahora las cosas son distintas",
            "start": 5436.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante para este gobierno lo",
            "start": 5440.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "prioritario es la atenci\u00f3n al pueblo",
            "start": 5443.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 5447.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que se ayude a todo el que lo necesita",
            "start": 5449.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5456.42,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se procure alejarse de esa gente",
            "start": 5458.849,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5465.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se le respalde",
            "start": 5467.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5472.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional que no agredan a",
            "start": 5473.77,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 5477.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que no cometan actos vand\u00e1licos porque",
            "start": 5479.119,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "los mandan a quemar carros",
            "start": 5483.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a poner ten\u00e9s",
            "start": 5486.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "incluso a impedir",
            "start": 5492.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con barricadas que llegue la guardia",
            "start": 5494.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5498.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5500.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cambien de actitud de su convocatoria un",
            "start": 5505.75,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "llamamiento a qu\u00e9",
            "start": 5509.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se separen de esas actividades",
            "start": 5514.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eso no es bueno",
            "start": 5519.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ser respetuosos de",
            "start": 5524.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "derechos humanos no van a haber masacres",
            "start": 5529.989,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "como las hab\u00eda antes",
            "start": 5533.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5539.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero tenemos que garantizar la paz",
            "start": 5544.55,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y este proteger a las personas proteger",
            "start": 5548.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5553.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo otro aqu\u00ed podr\u00edamos decir",
            "start": 5556.599,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "si pones de nuevo la",
            "start": 5562.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de ayer pero eso puede ser",
            "start": 5566.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antih\u00e9roe",
            "start": 5569.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que vemos todos los d\u00edas",
            "start": 5571.53,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "podemos decir a veces",
            "start": 5575.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "estos 74",
            "start": 5579.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 5582.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 5583.909,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "con el crimen organizado",
            "start": 5587.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "es decir de enfrentamientos",
            "start": 5591.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "donde pierden la vida",
            "start": 5595.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n",
            "start": 5599.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5602.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adheridos o pertenecen a las bandas",
            "start": 5604.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pues como el 60 por ciento",
            "start": 5609.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero porque no los separamos",
            "start": 5613.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque son seres humanos",
            "start": 5618.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no podemos decir",
            "start": 5623.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es entre ellos",
            "start": 5626.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5630.929,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "no queremos que nadie pierda la vida",
            "start": 5632.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero si sabemos",
            "start": 5636.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tenemos el dato diario",
            "start": 5639.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de cuantos",
            "start": 5643.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pierden la vida en enfrentamientos",
            "start": 5646.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 todav\u00eda registrado porque este",
            "start": 5650.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tarda en",
            "start": 5654.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y pasarse",
            "start": 5657.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5659.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a ver turno pero esa no la exponemos",
            "start": 5663.6,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 5667.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5675.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "74%",
            "start": 5680.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante",
            "start": 5689.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el caso de los homicidios",
            "start": 5695.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se descomponga",
            "start": 5703.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5706.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene que ver m\u00e1s",
            "start": 5714.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con los enfrentamientos",
            "start": 5717.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ayer en sinaloa",
            "start": 5720.37,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n",
            "start": 5723.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5726.87,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 5728.449,
            "duration": 2.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5729.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por enfrentamientos",
            "start": 5730.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de mexico hoy el",
            "start": 5740.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "borrador que est\u00e1 pendiente",
            "start": 5743.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5746.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 y esto se puede constatar",
            "start": 5750.55,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "que el mayor n\u00famero de homicidios se",
            "start": 5755.489,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "comete los fines de semana",
            "start": 5760.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 5765.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este otros tipos de homicidios que tiene",
            "start": 5769.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que ver con los enfrentamientos",
            "start": 5773.709,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "entre las bandas",
            "start": 5776.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son otros",
            "start": 5782.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 5785.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5788.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 5800.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los dos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5804.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los invitados",
            "start": 5807.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor bloque",
            "start": 5809.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico en forma de youtube presidente",
            "start": 5812.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traigo dos cuestiones el d\u00eda de hoy",
            "start": 5813.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente la primera es relacionada no",
            "start": 5816.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted ya tenga el informe de la",
            "start": 5819.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entrega de las becas de educaci\u00f3n media",
            "start": 5823.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "superior le comento esto porque el d\u00eda",
            "start": 5825.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "jueves la licenciada leticia \u00e1nimas en",
            "start": 5828.82,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa vespertina",
            "start": 5833.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "advirti\u00f3 el calendario de entregas de la",
            "start": 5837.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "plataforma que se cre\u00f3 para entregarles",
            "start": 5841.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a todos los j\u00f3venes de educaci\u00f3n media",
            "start": 5843.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "superior pero me comentan muchos",
            "start": 5846.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estudiantes de diferentes estados de que",
            "start": 5850.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la plataforma se encuentra saturada y",
            "start": 5853.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obviamente no les permite realizar el",
            "start": 5855.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "registro y he estado muy al pendiente de",
            "start": 5858.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus redes sociales de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5862.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional de becas para ver si est\u00e1",
            "start": 5864.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "implementando una estrategia la",
            "start": 5867.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "licenciada leticia \u00e1nimas en conjunto",
            "start": 5869.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la plataforma que est\u00e1 liberando",
            "start": 5871.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos apoyos y la verdad este pues",
            "start": 5874.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "solamente veo que comparte que tengan",
            "start": 5877.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "paciencia que pronto esteban trampa no",
            "start": 5880.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "van a poder ingresar a realizar el",
            "start": 5883.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "registro pero no veo ninguna acci\u00f3n al",
            "start": 5884.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parecer la situaci\u00f3n es el soporte de la",
            "start": 5887.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina presidente no est\u00e1 soportando que",
            "start": 5889.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entren todos los estudiantes usted lo ha",
            "start": 5893.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mencionado son casi cuatro millones de",
            "start": 5895.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estudiantes para que puedan retirar este",
            "start": 5897.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 5899.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda el primer tema no si usted",
            "start": 5900.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenga ahorita alg\u00fan reporte en lo que yo",
            "start": 5903.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "le estoy comentando y horta le plante\u00f3",
            "start": 5907.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la la siguiente cuesti\u00f3n se\u00f1or gran",
            "start": 5910.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguramente lo que se est\u00e1 haciendo es",
            "start": 5912.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n entregando tarjetas ahora",
            "start": 5915.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya se puede qu\u00e9",
            "start": 5918.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "menores d",
            "start": 5920.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os puedan tener sus cuentas y est\u00e1n",
            "start": 5922.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5928.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos cambios",
            "start": 5929.659,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "puede ser que se deba a es que puede",
            "start": 5932.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "lo que lo que puede significar una",
            "start": 5937.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "demora pero van a entregarse a las becas",
            "start": 5939.719,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5944.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana cuando",
            "start": 5946.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya se dio un comunicado",
            "start": 5949.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso eso nos est\u00e1 pasando este pero bueno",
            "start": 5957.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 5961.91,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "planteando ac\u00e1 en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5963.75,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 es decir que de 44 mil 415",
            "start": 5966.18,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5974.13,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tienen trabajo como aprendices",
            "start": 5976.56,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 5980.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "futuro 44.000",
            "start": 5983.969,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "415",
            "start": 5987.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y 25.164",
            "start": 5989.12,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "tienen beca de 2.400 pesos mensuales",
            "start": 5995.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1n estudiando en nivel superior",
            "start": 5999.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico en el nivel",
            "start": 6003.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "universitario 25.164 y",
            "start": 6006.45,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "de preparatoria son 567.000",
            "start": 6011.98,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "este estudiantes con becas",
            "start": 6018.5,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "en el estado de estado de m\u00e9xico es el",
            "start": 6022.139,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "estado que m\u00e1s apoyo",
            "start": 6025.949,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recibe",
            "start": 6030.969,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n o para decirlo mejor",
            "start": 6032.889,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "es donde se extiendan m\u00e1s recursos para",
            "start": 6039.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6041.67,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n porque es el estado con m\u00e1s",
            "start": 6044.57,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "habitantes en el pa\u00eds",
            "start": 6049.87,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tiene casi 18 millones de habitantes",
            "start": 6053.04,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "entonces por lo mismo aqu\u00ed",
            "start": 6058.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para tener una idea",
            "start": 6063.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 6066.09,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6068.449,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "como 700",
            "start": 6070.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un poco menos de 800 de 800.000 adultos",
            "start": 6074.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mayores que reciben apoyo ac\u00e1 es un",
            "start": 6077.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 6080.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de adultos mayores s\u00ed",
            "start": 6082.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 6085.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este tiene much\u00edsimo m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 6087.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estamos viendo el catec de acuerdo al",
            "start": 6091.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "censo que",
            "start": 6095.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya lleva alg\u00fan tiempo",
            "start": 6097.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es un mill\u00f3n setecientos mil habitantes",
            "start": 6100.11,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "es el municipio m\u00e1s poblado",
            "start": 6104.78,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ecatepec tiene m\u00e1s poblaci\u00f3n que",
            "start": 6109.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "algunos estados",
            "start": 6115.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 6117.9,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6119.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es mucho lo que se est\u00e1 dispersando y",
            "start": 6124.1,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 6128.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "problemas pero se resuelven",
            "start": 6131.459,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "tiene una gran ventaja",
            "start": 6134.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y entregar de manera directa los apoyos",
            "start": 6138.53,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "no hay intermediarios no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 6142.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y se hace",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "efectivo pronto",
            "start": 6150.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos para empresarios del seguro",
            "start": 6153.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "social pues en un mes y medio se",
            "start": 6157.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entregaron 300.000",
            "start": 6160.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gates",
            "start": 6163.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6165.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo a uno",
            "start": 6167.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "escritora un articulista del milenio",
            "start": 6170.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creo que ese pie",
            "start": 6175.929,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "anderson",
            "start": 6177.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barbara ann zee y hablaba de",
            "start": 6182.79,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los planes de recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 6187.85,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de eeuu y de m\u00e9xico",
            "start": 6190.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 6194.829,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 6197.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "planteaba de que no era solo la magnitud",
            "start": 6201.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6203.8,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "yo creo que ellos est\u00e1n destinando para",
            "start": 6205.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el plan de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6208.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el equivalente del 19 por ciento de su",
            "start": 6211.39,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "producto interno bruto nosotros",
            "start": 6214.18,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "estamos destinando el 1.5 un programa",
            "start": 6217.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "emergente",
            "start": 6222.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y 19 por ciento del producto interno",
            "start": 6224.99,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "bruto",
            "start": 6227.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de estas entonces",
            "start": 6229.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el dinero que pueda uno imaginar",
            "start": 6231.85,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "pero dec\u00eda que hab\u00eda diferencias",
            "start": 6235.639,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "y una diferencia",
            "start": 6240.909,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alaban y que yo estoy totalmente",
            "start": 6243.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo es de que aqu\u00ed apostamos a",
            "start": 6247.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 6251.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de manera directa el apoyo",
            "start": 6253.02,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 el porcentaje mayor",
            "start": 6256.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se entrega a las empresas",
            "start": 6260.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6265.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de eficacia",
            "start": 6268.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que se vean los beneficios el modelo",
            "start": 6272.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6276.23,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "puede tener mejores resultados",
            "start": 6279.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces eso es",
            "start": 6282.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente la segunda",
            "start": 6286.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 6289.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como usted sabe presidente pues yo soy",
            "start": 6290.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del estado de ahora del estado",
            "start": 6293.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como el otro le hab\u00eda comentado este del",
            "start": 6296.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipio de texcoco",
            "start": 6299.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y obviamente pues le traigo una cuesti\u00f3n",
            "start": 6301.46,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ya de santana aqu\u00ed aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 6304.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues se tiene un sue\u00f1o",
            "start": 6310.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no s\u00e9 si usted se los",
            "start": 6312.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueda cumplir a todos los texcocanos que",
            "start": 6315.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "residen aqu\u00ed en el municipio no s\u00e9 si",
            "start": 6318.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "habr\u00eda con ustedes la posibilidad de que",
            "start": 6321.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se construya el hospital este regional",
            "start": 6324.2,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de liszt y pues de hecho pues ya existe",
            "start": 6327.77,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el terreno est\u00e1 designado para",
            "start": 6333.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se pueda construir este hospital",
            "start": 6336.95,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tiene pues pr\u00e1cticamente tres d\u00e9cadas",
            "start": 6338.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que pues no han querido mover el dedo",
            "start": 6343.219,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "para poder realizar ese proyecto ya que",
            "start": 6345.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed en el municipio est\u00e1n este",
            "start": 6349.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tres dependencias presidente muy grandes",
            "start": 6352.37,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "que son la universidad de chapingo",
            "start": 6354.5,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "el colegio de postgraduados y est\u00e1",
            "start": 6357.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el simit donde se investigan las",
            "start": 6360.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "semillas de pues obviamente desde el",
            "start": 6363.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y obviamente pues esta ser\u00eda mi",
            "start": 6365.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente no s\u00e9 si",
            "start": 6370.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podemos abrir una respuesta y vamos a",
            "start": 6372.579,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "estar hoy",
            "start": 6375.13,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "firmando un convenio",
            "start": 6377.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "con el gobierno de estado y con",
            "start": 6380.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal que por cierto",
            "start": 6384.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a aqu\u00ed y le agradecemos mucho",
            "start": 6386.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a sandra luz falc\u00f3n presidenta municipal",
            "start": 6389.81,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de texcoco estamos celebrando esta",
            "start": 6393.02,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n por una invitaci\u00f3n que nos hizo",
            "start": 6396.349,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed porque",
            "start": 6398.889,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "y construyeron un hospital para",
            "start": 6403.019,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a mujeres y se va a firmar",
            "start": 6407.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un convenio con el inss abi con el",
            "start": 6411.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobierno del estado para que este",
            "start": 6414.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hospital est\u00e9 de servicios un buen",
            "start": 6417.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "servicio a clientes con y tomamos en",
            "start": 6422.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuenta tu petici\u00f3n todo lo que tiene que",
            "start": 6425.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ver con salud con educaci\u00f3n con el",
            "start": 6428.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente y es prioritaria",
            "start": 6432.53,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6437.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "fundamental tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho en",
            "start": 6440.59,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "texcoco para decir que ya se autoriz\u00f3",
            "start": 6443.27,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "presupuesto para el parque parque",
            "start": 6449.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico del lago de texcoco",
            "start": 6452.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "donde si va a construir",
            "start": 6455.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el aeropuerto va a ser un parque",
            "start": 6459.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 6462.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pronto se va a dar a conocer el proyecto",
            "start": 6464.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero ya se tiene el presupuesto con este",
            "start": 6466.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6469.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente gaspar vela de la",
            "start": 6475.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "octava preguntarle el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles",
            "start": 6478.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la guardia nacional cumple un a\u00f1o de",
            "start": 6481.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "operaciones que calificaci\u00f3n le pondr\u00e9",
            "start": 6483.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hasta este momento a la guardia nacional",
            "start": 6486.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 conforme usted con su trabajo si",
            "start": 6487.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ha cumplido las expectativas en segundo",
            "start": 6491.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lugar le preguntar\u00eda el secretario de",
            "start": 6493.88,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "seguridad alfonso durazo de acuerdo a la",
            "start": 6495.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene el gabinete de",
            "start": 6498.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguridad cu\u00e1ntos y cu\u00e1les carteles",
            "start": 6500.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "operan actualmente en la zona",
            "start": 6503.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico y",
            "start": 6505.489,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el gobernador de",
            "start": 6508.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la entidad preguntarle qu\u00e9 acciones est\u00e1",
            "start": 6509.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "emprendiendo el gobierno mexiquense para",
            "start": 6513.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combatir el feminicidio en los primeros",
            "start": 6514.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cinco meses de este a\u00f1o se han cometido",
            "start": 6517.64,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "47 de acuerdo al secretario ejecutivo y",
            "start": 6520.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seis m\u00e1s que el mismo per\u00edodo del a\u00f1o",
            "start": 6522.949,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 6525.41,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle cu\u00e1les son las",
            "start": 6526.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "acciones gobernador bueno vamos a que",
            "start": 6527.929,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9 alfonso responda y tambi\u00e9n el",
            "start": 6531.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador",
            "start": 6535.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y decirles a ustedes qu\u00e9",
            "start": 6544.38,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el trabajo de inteligencia de las",
            "start": 6548.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "entidades del gobierno mexicano es",
            "start": 6552.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6557.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "suficiente es un trabajo",
            "start": 6558.12,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y profesional que nos permite conocer",
            "start": 6563.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "con toda precisi\u00f3n",
            "start": 6568.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n la actividad la",
            "start": 6573.03,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de los distintos grupos",
            "start": 6576.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "criminales que operan en la zona",
            "start": 6579.559,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "metropolitana no tiene caso citar los ni",
            "start": 6583.34,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "tampoco los a sus dirigentes porque",
            "start": 6588.449,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "desde el inicio de este gobierno nos",
            "start": 6594.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hemos propuesto no fortalecer",
            "start": 6597.449,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticamente a esas figuras pero",
            "start": 6602.07,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tenemos perfectamente claro el mapa",
            "start": 6606.539,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "delictivo en la zona metropolitana el",
            "start": 6609.349,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy revisamos en el gabinete de",
            "start": 6612.389,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6615.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el mapa delictivo los grupos dominantes",
            "start": 6618.03,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6622.19,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "muy claro y a todos ellos se les est\u00e1",
            "start": 6627.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "combatiendo con todos los recursos al",
            "start": 6630.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alcance tanto del gobierno federal como",
            "start": 6634.17,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6636.719,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y estatal en una gran coordinaci\u00f3n es",
            "start": 6638.389,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "cierto que una buena parte de la",
            "start": 6644.329,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "incidencia criminal que hoy conocemos",
            "start": 6647.929,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "deriva de la fragilidad de las alianzas",
            "start": 6651.669,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de estos grupos criminales que se van",
            "start": 6655.34,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "dividiendo que se van enfrentando entre",
            "start": 6659.919,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ellos algo de eso ha sucedido por",
            "start": 6663.709,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ejemplo en guanajuato y est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6667.519,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en el caso de sonora y est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6670.789,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 6673.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "particularmente del estado de mexico",
            "start": 6677.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el n\u00famero al menos secretario no lo",
            "start": 6680.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar o no de si el n\u00famero si",
            "start": 6682.65,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "podemos es un ahorita lo precis\u00f3 pero es",
            "start": 6686.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "es un n\u00famero importante aqu\u00ed en la en el",
            "start": 6694.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 6697.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por esta ocasi\u00f3n porque es una",
            "start": 6702.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tiene que mantener",
            "start": 6705.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con reserva pero para qu\u00e9",
            "start": 6708.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sepan todos",
            "start": 6714.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los",
            "start": 6716.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "involucrados los que participan en las",
            "start": 6720.74,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "bandas de hesse y sabemos",
            "start": 6723.99,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de que si este",
            "start": 6727.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 6729.869,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que el general",
            "start": 6732.25,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "les mostrar\u00e1 una l\u00e1mina de los grupos",
            "start": 6735.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6741.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que esto lo hacemos diaria o sea",
            "start": 6744.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que la ponga no se muestra",
            "start": 6749.47,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "que sirva nada m\u00e1s para que sepan qu\u00e9",
            "start": 6754.079,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no damos este",
            "start": 6761.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a garrotazos",
            "start": 6765.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6766.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a lo tonto al avispero",
            "start": 6768.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que si sabemos",
            "start": 6773.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante",
            "start": 6777.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la inteligencia es m\u00e1s importante la",
            "start": 6780.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "inteligencia que la fuerza",
            "start": 6784.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6790.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se usaba el sistema",
            "start": 6792.27,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "para espiar a opositores",
            "start": 6795.6,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y andaban detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 6799.159,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e9 viendo que hac\u00edamos",
            "start": 6803.31,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "o escuchando llamadas telef\u00f3nicas y eso",
            "start": 6807.179,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6812.369,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6813.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 6815.85,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nadie es este",
            "start": 6817.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "he escuchado",
            "start": 6820.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en sus conversaciones nadie es espiado",
            "start": 6823.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es inteligencia no espionaje",
            "start": 6829.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6834.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 6836.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 6839.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de lo que se revis\u00f3 en el d\u00eda de hoy",
            "start": 6844.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de mexico",
            "start": 6847.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos en la gr\u00e1fica la actividad",
            "start": 6849.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delincuencial los grupos cartel jalisco",
            "start": 6853.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n guerreros unidos",
            "start": 6855.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caballeros templarios' y la familia",
            "start": 6858.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la familia ustedes ven en color",
            "start": 6861.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "anaranjado la presencia en la parte sur",
            "start": 6863.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principalmente en donde est\u00e1n operando",
            "start": 6866.66,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los caballeros templarios' en la parte",
            "start": 6869.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "norte aqu\u00ed hay una alianza entre entre",
            "start": 6872.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos dos carteles para poder evitar que",
            "start": 6875.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "opere o que tenga influencia en la parte",
            "start": 6879.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sur del estado de guerra dos unidos hace",
            "start": 6882.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo ten\u00eda esta parte sur del",
            "start": 6886.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estado guerreros unidos a la alianza de",
            "start": 6888.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estos dos c\u00e1rteles logran quitarle esta",
            "start": 6890.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presencia y lo mueven a esta parte en",
            "start": 6894.83,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "verde donde tiene",
            "start": 6898.65,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una presencia de eeuu y c\u00e1rtel jalisco",
            "start": 6900.579,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n est\u00e1 en la parte de los",
            "start": 6904.089,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n colindantes con",
            "start": 6906.55,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el estado de con la ciudad de mexico",
            "start": 6910.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n eso es lo que se analiza la",
            "start": 6912.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presencia de los grupos el \u00e1rea donde",
            "start": 6916.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tienen influencia como c\u00f3mo interact\u00faan",
            "start": 6918.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 alianzas tienen entre entre ellos",
            "start": 6921.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos incrementar los dos grupos",
            "start": 6924.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferentes m\u00e1s de que operan en la",
            "start": 6927.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico no como cartel en s\u00ed",
            "start": 6929.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sino grupos delictivos separados de",
            "start": 6932.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estos carteles entonces hablar\u00edamos en",
            "start": 6935.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "toda la zona de 6",
            "start": 6937.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y grupos delincuenciales operando en la",
            "start": 6941.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "zona metropolitana",
            "start": 6944.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 6954.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con respecto a la pregunta en el caso de",
            "start": 6957.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los feminicidios que es un delito",
            "start": 6960.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es sumamente lastimosa un delito que",
            "start": 6963.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tenemos que erradicar por completo",
            "start": 6966.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia de trabajo muy",
            "start": 6970.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "focalizada en la primero la prevenci\u00f3n",
            "start": 6972.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es muy importante el propiciar y",
            "start": 6974.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "facilitar la denuncia est\u00e1 comprobado",
            "start": 6978.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que cerca del 70% de los casos de",
            "start": 6981.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "feminicidios son cometidos por alguna",
            "start": 6984.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "familiar o conocido a la v\u00edctima de ah\u00ed",
            "start": 6986.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la importancia de facilitar que quien",
            "start": 6989.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e9 siendo violentada o agredida pueda",
            "start": 6991.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "denunciar oportunamente y tambi\u00e9n hacer",
            "start": 6995.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conciencia de que la violencia inicia",
            "start": 6999.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con una probable violencia verbal",
            "start": 7001.33,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "f\u00edsica emocional que si no se denuncia a",
            "start": 7005.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiempo y se detiene a tiempo",
            "start": 7009.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lamentablemente puede terminar en casos",
            "start": 7011.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como la muerte tenemos toda una red de",
            "start": 7013.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "apoyos a trav\u00e9s de",
            "start": 7017.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la red naranja para facilitar la",
            "start": 7019.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "denuncia una l\u00ednea de denuncia an\u00f3nima",
            "start": 7021.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con la iniciativa",
            "start": 7024.62,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "spotlight de las naciones unidas que se",
            "start": 7026.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en naucalpan y que est\u00e1",
            "start": 7029.31,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajando en el catch epec",
            "start": 7031.8,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un trabajo en conjunto",
            "start": 7033.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos trabajando muy de la mano de la",
            "start": 7036.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de la",
            "start": 7037.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrategia de puertas violetas que se",
            "start": 7039.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hizo el primer ejercicio en el municipio",
            "start": 7042.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de nicol\u00e1s romero donde contamos adem\u00e1s",
            "start": 7044.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con 5 refugios y una casa de transici\u00f3n",
            "start": 7047.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para apoyar a mujeres violentadas y sus",
            "start": 7050.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "familias y que toda esta estrategia nos",
            "start": 7053.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permita atender de manera m\u00e1s oportuna a",
            "start": 7056.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este delito y por supuesto tenemos que",
            "start": 7059.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo mayor que lo estamos",
            "start": 7062.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo en un tema de concientizaci\u00f3n y",
            "start": 7064.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n desde la parte formativa y",
            "start": 7067.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "educativa en torno al respeto a la mujer",
            "start": 7070.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en torno a el respeto y el cuidado a la",
            "start": 7073.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujer para que esto nos permita ir",
            "start": 7076.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "previniendo de ra\u00edz este tipo de delitos",
            "start": 7079.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y por otro lado de todo el",
            "start": 7082.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento que se le da a las",
            "start": 7085.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas tanto apoyo psicol\u00f3gico",
            "start": 7086.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico o legal",
            "start": 7089.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico inclusive y por supuesto el",
            "start": 7091.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trabajo que se ha hecho de denuncias",
            "start": 7094.719,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "detenciones e incluso las sentencias",
            "start": 7097.26,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas m\u00e1s grandes que hemos tenido",
            "start": 7100.449,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "a nivel nacional se ha logrado en el",
            "start": 7102.849,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico para combatir este",
            "start": 7104.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delito y es una prioridad que seguiremos",
            "start": 7106.659,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "atendiendo en nuestro gobierno",
            "start": 7109.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno pues este si les parece",
            "start": 7113.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana en morelia",
            "start": 7119.25,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitadas invitados muchas gracias",
            "start": 7123.809,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y buenos d\u00edas",
            "start": 7127.319,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vayan",
            "start": 7132.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7135.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 7140.769,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da mucho gusto estar en texcoco en el estado de mexico c\u00f3mo se sabe estamos llevando a cabo las reuniones del gabinete de seguridad en los estados en las entidades federativas ya terminamos la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy estamos analizando la situaci\u00f3n de seguridad desde las 6 de la ma\u00f1ana en este caso con la participaci\u00f3n destacad\u00edsima del gobernador del estado de mexico y subrayo la muy buena coordinaci\u00f3n que existe entre el gobierno del estado de m\u00e9xico y el gobierno federal es una relaci\u00f3n dir\u00eda ejemplar todos los asuntos p\u00fablicos no hay discrepancias diferencias trabajamos unidos el tema de seguridad de igual manera como se sabe en cada estado hay una mesa de seguridad lo que hacemos a nivel nacional todos los d\u00edas que nos reunimos el gabinete de seguridad y recibimos el parte el reporte de lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas en el pa\u00eds lo mismo se replica en cada estado y en el caso del estado de mexico el que encabeza la mesa de coordinaci\u00f3n en esta materia es el gobernador y \u00e9l est\u00e1 presente y lleva a la conducci\u00f3n de y todo lo relacionado con la seguridad y con el prop\u00f3sito de conseguir la paz de reducir la incidencia delictiva de modo que vamos a escuchar el informe de el gobernador y posteriormente el secretario de la defensa al general lu\u00eds cree ciencia sandoval va tambi\u00e9n a presentar un informe de lo que sucede el estado actual en materia de seguridad en el estado de m\u00e9xico y posteriormente abrimos para preguntas y las respuestas a todos los planteamientos muchas gracias el se\u00f1or presidente agradecer su visita al estado de mexico darle la m\u00e1s cordial bienvenida aqu\u00ed al estado y nos da mucho gusto que podamos tener esta reuni\u00f3n tanto para evaluar las acciones en materia de seguridad como las acciones en materia de los avances del cobat 19 en el estado de mexico si me permite empezar\u00edamos con \u00e9l las acciones en materia de seguridad tenemos una presentaci\u00f3n con algunos avances que quisiera yo mostrar y agradecer tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n el trabajo de la mano que hemos llevado a cabo con el gobierno federal como lo expres\u00e9 acci\u00f3n presidente hay una extraordinaria comunicaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con el gobierno federal en todos los \u00e1mbitos que trabajan en el estado de mexico y agradecer al secretario de defensa al secretario de seguridad por supuesto la secretaria de gobernaci\u00f3n y la secretaria de marina el tornado de la guarda nacional tambi\u00e9n el trabajo que hemos llevado a cabo para fortalecer las acciones de seguridad en nuestro estado empezar\u00eda con el tema de seguridad tenemos una presentaci\u00f3n por ac\u00e1 donde tenemos brevemente algunas de las acciones primero hemos tenido la definici\u00f3n de 32 regiones en el estado de mexico 650 colonias concentran los delitos de alto impacto en donde trabajamos con presencia de todas las fuerzas estatales y federales el estado de fuerza que tenemos quiero reconocer el gran apoyo porque se ha venido incrementando el n\u00famero de elementos de la guardia nacional vamos a cerca de 9000 elementos que tenemos de la guardia nacional en el estado de mexico lo cual nos ayuda a crecer de manera importante el estado de fuerza y nos permite trabajar pues de manera con mayor presencia en todas las regiones un trabajo de inteligencia dirigido a atender objetivos espec\u00edficos sobre todo en el caso de los delitos de alto impacto en donde destacamos que se ha logrado una disminuci\u00f3n del 17.4 por ciento en los delitos de alto impacto en lo que va del periodo de enero a mayo de este a\u00f1o comparado a enero a mayo del a\u00f1o pasado la presencia en los hospitales qubits por parte de la guardia nacional para el resguardo de las instalaciones y tambi\u00e9n un trabajo muy importante que se empez\u00f3 desde que iniciaron los saqueos ustedes recordar\u00e1n que al principio de la pandemia y a principios de a\u00f1o tambi\u00e9n empez\u00f3 a ver una serie de saqueos en tiendas este servicio se hizo un trabajo muy importante de inteligencia para inhibir estos hechos para detener a los responsables y para evitar que siguiera viendo este tipo de sucesos en la parte de homicidios donde hemos tenido una disminuci\u00f3n del 4.9 por ciento hemos tenido una estrategia para definir 15 sectores en 4 regiones del estado de mexico que abarcan el 80% de los delitos en estas regiones han estado mapeando de manera muy puntual para darle seguimiento a las colonias que tienen mayor incidencia d\u00edas y horarios a los que esto sucede para reforzar por supuesto la vigilancia del patrullaje y llevar acciones en particular de operativos focalizados para la detenci\u00f3n uno de los delitos que ha tenido incremento y que debemos atender de manera m\u00e1s eficaz es la extorsi\u00f3n estos delitos que adem\u00e1s pues afectan a un n\u00famero muy grande de ciudadanos en donde principalmente pues a trav\u00e9s del cobro de piso el extorsi\u00f3n a transportistas se ha venido pues incrementando y hemos realizado operativos conjuntos con las fuerzas federales para poder detener a los grupos delincuenciales est\u00e1n llevando a cabo estos hechos de extorsi\u00f3n y hemos estado implementando un sistema tanto para el registro de base de datos de n\u00fameros telef\u00f3nicos usados para el delito como tambi\u00e9n vamos estamos que estamos avanzando en un proceso del registro de voz de los las personas privadas de la libertad que est\u00e1n en el estado de mexico para poder tener identificadas esas voces debido a que a que la mayor\u00eda de estos delitos de extorsi\u00f3n se cometen en los centros penitenciarios tenemos un avance del 54 por ciento en este registro y por supuesto todo un tema de fortalecer las acciones para que no se lleven a cabo ya estas acciones dentro de los penales que se encuentran en el estado de mexico regreso al tema de los saqueos en donde hemos tenido 71 convocatorias y se ha logrado inhibir al 66 es decir 93 por ciento de estos saqueos se han logrado inhibir gracias a un monitoreo de redes sociales a un trabajo de inteligencia a trav\u00e9s de las redes y un monitoreo permanente de m\u00e1s de 900 establecimientos a tu servicio a trav\u00e9s de nuestro centro de mando el c5 yo hasta aqu\u00ed mencionar\u00eda en la parte de seguridad y pasar\u00eda a la siguiente fase que es el avance del cob y 19 en el estado de mexico quisiera empezar haciendo una remembranza de las acciones que han venido haciendo porque es importante que tengamos conciencia de que estas acciones que se han venido haciendo no est\u00e1n ayudado a evitar que la pandemia sea mayor y que la afectaci\u00f3n tanto de contagios como el hospitalizado sea mayor de lo que originalmente se hab\u00eda estimado o previsto en el caso del estado de m\u00e9xico primero por un seguimiento muy puntual a trav\u00e9s de 284 brigadas de muestreo para identificar a quienes tuvieran tenido alg\u00fan contagio para darle seguimiento a los casos y s\u00edntomas y tambi\u00e9n para monitorear los contactos que estas personas hayan tenido y \u00e9stos de manera muy temprana nos permiti\u00f3 estar identificando oportunamente los casos segundo un esquema de filtro de tamizaje que le hemos llamado a nosotros con 70 unidades m\u00f3viles instaladas afuera los hospitales para que quienes tuvieran alg\u00fan s\u00edntoma llegaran a la unidad m\u00f3vil y all\u00ed pudieran ser atendidos y definir si era necesario hospitalizarse o si pod\u00edan atenderse y mantenerse en sus domicilios dando un monitoreo porque la importancia porque con estos filtros evitamos que alguien que quiz\u00e1s no estuviera contagiado y nada m\u00e1s fuera una enfermedad respiratoria distinta pudiera contagiarse al entrar al hospital o si entrar entrar a alguien contagiado pues contagiar a m\u00e1s gente dentro los hospitales estos filtros nos ha servido manera importante y tambi\u00e9n un esfuerzo de apoyar mucho a los grupos vulnerables en especial por ejemplo adultos mayores en personas que tienen diabetes o hipertensi\u00f3n se ha estado repartiendo de manera permanente las medicinas que requieren en sus hogares para evitar que ellos se trasladen a los centros de salud tenemos 54 hospitales cobije en el estado de mexico distribuidos de esta forma que est\u00e1n atendiendo la pandemia de manera particular a trav\u00e9s del 27 del isem en link el imms y se min este la secretaria de la defensa que ha ampliado tambi\u00e9n sus instalaciones para tener capacidad para atender enfermos y el hospital las especialidades iztapaluca m\u00e1s de 1300 10 camas nuevas que se han instalado y un hospital inflable en ecatepec contrataci\u00f3n de 418 m\u00e9dicos 990 enfermeras que nos han permitido darle una mayor atenci\u00f3n a las personas que han necesitado apoyo durante esta pandemia as\u00ed como por supuesto el equipamiento de los mismos y dentro de este esquema de preparaci\u00f3n hay cinco instalaciones que se han adaptado para poder tener la disponibilidad si fuera necesario hoy en d\u00eda no se han requerido utilizar porque la capacidad hospitalaria que tenemos ha sido suficiente e incluso va en disminuci\u00f3n esa ocupaci\u00f3n hospitalaria un poco m\u00e1s adelante hablar\u00e9 de ello pero hay cinco espacios en donde tenemos 750 camas que es el centro de convenciones de toluca ciudad nezahualc\u00f3yotl el ciudad bicentenario en esta gualco yo aqu\u00ed el centro cultural de texcoco el auditor de tonanitla y el crit de tlalnepantla que est\u00e1n listos para poder atender y ampliar la capacidad hospitalaria si fuera necesario los escenarios y esto es algo muy importante lo coment\u00e1bamos hace un momento con se\u00f1or presidente en la reuni\u00f3n aqu\u00ed en esta l\u00e1mina podemos ver lo que era la estimaci\u00f3n original de la pandemia es decir cu\u00e1l es el escenario originalmente planteado y de no haber llevado a cabo todas estas medidas de acci\u00f3n que se hicieron adem\u00e1s de y aprovecho para seguir haciendo un gran reconocimiento a todas las personas que han hecho ese esfuerzo y que hicieron ese esfuerzo por permanecer casa lo m\u00e1s posible y ayudarnos a que esta pandemia se pudiera contener lo m\u00e1s importante era poder tener la capacidad de atender a todas las personas que requieran atenci\u00f3n m\u00e9dica disminuir el n\u00famero de contagios enfermos por supuesto y el n\u00famero de personas fallecidas la estimaci\u00f3n original nos llevaba a que el 29 de mayo \u00edbamos a tener en el momento m\u00e1s alto de contagios con m\u00e1s de 20 mil hospitalizados infectados y 11.500 hospitalizados esto hubiera rebasado la capacidad hospitalaria que tenemos en el estado de mexico para atender a todos los enfermos gracias a todo este esfuerzo que se ha venido haciendo a todos coordinado con la secretar\u00eda de salud del gobierno federal es que se ha logrado pues pasar a un escenario m\u00e1s reducido en cuanto al n\u00famero de hospitalizados y de contagios y que la fecha digamos de mayor saturaci\u00f3n haya pasado en la segunda semana del mes de junio y el n\u00famero de hospitalizados m\u00e1ximo haya llegado a 1944 las l\u00edneas azules son el escenario original las l\u00edneas verdes son el escenario real de lo que ha sucedido gracias a todas estas medidas y acciones que se han llevado a cabo que podemos decir con responsabilidad con con prudencia pero tambi\u00e9n con optimismo que avanza no damos mejor de lo que podr\u00edamos haber ido de no haber tomado todas estas medidas y acciones para atender esta situaci\u00f3n un corte al d\u00eda de hoy en donde tenemos 31 mil casos positivos dos mil 557 activos lamentablemente tres mil 771 personas han perdido la vida hoy tenemos diez mil cuatrocientos ochenta sospechosos como est\u00e1 distribuida la hospitalizaci\u00f3n la mayor\u00eda de los hospitalizados los tenemos en el seguro social y posteriormente ya en los sistemas tanto estatal como los de alta especialidad james y se min y la sectaria de la defensa como podemos ver aqu\u00ed en la l\u00e1mina y el porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria hoy tenemos un porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria del 67 por ciento ha venido disminuyendo es una disminuci\u00f3n ya en la ocupaci\u00f3n hospitalaria durante las \u00faltimas dos semanas es una noticia buena importante porque vemos que esto va va en bajada y una ocupaci\u00f3n del 60 por ciento de las camas de terapia intensiva el estado de mexico lo dividimos en cuatro zonas por la concentraci\u00f3n poblacional y por la din\u00e1mica de movilidad que hay en cada una de las regiones del estado el 86 por ciento de los casos que tenemos en el estado de mexico se concentran en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico en los 59 municipios de la zona metropolitana por la movilidad por la densidad poblacional por la actividad econ\u00f3mica por toda esta relaci\u00f3n que hay con el valle de mexico por la ciudad m\u00e9xico ah\u00ed consciente se concentra en el 86 por ciento de los casos aproximadamente el 12% en el valle de toluca y el resto en la zona norte y sur del estado quiero resaltar que estamos trabajando y hemos trabajado de manera permanente con una gran coordinaci\u00f3n con la ciudad de mexico en las distintas acciones que hemos llevado a cabo y las que seguiremos llevando a cabo hacia adelante esto es muy importante porque toda la zona del valle de mexico nos divide solamente una calle y lo que sucede en una zona del estado o en la zona una zona de la ciudad m\u00e9xico al cruzar la banqueta estamos de un lado o del otro de una entidad o de otra de ah\u00ed la importancia de llevar a cabo acciones de manera conjunta y ya hemos adem\u00e1s homologado todas las actividades que ir\u00e1n que se ir\u00e1n retomando hacia adelante para que sean las mismas actividades con el mismo porcentaje de aforo que se vayan retomando conforme avanza el sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico los distintos colores del sem\u00e1foro hacia adelante resaltar como lo dec\u00eda yo esos momentos que llevamos dos semanas con niveles de ocupaci\u00f3n hospitalaria a la baja esto es un avance importante que nos permite ver que vamos en una etapa de mejor\u00eda y que nos permite pensar en continuar con una fase de un retorno seguro a las actividades cuidando siempre lo que se ha de llevar a cabo las medidas de higiene y de sana distancia y en esta \u00faltima l\u00e1mina presentamos un plan de regreso seguro que se ha elaborado de manera conjunta con la ciudad de mexico y que nos permite ver las distintas acciones donde hoy en d\u00eda ya est\u00e1n abiertos en el caso del estado de mexico los espacios de al aire libre es decir pues parques recreativos \u00e1reas naturales en zool\u00f3gicos que nos permitan ya que la gente pueda estar llevando a cabo actividades al aire libre de manera segura con un aforo del 30 por ciento al pasar a la fase naranja estaremos abriendo ya hoteles comercios restaurantes establecimientos manufactura con un aforo del 40 por ciento y con por supuesto las medidas de higiene y de prevenci\u00f3n y de sana distancia que son importantes mantener en todo momento al pasar a la fase amarilla estaremos ya incrementando el aforo a un 60 por ciento en todas estas actividades que ser\u00e1n que se han abierto o que se abrir\u00e1n en la fase amarilla en la fase naranja perd\u00f3n y ampliar la a espacios como museos como teatros que podr\u00edan tambi\u00e9n incorporarse en ese momento y al pasar a la fase verde estar\u00edamos ya pues reactivando y teniendo las actividades de manera normal y siempre previniendo y llevando a cabo las medidas de higiene de prevenci\u00f3n y de sana distancia dos temas muy importantes que yo quisiera hacer \u00e9nfasis es uno es que en esta etapa que sigue hacia delante es muy importante que hagamos conciencia de que cada quien debe ser muy responsable de hacer el mayor esfuerzo por cuidarse por cuidarse a s\u00ed mismo con temas tan importantes como lo es el tener las medidas de sana distancia y el uso del cubrebocas para poder pues disminuir el riesgo de contagios o disminuir de la exposici\u00f3n al contagio y que este regreso seguro sea ordenado pues por etapas se ha planeado y con una gran responsabilidad para que podamos ir avanzando en esta etapa de retorno a las actividades que en donde adem\u00e1s se han incorporado m\u00e1s actividades a la fase de naranja pensando en la econom\u00eda familiar en donde debemos de darle oportunidad a que se reactiven estas acciones y pues retomar el esfuerzo y el apoyo del crecimiento de la econom\u00eda familiar yo lo dejar\u00eda hasta aqu\u00ed por el momento agradeciendo nuevamente al se\u00f1or presidente su presencia en el estado de m\u00e9xico y la gran coordinaci\u00f3n y trabajo conjunto que hemos venido llevando a cabo con el gobierno de mexico much\u00edsimas gracias con su permiso se\u00f1or presidente la l\u00e1mina por favor bien aqu\u00ed tenemos de los 125 municipios que tiene el estado invitamos 9 municipios que est\u00e1n en la pantalla ecatepec nezahualc\u00f3yotl toluca naucalpan tlalnepantla chimalhuac\u00e1n cuautitl\u00e1n atizap\u00e1n tultitl\u00e1n que estos 9 municipios se agrupan el 45 por ciento de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de 7 millones de habitantes en alta densidad de poblaci\u00f3n y coinciden aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina y en amarillo de estos municipios es la zona conurbada a la ciudad de mexico ah\u00ed vemos estas l\u00edneas azul y roja que son los los ductos desde de pemex que tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado hoy el robo de combustible entonces todo coincide la poblaci\u00f3n con la presencia delincuencial con los delitos que se atacan aqu\u00ed en el estado el que sigue por favor la incidencia delictiva tenemos que el estado tiene en el considerando el total de delitos el onceavo lugar hay dos delitos que tiene a la alza de los nueve que monitorea el secretariado ejecutivo es la extorsi\u00f3n y el narcomenudeo todos los dem\u00e1s est\u00e1n a la baja a pesar de que tiene en primer lugar en robo a transportistas el segundo en robo en transporte el segundo tambi\u00e9n en robo de veh\u00edculos pero todos estos delitos van a la baja con ahorita lo vamos a ver entre las gr\u00e1ficas la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos el robo a transportistas en la l\u00ednea punteada que est\u00e1 marcada aqu\u00ed en la gr\u00e1fica es la tendencia hist\u00f3rica lo que tendr\u00eda que llevar de acuerdo a c\u00f3mo se ha comportado el delito pero aqu\u00ed tenemos otra raya en verde que est\u00e1 en negro que es esta que est\u00e1 viendo la tendencia actual en base al trabajo que se est\u00e1 realizando en esta para combatir este robo y hay una tendencia ligera a la baja una tendencia que del trabajo que se ha desarrollado es lo que ha logrado reducir estos \u00edndices podemos ver en el acumulado del 2019 y el 2020 ah\u00ed vemos la comparaci\u00f3n de la presencia delincuencial la que sigue por favor homicidios dolosos de igual manera aqu\u00ed la la tendencia a la baja la separaci\u00f3n de lo que es la tendencia hist\u00f3rica y lo que lleva ahora el delito es muy peque\u00f1a pero de todos modos es una reducci\u00f3n la que sigue el robo de veh\u00edculos de igual manera una tendencia a la baja y con muy poca separaci\u00f3n de lo que ser\u00eda la tendencia hist\u00f3rica pero con n\u00fameros no reducidos la que sigue por favor robo de transporte aqu\u00ed es la misma circunstancia en una tendencia a la baja la que sigue en las extorsiones aqu\u00ed es el delito que yo mencionaba que est\u00e1 a la alza pero tambi\u00e9n vemos la comparaci\u00f3n de lo que es el hist\u00f3rico con el actual el aumento es reducido la que sigue por favor el secuestro que citaba que tiene de los primeros lugares a nivel nacional tambi\u00e9n hay un trabajo importante que se han realizado o por las autoridades y en donde se ve una tendencia tambi\u00e9n a la baja aqu\u00ed vemos los acumulados veces la bien aqu\u00ed tenemos el 2019 206 en lo que va del a\u00f1o que es la mitad del a\u00f1o 69 la que sigue por favor narcomenudeo este es el otro que est\u00e1 a la alza aqu\u00ed vemos las proyecciones aqu\u00ed se est\u00e1 incrementando en este delito los n\u00fameros de los acumulados en naranja en las barras naranjas el robo a casa-habitaci\u00f3n tambi\u00e9n en un delito creo que se ha logrado reducir la tendencia se ha cambiado y ah\u00ed va alguna tendencia a la baja que en el estado la violaci\u00f3n otro de los delitos tambi\u00e9n a la baja como ya lo cit\u00e9 todos los delitos est\u00e1n a la baja aunque sea con una reducida tendencia si tomamos en cuenta los delitos de impacto en forma general lo que sigue por favor aqu\u00ed tambi\u00e9n se ve en lo que va de la administraci\u00f3n desde una muy ligera tambi\u00e9n tendencia a la baja el trabajo de las autoridades ha sido importante para lograr esta esta relaci\u00f3n que no se crezca en los delitos y que vaya poco a poco esa tendencia hacia la baja present\u00e1ndose con mayor regularidad si consideramos la que sigue por favor los homicidios dolosos en la entidad federativa sea el total de los homicidios que tiene tres mil 826 el estado tiene el tercer lugar pero si vemos la gr\u00e1fica considerando esos homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes en lo que va de la administraci\u00f3n y considerados tama\u00f1o tiene la que sigue por favor tiene el 20 en lugar considerando o que est\u00e1 algo retirado de la media nacional que aqu\u00ed la vemos en color verde y el color rojo dicen que corresponde al estado usted que sigue por favor los municipios con mayor \u00edndice delictivo ya lo cit\u00e9 los los que los nueve que hab\u00edamos considerado con mayor densidad de poblaci\u00f3n se le anexan de cama y los reyes de la paz para hacer de estos municipios los que mayor n\u00famero de incidentes delictivos tiene los tres primeros estar\u00edan tepetl\u00e1n el plantel y cuautitl\u00e1n que todos est\u00e1n aqu\u00ed en la parte d que colinda con la ciudad de mexico la que sigue por favor en cuanto a fuerzas de seguridad del estado la presencia principal de la fuerza tiene en casi el 25 por ciento que son m\u00e1s de 7.000 polic\u00edas centrados en estos municipios con mayor \u00edndice de poblaci\u00f3n con mayor \u00edndice de eventos delictivos aqu\u00ed est\u00e1 concentrado la polic\u00eda tambi\u00e9n en lo que es el municipio de toluca para poder disminuir los eventos delictivos y creo que esa estrategia ha dado resultado porque todos los delitos como ya lo vimos en las gr\u00e1ficas tienen su tendencia a la baja al que sigui\u00f3 por favor en las fuerzas de seguridad del estado que colaboran con las fuerzas de seguridad federales que colaboran con las del estado en las 32 coordinaciones regionales de la guardia nacional en que est\u00e1 dividida todo el estado de mexico hacemos un total de efectivos de 48.400 cuatro elementos de estos 42 mil 326 son operativos el resto son personal que realiza alguna actividad en apoyo a esa gente que est\u00e1 desplegada en el estado se tiene considerado para este a\u00f1o ya los proyectos de construcci\u00f3n de 10 instalaciones ya iniciaron las instalaciones de la guardia nacional y para el siguiente a\u00f1o 1212 m\u00e1s llevamos en estas 12 para el 2021 69 por ciento en los trabajos de gesti\u00f3n de predios el conseguir el predio el que est\u00e9 legalmente donado para poder iniciar la construcci\u00f3n en el 2021 y todas estas 22 instalaciones del 20 y del 21 est\u00e1n consideradas en las \u00e1reas tambi\u00e9n de mayor incidencia delictiva como lo muestra ah\u00ed la l\u00e1mina la que sigue por favor en cuanto a resultados de la presente administraci\u00f3n por parte de sedena semar y guardia nacional ah\u00ed los pueden ver ustedes en la l\u00e1mina donde son m\u00e1s de seis toneladas de marihuana 800 91 kilogramos de metanfetaminas 101 kilogramos de coca\u00edna doscientos trescientos treinta y siete armas entre largas y cortas y m\u00e1s de once mil cartuchos 2609 tomas clandestinas que como ya cit\u00e9 el estado tiene presencia de ductos tanto de gas como de combustible y el delito de robo de hidrocarburos tambi\u00e9n est\u00e1 presente se han recuperado m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de litros de hidrocarburo ha asegurado 47 inmuebles vinculados a este delito 2 mil 168 veh\u00edculos asegurados 652 mil d\u00f3lares americanos es 51 51 millones m\u00e1s de 51 millones de pesos y 2 mil 657 detenidos unos resultados importantes esto es nada m\u00e1s en la parte federal de aqu\u00ed habr\u00eda que aumentar todo lo que ha desarrollado la parte estatal y municipal el robo de hidrocarburos aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina los los ductos el ducto de gasolina tula azcapotzalco el ducto tambi\u00e9n tula toluca y el ducto de gas cactus guadalajara que tambi\u00e9n atraviesa el estado y ah\u00ed est\u00e1n concentradas las las tomas clandestinas en la mayor cantidad de tomas clandestinas s\u00f3lo en los municipios que hemos citado coinciden en la zona conurbada la ciudad de m\u00e9xico coinciden con las poblaciones de mayor densidad y este y coinciden con la presencia delincuencia se han detectado 2600 tomando necesitan 9 tomas en lo que va de la administraci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1n los aseguramientos aqu\u00ed en la parte baja de la l\u00e1mina que son m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de litros de combustible el que sigue por favor en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n a la emergencia sanitaria a kobe 19 el se\u00f1or gobernador y ha establecido las 54 instalaciones sanitarias que tiene el estado dentro de ellas la aplicaci\u00f3n del plan dn3 se tienen seis instalaciones hospitalarias cuatro de ellas para hospitalizaci\u00f3n camas de hospitalizaci\u00f3n y dos para terapia intensiva adem\u00e1s de esta aportaci\u00f3n al sistema de salud se tiene 48 instalaciones a las cuales se les da seguridad con personal de sedena semar y guardia nacional se han realizado 390 patrullajes en 125 municipios y tenemos 17 fuerzas de reacci\u00f3n en el estado para coadyuvar a cualquier necesidad que tenga el estado que afrontar en cuanto al plan dn3 plan marina y el plan de la guardia nacional para el auxilio de la poblaci\u00f3n se ha participado en la presente administraci\u00f3n en 25 eventos de lluvias en 178 frentes fr\u00edos en 43 derrames qu\u00edmicos en 23 explosiones en 66 incendios forestales y 20 urbanos en dos accidentes ferroviarios dos a\u00e9reos y 17 vehiculares se han rescatado a cuatro personas y se ha proporcionado apoyo a embarcaciones de recreo en 57 ocasiones empleando un total de 8 mil 223 elementos y 7 741 veh\u00edculos bueno pues este es el informe en general y abrimos para preguntas empezamos luego tercero gracias presidente buenos d\u00edas a todos preguntarle presidente qu\u00e9 noticias tienes de esta cancelaci\u00f3n de la inversi\u00f3n de iberdrola usted ha hablado aqu\u00ed de esta empresa y dec\u00eda que estaba detr\u00e1s de esta campa\u00f1a despu\u00e9s de que cambiaron las reglas en materia energ\u00e9tica si en efecto se cancel\u00f3 esta inversi\u00f3n y porque dicen que se van a perder algo as\u00ed como dos mil empleos que informaci\u00f3n usted tendr\u00eda pues todav\u00eda no hay este ninguna informaci\u00f3n vamos a decir oficial s una nota period\u00edstica recibi\u00f3 una carta de los directivos de esta empresa informando que tienen un efecto alrededor de 26 plantas termoel\u00e9ctricas en el pa\u00eds y que tienen voluntad d seguir invirtiendo en mexico y tambi\u00e9n la disposici\u00f3n de llegar a acuerdos con el gobierno entonces ya tourn\u00e9 la carta al secretario a la secretaria de energ\u00eda y al director de la comisi\u00f3n federal de electricidad esta carta por cierto me la entreg\u00f3 la secretaria de gobernacion este legislador gasta en discordia entonces en esos t\u00e9rminos est\u00e1 la carta por eso no hay una notificaci\u00f3n en ese sentido me hubiesen dicho de que ante las diferencias que tenemos que son p\u00fablicas hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n de cancelar una inversi\u00f3n de una obra y no es eso lo que me estr\u00e9s gracias presidente preguntarle hay algunas voces que dicen que el presidente de trump buscar\u00eda su visita para ayudarse en su campa\u00f1a pol\u00edtica en esta reelecci\u00f3n usted qu\u00e9 opina consideran que no es el momento adecuado para que viaje a washington sobre todo en medio de esta temporada electoral y que como donald trump va abajo digamos en las preferencias electorales esto le ayudar\u00eda a remontar las preferencias ciudadanas pues ya hemos dejado de manifiesto dos cosas primero que la visita tiene como prop\u00f3sito [M\u00fasica] e iniciar la etapa nueva en el tratado econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1 que es algo muy importante para los tres pueblos y las tres naciones de los 3 pa\u00edses nos convienen este acuerdo ayuda en unos tres pa\u00edses ya nosotros nos ayuda mucho porque es un momento oportuno estamos la situaci\u00f3n como se sabe dif\u00edcil en lo econ\u00f3mico y hemos he echado a andar un plan de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y con el tratado vamos a lograr el que mejore sustancialmente la econom\u00eda del pa\u00eds que llegue m\u00e1s inversi\u00f3n y que se generen empleos en m\u00e9xico entonces es algo importante yo les dir\u00eda son dos cosas fundamentales para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica primero lo que ya estamos haciendo e inyectando recursos abajo para que la gente tenga capacidad de compra que se mejore el consumo que se fortalezca la capacidad de consumo entonces por eso estamos entregando apoyos cr\u00e9ditos como nunca en estos meses ya tomamos la decisi\u00f3n ayer lo comentaba de que a partir del d\u00eda primero de julio se entregan por anticipados 4 meses de pensiones adultos mayores estamos hablando de una derrama de cerca de 50.000 millones de pesos este a partir de 1\u00ba de julio consideramos que terminar\u00edamos a finales de ese mes en un mes 50.000 millones tengo informes tambi\u00e9n qu\u00e9 no se nos van a caer las remesas que esto es muy importante pues decir nuestros paisanos nuestros h\u00e9roes vivientes los migrantes nos ayudan mucho y se los agradecemos m\u00e1s en estas circunstancias tan dif\u00edciles para el pa\u00eds en marzo enviaron 4000 millones de d\u00f3lares a sus familiares fue recurso nunca se hab\u00edan recibido tantas remesas tantos dep\u00f3sitos de paisanos sus familiares en m\u00e9xico en abril se pensaba que se desplomaban porque ya la situaci\u00f3n en eeuu es m\u00e1s dif\u00edcil y ya en abril ya hab\u00eda una p\u00e9rdida de empleos en eeuu de 20 millones de empleos perdidos y desde luego esto afecta mucho a todos los trabajadores migrantes sin embargo s conservo el mismo nivel de env\u00edos de el a\u00f1o pasado abril pero alrededor de tres mil millones de d\u00f3lares lo que tengo de informaci\u00f3n sobre mayo es que viene bien que es lo m\u00e1s dif\u00edcil abril mayo y en junio los tres meses entonces el que no nos falten las remesas o sea que no se nos caigan las remesas el que nosotros estamos inyectando muchos fondos aqu\u00ed nada m\u00e1s el estado de el estado de m\u00e9xico para tener una idea s\u00f3lo de cr\u00e9ditos que se han dado [M\u00fasica] mes y medio durante la pandemia seg\u00fan mi informe del seguro social de peque\u00f1as empresas del seguro social doce mil once mil 958 empresas peque\u00f1as del estado de m\u00e9xico ya tienen un cr\u00e9dito el cr\u00e9dito a la palabra para empresas no solo del seguro sino en peque\u00f1as empresas familiares [M\u00fasica] casi 40 mil adicionales 39 mil 651 esto estamos hablando de m\u00e1s de 50 mil cr\u00e9ditos en el estado de m\u00e9xico estamos hablando de una inversi\u00f3n en el caso \u00e9l el estado de mexico de hasta ahora de 1300 millones s\u00f3lo en cr\u00e9ditos para estas empresas entonces es reforzar la econom\u00eda popular la econom\u00eda familiar y lo otro el tratar este vamos a hablar de estos dos niveles logramos un acuerdo para que comenzar\u00e1 la actividad productiva sobre todo de la industria automotriz a principios de este mes ya se ech\u00f3 a andar la industria automotriz la industria de autopartes est\u00e1 encadenada con la actividad productiva de eeuu con el tratado esto va a beneficiarnos m\u00e1s todav\u00eda de todos los pa\u00edses del mundo de todos desde luego es la econom\u00eda m\u00e1s fuerte es el gobierno de estaci\u00f3n es el que m\u00e1s est\u00e1 destinando fondos para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica [M\u00fasica] equivale a much\u00edsimo dinero que est\u00e1n destinando para enfrentar la crisis econ\u00f3mica de toda esa inversi\u00f3n que se est\u00e1 destinando en eeuu porque tienen ellos posibilidades de hacerlo hay un beneficio para nuestro pa\u00eds porque no olvidemos son 34 millones de mexicanos que viven en estaciones ya sea que los que nacieron aqu\u00ed con los hijos de mexicanos que nacieron en eeuu entonces nos importa mucho la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu es un una relaci\u00f3n de amistad y tambi\u00e9n es una relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial indispensable entonces por eso mi viaje a eeuu acerca de los cuestionamientos o de las cr\u00edticas pues este tenemos que decidir y actuar con criterio yo tengo que hacer lo que m\u00e1s beneficie a m\u00e9xico lo que m\u00e1s ayude a los mexicanos adicionalmente quiero comentar de qu\u00e9 qu\u00e9 hemos mantenido una buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y con el presidente don arturo voy tambi\u00e9n porque en momentos dif\u00edciles cuando estaba con mayor intensidad la pandemia y hablamos por tel\u00e9fono le ped\u00ed y apoyo para que se consiguieran y equipos ventiladores en particular y orden\u00f3 que se est\u00e9 apoyar\u00e1 al gobierno de m\u00e9xico y nos dan llegando esos equipos desde hace dos meses tenemos un abasto permanente sucedi\u00f3 lo mismo en el caso del gobierno de china habl\u00e9 con el presidente de china y nos han estado abasteciendo de equipos de medicamentos y voy tambi\u00e9n a eeuu agradecerle al presidente trump por su puesto de apoyo y de solidaridad y voy tambi\u00e9n a hacerle un agradecimiento y reconocimiento a nuestros paisanos por qu\u00e9 nos est\u00e1n apoyando nos est\u00e1 respaldando enviando fondos a sus familiares en estos momentos nada m\u00e1s estamos esperando que responda el gobierno de canad\u00e1 en el primer ministro de otros dos para ver si podemos estar juntos los representantes de los tres gobiernos si no es as\u00ed yo ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de ir a entrevistarme con el presidente trump no es una apuesta arriesgada un dado que viene la elecci\u00f3n y si gana el candidato del partido dem\u00f3crata es que no voy a cuestiones pol\u00edticas electorales es una visita de estado es una visita que tiene que ver con \u00e9l el inicio de nuevo este expreso del tratado y creo que esto es de ayuda para m\u00e9xico y por eso voy y el riesgo la pol\u00edtica es como caminar siempre en la cuerda floja este hay que correr riesgos y hay que tomar decisiones con mexicanos radicados all\u00e1 o ser\u00eda su \u00fanica actividad solamente la actividad vamos a decir oficial la visita de estado / gobiernos b\u00e1sicamente y ya tambi\u00e9n les digo no voy a ir en avi\u00f3n privado y voy a ir en avi\u00f3n de l\u00ednea no hay todav\u00eda esta forma de ir directo de la ciudad de mexico a washington tengo que y hacer escala pero este vamos a estar ah\u00ed me va a acompa\u00f1ar el secretario de relaciones exteriores no se logra la secretaria de econom\u00eda que recibe la m\u00e1rquez alfonso romo acorde a dos de la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica' esa es la comitiva la fecha est\u00e1 por definirse pues este no voy a tardar mucho porque pues tenemos trabajo bastante tenemos que ir porque esto es muy importante ir a eeuu este ayuda al pa\u00eds se repito pero esta es la ceremonia y regresar para seguirnos encontrando aqu\u00ed y seguir recorriendo el pa\u00eds ya cuando regrese ya inform\u00f3 ampliamente muy bien gracias presidente benito jim\u00e9nez de reforma replantear el tema de iberdrola ayer el gobernador de veracruz confirm\u00f3 que la secretaria de energ\u00eda a su vez le hab\u00eda asegurado que la cfr tomar\u00eda el proyecto la pregunta es si la cf asumir\u00eda los costos que iberdrola realiz\u00f3 en esas en esa obra en la planta y la continuidad de este proyecto ser\u00eda por licitaci\u00f3n es adelantarnos es que como existe una pol\u00e9mica por qu\u00e9 estamos revisando contratos consideramos de que son otros tiempos se actu\u00f3 con de preferencia a las empresas particulares durante el periodo neoliberal de salinas a la fecha bueno hasta a finales del 18 hasta noviembre del 2018 pero acu\u00e9rdense de la historia es breve de contar en 1992 se permite a partir de una ley secundaria y empiece ah permitirse la generaci\u00f3n de energ\u00eda por particulares a partir de \u00e9l 92 y esto contin\u00faa desde entonces y empiezan a dar concesiones a particulares para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces se ha llegado grado de qu\u00e9 producen m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica las particulares que la comisi\u00f3n federal de electricidad porque el plan era y entregar todo el mercado de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a las particulares a las empresas particulares sobre todo a las empresas extranjeras y en especial a las espa\u00f1olas entonces crecieron mucho esta empresa iberdrola pues tiene como 26 plantas en el pa\u00eds para llevar a cabo esta privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica enga\u00f1aron de que nos \u00edbamos a quedar sin energ\u00eda el\u00e9ctrica de qu\u00e9 y va a bajar el precio de la luz y nada de eso sucedi\u00f3 en todo este periodo no nos quedamos sin luz al contrario tenemos capacidad instalada para 2030 a\u00f1os hacia adelante porque siguieron haciendo negocios al amparo del poder p\u00fablico lo \u00faltimo que hicieron fue contratar gasoductos con en condiciones muy desfavorables para la comisi\u00f3n federal de electricidad todo fue hacer negocio a costillas del erario y no se mejor\u00f3 el servicio y sobre todo no baj\u00f3 el precio de la luz pr\u00e1cticamente s\u00ed apost\u00f3 a destruir la comisi\u00f3n federal de electricidad nada m\u00e1s piensen que la comisi\u00f3n federal de electricidad fue cerrando plantas o tiene plantas que generan energ\u00eda a la mitad de su capacidad que est\u00e1n siendo subutilizadas por qu\u00e9 en los acuerdos que se tomaron primero sube la energ\u00eda a la red de distribuci\u00f3n producen las particulares las empresas particulares y dejan hasta el final la energ\u00eda que produce la comisi\u00f3n federal de electricidad por ejemplo las hidroel\u00e9ctricas porque a veces se enga\u00f1a diciendo que la comisi\u00f3n federal de electricidad no sube la energ\u00eda primero porque no es energ\u00eda limpia no puede haber energ\u00eda m\u00e1s limpia y m\u00e1s barata que la de las hidroel\u00e9ctricas y qu\u00e9 sucede no turbina las empresas las hidroel\u00e9ctricas por eso se mantienen los vasos llenos en el grijalva por eso se inund\u00f3 y hermosa hace alg\u00fan tiempo porque estaba lleno del vaso de la presa ten\u00edan agua almacenada de m\u00e1s porque no turbina van porque no sub\u00edan energ\u00eda al sistema para darle preferencia a los particulares entonces viene este un hurac\u00e1n y tienen que soltar agua de golpe e inundan y hermosa pero eso mismo todav\u00eda lo estamos padeciendo la presa pe\u00f1itas que es una de las m\u00e1s cercanas a tabasco qu\u00e9 tiene que ver con el r\u00edo grijalva donde hay 4 hidroel\u00e9ctrica angostura chicoas\u00e9n malpaso y pe\u00f1itas pues ha estado al 95% por qu\u00e9 no sube energ\u00eda el\u00e9ctrica no tur vengan si bien porque no tienen posibilidad d subir\u00e9 esa energ\u00eda las l\u00edneas de distribuci\u00f3n por qu\u00e9 la tecnocracia en contubernio con las empresas particulares e hizo a un lado a la comisi\u00f3n federal de electricidad que es una empresa p\u00fablica entonces aqu\u00ed estamos en el estado de mexico aqu\u00ed recuerdo uno de los mejores presidentes de m\u00e9xico adolfo l\u00f3pez mateos que en 1960 nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica para beneficio de los mexicanos entonces lo que hicieron en los \u00faltimos tiempos fue privatizada entonces tenemos que cambiar ya esas condiciones y en este caso de iberdrola es una verg\u00fcenza que se llevaron a trabajar a esta empresa a la secretaria de energ\u00eda creo que del el expresidente fox y calder\u00f3n y el mismo presidente calder\u00f3n imagines un presidente de nuestra rep\u00fablica que se va terminando su gobierno a formar parte del consejo de administraci\u00f3n de iberdrola es una verg\u00fcenza entonces hay desde luego mucha desinformaci\u00f3n y una campa\u00f1a en medios hablando de qu\u00e9 vamos nosotros producir energ\u00eda con combust\u00f3leo y que este vamos a contaminar y qu\u00e9 [M\u00fasica] este se van expropiaron nacionalizar las empresas particulares y que se est\u00e1n incumpliendo con los compromisos no estamos actuando en el marco de la ley y defendiendo el inter\u00e9s nacional porque tenemos un compromiso lo estamos cumpliendo desde que llegamos al gobierno que no aumente el precio de la luz en t\u00e9rminos reales s\u00ed no rescatamos a la comisi\u00f3n federal de electricidad si sigue el desorden el saqueo si contin\u00faa el predominio de los intereses particulares por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s de los mexicanos pues entonces si van a seguir aumentando la luz como lo hicieron en todo el periodo que constantemente aumentaba los como aumentaba el precio de las gasolinas y del dice entonces hemos hecho el compromiso de que no haya aumento entonces va a haber arreglo s\u00ed esta carta es con ese prop\u00f3sito de que queden un di\u00e1logo me est\u00e1n pidiendo incluso una entrevista quiero que primero los atienda la secretaria de energ\u00eda y el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad pero ya basta que se entienda bien que se escuche [M\u00fasica] fuerte y lejos m\u00e9xico no es tierra de conquista no van a venir a saquearnos se acab\u00f3 eso tenemos que cuidar el patrimonio de los mexicanos el presidente gracias y si nos puede compartir o el general secretario una actualizaci\u00f3n sobre el tema guanajuato entiendo que por un lado el derivado de las intervenciones que hubieron hace unos d\u00edas uno las personas ya fueron liberadas y otras siguen en proceso si estas acusaciones son firmes y respecto a la seguridad que tuvo la refiner\u00eda de salamanca si nos pueda compartir su informaci\u00f3n gracias bien en cuanto a las operaciones que se realizaron en guanajuato hubo personas que fueron detenidas en los domicilios esas est\u00e1n todav\u00eda en el proceso no esas no son las liberadas las liberadas son las que detuvo las fuerzas del estado por haber obstruido las v\u00edas de comunicaci\u00f3n haber puesto ah\u00ed artefactos para impedir el arribo de los apoyos que se requer\u00edan esos fueron 20 y tantas personas 25 28 personas que fueron detenidas esas son las que se liberaron las otras siguen en el proceso tambi\u00e9n se tuvo el d\u00eda de ayer otro otra detenci\u00f3n otros aseguramientos de otro de las miembros de \u00e9l el grupo delictivo que tambi\u00e9n operan ah\u00ed en el \u00e1rea se decidi\u00f3 si est\u00e1n bajo el proceso tenemos que todo se llegue a su \u00e9xito y si se logre la detenci\u00f3n formal pero las fotos y desafortunadamente no estuvieron bien fundamentadas las detenciones que hizo el estado el esfuerzo de la refiner\u00eda en relaci\u00f3n a parte del planeamiento que se hizo de las operaciones fue reforzar las instalaciones estrat\u00e9gicas que tenemos ah\u00ed en el \u00e1rea y la refiner\u00eda es una de ellas clr se le dio una seguridad espec\u00edfica para evitar que el grupo delincuencial fuera a tener alguna acci\u00f3n en contra de ellas el d\u00eda de ayer por la noche hubo tambi\u00e9n alguna el intento de agresi\u00f3n donde se asegur\u00f3 un veh\u00edculo con 12 artefactos explosivos que estaban dentro de un veh\u00edculo que abandonaron a las personas que eran los delincuentes que agredieron a las fuerzas de seguridad no ha habido alguna otra cosa pero si se han tomado medidas para garantizar la seguridad de las instalaciones estrat\u00e9gicas que tiene el estado muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer fue asesinado en guanajuato un candidato de morena a la presidencia municipal de abasolo un pol\u00edtico que hab\u00eda publicado recientemente en sus redes sociales una carta dirigida a el marro pidi\u00e9ndole que hubiera paz en el estado apelando a a que \u00e9l tiene familia le ped\u00eda que le ped\u00eda que pensar en el bienestar de las personas y que hubiera paz en el estado preguntarle presidente qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este crimen y saber c\u00f3mo va la estrategia de seguridad en el estado luego de el fin de semana pasado violento que que se registr\u00f3 este crimen que se acaba de registrar recientemente preguntarle tambi\u00e9n en diciembre pasado el gobernador del estado de guanajuato dec\u00eda que no acudir\u00eda las reuniones de seguridad cuando se inauguraron las nuevas instalaciones de la guardia nacional en el estado hablaba de que hab\u00eda una coordinaci\u00f3n cambio cambi\u00f3 el discurso preguntarle c\u00f3mo va esta relaci\u00f3n c\u00f3mo va el operativo de seguridad ya en guanajuato aprovechando que est\u00e1n los secretarios de las fuerzas armadas c\u00f3mo va el resultado el balance del operativo golpe de tim\u00f3n y el secretario de durazo nos puede compartir algunos datos de guanajuato porque al parecer la situaci\u00f3n contin\u00faa dif\u00edcil en cuanto a seguridad haya en el estado gracias si se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de intervenir no en estos \u00faltimos estamos actuando en bueno cuarto desde hace aproximadamente cuatro meses se acord\u00f3 en el gabinete de seguridad un plan especial por nivel de gravedad sobre todo por los homicidios que se cometen en guanajuato estamos hablando en t\u00e9rminos generales 15 a 18 por ciento de los homicidios del pa\u00eds ayer todav\u00eda nos a ver si tienen este el resultado del informe de hoy sobre lo que sucede ayer en web pero esto lo venimos enfrentando lo nacional mire no es desde el fin de semana de hoy a ver si lo tienen es elevado en nivel de homicidios entonces por eso si por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n y actuar all\u00ed es 74 meses entonces ayer 10 estados en homicidios y guanajuato 22% pero esto es una constante d seis meses a la fecha entonces tomamos la decisi\u00f3n de intervenir y ah\u00ed m\u00e1s elementos y tenemos que darle protecci\u00f3n a la gente porque estaban en estado de indefensi\u00f3n desde luego este ha habido p\u00e9rdidas de vidas como estas a la que mencionas y tenemos que seguir combatiendo al crimen y garantizar la paz entonces [M\u00fasica] estamos pues solo viendo lo que pasa si no estamos actuando porque s\u00ed se torn\u00f3 muy grave la situaci\u00f3n en guanajuato m\u00e1s que en ning\u00fan otro estado bueno ah\u00ed est\u00e1n los datos con el gobernador 19 hay una relaci\u00f3n institucional acude la vero este b\u00e1sicamente es la intervenci\u00f3n del gobierno federal de qu\u00e9 dimensi\u00f3n es la influencia que tiene el cartel de santa rosa de lima presidente pues tiene este presencia porque se dej\u00f3 crecer no se atendi\u00f3 a tiempo incluso por eso tiene base social ahora que hubieron las detenciones muchos este est\u00e1n vinculados por qu\u00e9 les pagaban hab\u00eda n\u00f3minas para crear una organizaci\u00f3n as\u00ed en donde hay n\u00f3mina en donde tienen en cada municipio bases pues es un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s no se atend\u00eda no tenemos el dato exacto pero sin duda era una base de apoyo por eso mi llamado todos los que participan en este tipo de actos recapaciten antes a lo mejor son los abogados aceptando sin conceder de que no ten\u00edan apoyos el gobierno no los volteaba a ver el gobierno no los atend\u00eda el gobierno pues ten\u00edan que tomar ese camino el d y recibir e ingresos para respaldar a la delincuencia pero ahora las cosas son distintas lo m\u00e1s importante para este gobierno lo prioritario es la atenci\u00f3n al pueblo a los j\u00f3venes que se ayude a todo el que lo necesita entonces que se procure alejarse de esa gente que no se le respalde cu\u00e1ndo a la guardia nacional que no agredan a la guardia nacional que no cometan actos vand\u00e1licos porque los mandan a quemar carros a poner ten\u00e9s incluso a impedir con barricadas que llegue la guardia nacional entonces cambien de actitud de su convocatoria un llamamiento a qu\u00e9 se separen de esas actividades eso no es bueno nosotros vamos a ser respetuosos de derechos humanos no van a haber masacres como las hab\u00eda antes no pero tenemos que garantizar la paz y este proteger a las personas proteger a la gente y tambi\u00e9n lo otro aqu\u00ed podr\u00edamos decir si pones de nuevo la la gr\u00e1fica de ayer pero eso puede ser antih\u00e9roe todo eso es lo que vemos todos los d\u00edas podemos decir a veces estos 74 cuantos tienen que ver con el crimen organizado es decir de enfrentamientos donde pierden la vida quienes est\u00e1n [M\u00fasica] adheridos o pertenecen a las bandas pues como el 60 por ciento pero porque no los separamos porque son seres humanos no podemos decir es entre ellos no no queremos que nadie pierda la vida pero si sabemos tenemos el dato diario de cuantos pierden la vida en enfrentamientos no est\u00e1 todav\u00eda registrado porque este tarda en y pasarse la informaci\u00f3n a ver turno pero esa no la exponemos nada m\u00e1s en esta ocasi\u00f3n s 74% entonces es muy importante en el caso de los homicidios no se descomponga en general tiene que ver m\u00e1s con los enfrentamientos ayer en sinaloa en culiac\u00e1n y fallecidos [M\u00fasica] por enfrentamientos aqu\u00ed en el estado de mexico hoy el borrador que est\u00e1 pendiente este mencion\u00f3 y esto se puede constatar que el mayor n\u00famero de homicidios se comete los fines de semana es distinto este otros tipos de homicidios que tiene que ver con los enfrentamientos entre las bandas son otros factores muy bien cualquiera los dos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a los invitados v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor bloque mexico en forma de youtube presidente traigo dos cuestiones el d\u00eda de hoy presidente la primera es relacionada no s\u00e9 si usted ya tenga el informe de la entrega de las becas de educaci\u00f3n media superior le comento esto porque el d\u00eda jueves la licenciada leticia \u00e1nimas en la conferencia de prensa vespertina advirti\u00f3 el calendario de entregas de la plataforma que se cre\u00f3 para entregarles a todos los j\u00f3venes de educaci\u00f3n media superior pero me comentan muchos estudiantes de diferentes estados de que la plataforma se encuentra saturada y obviamente no les permite realizar el registro y he estado muy al pendiente de sus redes sociales de la coordinaci\u00f3n nacional de becas para ver si est\u00e1 implementando una estrategia la licenciada leticia \u00e1nimas en conjunto con la plataforma que est\u00e1 liberando estos apoyos y la verdad este pues solamente veo que comparte que tengan paciencia que pronto esteban trampa no van a poder ingresar a realizar el registro pero no veo ninguna acci\u00f3n al parecer la situaci\u00f3n es el soporte de la p\u00e1gina presidente no est\u00e1 soportando que entren todos los estudiantes usted lo ha mencionado son casi cuatro millones de estudiantes para que puedan retirar este apoyo este ser\u00eda el primer tema no si usted tenga ahorita alg\u00fan reporte en lo que yo le estoy comentando y horta le plante\u00f3 la la siguiente cuesti\u00f3n se\u00f1or gran seguramente lo que se est\u00e1 haciendo es que se est\u00e1n entregando tarjetas ahora ya se puede qu\u00e9 menores d 18 a\u00f1os puedan tener sus cuentas y est\u00e1n haciendo estos cambios puede ser que se deba a es que puede lo que lo que puede significar una demora pero van a entregarse a las becas hoy y ma\u00f1ana cuando ya se dio un comunicado eso eso nos est\u00e1 pasando este pero bueno tomamos en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando ac\u00e1 en el estado de m\u00e9xico aprovech\u00f3 es decir que de 44 mil 415 j\u00f3venes tienen trabajo como aprendices en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 44.000 415 y 25.164 tienen beca de 2.400 pesos mensuales estos est\u00e1n estudiando en nivel superior en el estado de mexico en el nivel universitario 25.164 y de preparatoria son 567.000 este estudiantes con becas en el estado de estado de m\u00e9xico es el estado que m\u00e1s apoyo recibe de la federaci\u00f3n o para decirlo mejor es donde se extiendan m\u00e1s recursos para atender la poblaci\u00f3n porque es el estado con m\u00e1s habitantes en el pa\u00eds tiene casi 18 millones de habitantes entonces por lo mismo aqu\u00ed para tener una idea la ciudad de mexico son como 700 un poco menos de 800 de 800.000 adultos mayores que reciben apoyo ac\u00e1 es un mill\u00f3n de adultos mayores s\u00ed el estado de mexico este tiene much\u00edsimo m\u00e1s poblaci\u00f3n estamos viendo el catec de acuerdo al censo que ya lleva alg\u00fan tiempo es un mill\u00f3n setecientos mil habitantes es el municipio m\u00e1s poblado el pa\u00eds ecatepec tiene m\u00e1s poblaci\u00f3n que algunos estados de m\u00e9xico entonces es mucho lo que se est\u00e1 dispersando y siempre hay problemas pero se resuelven tiene una gran ventaja y entregar de manera directa los apoyos no hay intermediarios no hay corrupci\u00f3n y se hace efectivo pronto los cr\u00e9ditos para empresarios del seguro social pues en un mes y medio se entregaron 300.000 gates [M\u00fasica] estaba yo leyendo a uno escritora un articulista del milenio creo que ese pie anderson barbara ann zee y hablaba de los planes de recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda de eeuu y de m\u00e9xico y ella muy inteligente planteaba de que no era solo la magnitud por qu\u00e9 yo creo que ellos est\u00e1n destinando para el plan de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica el equivalente del 19 por ciento de su producto interno bruto nosotros estamos destinando el 1.5 un programa emergente y 19 por ciento del producto interno bruto de estas entonces todo el dinero que pueda uno imaginar pero dec\u00eda que hab\u00eda diferencias y una diferencia que se\u00f1alaban y que yo estoy totalmente de acuerdo es de que aqu\u00ed apostamos a entregar de manera directa el apoyo y all\u00e1 el porcentaje mayor se entrega a las empresas entonces en t\u00e9rminos de eficacia que se vean los beneficios el modelo nuestro puede tener mejores resultados entonces eso es gracias se\u00f1or presidente la segunda cuesti\u00f3n como usted sabe presidente pues yo soy de aqu\u00ed del estado de ahora del estado como el otro le hab\u00eda comentado este del municipio de texcoco y obviamente pues le traigo una cuesti\u00f3n ya de santana aqu\u00ed aqu\u00ed en el municipio pues se tiene un sue\u00f1o se\u00f1or presidente no s\u00e9 si usted se los pueda cumplir a todos los texcocanos que residen aqu\u00ed en el municipio no s\u00e9 si habr\u00eda con ustedes la posibilidad de que se construya el hospital este regional de liszt y pues de hecho pues ya existe tambi\u00e9n el terreno est\u00e1 designado para que se pueda construir este hospital tiene pues pr\u00e1cticamente tres d\u00e9cadas que pues no han querido mover el dedo para poder realizar ese proyecto ya que pues aqu\u00ed en el municipio est\u00e1n este tres dependencias presidente muy grandes que son la universidad de chapingo el colegio de postgraduados y est\u00e1 tambi\u00e9n el simit donde se investigan las semillas de pues obviamente desde el pa\u00eds y obviamente pues esta ser\u00eda mi segunda pregunta presidente no s\u00e9 si podemos abrir una respuesta y vamos a estar hoy firmando un convenio con el gobierno de estado y con la presidenta municipal que por cierto nos acompa\u00f1a aqu\u00ed y le agradecemos mucho a sandra luz falc\u00f3n presidenta municipal de texcoco estamos celebrando esta reuni\u00f3n por una invitaci\u00f3n que nos hizo de estar aqu\u00ed porque y construyeron un hospital para la atenci\u00f3n a mujeres y se va a firmar un convenio con el inss abi con el gobierno del estado para que este hospital est\u00e9 de servicios un buen servicio a clientes con y tomamos en cuenta tu petici\u00f3n todo lo que tiene que ver con salud con educaci\u00f3n con el bienestar de la gente y es prioritaria es este fundamental tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho en texcoco para decir que ya se autoriz\u00f3 presupuesto para el parque parque ecol\u00f3gico del lago de texcoco donde si va a construir el aeropuerto va a ser un parque ecol\u00f3gico pronto se va a dar a conocer el proyecto pero ya se tiene el presupuesto con este prop\u00f3sito buenos d\u00edas presidente gaspar vela de la octava preguntarle el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles la guardia nacional cumple un a\u00f1o de operaciones que calificaci\u00f3n le pondr\u00e9 hasta este momento a la guardia nacional si est\u00e1 conforme usted con su trabajo si ha cumplido las expectativas en segundo lugar le preguntar\u00eda el secretario de seguridad alfonso durazo de acuerdo a la informaci\u00f3n que tiene el gabinete de seguridad cu\u00e1ntos y cu\u00e1les carteles operan actualmente en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico y aprovechando que est\u00e1 el gobernador de la entidad preguntarle qu\u00e9 acciones est\u00e1 emprendiendo el gobierno mexiquense para combatir el feminicidio en los primeros cinco meses de este a\u00f1o se han cometido 47 de acuerdo al secretario ejecutivo y seis m\u00e1s que el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior entonces preguntarle cu\u00e1les son las acciones gobernador bueno vamos a que est\u00e9 alfonso responda y tambi\u00e9n el ciudadano gobernador y decirles a ustedes qu\u00e9 el trabajo de inteligencia de las entidades del gobierno mexicano es [M\u00fasica] suficiente es un trabajo y profesional que nos permite conocer con toda precisi\u00f3n la participaci\u00f3n la actividad la conformaci\u00f3n de los distintos grupos criminales que operan en la zona metropolitana no tiene caso citar los ni tampoco los a sus dirigentes porque desde el inicio de este gobierno nos hemos propuesto no fortalecer medi\u00e1ticamente a esas figuras pero tenemos perfectamente claro el mapa delictivo en la zona metropolitana el d\u00eda de hoy revisamos en el gabinete de seguridad el mapa delictivo los grupos dominantes tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico est\u00e1 muy claro y a todos ellos se les est\u00e1 combatiendo con todos los recursos al alcance tanto del gobierno federal como del gobierno y estatal en una gran coordinaci\u00f3n es cierto que una buena parte de la incidencia criminal que hoy conocemos deriva de la fragilidad de las alianzas de estos grupos criminales que se van dividiendo que se van enfrentando entre ellos algo de eso ha sucedido por ejemplo en guanajuato y est\u00e1 sucediendo en el caso de sonora y est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n aqu\u00ed en el caso de particularmente del estado de mexico el n\u00famero al menos secretario no lo podr\u00eda dar o no de si el n\u00famero si podemos es un ahorita lo precis\u00f3 pero es es un n\u00famero importante aqu\u00ed en la en el estado de mexico nada m\u00e1s por esta ocasi\u00f3n porque es una informaci\u00f3n que se tiene que mantener con reserva pero para qu\u00e9 sepan todos adem\u00e1s los involucrados los que participan en las bandas de hesse y sabemos de que si este tenemos informaci\u00f3n me gustar\u00eda que el general les mostrar\u00e1 una l\u00e1mina de los grupos y as\u00ed que esto lo hacemos diaria o sea nada m\u00e1s que la ponga no se muestra que sirva nada m\u00e1s para que sepan qu\u00e9 no damos este a garrotazos [M\u00fasica] a lo tonto al avispero que si sabemos que lo m\u00e1s importante es la inteligencia es m\u00e1s importante la inteligencia que la fuerza antes se usaba el sistema para espiar a opositores y andaban detr\u00e1s de nosotros est\u00e9 viendo que hac\u00edamos o escuchando llamadas telef\u00f3nicas y eso ya no este se hace nadie es este he escuchado en sus conversaciones nadie es espiado es inteligencia no espionaje pero s\u00ed como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 una vez de lo que se revis\u00f3 en el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en el estado de mexico aqu\u00ed vemos en la gr\u00e1fica la actividad delincuencial los grupos cartel jalisco nueva generaci\u00f3n guerreros unidos caballeros templarios' y la familia aqu\u00ed en la familia ustedes ven en color anaranjado la presencia en la parte sur principalmente en donde est\u00e1n operando los caballeros templarios' en la parte norte aqu\u00ed hay una alianza entre entre estos dos carteles para poder evitar que opere o que tenga influencia en la parte sur del estado de guerra dos unidos hace alg\u00fan tiempo ten\u00eda esta parte sur del estado guerreros unidos a la alianza de estos dos c\u00e1rteles logran quitarle esta presencia y lo mueven a esta parte en verde donde tiene una presencia de eeuu y c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n est\u00e1 en la parte de los municipios que est\u00e1n colindantes con el estado de con la ciudad de mexico perd\u00f3n eso es lo que se analiza la presencia de los grupos el \u00e1rea donde tienen influencia como c\u00f3mo interact\u00faan qu\u00e9 alianzas tienen entre entre ellos aqu\u00ed podemos incrementar los dos grupos diferentes m\u00e1s de que operan en la ciudad de mexico no como cartel en s\u00ed sino grupos delictivos separados de estos carteles entonces hablar\u00edamos en toda la zona de 6 y grupos delincuenciales operando en la zona metropolitana gracias se\u00f1or presidente muchas gracias con respecto a la pregunta en el caso de los feminicidios que es un delito es sumamente lastimosa un delito que tenemos que erradicar por completo tenemos una estrategia de trabajo muy focalizada en la primero la prevenci\u00f3n es muy importante el propiciar y facilitar la denuncia est\u00e1 comprobado que cerca del 70% de los casos de feminicidios son cometidos por alguna familiar o conocido a la v\u00edctima de ah\u00ed la importancia de facilitar que quien est\u00e9 siendo violentada o agredida pueda denunciar oportunamente y tambi\u00e9n hacer conciencia de que la violencia inicia con una probable violencia verbal f\u00edsica emocional que si no se denuncia a tiempo y se detiene a tiempo lamentablemente puede terminar en casos como la muerte tenemos toda una red de apoyos a trav\u00e9s de la red naranja para facilitar la denuncia una l\u00ednea de denuncia an\u00f3nima estamos trabajando con la iniciativa spotlight de las naciones unidas que se present\u00f3 en naucalpan y que est\u00e1 trabajando en el catch epec estableci\u00f3 un trabajo en conjunto estamos trabajando muy de la mano de la secretaria de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de la estrategia de puertas violetas que se hizo el primer ejercicio en el municipio de nicol\u00e1s romero donde contamos adem\u00e1s con 5 refugios y una casa de transici\u00f3n para apoyar a mujeres violentadas y sus familias y que toda esta estrategia nos permita atender de manera m\u00e1s oportuna a este delito y por supuesto tenemos que hacer un esfuerzo mayor que lo estamos haciendo en un tema de concientizaci\u00f3n y de prevenci\u00f3n desde la parte formativa y educativa en torno al respeto a la mujer en torno a el respeto y el cuidado a la mujer para que esto nos permita ir previniendo de ra\u00edz este tipo de delitos y por otro lado de todo el acompa\u00f1amiento que se le da a las v\u00edctimas tanto apoyo psicol\u00f3gico jur\u00eddico o legal econ\u00f3mico inclusive y por supuesto el trabajo que se ha hecho de denuncias detenciones e incluso las sentencias hist\u00f3ricas m\u00e1s grandes que hemos tenido a nivel nacional se ha logrado en el estado de m\u00e9xico para combatir este delito y es una prioridad que seguiremos atendiendo en nuestro gobierno bueno pues este si les parece nos vemos ma\u00f1ana en morelia est\u00e1n invitadas invitados muchas gracias y buenos d\u00edas ma\u00f1ana vayan s\u00ed exploraci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:23.385140"
}