{
    "video_id": "Zmc6uZ2YF5s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zmc6uZ2YF5s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQRyKyLV7BOcoZ45luUkh8lHbsGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zmc6uZ2YF5s",
    "video_title": "Abanderamiento de la Delegaci\u00f3n Mexicana, Juegos Panamericanos Santiago de Chile 2023",
    "video_length_seconds": 2471,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Estados Unidos mexicanos se re\u00fane con los integrantes de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1n en los d\u00e9cimos novenos juegos panamericanos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": " de Santiago de Chile 2023 para la toma de fotograf\u00eda oficial",
            "start": 7.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 30.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Damos la bienvenida al presidente de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 120.0,
            "duration": 6.959999999999994
        },
        {
            "text": " Presidente de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en los d\u00e9cimos novenos juegos panamericanos de Santiago de Chile 2023",
            "start": 150.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 155.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed Batres Guadarrama",
            "start": 181.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de Cultura F\u00edsica y Deporte Ana Gabriela Guevara Espinosa",
            "start": 194.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 200.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el secretario de Marina Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 210.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la atleta de la disciplina de ciclismo Jessica Salazar Valles",
            "start": 220.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el director general de Educaci\u00f3n Militar y rector de la Universidad del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 230.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " general de divisi\u00f3n diplomado Estado Mayor David Rivera Medina",
            "start": 235.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la presidenta del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Mexicano Mar\u00eda Jos\u00e9 Alcal\u00e1 Izguerra",
            "start": 246.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a deportistas, entrenadores, t\u00e9cnicos, autoridades del deporte",
            "start": 251.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 257.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 262.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 281.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " procedemos con las palabras de bienvenida por parte del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 293.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " maestro Mart\u00ed Batres Guadarrama",
            "start": 298.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 311.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " presidente de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 316.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ciudadana Ana Gabriela Aguevara",
            "start": 321.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " directora general de Conade",
            "start": 325.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " atletas y deportistas que acuden a los Juegos Panamericanos en Santiago de Chile 2023",
            "start": 329.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " amigas y amigos del presidente de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 334.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " amigas y amigos del presidio",
            "start": 339.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desde que los pueblos asumieron su destino, las banderas transformaron su significado",
            "start": 343.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " son representaciones colectivas",
            "start": 348.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la bandera nos representa a todas y todos los integrantes de una naci\u00f3n",
            "start": 353.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por eso es que nuestro pa\u00eds decidi\u00f3 elevar a rango de ley federal",
            "start": 358.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el acto de entregar una bandera",
            "start": 363.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el abanderamiento es una ocasi\u00f3n solemne",
            "start": 368.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la que la autoridad republicana transmite la representaci\u00f3n nacional",
            "start": 373.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a colectivos concretos o instituciones",
            "start": 379.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la bandera simboliza nuestra independencia, nuestro honor",
            "start": 384.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nuestras instituciones y la integridad de nuestro territorio",
            "start": 389.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " simboliza a nuestra naci\u00f3n mexicana",
            "start": 395.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en esta ocasi\u00f3n se abandera a las mujeres y hombres",
            "start": 400.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que nos representar\u00e1n en una justa deportiva internacional",
            "start": 405.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023",
            "start": 410.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " abanderamos a quienes se medir\u00e1n deportivamente",
            "start": 415.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con sus pares de este hemisferio",
            "start": 420.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el deporte internacional naci\u00f3 para recordar a la humanidad",
            "start": 425.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que si hemos de enfrentarnos como naciones",
            "start": 430.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " solamente debemos hacerlo a trav\u00e9s de justas deportivas",
            "start": 435.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " abanderar una delegaci\u00f3n deportiva",
            "start": 440.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y dar entonces una proclama de paz y fraternidad",
            "start": 445.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para con los pueblos del mundo",
            "start": 450.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a nuestra delegaci\u00f3n deportiva le damos la bienvenida",
            "start": 455.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a este acto solemne republicano",
            "start": 460.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y le deseamos el mayor de los \u00e9xitos en este alto honor",
            "start": 465.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " presentar a M\u00e9xico en los Juegos Panamericanos",
            "start": 470.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Santiago de Chile 2023",
            "start": 475.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 480.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " procedemos con el mensaje del atleta de la disciplina de ciclismo",
            "start": 485.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Jessica Salazar Valles",
            "start": 490.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 501.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador directora general de la CONADE",
            "start": 506.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " presidenta del comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano Mar\u00eda Jos\u00e9 Alcal\u00e1",
            "start": 511.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros deportistas, entrenadores, integrantes de los equipos multidisciplinarios y del presidio",
            "start": 516.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " valoro mucho esta oportunidad de hablar a nombre de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 521.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " primero quiero felicitarnos porque a\u00f1os de dedicaci\u00f3n",
            "start": 526.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se ven recompensados en que seamos parte de esta delegaci\u00f3n nacional que competir\u00e1 en estos Juegos Panamericanos",
            "start": 531.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Santiago 2023",
            "start": 536.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hoy aqu\u00ed estamos listos para dar lo mejor de nosotros",
            "start": 541.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " este es nuestro momento para brillar, para mostrar al mundo qui\u00e9nes somos y de qu\u00e9 estamos hechos",
            "start": 546.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el mundo de la ciclismo, el atletismo, nataci\u00f3n, f\u00fatbol o cualquier otra disciplina",
            "start": 551.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " lo que importa es que representamos a M\u00e9xico, una naci\u00f3n llena de talento, pasi\u00f3n y coraje",
            "start": 556.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el viaje ha sido un camino lleno de desaf\u00edos y sacrificios",
            "start": 561.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cada uno de nosotros ha invertido obras interminables de entrenamiento",
            "start": 566.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " enfrentando obst\u00e1culos y limitaciones personales",
            "start": 571.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " no hemos sido la fatiga, las lesiones y las derrotas, pero nunca hemos dejado que eso nos desanime",
            "start": 576.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nos levantamos una y otra vez",
            "start": 581.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque sabemos que el deporte es m\u00e1s que una competencia, es una pasi\u00f3n que nos impulsa a superarnos",
            "start": 586.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en estos Juegos Panamericanos no s\u00f3lo competiremos contra otros atletas",
            "start": 591.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n contra nosotros mismos",
            "start": 596.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tenemos la oportunidad para romper barreras y para alcanzar nuevas alturas en nuestro rendimiento",
            "start": 601.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cada uno de nosotros tiene dentro un esp\u00edritu indomable, una pasi\u00f3n que nos impulsa a dar lo mejor",
            "start": 606.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en cada entrenamiento y en cada competencia",
            "start": 611.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tengamos presente que mientras llevamos la bandera mexicana en nuestro pecho no estamos solos",
            "start": 616.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tenemos el apoyo y los deseos de \u00e9xito de millones de mexicanos y mexicanas en todo el pa\u00eds",
            "start": 621.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " seamos una fuente de inspiraci\u00f3n para los j\u00f3venes",
            "start": 627.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que sue\u00f1an conseguir nuestros pasos y que ganaran alcanzar sus propias metas deportivas",
            "start": 632.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " seamos un ejemplo de perseverancia y determinaci\u00f3n",
            "start": 637.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que debemos asumir esta gran responsabilidad con orgullo",
            "start": 642.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, directora de la CONADA y presidenta del comit\u00e9, institutos del deporte de los estados",
            "start": 647.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " gracias por sumarse a nutrir nuestros sue\u00f1os, el cual para todos nosotros ha sido llegar a este momento",
            "start": 652.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a recibir la bandera de M\u00e9xico y defenderla en estos Juegos Panamericanos Santiago 2023",
            "start": 657.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " recordemos en cada momento, ya sea en la victoria o en la derrota",
            "start": 662.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " mantener la humildad y el respeto",
            "start": 667.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " celebremos los logros de nuestros compa\u00f1eros mexicanos y reconozcamos el esfuerzo de nuestros rivales",
            "start": 672.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " aprendamos de que cada experiencia y cada competencia es una oportunidad de crecimiento y aprendizaje",
            "start": 677.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias y mucho \u00e9xito a todos",
            "start": 682.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 707.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ya que a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video referente a la participaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 712.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en los Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023",
            "start": 717.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " solicitamos la palabra a la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de Cultura F\u00edsica y Deporte",
            "start": 887.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ana Gabriela Guevara Espinosa",
            "start": 892.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " gracias, muy buen d\u00eda",
            "start": 897.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, Juan Manuel L\u00f3pez Obrador, el director de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte",
            "start": 902.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y la directora de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte",
            "start": 907.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " gracias, muy buen d\u00eda, se\u00f1or presidente, Juan Manuel L\u00f3pez Obrador, jefe de gobierno",
            "start": 912.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mart\u00ed Batres, secretario de la Marina, Rafael Ojeda",
            "start": 917.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " General Rivera de Sedena, a la presidenta del comit\u00e9 ol\u00edmpico",
            "start": 922.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Marijosa Elcal\u00e1 y a Jessica, representaci\u00f3n de nuestra delegaci\u00f3n y cada uno de los deportistas",
            "start": 927.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que conforman este gran equipo mexicano que participar\u00e1 en los Juegos",
            "start": 932.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de Santiago 2023",
            "start": 937.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es hoy un d\u00eda especial regresar a este espacio, regresar a Palacio Nacional a este ato solemne de banderamiento de nuestro equipo mexicano",
            "start": 942.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un momento peculiar cada momento de deportistas que vienen por primera vez",
            "start": 947.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " otros que han tenido el orgullo de estar portando nuestros uniformes en otras competencias",
            "start": 952.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y que es el pre\u00e1mbulo ya de la fecha al momento",
            "start": 957.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el instante en que hagan lo que tanto se prepararon",
            "start": 962.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que el tiempo invertido, que su esfuerzo valga la pena",
            "start": 967.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " llegar a competir contra el continente americano no es un tema f\u00e1cil",
            "start": 972.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos con el pa\u00eds vecino que es la potencia mundial, un Brasil que no deja de ser competitivo",
            "start": 977.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un Canad\u00e1 que tambi\u00e9n es un referente, pero somos mucho M\u00e9xico para Am\u00e9rica",
            "start": 982.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que vamos por ese objetivo",
            "start": 988.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " han hecho un gran esfuerzo para llegar hasta este d\u00eda",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " han hecho un gran trabajo para poder calificar y ser parte de este equipo mexicano",
            "start": 1003.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y que todo lo que engloba y conlleva ser y estar en este equipo valga la pena",
            "start": 1008.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " disfruten, gocen de la competencia, no la sufran",
            "start": 1013.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ya hicieron lo m\u00e1s dif\u00edcil, prepararse, ahora lleguen y solamente disfruten de lo que anhelan",
            "start": 1018.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y dar su mejor resultado",
            "start": 1023.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " presidente, ha sido un a\u00f1o complejo centroamericanos y panamericanos en el mismo escenario",
            "start": 1028.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el mismo a\u00f1o y que para ellos implica un doble esfuerzo de trabajo",
            "start": 1033.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " mantener la constancia y nivel deportivo para llegar a hacer su mejor esfuerzo",
            "start": 1038.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que no nos queda m\u00e1s que agradecerte tu respaldo de sigla a los meses de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1043.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que el presidente de la Rep\u00fablica este a\u00f1o con este evento va a rebasar los mil millones de apoyo directo para ustedes",
            "start": 1048.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y es ya un hecho hist\u00f3rico, es ya una referencia",
            "start": 1061.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nunca antes se hab\u00eda dado tanto dinero de manera directa para ustedes",
            "start": 1066.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que presidente, de nuevo gracias, hemos cumplido y vamos de nuevo para lograr un gran resultado para M\u00e9xico",
            "start": 1071.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y quiero agradecer muy especialmente a Leticia Ram\u00edrez, secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 1078.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " quien ha sido una aliada de nosotros en respaldo de ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 1083.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y que est\u00e1 preocupada siempre y preguntando c\u00f3mo va el equipo",
            "start": 1088.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y que nos da mucho apoyo y que vamos a rendirle cuentas a M\u00e9xico y hacer nuestro mejor papel",
            "start": 1093.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que por ustedes, el mejor de los \u00e9xitos, gracias",
            "start": 1098.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1103.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Solicitamos guardar el debido respeto para recibir a nuestro l\u00e1varo patrio",
            "start": 1122.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, el presidente de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1128.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el acto protocolario de abanderamiento",
            "start": 1133.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de las escoltas mexicanas que participar\u00e1n en los d\u00e9cimo noveno Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023",
            "start": 1139.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1157.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 1162.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Acesiones de escoltas, firmes, ya",
            "start": 1181.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pasos redoblados, ya",
            "start": 1186.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pasos, ya",
            "start": 1192.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sandar, ya",
            "start": 1197.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Integrantes de la delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds, a M\u00e9xico",
            "start": 1204.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Encomiendo a su patriotismo",
            "start": 1213.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " esta bandera que simboliza su independencia",
            "start": 1218.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el honor, las instituciones",
            "start": 1223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " nuestro pueblo, nuestro pa\u00eds",
            "start": 1228.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y nuestro pa\u00eds",
            "start": 1233.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las instituciones, nuestro pueblo",
            "start": 1238.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y la integridad de su territorio",
            "start": 1243.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " protestan honrarla y defenderla",
            "start": 1248.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con lealtad y justicia?",
            "start": 1253.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, protesto",
            "start": 1258.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al conced\u00e9rseles el honor",
            "start": 1261.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de ponerla en sus manos",
            "start": 1266.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la patria conf\u00eda en que",
            "start": 1269.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como buenos y leales mexicanos",
            "start": 1274.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mujeres y hombres",
            "start": 1278.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sabr\u00e1n cumplir con esta protesta",
            "start": 1281.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por el bien del pueblo y por el bien de la naci\u00f3n",
            "start": 1286.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muchas felicidades",
            "start": 1292.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y les deseamos el mayor de los \u00e9xitos",
            "start": 1295.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Enhorabuena",
            "start": 1300.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Acesiones de escoltas, firmes, ya",
            "start": 1313.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pasos redoblados, ya",
            "start": 1317.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pasos redoblados, ya",
            "start": 1322.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quedate",
            "start": 1325.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que clothes",
            "start": 1330.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este es el sono Bagudella",
            "start": 1333.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Te lo dices",
            "start": 1336.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY tu?",
            "start": 1338.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el characterized?",
            "start": 1340.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Atenci\u00f3n a banderado",
            "start": 1342.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Firme",
            "start": 1344.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1346.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso redoblado",
            "start": 1348.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1350.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1372.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Redoblado",
            "start": 1374.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1376.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1378.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Despedimos a nuestro",
            "start": 1380.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lavaropatrio",
            "start": 1382.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quedate",
            "start": 1384.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY tu?",
            "start": 1386.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el characterized?",
            "start": 1388.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1390.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Redoblado",
            "start": 1392.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1394.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1396.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Redoblado",
            "start": 1398.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1400.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1402.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Redoblado",
            "start": 1404.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1406.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Paso",
            "start": 1408.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Redoblado",
            "start": 1410.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1412.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1444.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1446.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1448.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya",
            "start": 1450.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1452.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos deportistas, delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds en los Juegos Panamericanos que se celebrar\u00e1n en Santiago de Chile.",
            "start": 1474.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Hola, se\u00f1or presidente. Me da mucho gusto estar con ustedes y participar en este acto de abanderamiento.",
            "start": 1494.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es muy importante siempre reconocer lo que ustedes hacen, el esfuerzo, el trabajo, la",
            "start": 1505.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " la",
            "start": 1524.0,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1527.4,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1530.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1533.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1536.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1539.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1542.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1545.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1548.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1551.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1553.0,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1555.8,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " den so Sana, Gilberto Rath,",
            "start": 1570.8,
            "duration": 14.740000000000009
        },
        {
            "text": " Con ese prop\u00f3sito hasta hoy ya han salido de Tel Aviv 720 mexicanos que estaban en Israel",
            "start": 1601.04,
            "duration": 16.75999999999999
        },
        {
            "text": " y estas deportistas van ahora a Santiago de Chile.",
            "start": 1617.8,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y nos da mucho gusto todo lo que hacen para llegar a estas competencias, porque significa",
            "start": 1626.84,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " mucho entrenamiento, mucha disciplina, lesiones, superarlas y salir adelante.",
            "start": 1637.72,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que reconocerles a ustedes, pero tambi\u00e9n no olvidar lo que hacen sus",
            "start": 1650.24,
            "duration": 11.779999999999973
        },
        {
            "text": " familias, que es un gran apoyo, sus mam\u00e1s, sus pap\u00e1s, sus abuelas y abuelos, que les",
            "start": 1662.02,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " env\u00edo un saludo cari\u00f1oso, fraterno.",
            "start": 1675.52,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " Lo que hacen sus entrenadoras, entrenadores, que es muy importante el trabajo que realizan,",
            "start": 1682.84,
            "duration": 11.160000000000082
        },
        {
            "text": " lo que hacen los institutos del deporte en los estados, ustedes representan a toda la",
            "start": 1694.0,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica, a todos los estados de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1702.16,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " De modo que estamos seguros que van a hacer un buen papel, la vez pasada fue tercer lugar,",
            "start": 1710.3600000000001,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " as\u00ed estamos.",
            "start": 1725.3200000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y eso corresponde a algunos factores y tambi\u00e9n tiene que ver con la poblaci\u00f3n, el pa\u00eds",
            "start": 1728.3999999999999,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e1s poblado de Am\u00e9rica es Estados Unidos, nos lleva cerca de 200 millones de habitantes,",
            "start": 1743.4399999999998,
            "duration": 13.160000000000082
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que el n\u00famero de habitantes de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1756.6,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y luego Brasil, que casi tiene el doble de nuestra poblaci\u00f3n, por eso la vez pasada",
            "start": 1763.8,
            "duration": 14.919999999999845
        },
        {
            "text": " Estados Unidos primer lugar, Brasil segundo y M\u00e9xico tercer.",
            "start": 1778.7199999999998,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero nosotros tenemos que seguir avanzando, porque hay condiciones inmejorables, en M\u00e9xico",
            "start": 1783.64,
            "duration": 22.680000000000064
        },
        {
            "text": " hemos podido avanzar con crecimiento, con bienestar, superamos esos terribles momentos",
            "start": 1807.0,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " de la pandemia y ustedes se han seguido preparando.",
            "start": 1817.6,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ahora hay un ambiente, un \u00e1nimo festivo de optimismo en nuestro pa\u00eds, M\u00e9xico siempre",
            "start": 1823.12,
            "duration": 18.440000000000055
        },
        {
            "text": " ha tenido muy buena fama en el mundo, ahora m\u00e1s.",
            "start": 1841.56,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Les va a ir muy bien tambi\u00e9n en Chile, porque es un pa\u00eds hermano, cuando ellos enfrentaron,",
            "start": 1848.32,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " lo van a notar, cuando ellos necesitaban de nuestro apoyo muchos perseguidos.",
            "start": 1859.12,
            "duration": 13.600000000000136
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico siempre ha tenido una pol\u00edtica exterior muy solidaria de darle protecci\u00f3n, asilo",
            "start": 1872.72,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " a perseguidos, a quienes buscan refugio de otras partes del mundo en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1884.32,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Se hizo con la comunidad jud\u00eda cuando el presidente C\u00e1rdenas, se hizo desde luego",
            "start": 1894.16,
            "duration": 8.399999999999864
        },
        {
            "text": " con los refugiados espa\u00f1oles en ese mismo gobierno.",
            "start": 1902.56,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y en los a\u00f1os 70 del siglo pasado, que imperaron lamentablemente gobiernos autoritarios, hubo",
            "start": 1909.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " dictaduras en Am\u00e9rica del Sur, vinieron muchos argentinos, uruguayos, chilenos a",
            "start": 1920.96,
            "duration": 15.799999999999955
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, eso no se les olvida, ellos restablecieron la democracia, muchos se regresaron, otros",
            "start": 1936.76,
            "duration": 11.319999999999936
        },
        {
            "text": " se quedaron a vivir aqu\u00ed, pero est\u00e1n muy agradecidos con M\u00e9xico.",
            "start": 1948.24,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, van a tener un ambiente de mucha fraternidad, van a ser ustedes bien atendidos",
            "start": 1954.72,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " en Chile, ese es un pueblo muy hospitalario que quiere mucho a M\u00e9xico.",
            "start": 1965.96,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que con lo que han hecho, su entrenamiento y con la pasi\u00f3n que nos",
            "start": 1974.76,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " caracteriza a los mexicanos, vamos a lograr buenos resultados, porque ustedes se van a",
            "start": 1987.16,
            "duration": 8.959999999999809
        },
        {
            "text": " crecer all\u00e1, porque van a estar pensando en M\u00e9xico y en nuestra bandera y van a dar",
            "start": 1996.12,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " todo para obtener medallas.",
            "start": 2009.56,
            "duration": 4.3599999999999
        },
        {
            "text": " Y al regreso nos vamos a volver a encontrar aqu\u00ed porque les vamos a dar su apoyo, su",
            "start": 2013.9199999999998,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " recompensa a todos, a todos.",
            "start": 2024.76,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Como Ana Gabriela lo plante\u00f3, ya se estableci\u00f3 un mecanismo seg\u00fan el cual lo que se recupera",
            "start": 2030.32,
            "duration": 15.279999999999973
        },
        {
            "text": " por actos de corrupci\u00f3n, lo que se confisca a la delincuencia organizada y a la delincuencia",
            "start": 2045.6,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " de cuello blanco, todo eso se utiliza para dos acciones, para apoyar en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2057.12,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " con el tianguis del bienestar en la sierra de Oaxaca, en la monta\u00f1a de Guerrero, en",
            "start": 2069.96,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " las huastecas, donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed llega el tianguis del bienestar y todo lo",
            "start": 2081.76,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " que se confisca se le entrega a la gente pobre.",
            "start": 2088.64,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y lo otro que se hace es que se apoya al deporte, de manera directa se entrega un",
            "start": 2092.96,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " recurso a entrenadores, a todos los integrantes de la delegaci\u00f3n y a los deportistas.",
            "start": 2102.36,
            "duration": 9.83999999999969
        },
        {
            "text": " Y se procura que todos reciban ese apoyo y un poquito m\u00e1s a quienes traen medalla.",
            "start": 2112.2,
            "duration": 26.360000000000127
        },
        {
            "text": " Ya tenemos lo que les vamos a entregar, porque se rifaron unas casas de esas residencias",
            "start": 2138.56,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " que se usaban antes para el descanso, para la fatiga, para curar la fatiga de los altos",
            "start": 2148.6,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " una casa de Canc\u00fan que se rif\u00f3 ahora el 15 de septiembre y se obtieron recursos.",
            "start": 2160.68,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y habl\u00e9 tambi\u00e9n con el fiscal general Alejandro Germanero y de todo lo que se decomisa, tambi\u00e9n",
            "start": 2170.12,
            "duration": 13.7199999999998
        },
        {
            "text": " se recoge dinero y d\u00f3lares que se le quita a traficantes de droga, que no s\u00f3lo es el",
            "start": 2184.0,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " quitarles este dinero, sino quitarles la droga, porque necesitamos que no se tenga",
            "start": 2199.52,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " este producto que da\u00f1a tanto a los j\u00f3venes.",
            "start": 2214.4,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hay una campa\u00f1a permanente para que no se fomente el consumo de droga. Ustedes saben",
            "start": 2218.72,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " muy bien, porque ustedes son un ejemplo y es el camino a seguir el deporte, es medicina",
            "start": 2230.08,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " preventiva, deporte aleja a la juventud de la droga.",
            "start": 2237.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bueno, el fiscal Germanero ya me inform\u00f3 de que nos van a pasar una cantidad suficiente",
            "start": 2245.44,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " de esos d\u00f3lares decomisados para tener ya lo que vamos a entregarles cuando regresen,",
            "start": 2254.36,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " pero independientemente de lo material, lo m\u00e1s importante es la gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 2263.92,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que les produce y nos produce a todos el que triunfemos y que M\u00e9xico quede en muy buen",
            "start": 2270.8,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " sitio, en muy buen lugar, y que viva el deporte de M\u00e9xico, que viva la delegaci\u00f3n que nos",
            "start": 2281.04,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " va a representar en Chile, que viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico y viva M\u00e9xico.",
            "start": 2289.24,
            "duration": 20.40000000000009
        },
        {
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes, el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2430.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia,",
            "start": 2437.64,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda.",
            "start": 2451.64,
            "duration": 2.300000000000182
        }
    ],
    "transcription_text": "Estados Unidos mexicanos se re\u00fane con los integrantes de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1n en los d\u00e9cimos novenos juegos panamericanos de Santiago de Chile 2023 para la toma de fotograf\u00eda oficial sean tan amables de ocupar sus lugares Damos la bienvenida al presidente de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Presidente de la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en los d\u00e9cimos novenos juegos panamericanos de Santiago de Chile 2023 el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed Batres Guadarrama la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de Cultura F\u00edsica y Deporte Ana Gabriela Guevara Espinosa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario de Marina Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n la atleta de la disciplina de ciclismo Jessica Salazar Valles el director general de Educaci\u00f3n Militar y rector de la Universidad del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea general de divisi\u00f3n diplomado Estado Mayor David Rivera Medina y la presidenta del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Mexicano Mar\u00eda Jos\u00e9 Alcal\u00e1 Izguerra Asimismo, damos la bienvenida a deportistas, entrenadores, t\u00e9cnicos, autoridades del deporte as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos los invitamos a ocupar sus lugares procedemos con las palabras de bienvenida por parte del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestro Mart\u00ed Batres Guadarrama licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos ciudadana Ana Gabriela Aguevara directora general de Conade atletas y deportistas que acuden a los Juegos Panamericanos en Santiago de Chile 2023 amigas y amigos del presidente de la Ciudad de M\u00e9xico amigas y amigos del presidio desde que los pueblos asumieron su destino, las banderas transformaron su significado son representaciones colectivas la bandera nos representa a todas y todos los integrantes de una naci\u00f3n por eso es que nuestro pa\u00eds decidi\u00f3 elevar a rango de ley federal el acto de entregar una bandera el abanderamiento es una ocasi\u00f3n solemne en la que la autoridad republicana transmite la representaci\u00f3n nacional a colectivos concretos o instituciones la bandera simboliza nuestra independencia, nuestro honor nuestras instituciones y la integridad de nuestro territorio simboliza a nuestra naci\u00f3n mexicana en esta ocasi\u00f3n se abandera a las mujeres y hombres que nos representar\u00e1n en una justa deportiva internacional los Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023 abanderamos a quienes se medir\u00e1n deportivamente con sus pares de este hemisferio el deporte internacional naci\u00f3 para recordar a la humanidad que si hemos de enfrentarnos como naciones solamente debemos hacerlo a trav\u00e9s de justas deportivas abanderar una delegaci\u00f3n deportiva y dar entonces una proclama de paz y fraternidad para con los pueblos del mundo a nuestra delegaci\u00f3n deportiva le damos la bienvenida a este acto solemne republicano y le deseamos el mayor de los \u00e9xitos en este alto honor presentar a M\u00e9xico en los Juegos Panamericanos Santiago de Chile 2023 muchas gracias por su atenci\u00f3n procedemos con el mensaje del atleta de la disciplina de ciclismo Jessica Salazar Valles muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador directora general de la CONADE presidenta del comit\u00e9 ol\u00edmpico mexicano Mar\u00eda Jos\u00e9 Alcal\u00e1 compa\u00f1eros deportistas, entrenadores, integrantes de los equipos multidisciplinarios y del presidio valoro mucho esta oportunidad de hablar a nombre de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros primero quiero felicitarnos porque a\u00f1os de dedicaci\u00f3n se ven recompensados en que seamos parte de esta delegaci\u00f3n nacional que competir\u00e1 en estos Juegos Panamericanos Santiago 2023 hoy aqu\u00ed estamos listos para dar lo mejor de nosotros este es nuestro momento para brillar, para mostrar al mundo qui\u00e9nes somos y de qu\u00e9 estamos hechos en el mundo de la ciclismo, el atletismo, nataci\u00f3n, f\u00fatbol o cualquier otra disciplina lo que importa es que representamos a M\u00e9xico, una naci\u00f3n llena de talento, pasi\u00f3n y coraje el viaje ha sido un camino lleno de desaf\u00edos y sacrificios cada uno de nosotros ha invertido obras interminables de entrenamiento enfrentando obst\u00e1culos y limitaciones personales no hemos sido la fatiga, las lesiones y las derrotas, pero nunca hemos dejado que eso nos desanime nos levantamos una y otra vez porque sabemos que el deporte es m\u00e1s que una competencia, es una pasi\u00f3n que nos impulsa a superarnos en estos Juegos Panamericanos no s\u00f3lo competiremos contra otros atletas sino tambi\u00e9n contra nosotros mismos tenemos la oportunidad para romper barreras y para alcanzar nuevas alturas en nuestro rendimiento cada uno de nosotros tiene dentro un esp\u00edritu indomable, una pasi\u00f3n que nos impulsa a dar lo mejor en cada entrenamiento y en cada competencia tengamos presente que mientras llevamos la bandera mexicana en nuestro pecho no estamos solos tenemos el apoyo y los deseos de \u00e9xito de millones de mexicanos y mexicanas en todo el pa\u00eds seamos una fuente de inspiraci\u00f3n para los j\u00f3venes que sue\u00f1an conseguir nuestros pasos y que ganaran alcanzar sus propias metas deportivas seamos un ejemplo de perseverancia y determinaci\u00f3n as\u00ed que debemos asumir esta gran responsabilidad con orgullo se\u00f1or presidente, directora de la CONADA y presidenta del comit\u00e9, institutos del deporte de los estados gracias por sumarse a nutrir nuestros sue\u00f1os, el cual para todos nosotros ha sido llegar a este momento a recibir la bandera de M\u00e9xico y defenderla en estos Juegos Panamericanos Santiago 2023 recordemos en cada momento, ya sea en la victoria o en la derrota mantener la humildad y el respeto celebremos los logros de nuestros compa\u00f1eros mexicanos y reconozcamos el esfuerzo de nuestros rivales aprendamos de que cada experiencia y cada competencia es una oportunidad de crecimiento y aprendizaje muchas gracias y mucho \u00e9xito a todos los invitamos a ocupar sus lugares ya que a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video referente a la participaci\u00f3n de M\u00e9xico en los Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023 solicitamos la palabra a la directora general de la Comisi\u00f3n Nacional de Cultura F\u00edsica y Deporte Ana Gabriela Guevara Espinosa gracias, muy buen d\u00eda se\u00f1or presidente, Juan Manuel L\u00f3pez Obrador, el director de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte y la directora de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte gracias, muy buen d\u00eda, se\u00f1or presidente, Juan Manuel L\u00f3pez Obrador, jefe de gobierno Mart\u00ed Batres, secretario de la Marina, Rafael Ojeda General Rivera de Sedena, a la presidenta del comit\u00e9 ol\u00edmpico Marijosa Elcal\u00e1 y a Jessica, representaci\u00f3n de nuestra delegaci\u00f3n y cada uno de los deportistas que conforman este gran equipo mexicano que participar\u00e1 en los Juegos de Santiago 2023 es hoy un d\u00eda especial regresar a este espacio, regresar a Palacio Nacional a este ato solemne de banderamiento de nuestro equipo mexicano un momento peculiar cada momento de deportistas que vienen por primera vez otros que han tenido el orgullo de estar portando nuestros uniformes en otras competencias y que es el pre\u00e1mbulo ya de la fecha al momento el instante en que hagan lo que tanto se prepararon que el tiempo invertido, que su esfuerzo valga la pena llegar a competir contra el continente americano no es un tema f\u00e1cil estamos con el pa\u00eds vecino que es la potencia mundial, un Brasil que no deja de ser competitivo un Canad\u00e1 que tambi\u00e9n es un referente, pero somos mucho M\u00e9xico para Am\u00e9rica as\u00ed que vamos por ese objetivo han hecho un gran esfuerzo para llegar hasta este d\u00eda han hecho un gran trabajo para poder calificar y ser parte de este equipo mexicano y que todo lo que engloba y conlleva ser y estar en este equipo valga la pena disfruten, gocen de la competencia, no la sufran ya hicieron lo m\u00e1s dif\u00edcil, prepararse, ahora lleguen y solamente disfruten de lo que anhelan y dar su mejor resultado presidente, ha sido un a\u00f1o complejo centroamericanos y panamericanos en el mismo escenario el mismo a\u00f1o y que para ellos implica un doble esfuerzo de trabajo mantener la constancia y nivel deportivo para llegar a hacer su mejor esfuerzo as\u00ed que no nos queda m\u00e1s que agradecerte tu respaldo de sigla a los meses de comunicaci\u00f3n que el presidente de la Rep\u00fablica este a\u00f1o con este evento va a rebasar los mil millones de apoyo directo para ustedes y es ya un hecho hist\u00f3rico, es ya una referencia nunca antes se hab\u00eda dado tanto dinero de manera directa para ustedes as\u00ed que presidente, de nuevo gracias, hemos cumplido y vamos de nuevo para lograr un gran resultado para M\u00e9xico y quiero agradecer muy especialmente a Leticia Ram\u00edrez, secretaria de Educaci\u00f3n quien ha sido una aliada de nosotros en respaldo de ustedes tambi\u00e9n y que est\u00e1 preocupada siempre y preguntando c\u00f3mo va el equipo y que nos da mucho apoyo y que vamos a rendirle cuentas a M\u00e9xico y hacer nuestro mejor papel as\u00ed que por ustedes, el mejor de los \u00e9xitos, gracias Aplausos Solicitamos guardar el debido respeto para recibir a nuestro l\u00e1varo patrio A continuaci\u00f3n, el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, tomar\u00e1 protesta y realizar\u00e1 el acto protocolario de abanderamiento de las escoltas mexicanas que participar\u00e1n en los d\u00e9cimo noveno Juegos Panamericanos de Santiago de Chile 2023 Aplausos Aplausos Acesiones de escoltas, firmes, ya Pasos redoblados, ya Pasos, ya Sandar, ya Integrantes de la delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds, a M\u00e9xico Encomiendo a su patriotismo esta bandera que simboliza su independencia el honor, las instituciones nuestro pueblo, nuestro pa\u00eds y nuestro pa\u00eds Las instituciones, nuestro pueblo y la integridad de su territorio protestan honrarla y defenderla con lealtad y justicia? S\u00ed, protesto Al conced\u00e9rseles el honor de ponerla en sus manos la patria conf\u00eda en que como buenos y leales mexicanos mujeres y hombres sabr\u00e1n cumplir con esta protesta por el bien del pueblo y por el bien de la naci\u00f3n Muchas felicidades y les deseamos el mayor de los \u00e9xitos Enhorabuena Acesiones de escoltas, firmes, ya Pasos redoblados, ya Pasos redoblados, ya Quedate Lo que clothes Este es el sono Bagudella Te lo dices \u00bfY tu? \u00bfY el characterized? Atenci\u00f3n a banderado Firme Ya Paso redoblado Ya Paso Redoblado Ya Paso Despedimos a nuestro Lavaropatrio Quedate \u00bfY tu? \u00bfY el characterized? Paso Redoblado Ya Paso Redoblado Ya Paso Redoblado Ya Paso Redoblado Ya Ya Ya Ya Ya Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos deportistas, delegaci\u00f3n que representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds en los Juegos Panamericanos que se celebrar\u00e1n en Santiago de Chile. Hola, se\u00f1or presidente. Me da mucho gusto estar con ustedes y participar en este acto de abanderamiento. Es muy importante siempre reconocer lo que ustedes hacen, el esfuerzo, el trabajo, la la de de de de de de de de de de de den so Sana, Gilberto Rath, Con ese prop\u00f3sito hasta hoy ya han salido de Tel Aviv 720 mexicanos que estaban en Israel y estas deportistas van ahora a Santiago de Chile. Y nos da mucho gusto todo lo que hacen para llegar a estas competencias, porque significa mucho entrenamiento, mucha disciplina, lesiones, superarlas y salir adelante. Por eso tenemos que reconocerles a ustedes, pero tambi\u00e9n no olvidar lo que hacen sus familias, que es un gran apoyo, sus mam\u00e1s, sus pap\u00e1s, sus abuelas y abuelos, que les env\u00edo un saludo cari\u00f1oso, fraterno. Lo que hacen sus entrenadoras, entrenadores, que es muy importante el trabajo que realizan, lo que hacen los institutos del deporte en los estados, ustedes representan a toda la Rep\u00fablica, a todos los estados de nuestro pa\u00eds. De modo que estamos seguros que van a hacer un buen papel, la vez pasada fue tercer lugar, as\u00ed estamos. Y eso corresponde a algunos factores y tambi\u00e9n tiene que ver con la poblaci\u00f3n, el pa\u00eds m\u00e1s poblado de Am\u00e9rica es Estados Unidos, nos lleva cerca de 200 millones de habitantes, m\u00e1s que el n\u00famero de habitantes de nuestro pa\u00eds. Y luego Brasil, que casi tiene el doble de nuestra poblaci\u00f3n, por eso la vez pasada Estados Unidos primer lugar, Brasil segundo y M\u00e9xico tercer. Pero nosotros tenemos que seguir avanzando, porque hay condiciones inmejorables, en M\u00e9xico hemos podido avanzar con crecimiento, con bienestar, superamos esos terribles momentos de la pandemia y ustedes se han seguido preparando. Ahora hay un ambiente, un \u00e1nimo festivo de optimismo en nuestro pa\u00eds, M\u00e9xico siempre ha tenido muy buena fama en el mundo, ahora m\u00e1s. Les va a ir muy bien tambi\u00e9n en Chile, porque es un pa\u00eds hermano, cuando ellos enfrentaron, lo van a notar, cuando ellos necesitaban de nuestro apoyo muchos perseguidos. M\u00e9xico siempre ha tenido una pol\u00edtica exterior muy solidaria de darle protecci\u00f3n, asilo a perseguidos, a quienes buscan refugio de otras partes del mundo en nuestro pa\u00eds. Se hizo con la comunidad jud\u00eda cuando el presidente C\u00e1rdenas, se hizo desde luego con los refugiados espa\u00f1oles en ese mismo gobierno. Y en los a\u00f1os 70 del siglo pasado, que imperaron lamentablemente gobiernos autoritarios, hubo dictaduras en Am\u00e9rica del Sur, vinieron muchos argentinos, uruguayos, chilenos a M\u00e9xico, eso no se les olvida, ellos restablecieron la democracia, muchos se regresaron, otros se quedaron a vivir aqu\u00ed, pero est\u00e1n muy agradecidos con M\u00e9xico. Entonces, van a tener un ambiente de mucha fraternidad, van a ser ustedes bien atendidos en Chile, ese es un pueblo muy hospitalario que quiere mucho a M\u00e9xico. Y estoy seguro que con lo que han hecho, su entrenamiento y con la pasi\u00f3n que nos caracteriza a los mexicanos, vamos a lograr buenos resultados, porque ustedes se van a crecer all\u00e1, porque van a estar pensando en M\u00e9xico y en nuestra bandera y van a dar todo para obtener medallas. Y al regreso nos vamos a volver a encontrar aqu\u00ed porque les vamos a dar su apoyo, su recompensa a todos, a todos. Como Ana Gabriela lo plante\u00f3, ya se estableci\u00f3 un mecanismo seg\u00fan el cual lo que se recupera por actos de corrupci\u00f3n, lo que se confisca a la delincuencia organizada y a la delincuencia de cuello blanco, todo eso se utiliza para dos acciones, para apoyar en los pueblos m\u00e1s con el tianguis del bienestar en la sierra de Oaxaca, en la monta\u00f1a de Guerrero, en las huastecas, donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed llega el tianguis del bienestar y todo lo que se confisca se le entrega a la gente pobre. Y lo otro que se hace es que se apoya al deporte, de manera directa se entrega un recurso a entrenadores, a todos los integrantes de la delegaci\u00f3n y a los deportistas. Y se procura que todos reciban ese apoyo y un poquito m\u00e1s a quienes traen medalla. Ya tenemos lo que les vamos a entregar, porque se rifaron unas casas de esas residencias que se usaban antes para el descanso, para la fatiga, para curar la fatiga de los altos una casa de Canc\u00fan que se rif\u00f3 ahora el 15 de septiembre y se obtieron recursos. Y habl\u00e9 tambi\u00e9n con el fiscal general Alejandro Germanero y de todo lo que se decomisa, tambi\u00e9n se recoge dinero y d\u00f3lares que se le quita a traficantes de droga, que no s\u00f3lo es el quitarles este dinero, sino quitarles la droga, porque necesitamos que no se tenga este producto que da\u00f1a tanto a los j\u00f3venes. Hay una campa\u00f1a permanente para que no se fomente el consumo de droga. Ustedes saben muy bien, porque ustedes son un ejemplo y es el camino a seguir el deporte, es medicina preventiva, deporte aleja a la juventud de la droga. Bueno, el fiscal Germanero ya me inform\u00f3 de que nos van a pasar una cantidad suficiente de esos d\u00f3lares decomisados para tener ya lo que vamos a entregarles cuando regresen, pero independientemente de lo material, lo m\u00e1s importante es la gran satisfacci\u00f3n que les produce y nos produce a todos el que triunfemos y que M\u00e9xico quede en muy buen sitio, en muy buen lugar, y que viva el deporte de M\u00e9xico, que viva la delegaci\u00f3n que nos va a representar en Chile, que viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico y viva M\u00e9xico. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes, el presidente de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-18 16:43:30.171709"
}