{
    "video_id": "zmCRiuQL4EU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zmCRiuQL4EU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiH3qql6SMFoEGxdWDQiQUZRYIQg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zmCRiuQL4EU",
    "video_title": "Decisiones por COVID-19 se basan en la ciencia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5833,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1075.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno es viernes",
            "start": 1082.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar informando",
            "start": 1085.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre el coronavirus",
            "start": 1089.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con el criterio",
            "start": 1093.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1096.47,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 1098.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a los que saben",
            "start": 1100.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no politizar",
            "start": 1103.789,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este tema y que sean los t\u00e9cnicos los",
            "start": 1106.029,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los cient\u00edficos",
            "start": 1110.529,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1112.92,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1114.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "orienten y manejen todas",
            "start": 1117.049,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica la acci\u00f3n que se tiene qu\u00e9",
            "start": 1121.09,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "seguir llevando a cabo porque no estamos",
            "start": 1126.8,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comenzando",
            "start": 1129.7,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de este virus",
            "start": 1131.539,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 1136.269,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "una cosa es la pol\u00edtica y otra cosa",
            "start": 1139.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es la salud p\u00fablica",
            "start": 1143.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1148.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este se cae en mucha desinformaci\u00f3n",
            "start": 1150.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "opinan todos se vuelven expertos",
            "start": 1158.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y desinforman",
            "start": 1162.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mienten",
            "start": 1166.19,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1169.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ajustarnos a la",
            "start": 1171.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 1175.53,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de los t\u00e9cnicos de los m\u00e9dicos de los",
            "start": 1176.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 1180.289,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 1181.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n que estamos haciendo",
            "start": 1185.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1189.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nos informemos",
            "start": 1195.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que se tenga confianza",
            "start": 1199.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en los especialistas",
            "start": 1202.4,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "que no solo son de lo mejor del mundo",
            "start": 1206.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en estos temas",
            "start": 1213.74,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "sino que son gentes honestas con \u00e9tica",
            "start": 1216.429,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "incapaces de mentir",
            "start": 1222.389,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir informando",
            "start": 1228.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anas bueno hasta hoy y pero eso",
            "start": 1237.03,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed en la tarde noche a las siete",
            "start": 1243.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1247.16,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el domingo de este lunes",
            "start": 1248.66,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no en la ma\u00f1ana si hace falta as\u00ed",
            "start": 1256.029,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el lunes en la ma\u00f1ana",
            "start": 1260.219,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "cuando sea necesario este informar m\u00e1s",
            "start": 1263.35,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y aclarar",
            "start": 1268.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y salirle al paso de rumores",
            "start": 1271.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1277.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 1279.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que asta",
            "start": 1281.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hacen ruedas de prensa hablando el",
            "start": 1284.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 1286.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y v\u00eddeos",
            "start": 1292.02,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "llenos de falsedades de mentiras",
            "start": 1294.429,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n",
            "start": 1299.259,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1301.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de ayer",
            "start": 1303.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 piensan ahora me encontr\u00e9 en el",
            "start": 1306.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n se\u00f1or que me mostr\u00f3 usted est\u00e1",
            "start": 1308.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "diciendo esto es",
            "start": 1311.23,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y fue algo que dije hace como una semana",
            "start": 1314.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "elche",
            "start": 1319.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este lo convirtieron",
            "start": 1321.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como informaci\u00f3n de ayer",
            "start": 1325.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "una falta de \u00e9tica de profesionalismo",
            "start": 1329.82,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes son",
            "start": 1337.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1339.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1341.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los que estaban acostumbrados a robar",
            "start": 1344.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "o viv\u00edan",
            "start": 1348.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del erario",
            "start": 1351.29,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "algunos de medios",
            "start": 1354.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y periodistas",
            "start": 1358.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "columnistas y est\u00e1n molestos",
            "start": 1362.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya que se se disminuya",
            "start": 1367.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que ganan con",
            "start": 1370.58,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "prestarse que enojando",
            "start": 1373.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con esas campa\u00f1as si nosotros nos vamos",
            "start": 1379.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a cambiar \u00f3sea",
            "start": 1382.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 demostrado que somos muy",
            "start": 1385.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perseverantes ustedes creen que yo voy a",
            "start": 1386.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dar un paso atr\u00e1s en el combate a la",
            "start": 1389.56,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni para tomar impulso",
            "start": 1392.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1400.53,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1402.58,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "sean menos rid\u00edculos con todo el respeto",
            "start": 1405.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos entonces a escuchar al doctor",
            "start": 1413.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 1416.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidentes",
            "start": 1422.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretarios colegas directores generales",
            "start": 1424.55,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 1429.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "continuamos solo con algunos detalles de",
            "start": 1432.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "lo que ayer platic\u00e1bamos sobre el",
            "start": 1435.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coronavirus y justamente como dice el",
            "start": 1437.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente en los \u00faltimos dos d\u00edas nos",
            "start": 1440.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ha llamado la atenci\u00f3n este fen\u00f3meno de",
            "start": 1444.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 1447.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y nos llama la atenci\u00f3n porque la",
            "start": 1449.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sabemos est\u00e1 plenamente",
            "start": 1451.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estudiado que puede ser parte por un",
            "start": 1454.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lado del miedo",
            "start": 1457.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como dijimos hace unos pocos d\u00edas que",
            "start": 1459.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trajimos a la doctora lorena rodr\u00edguez",
            "start": 1462.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bores especialista en salud p\u00fablica",
            "start": 1465.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mental que explic\u00f3 como el fen\u00f3meno de",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "miedo se produce de manera natural en",
            "start": 1470.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los seres humanos y en la sociedad pero",
            "start": 1473.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se empieza a amplificar por contagio",
            "start": 1475.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "literalmente no es una met\u00e1fora",
            "start": 1478.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "literalmente el miedo se contagia y",
            "start": 1480.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un reto de salud p\u00fablica y",
            "start": 1482.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lograr mantener la calma sin perder la",
            "start": 1486.89,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y sin perder la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1489.47,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "responder ante un fen\u00f3meno que",
            "start": 1494.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciertamente es importante y con el que",
            "start": 1497.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "debemos mantener atenci\u00f3n conocimiento",
            "start": 1499.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n clara y responder la",
            "start": 1503.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sociedad puede y debe responder para",
            "start": 1506.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuidarse a s\u00ed mismo cada persona cuidar",
            "start": 1510.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a sus cercanos a su comunidad ya la",
            "start": 1512.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sociedad en su conjunto entonces",
            "start": 1515.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "volvemos a abrir este comentario con",
            "start": 1517.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esta idea de nada sirve el miedo de nada",
            "start": 1520.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sirve el p\u00e1nico pero es una reacci\u00f3n",
            "start": 1523.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "natural entonces tenemos que",
            "start": 1525.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "bajarle al miedo para situarnos en la",
            "start": 1528.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realidad saber que es un fen\u00f3meno una",
            "start": 1531.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "epidemia que tenemos que estar atentos",
            "start": 1534.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para hacer las medidas de salud p\u00fablica",
            "start": 1536.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las medidas de prevenci\u00f3n y control",
            "start": 1540.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "adecuadas ni de m\u00e1s ni de menos ahora en",
            "start": 1542.57,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este tema de el p\u00e1nico tambi\u00e9n lo que",
            "start": 1547.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "notamos en las \u00faltimas dos d\u00edas en",
            "start": 1550.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especial ayer",
            "start": 1553.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y es parte de lo que monitorea nuestra",
            "start": 1555.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica es",
            "start": 1558.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la propagaci\u00f3n de rumores y la",
            "start": 1561.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de rumores es un fen\u00f3meno",
            "start": 1563.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que puede amplificar pse por una",
            "start": 1565.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respuesta social de miedo pero tambi\u00e9n",
            "start": 1568.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede ser inducido por desinformaci\u00f3n",
            "start": 1570.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dirigida",
            "start": 1574.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y esto lo digo porque a veces es dif\u00edcil",
            "start": 1576.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "distinguir la leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de",
            "start": 1580.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "personas que tienen responsabilidades",
            "start": 1583.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo directivos o jefes de",
            "start": 1585.57,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "instituciones estrat\u00e9gicas e",
            "start": 1591.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "instituciones importantes por ejemplo",
            "start": 1593.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 1595.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 1598.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puedan un leg\u00edtimo inter\u00e9s de contribuir",
            "start": 1600.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a la prevenci\u00f3n",
            "start": 1603.57,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y tenemos expertas expertos en las",
            "start": 1606.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universidades colegas muy apreciados por",
            "start": 1608.929,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros que ayer nos estuvieron",
            "start": 1611.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamando para decirnos tenemos la",
            "start": 1614.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que no se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1616.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suficiente en diagn\u00f3stico no se est\u00e1",
            "start": 1617.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "detectando los suficientes casos",
            "start": 1620.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo quisiera explicar para ellos aunque",
            "start": 1622.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ayer lo hablamos pero tambi\u00e9n para todos",
            "start": 1625.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes y para la ciudadan\u00eda cu\u00e1les son",
            "start": 1627.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los elementos t\u00e9cnicos de la vigilancia",
            "start": 1629.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que nos permiten decir con razonable",
            "start": 1631.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "certidumbre y confianza que si estamos",
            "start": 1635.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "monitoreando por seis mecanismos",
            "start": 1639.14,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "diferentes la distribuci\u00f3n del virus y",
            "start": 1641.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disipar una idea que ayer se",
            "start": 1645.409,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estuvo propagando de hecho desde",
            "start": 1648.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anteayer y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que se",
            "start": 1650.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estuvo provocando no solo en m\u00e9xico sino",
            "start": 1653.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses concretamente en eeuu en",
            "start": 1654.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grandes cadenas de noticias la idea de",
            "start": 1657.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico oculta los casos o miente o",
            "start": 1659.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 dando cuenta y tiene 12 casos",
            "start": 1662.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya vamos a informar que 15 y en cambio",
            "start": 1665.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eeuu hasta ayer ten\u00edan 696 casos",
            "start": 1668.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a explicar en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos",
            "start": 1672.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo debe interpretarse esto y cu\u00e1l es",
            "start": 1674.09,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n la raz\u00f3n no es ning\u00fan misterio",
            "start": 1676.669,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "lo van a ver incluso gr\u00e1ficamente ahora",
            "start": 1679.159,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "entre esta lista de desinformaci\u00f3n para",
            "start": 1683.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que vean ustedes el tipo de",
            "start": 1686.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n como no es casual",
            "start": 1688.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "insisto en distinguir la leg\u00edtima",
            "start": 1691.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inquietud que surge del miedo con buena",
            "start": 1693.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero la desinformaci\u00f3n que no",
            "start": 1695.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es accidental ayer detectamos dos",
            "start": 1698.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oficios ap\u00f3crifos que se les atribuyen a",
            "start": 1701.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los gobernadores de aguascalientes y de",
            "start": 1704.389,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 1707.24,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "y que en uno dec\u00eda que se iban a",
            "start": 1708.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cancelar distintas actividades en",
            "start": 1711.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particular la feria de san marcos en el",
            "start": 1712.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "caso de aguascalientes falso el",
            "start": 1714.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernador ratific\u00f3 que era falsa la",
            "start": 1716.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y en quintana roo que dec\u00eda",
            "start": 1719.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que el gobernador carlos joaqu\u00edn llamaba",
            "start": 1722.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al cierre de escuelas en el municipio de",
            "start": 1725.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez falso tambi\u00e9n",
            "start": 1728.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvimos saturaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1731.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica el",
            "start": 1733.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero 800 y esto fue derivado que",
            "start": 1735.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 prol\u00edficamente en las redes",
            "start": 1738.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociales una falsa nota atribuida a la",
            "start": 1740.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que",
            "start": 1743.65,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llamaba a las personas",
            "start": 1745.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que solamente llamar\u00e1n al tel\u00e9fono y",
            "start": 1748.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esperar\u00e1n que fuera alguien a tomarles",
            "start": 1750.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una muestra para diagn\u00f3stico falso esta",
            "start": 1752.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que originalmente la",
            "start": 1755.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos publicado dos meses atr\u00e1s para",
            "start": 1757.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica de los",
            "start": 1760.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "viajeros que ven\u00edan de china cuando eran",
            "start": 1762.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy poquitos casos en el mundo despu\u00e9s",
            "start": 1764.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se distorsion\u00f3 y se hizo masiva con esta",
            "start": 1767.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "idea falsa de que va a ir personas a",
            "start": 1771.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tomar muestras a domicilio",
            "start": 1774.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y saturaron nuestra l\u00ednea telef\u00f3nica",
            "start": 1776.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s circularon efectivamente",
            "start": 1778.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de me parece que es un senador",
            "start": 1783.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "creo que de nuevo l\u00e9on o algo as\u00ed que",
            "start": 1786.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "diciendo cosas que son completamente",
            "start": 1790.08,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "falsas absolutamente falsas",
            "start": 1791.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "horas m\u00e1s tarde y sus redes sociales",
            "start": 1795.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "criticaba el hecho de que estaba",
            "start": 1799.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "saturado el n\u00famero y que no se hac\u00edan",
            "start": 1801.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suficientes pruebas es decir la idea de",
            "start": 1804.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacer pruebas la idea de que no hay una",
            "start": 1806.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "respuesta adecuada y las falsedades otra",
            "start": 1809.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cosa que creo que es desafortunada esto",
            "start": 1812.8,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "lo digo con absoluto respeto al poder",
            "start": 1814.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "legislativo ambas c\u00e1maras han hecho",
            "start": 1816.929,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "sendos pronunciamientos en el caso de",
            "start": 1820.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los diputados de manera formal por parte",
            "start": 1824.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica en",
            "start": 1826.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde exhortan a la secretaria de salud",
            "start": 1828.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y al consejo de salubridad general uno a",
            "start": 1831.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "declarar el estado de emergencia hemos",
            "start": 1834.309,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "explicado m\u00faltiples veces porque no hay",
            "start": 1836.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "criterios para declarar el estado de",
            "start": 1838.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria pero adem\u00e1s le",
            "start": 1840.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "exhorta no no se exhorta en la",
            "start": 1843.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud a hacer exactamente",
            "start": 1844.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo que venimos haciendo desde el 3 de",
            "start": 1847.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 1849.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "insisto en expresar mi respeto para los",
            "start": 1850.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y las legisladores y este poder de la",
            "start": 1854.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n pero afortunadamente lo que piden",
            "start": 1857.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que hagan que hagamos ya se ha venido",
            "start": 1860.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "haciendo toda la respuesta hace muy",
            "start": 1863.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "simple es lo que hemos venido haciendo y",
            "start": 1864.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo destac\u00f3 dos cosas una estas",
            "start": 1868.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "oleadas de miedo tambi\u00e9n afectan a los",
            "start": 1872.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "altos dirigentes pol\u00edticos y pueden",
            "start": 1875.71,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "llevar a una situaci\u00f3n no no adecuada de",
            "start": 1879.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cancelaciones anticipadas de eventos",
            "start": 1883.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos dicho desde el inicio que en el",
            "start": 1885.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "plan t\u00e9cnico de respuesta tenemos",
            "start": 1888.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "contempladas las posibles posiciones",
            "start": 1891.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reducciones o cancelaciones de eventos",
            "start": 1894.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero no es saludable que eso se haga sin",
            "start": 1897.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una base t\u00e9cnica porque entonces",
            "start": 1900.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empiezan a priorizar las cancelaciones y",
            "start": 1902.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las repercusiones no son s\u00f3lo las",
            "start": 1905.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales que derivan de eso",
            "start": 1907.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sino que desgastan las intervenciones de",
            "start": 1909.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica encaminadas al",
            "start": 1912.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distanciamiento social si estas",
            "start": 1914.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "intervenciones se hacen",
            "start": 1916.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pronto lo \u00fanico que ocurre es que se",
            "start": 1917.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aplican cuando no sirven y cuando hay",
            "start": 1921.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que aplicarlas ya hay un desgaste",
            "start": 1924.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social que hace que no se",
            "start": 1926.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puedan aplicar entonces pedimos hacemos",
            "start": 1929.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un llamado a la calma en ese sentido",
            "start": 1933.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reiteramos insistimos en que tenemos",
            "start": 1935.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "perfectamente identificado el plan",
            "start": 1938.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de que podr\u00eda ser \u00fatil hacer",
            "start": 1940.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "restricciones de eventos p\u00fablicos pero",
            "start": 1944.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no hay que hacerlo de manera desordenada",
            "start": 1947.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y sin que est\u00e9 acoplado a la realidad",
            "start": 1949.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica tiene que hacerse cuando",
            "start": 1952.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es adecuada y por eso es importante",
            "start": 1955.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantener el orden la calma la disciplina",
            "start": 1957.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "institucional y la comunicaci\u00f3n y lo",
            "start": 1960.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "otro es el contexto internacional",
            "start": 1963.37,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y eeuu como conocemos hace 48 horas",
            "start": 1966.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 una ampliaci\u00f3n de lo que ya",
            "start": 1970.149,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda establecido desde febrero que es",
            "start": 1973.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la restricci\u00f3n de la entrada de viajeros",
            "start": 1976.429,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacionales de provenientes de",
            "start": 1979.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sitios donde hay transmisi\u00f3n",
            "start": 1981.409,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "originalmente lo hizo a inicio de",
            "start": 1982.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "febrero para el caso de china y hace un",
            "start": 1984.559,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "par de d\u00edas lo ampli\u00f3 a los pa\u00edses",
            "start": 1989.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "europeos excepto el reino unido excepto",
            "start": 1991.85,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el reino unid un poco dif\u00edcil de",
            "start": 1995.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "visualizar cu\u00e1l podr\u00eda ser la mec\u00e1nica",
            "start": 1997.639,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en sentido que reino unido tiene una",
            "start": 1999.799,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n semejante a la de los otros",
            "start": 2001.269,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso",
            "start": 2003.129,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que estas medidas",
            "start": 2005.159,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "extremas no son necesariamente las que",
            "start": 2008.259,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se usan en varios pa\u00edses del mundo",
            "start": 2011.289,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 canad\u00e1 vecino de la regi\u00f3n y",
            "start": 2013.44,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "vecino directo a eeuu pa\u00eds donde tambi\u00e9n",
            "start": 2016.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay una fluida relaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 2018.789,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2021.09,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 no est\u00e1 usando este tipo de",
            "start": 2023.11,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "medidas como m\u00e9xico tampoco est\u00e1 usando",
            "start": 2024.909,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este tipo de medidas",
            "start": 2026.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "reino unido ayer tambi\u00e9n expres\u00f3 en",
            "start": 2028.669,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "palabras de el primer ministro",
            "start": 2032.539,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1",
            "start": 2036.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "implantando y aunque hace un",
            "start": 2038.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento donde califica de manera",
            "start": 2040.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "intensa su preocupaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 2043.409,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "epidemia las medidas t\u00e9cnicas que se",
            "start": 2046.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "usan que provienen indudablemente las",
            "start": 2050.04,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "recomendaciones t\u00e9cnicas de su magn\u00edfica",
            "start": 2052.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agencia de salud p\u00fablica son muy",
            "start": 2055.429,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parecidas a las que estamos implantando",
            "start": 2059.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico algunas incluso m\u00e1s leves de",
            "start": 2060.869,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las que tenemos en m\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 2063.179,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "simplemente llama a que se mantengan en",
            "start": 2065.149,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "casa voluntariamente quienes tengan",
            "start": 2068.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas desde los equinos ayer nos est\u00e1",
            "start": 2070.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "llamando a cierre de escuelas y les est\u00e1",
            "start": 2073.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "insistiendo en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2075.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "adultos mayores vamos a los datos",
            "start": 2077.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en este mapa que procede de la",
            "start": 2081.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2083.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que lo publica todos los d\u00edas quiero",
            "start": 2086.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "destacar dos cosas tienen ah\u00ed los casos",
            "start": 2088.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "acumulados que los presentamos todos los",
            "start": 2091.32,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la noche",
            "start": 2093.389,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y lo que llama la atenci\u00f3n positivamente",
            "start": 2095.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es como la epidemia empieza a acceder en",
            "start": 2098.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos lugares concretamente en china",
            "start": 2101.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto lo pueden ver en la tabla que est\u00e1",
            "start": 2103.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el lado izquierdo de la diapositiva",
            "start": 2105.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo rengl\u00f3n tenemos al hacia el",
            "start": 2108.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pen\u00faltimo rengl\u00f3n tenemos la regi\u00f3n de",
            "start": 2111.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "asia sudoriental",
            "start": 2113.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que la regi\u00f3n donde est\u00e1 china y ya",
            "start": 2115.859,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "solamente en las \u00faltimas 24 horas hemos",
            "start": 2118.68,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenido 32 casos provenientes de esa",
            "start": 2121.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no s\u00f3lo de china",
            "start": 2123.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "entonces esto es importante porque si",
            "start": 2126.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "uno se fija solamente en los acumulados",
            "start": 2128.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre van a ser grandes ya se",
            "start": 2130.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "acumularon 125 mil casos en el mundo 80",
            "start": 2133.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mil en china pero en china ya no est\u00e1n",
            "start": 2135.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aumentando los casos y en la regi\u00f3n",
            "start": 2138.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "suroriental de asia que incluye a jap\u00f3n",
            "start": 2140.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que incluye a corea tailandia etc\u00e9tera",
            "start": 2142.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1n acumulando tantos casos",
            "start": 2145.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quedan poquitos va en una fase de",
            "start": 2147.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "descenso y geogr\u00e1ficamente la epidemia",
            "start": 2149.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha desplazado desde luego a otras",
            "start": 2153.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regiones y lo segundo que quiero",
            "start": 2155.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "destacar es como el mapa hay que",
            "start": 2157.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "interpretarlo visualmente con cuidado",
            "start": 2160.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque uno ve el pa\u00eds completo marcado",
            "start": 2162.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en este caso en color rojo como pa\u00edses",
            "start": 2166.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con transmisi\u00f3n activa pero como lo voy",
            "start": 2169.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a ejemplificar con el mapa de eeuu esta",
            "start": 2171.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n ocurre en parch\u00eds no",
            "start": 2174.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesariamente es todo el pa\u00eds",
            "start": 2176.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de m\u00e9xico lo que nos muestra",
            "start": 2178.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "esta es la actualizaci\u00f3n es",
            "start": 2180.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "donde ha habido los casos confirmados",
            "start": 2183.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agregamos tres m\u00e1s respecto al informe",
            "start": 2185.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que vimos",
            "start": 2188.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2189.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno 4 m\u00e1s porque el informe lo",
            "start": 2191.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dado en el en 12 casos ahorita",
            "start": 2192.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos 15 casos y obviamente los casos",
            "start": 2194.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sospechosos seguir\u00e1n aumentando y en la",
            "start": 2197.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medida en que se descartan se pasan a",
            "start": 2201.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los casos descartados que est\u00e1n en la",
            "start": 2204.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casita verde all\u00ed al inicio destac\u00f3 que",
            "start": 2206.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los casos confirmados en m\u00e9xico de",
            "start": 2210.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los 15 casos el 80 por ciento como suele",
            "start": 2213.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocurrir y se describi\u00f3 en los otros",
            "start": 2217.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses son casos de enfermedad leve se",
            "start": 2218.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "han tratado en domicilio con las medidas",
            "start": 2221.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "generales y con el aislamiento",
            "start": 2224.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preventivo y solamente ha habido tres",
            "start": 2226.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casos hospitalizados ninguno de ellos",
            "start": 2229.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "graves y los que han estado",
            "start": 2231.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospitalizados han estado principalmente",
            "start": 2234.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 2237.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el tema de transmisi\u00f3n y en un caso s\u00ed",
            "start": 2239.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque un corto periodo de 24 horas",
            "start": 2242.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde hubo cierta alteraci\u00f3n",
            "start": 2244.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respiratoria en la siguiente se ve el",
            "start": 2247.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mapa de eeuu esto ocurre en todos los",
            "start": 2249.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ayer presentamos alemania espa\u00f1a",
            "start": 2251.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y francia",
            "start": 2254.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n es en parches vean el",
            "start": 2256.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mapa eeuu lo que est\u00e1 marcado en color",
            "start": 2257.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oscuro son los sitios donde se",
            "start": 2259.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "considera que hay transmisi\u00f3n",
            "start": 2262.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunitaria hemos explicado que",
            "start": 2263.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria es donde ya se",
            "start": 2265.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "propaga al interior del sitio y no",
            "start": 2267.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solamente a partir de los casos",
            "start": 2269.93,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "importados",
            "start": 2271.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y son estas cuatro esquinas del pa\u00eds",
            "start": 2273.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la que sigue en orden es florida",
            "start": 2276.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n hay est\u00e1n cerca de tener",
            "start": 2279.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya un estado de transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 2282.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces y uno considera que la",
            "start": 2284.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "afluencia de d",
            "start": 2288.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "personas desde eeuu a m\u00e9xico es el",
            "start": 2290.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mecanismo por el que podr\u00eda entrar el",
            "start": 2293.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "virus a m\u00e9xico eso es correcto pero si",
            "start": 2295.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uno considera el n\u00famero de personas que",
            "start": 2298.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vienen de eeuu como si todos estuvieran",
            "start": 2301.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "infectados pues es completamente",
            "start": 2304.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "incorrecto porque al estar focalizado",
            "start": 2306.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces la mayor cantidad la enorme",
            "start": 2310.18,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de personas que viajan no tienen",
            "start": 2313.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "manera de contagiar porque est\u00e1n sanos",
            "start": 2316.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sin menospreciar la idea de que algunos",
            "start": 2319.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pudieran estar con enfermedad y ser",
            "start": 2322.34,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "contagiantes",
            "start": 2325.31,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esto puede ser para connacionales que",
            "start": 2327.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueron a eeuu o regresaron o fueron a",
            "start": 2330.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "europa o tambi\u00e9n nacionales de estos",
            "start": 2332.509,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2334.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ahora en la siguiente imagen y por eso",
            "start": 2336.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "les digo que es muy f\u00e1cil de",
            "start": 2340.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "identificarlo lo que vemos es esta curva",
            "start": 2341.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que hemos explicado es el",
            "start": 2344.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos que se dan por d\u00eda no se",
            "start": 2346.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "alcanza a ver porque las letras son muy",
            "start": 2349.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as pero abajo son los d\u00edas que se",
            "start": 2350.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuentan desde el 25 de enero en donde",
            "start": 2353.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eeuu detect\u00f3 su primer caso y estos",
            "start": 2356.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cinco pa\u00edses que aparecen en la l\u00e1mina",
            "start": 2361.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "alemania espa\u00f1a francia y eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 2362.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y eeuu empez\u00f3 su primer caso detectado",
            "start": 2365.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el 25 de enero que corresponde al primer",
            "start": 2368.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 2371.54,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y por lo tanto se puede ver el tiempo",
            "start": 2373.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ha transcurrido antes de que lleguen",
            "start": 2375.609,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todos estos pa\u00edses al periodo al",
            "start": 2377.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "episodio 2 de transmisi\u00f3n comunitaria y",
            "start": 2381.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vean m\u00e9xico al final de la diapositiva",
            "start": 2385.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son estos puntitos que se ven abajo que",
            "start": 2387.75,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "son nuestros 12 o 15 casos la gente se",
            "start": 2390.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pregunta por qu\u00e9 m\u00e9xico tiene 12 y los",
            "start": 2394.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s tienen 600.000 etc\u00e9tera",
            "start": 2397.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico lleva un mes de diferencia",
            "start": 2401.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respecto al momento de su detecci\u00f3n del",
            "start": 2404.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primer caso lo que no quiere decir que",
            "start": 2408.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no llevemos porque lo llevamos desde la",
            "start": 2411.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mitad de enero fuimos ya hemos dicho lo",
            "start": 2414.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha dicho la oms el primer pa\u00eds que tuvo",
            "start": 2418.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una prueba diagn\u00f3stica entonces hemos",
            "start": 2420.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hecho el mismo monitoreo todos los",
            "start": 2423.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero ellos tuvieron casos",
            "start": 2424.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes antes lo cual no",
            "start": 2427.08,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "resulta ninguna sorpresa la afluencia de",
            "start": 2430.77,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pasajeros y la relaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2434.45,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "comercial entre los otros pa\u00edses por",
            "start": 2439.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ejemplo eeuu con china en su momento o",
            "start": 2442.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eeuu con la regi\u00f3n europea es much\u00edsimo",
            "start": 2446.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensa de la que existe entre china",
            "start": 2449.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y europa con m\u00e9xico entonces por esa",
            "start": 2452.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tuvimos menor intensidad de la",
            "start": 2456.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posible entrada del virus pero vean",
            "start": 2460.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes como todos estos pa\u00edses durante",
            "start": 2462.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo un mes tuvieron incluso menos casos",
            "start": 2464.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico",
            "start": 2467.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vean a espa\u00f1a que a lo largo de todo ese",
            "start": 2468.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mes tuvo dos casos y durante todo un mes",
            "start": 2471.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estuvo con dos casos si su momento se",
            "start": 2475.35,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hubiera pensado lo mismo que se est\u00e1",
            "start": 2478.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "planteando ahorita para m\u00e9xico",
            "start": 2480.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos decir que sospechoso que",
            "start": 2483.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a tenga dos casos a lo largo de",
            "start": 2485.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todo un mes",
            "start": 2488.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o que alemania tenga 11 casos a lo largo",
            "start": 2489.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de todo el mes",
            "start": 2492.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera no es sospechoso as\u00ed funciona y",
            "start": 2493.19,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 de esta imagen con la idea que",
            "start": 2498.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hemos dicho todos los d\u00edas es muy",
            "start": 2501.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "probable que llegaremos hasta el punto",
            "start": 2503.609,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "en donde en m\u00e9jico entremos a un periodo",
            "start": 2505.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n es",
            "start": 2507.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "probable que circulen algunos casos que",
            "start": 2509.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "no hayan sido directamente detectados",
            "start": 2512.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esto tampoco debe preocuparnos as\u00ed",
            "start": 2515.369,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "funcionan las epidemias ocurri\u00f3 as\u00ed en",
            "start": 2518.369,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ya sea que hayan restringido",
            "start": 2521.52,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "viajes o no porque estos fen\u00f3menos",
            "start": 2523.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tienen un periodo de incubaci\u00f3n",
            "start": 2527.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblacional esto es muy parecido a lo",
            "start": 2529.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que pasa cuando nos infectamos",
            "start": 2531.809,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "individualmente por ejemplo con el",
            "start": 2533.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "propio coronavirus cuando entra el",
            "start": 2535.89,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "coronavirus a nuestro cuerpo no podemos",
            "start": 2538.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "detectarlo porque no tenemos s\u00edntoma",
            "start": 2540.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "alguno y si hici\u00e9ramos pruebas en la",
            "start": 2542.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garganta todos los d\u00edas hasta que",
            "start": 2545.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encontramos el primer d\u00eda en que hay",
            "start": 2547.74,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 2549.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pasar\u00edan 7 a 14 d\u00edas antes de",
            "start": 2550.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que presentemos los s\u00edntomas y eso",
            "start": 2554.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicamente se llama periodo de",
            "start": 2556.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n pasa lo mismo",
            "start": 2557.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay un periodo donde no hay manera de",
            "start": 2559.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "encontrar todos los casos existentes o",
            "start": 2563.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas las infecciones existentes porque",
            "start": 2566.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "son demasiado pocas",
            "start": 2568.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero hay un momento en donde ya hay",
            "start": 2573.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suficientes como para empezar la",
            "start": 2576.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n as\u00ed funciona y lo que hay",
            "start": 2578.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que hacer y as\u00ed lo hemos hecho as\u00ed lo",
            "start": 2580.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hace canad\u00e1 as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el",
            "start": 2582.51,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reino unido as\u00ed lo hace la gran mayor\u00eda",
            "start": 2584.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses es estar preparados para",
            "start": 2585.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "responder apropiadamente en identificar",
            "start": 2589.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los casos diagnosticar los aislar los",
            "start": 2592.319,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que preventivamente y estudiar a los",
            "start": 2595.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "contactos y cuando se pasa la",
            "start": 2598.829,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n donde ya no son rastreables",
            "start": 2600.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las cadenas de transmisi\u00f3n porque son",
            "start": 2602.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n tambi\u00e9n todas las otras",
            "start": 2605.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medidas de salud p\u00fablica que hemos",
            "start": 2607.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comentado esta misma noche vamos a",
            "start": 2609.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "explicar algunas de las medidas como lo",
            "start": 2611.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hemos hecho antes pero en este periodo",
            "start": 2613.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esperable de transici\u00f3n hacia la fase 2",
            "start": 2616.52,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ya lo explicaremos t\u00e9cnicamente en la",
            "start": 2620.69,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "noche ahora pasemos al tema y me voy a",
            "start": 2623.069,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de las pruebas",
            "start": 2625.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "esta idea de cu\u00e1ntas pruebas y estas",
            "start": 2628.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparaciones de pruebas por mill\u00f3n de",
            "start": 2631.059,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habitantes y que corea ha hecho 200 mil",
            "start": 2633.369,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "pruebas etc\u00e9tera",
            "start": 2636.069,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no tienen una repercusi\u00f3n sobre la",
            "start": 2639.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "capacidad de intensificar a los casos",
            "start": 2643.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay muchos",
            "start": 2646.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mecanismos con los que se puede",
            "start": 2649.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "documentar la circulaci\u00f3n o no",
            "start": 2651.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de los virus y les platico",
            "start": 2654.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo que hacemos en m\u00e9xico siguiendo el",
            "start": 2657.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "modelo combinado de vigilancia y primera",
            "start": 2658.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para aclararlo de manera directa no es",
            "start": 2662.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ning\u00fan misterio y no tenemos que ocultar",
            "start": 2663.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nada tenemos arrancamos en este",
            "start": 2665.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ejercicio desde enero con estas nueve",
            "start": 2668.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mil cien pruebas las nueve mil cien",
            "start": 2671.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1n distribuidas en el",
            "start": 2673.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "laboratorio nacional el indre que",
            "start": 2675.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reservamos 1500 a nivel central y todas",
            "start": 2677.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s las desplazamos a los",
            "start": 2681.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "laboratorios estatales de todo el pa\u00eds",
            "start": 2682.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "31 laboratorios el laboratorio de la",
            "start": 2685.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico otras 200",
            "start": 2687.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y los seis laboratorios de apoyo que",
            "start": 2690.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en institutos nacional de salud y",
            "start": 2694.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitales de especialidad tambi\u00e9n de",
            "start": 2696.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "liszt tambi\u00e9n del seguro social",
            "start": 2698.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos querido descentralizar el",
            "start": 2701.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico desde el inicio ahora lo que",
            "start": 2702.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se muestra en la gr\u00e1fica es la cantidad",
            "start": 2705.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de pruebas que se han hecho o que se han",
            "start": 2707.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitado hacer porque ha habido casos",
            "start": 2708.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sospechosos a los que se les hace la",
            "start": 2711.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prueba y se ve por estado y vean que",
            "start": 2713.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay una reserva importante de",
            "start": 2717.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pruebas en cada sitio y obviamente",
            "start": 2719.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vienen nuevos insumos que llegar\u00e1n",
            "start": 2722.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "oportunamente para seguir haciendo",
            "start": 2726.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tantas pruebas como sea necesario de",
            "start": 2729.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdo a la fase epid\u00e9mica de la",
            "start": 2731.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enfermedad en la siguiente lo que vemos",
            "start": 2733.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es el estudio de contactos es una tabla",
            "start": 2735.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "resumen con los 15 casos que tenemos su",
            "start": 2737.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sitio de residencia o el sitio donde se",
            "start": 2740.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "identificaron y el n\u00famero de contactos",
            "start": 2743.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se han estudiado para cada uno de",
            "start": 2745.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ellos entonces aqu\u00ed ya voy a enumerando",
            "start": 2747.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los 6 mecanismos de vigilancia el",
            "start": 2749.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "primero es la detecci\u00f3n de casos",
            "start": 2751.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sospechosos y la definici\u00f3n de",
            "start": 2753.6,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "sospechoso es muy",
            "start": 2756.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "porque nos permite lo m\u00e1s oportunamente",
            "start": 2757.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "posible detectar a las personas",
            "start": 2760.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posiblemente infectadas la gran mayor\u00eda",
            "start": 2763.02,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de ellas 269 se han descartado porque se",
            "start": 2766.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "les ha hecho la prueba y se ha",
            "start": 2770.17,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "encontrado que no tienen el coronavirus",
            "start": 2771.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo 15 se ha encontrado que si lo",
            "start": 2773.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene y luego segundo m\u00e9todo que se",
            "start": 2775.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estudia a los contactos y esto lo que",
            "start": 2778.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos permite es ver que no se est\u00e9n",
            "start": 2780.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "propagando el virus hago notorio tambi\u00e9n",
            "start": 2782.71,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que de los 253 contactos solamente uno",
            "start": 2786.549,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "result\u00f3 positivo al coronavirus en uno",
            "start": 2791.049,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los casos cuando los dem\u00e1s tampoco",
            "start": 2794.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el contagio entonces esto es una",
            "start": 2797.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "se\u00f1al positiva de que no hay una",
            "start": 2799.51,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n",
            "start": 2801.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los otros cuatro m\u00e9todos son este",
            "start": 2802.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "monitoreo de virus que hacemos en el",
            "start": 2805.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos un panel de 14 virus que",
            "start": 2808.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son importantes en la enfermedad",
            "start": 2811.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "respiratoria influenza a y b methane",
            "start": 2813.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "homo virus varios virus",
            "start": 2816.549,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el coronavirus entonces a las",
            "start": 2818.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas que se vigilan en el sistema de",
            "start": 2822.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vigilancia de influenza y estos son",
            "start": 2825.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades monitoras por todo el pa\u00eds",
            "start": 2826.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quien no result\u00f3 positivo a influenza o",
            "start": 2829.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los otros virus tambi\u00e9n tiene la prueba",
            "start": 2832.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de coronavirus y se encuentra si lo",
            "start": 2834.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene o no hasta el momento en las",
            "start": 2837.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rondas semanales que hacemos de esta",
            "start": 2839.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vigilancia y que empezamos desde enero",
            "start": 2841.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no se han encontrado coronavirus",
            "start": 2843.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "circulantes fuera de los casos",
            "start": 2846.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documentados y los dos \u00faltimos m\u00e9todos",
            "start": 2848.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son vigilar la ocurrencia de infecciones",
            "start": 2851.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respiratorias tanto las que se parecen a",
            "start": 2854.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coronavirus porque son un poco m\u00e1s",
            "start": 2856.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intensas como las que son comunes los",
            "start": 2858.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "catarros comunes se vigilan y hay",
            "start": 2862.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones de catarros comunes todos los",
            "start": 2864.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es una vigilancia hist\u00f3rica que",
            "start": 2867.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "existe desde los a\u00f1os 70 pero lo que nos",
            "start": 2869.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "permite ver es en el tiempo si aumentan",
            "start": 2872.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o disminuyen y en un momento dado esto",
            "start": 2875.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo tenemos hasta el nivel de cada unidad",
            "start": 2878.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de salud y cada municipio y cada",
            "start": 2880.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n sanitaria y cada estado",
            "start": 2883.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces si hubiera una se\u00f1al en donde",
            "start": 2886.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en lugar de haberlo esperado de",
            "start": 2888.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias empezar\u00e1n a",
            "start": 2890.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aumentar es una se\u00f1al muy temprana",
            "start": 2892.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que no necesita de la confirmaci\u00f3n",
            "start": 2895.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stica para decir ah\u00ed podr\u00eda estar",
            "start": 2897.539,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "emergiendo la transmisi\u00f3n comunitaria de",
            "start": 2900.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coronavirus entonces son mecanismos",
            "start": 2903.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "combinados que nos hacen eficiente y",
            "start": 2905.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "oportuna la vigilancia termin\u00f3 con una",
            "start": 2908.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cosa muy importante en esta diapositiva",
            "start": 2910.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se ilustra algunas no son todas de las",
            "start": 2913.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "relaciones que hemos tenido para el",
            "start": 2916.74,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la preparaci\u00f3n y la",
            "start": 2919.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respuesta con organismos tanto privados",
            "start": 2920.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como sociales incluye la conferencia del",
            "start": 2924.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "episcopado mexicano porque sabemos que",
            "start": 2927.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "todas estas entidades sociales y",
            "start": 2930.21,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "privadas tambi\u00e9n son contribuyentes",
            "start": 2932.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importantes de la respuesta b\u00e1sicamente",
            "start": 2936.019,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "las relaciones que hemos tenido en",
            "start": 2939.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "algunos son acuerdos para poder difundir",
            "start": 2940.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por ejemplo en las iglesias",
            "start": 2944.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la iglesia cat\u00f3lica desde hace tres",
            "start": 2946.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 2949.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se difunde informaci\u00f3n y adem\u00e1s se ha",
            "start": 2950.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hecho cierto cambio de pr\u00e1cticas en los",
            "start": 2953.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la ceremonia religiosa para disminuir el",
            "start": 2956.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "riesgo de transmisi\u00f3n",
            "start": 2959.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el tema este de la homil\u00eda y estas cosas",
            "start": 2961.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y con google con otras empresas",
            "start": 2965.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "dedicadas a inform\u00e1tica tambi\u00e9n hemos",
            "start": 2968.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenido una colaboraci\u00f3n incluso ofrecida",
            "start": 2970.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "por ellos mismos para poder privilegiar",
            "start": 2973.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el acceso a la informaci\u00f3n cre\u00edble",
            "start": 2976.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "verificable y que se disminuyan los",
            "start": 2978.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rumores y las falsedades con aerom\u00e9xico",
            "start": 2981.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde hace una semana m\u00e1s o menos ellos",
            "start": 2984.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "han difundido a todos sus clientes",
            "start": 2988.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de salud p\u00fablica preventiva",
            "start": 2989.79,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que proviene de nuestros propios",
            "start": 2992.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "materiales hechos por el gobierno por la",
            "start": 2994.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y tambi\u00e9n ellos",
            "start": 2996.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ofrecieron y ya lo empezaron a hacer un",
            "start": 3000.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tamizaje de s\u00edntomas a todos los",
            "start": 3002.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pasajeros de aerom\u00e9xico que salen en",
            "start": 3005.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "agradecimiento a esta empresa",
            "start": 3007.619,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "de aerona\u00fatica porque eso ayuda tambi\u00e9n",
            "start": 3009.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a proteger no s\u00f3lo a los mexicanos y",
            "start": 3012.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanas sino al resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3015.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mundial muchas gracias",
            "start": 3017.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y una vez preguntas usted de colega",
            "start": 3020.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usted colega de hans y luego de tres",
            "start": 3023.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mujeres la primera secretaria de la",
            "start": 3026.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "iglesia de noticias s\u00f3lo para que quede",
            "start": 3030.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "claro la poblaci\u00f3n son esas",
            "start": 3034.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparaciones de las pruebas que se",
            "start": 3036.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hicieron para para el coronavirus en",
            "start": 3038.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este mes en que espa\u00f1a s\u00f3lo tuvo dos",
            "start": 3041.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "casos tienen el dato de cu\u00e1ntas pruebas",
            "start": 3044.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se hicieron y compararlas con la",
            "start": 3046.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en ese mes en m\u00e9xico esa es",
            "start": 3047.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una pregunta y otra ayer usted dio una",
            "start": 3050.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se puede tambi\u00e9n pensar",
            "start": 3053.52,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "a malas interpretaciones yo entender",
            "start": 3055.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted de que si una persona que es",
            "start": 3056.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adulta pero digamos de mi edad menores",
            "start": 3059.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os tiene s\u00edntomas de coronavirus no",
            "start": 3062.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "debe acudir a un hospital y darle",
            "start": 3065.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preferencia a las personas que son",
            "start": 3067.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os o aquellas que tienen",
            "start": 3069.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas gracias al",
            "start": 3071.49,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preguntar ambas cosas en caso espa\u00f1a y",
            "start": 3073.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los otros pa\u00edses que mostramos y",
            "start": 3075.869,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "otros que no estamos mostrando",
            "start": 3078.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pasan por las mismas fases por los",
            "start": 3080.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mismos escenarios estos escenarios por",
            "start": 3083.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esa raz\u00f3n la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3085.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3087.579,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "en su documento t\u00e9cnico del 7 de marzo",
            "start": 3088.359,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "nos ha presentado para todo el mundo",
            "start": 3090.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "nosotros ya ven\u00edamos trabajando desde",
            "start": 3093.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "enero y por lo tanto ten\u00edamos los mismos",
            "start": 3095.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "escenarios y en esa fase inicial el",
            "start": 3096.81,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "escenario 1 de importaci\u00f3n viral la",
            "start": 3101.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "vigilancia primero que ya est\u00e1",
            "start": 3106.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encaminada a los casos sospechosos donde",
            "start": 3107.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay un caso sospechoso se hacen pruebas",
            "start": 3111.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el caso de la persona que tiene la",
            "start": 3113.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedad se pone en un aislamiento",
            "start": 3116.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "voluntario preventivo para que no",
            "start": 3118.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contagie",
            "start": 3120.839,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "desde el momento es que es sospechoso no",
            "start": 3121.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay que esperar a que est\u00e9 el resultado",
            "start": 3123.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de la prueba y se estudian a los",
            "start": 3125.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contactos toda la metodolog\u00eda de",
            "start": 3127.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "semejante durante ese periodo cuando se",
            "start": 3128.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cambia de fase o de o de escenario y se",
            "start": 3131.07,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "entra a la al escenario transmisi\u00f3n",
            "start": 3133.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "comunitaria los m\u00e9todos de vigilancia",
            "start": 3135.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cambian necesariamente porque el",
            "start": 3137.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno empieza a ser m\u00e1s y m\u00e1s grande",
            "start": 3140.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay cientos de casos como hemos dicho",
            "start": 3144.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 en su momento en m\u00e9xico y esto lo",
            "start": 3146.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que lleva es a que ya no es",
            "start": 3148.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00fatil para la salud p\u00fablica el estar",
            "start": 3152.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "identificando cada uno de los casos",
            "start": 3156.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque las medidas de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3158.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "control son colectivas ya no son",
            "start": 3161.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solamente el aislar caso por caso ya no",
            "start": 3164.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es posible aislar caso por caso pero ya",
            "start": 3166.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo que se tiene es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 3170.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "general de autoaislamiento es exacta",
            "start": 3172.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ante lo que anunci\u00f3 reino unido- ayer en",
            "start": 3175.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "voz de su primer ministro y con la",
            "start": 3177.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de quien tenga s\u00edntomas que",
            "start": 3180.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desee en casa esto me lleva a la segunda",
            "start": 3182.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pregunta pero ya es una medida colectiva",
            "start": 3184.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo podemos conseguir no tengo el dato",
            "start": 3190.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puntual pero sabiendo que usaron el",
            "start": 3192.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mismo m\u00e9todo que hemos estado usando en",
            "start": 3194.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el episodio 1 seguramente es",
            "start": 3196.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan n\u00famero peque\u00f1o de casos porque la",
            "start": 3199.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vigilancia estaba orientada a los casos",
            "start": 3201.92,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "sospechosos",
            "start": 3203.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre la segunda cosa es muy importante",
            "start": 3205.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de esta falsedad y distorsi\u00f3n que se",
            "start": 3210.46,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hizo del comunicado de nuestra unidad de",
            "start": 3213.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inteligencia vamos a aclarar si es",
            "start": 3215.589,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "correcto que recomendamos que las",
            "start": 3218.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "personas que tengan s\u00edntomas s\u00edntomas",
            "start": 3222.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respiratorios s\u00edntomas de una infecci\u00f3n",
            "start": 3226.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "respiratoria fiebre dolor de garganta",
            "start": 3228.43,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "tos o estornudos moke o fatiga dolor de",
            "start": 3231.39,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "cabeza si no tienen un antecedente de",
            "start": 3237.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 3240.4,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "a los sitios donde hay transmisi\u00f3n",
            "start": 3242.14,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "activa si no tienen un conocimiento de",
            "start": 3245.029,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que estuvieron en contacto con una",
            "start": 3249.859,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "persona viajera de esos sitios que a",
            "start": 3251.839,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "veces no es la persona mexicana que fue",
            "start": 3254.959,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "afuera sino es vino el pariente",
            "start": 3257.449,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si no tienen ese conocimiento y no",
            "start": 3261.509,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tienen las condiciones de riesgo para",
            "start": 3265.349,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "complicarse mayores de edad mayores de",
            "start": 3268.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os menores de 5 a\u00f1os mujeres",
            "start": 3271.799,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "embarazadas mujeres embarazadas mujeres",
            "start": 3274.439,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "embarazadas o enfermedades cr\u00f3nicas que",
            "start": 3277.739,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "deprimen el sistema inmune y eso incluye",
            "start": 3281.789,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la enfermedad pulmonar la enfermedad",
            "start": 3283.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "card\u00edaca y la diabetes si no est\u00e1n en",
            "start": 3285.479,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n mejor que se queden en",
            "start": 3289.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casa porque lo m\u00e1s probable es que no se",
            "start": 3291.989,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trate de coronavirus y aun cuando se",
            "start": 3294.509,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tratara de coronavirus",
            "start": 3296.999,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3298.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s grave es que va a ser el 80 por",
            "start": 3299.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciento de personas que no van a tener",
            "start": 3301.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n alguna ahora quien si tiene",
            "start": 3303.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor de edad mayor de 60 menor de 5",
            "start": 3306.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "mujer embarazada o enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 3308.83,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tenga la precauci\u00f3n y destacamos a los",
            "start": 3313.16,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3315.68,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "tengan la precauci\u00f3n de tempranamente",
            "start": 3318.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "acudir a las unidades de salud porque es",
            "start": 3320.369,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "importante esto porque as\u00ed se le da",
            "start": 3323.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "prioridad a quien tiene mayor riesgo",
            "start": 3326.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no se obstaculiza la atenci\u00f3n de esas",
            "start": 3330.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas por persona por otras personas",
            "start": 3334.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que aunque obviamente tienen derecho a",
            "start": 3337.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de la salud m\u00e9dicamente no",
            "start": 3339.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es indispensable que sean valorados",
            "start": 3342.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "segundo important\u00edsimo no contribuyen a",
            "start": 3345.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n una persona vamos a decir",
            "start": 3349.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el ejemplo una persona que no viaj\u00f3 no",
            "start": 3352.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "viene un pariente de fuera tiene",
            "start": 3356.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas pero no se percat\u00f3 que se",
            "start": 3358.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contagi\u00f3 por alguien que no conoce en la",
            "start": 3362.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "v\u00eda p\u00fablica en el transporte y vamos a",
            "start": 3365.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suponer que si tuviera coronavirus pero",
            "start": 3367.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no tiene riesgo de complicarse la",
            "start": 3370.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfermedad valvular siete d\u00edas se va a",
            "start": 3373.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "recuperar y va a quedar inmune",
            "start": 3376.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero si fuera al hospital a la unidad de",
            "start": 3379.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud al servicio de urgencias mientras",
            "start": 3382.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaba contagiante el propio hospital va",
            "start": 3384.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a ser una fuente de contagios entonces",
            "start": 3388.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al hacer esta medida de que si no se",
            "start": 3390.779,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene riesgo de complicaciones porque no",
            "start": 3393.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se tienen estas caracter\u00edsticas",
            "start": 3395.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "entonces la persona contribuye a la",
            "start": 3398.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salud de toda la poblaci\u00f3n si pongo el",
            "start": 3401.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejemplo espec\u00edfico del iner nuestro muy",
            "start": 3403.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "querido y respetado instituto nacional",
            "start": 3406.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de enfermedades respiratorias est\u00e1 en",
            "start": 3408.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este momento satur\u00e1ndose sobre todo el",
            "start": 3411.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio de urgencias no la",
            "start": 3414.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n pero s\u00ed el servicio de",
            "start": 3416.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "urgencias y esto precisamente revela que",
            "start": 3418.14,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de personas",
            "start": 3421.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con coronavirus que ha habido muy pocas",
            "start": 3423.579,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las que hemos documentado y la enorme",
            "start": 3425.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda casos sospechosos o ni siquiera",
            "start": 3429.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "casos sospechosos son en las",
            "start": 3432.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "enfermedades comunes de la temporada",
            "start": 3434.319,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invernal pero se est\u00e1 saturando entonces",
            "start": 3436.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no todo mundo tiene que ir al iner al",
            "start": 3439.539,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedades",
            "start": 3441.64,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "respiratorias obviamente quien est\u00e1 en",
            "start": 3442.479,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "los estados le cuesta trabajo ven\u00eda ac\u00e1",
            "start": 3444.969,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero quien vive en la ciudad no tiene",
            "start": 3446.95,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que ir al instituto nacional de escenas",
            "start": 3449.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respiratorias puede ir a cualquier",
            "start": 3451.749,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unidad de salud donde el personal",
            "start": 3453.19,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "competente va a identificar si hay",
            "start": 3456.989,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "riesgo y le dar\u00e1 las recomendaciones si",
            "start": 3460.779,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hay riesgo de complicaci\u00f3n y le dan",
            "start": 3464.049,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las recomendaciones de acuerdo vamos a",
            "start": 3465.729,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener el compa\u00f1ero a hans de este lado y",
            "start": 3468.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "luego tres mujeres tres mujeres y luego",
            "start": 3470.499,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y gracias doctoras a todos para dejar tu",
            "start": 3472.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "imagen se\u00f1or presidente funcionarios",
            "start": 3475.599,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3477.369,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "dos cosas ayer hubo varios anuncios de",
            "start": 3478.63,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "parte de instituciones educativas y",
            "start": 3480.91,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como se comentaba de las dos",
            "start": 3483.009,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras en esos casos se comenz\u00f3 ya a",
            "start": 3485.499,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "restringir actividades",
            "start": 3488.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con congregaciones de gente esto es",
            "start": 3490.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adecuado y entiendo que tambi\u00e9n eso",
            "start": 3495.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 ayer a este clima de",
            "start": 3497.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n de mucha gente est\u00e1n",
            "start": 3500.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sobrerreaccionando estas instituciones o",
            "start": 3503.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el procedimiento adecuado que se",
            "start": 3505.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que llevar usted ayer coment\u00f3 que",
            "start": 3508.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s menos eran 30 d\u00edas hoy est\u00e1 se",
            "start": 3510.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 30 d\u00edas 40 d\u00edas en lo que se",
            "start": 3513.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aparecer\u00eda el primer caso de contagio",
            "start": 3515.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunitario esto calle hacia finales de",
            "start": 3518.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este mes ayer lo coment\u00e1bamos y nos",
            "start": 3521.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dec\u00eda eso se debe a las medidas que",
            "start": 3524.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando ya de una vez estas",
            "start": 3526.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones si hubo alguna instrucci\u00f3n",
            "start": 3528.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "o alg\u00fan apoyo de ustedes para de",
            "start": 3529.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consulta para que se tomaran esas",
            "start": 3532.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "determinaciones y \u00e9stas se comenzara ya",
            "start": 3534.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con esta restricci\u00f3n de actividades",
            "start": 3538.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta que nos",
            "start": 3541.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ayuda a ilustrar no s\u00f3lo para ustedes",
            "start": 3544.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicadoras y comunicadores sino para",
            "start": 3547.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda el equilibrio que tenemos",
            "start": 3549.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que tener entre no hacer dem\u00e1s y no",
            "start": 3552.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hacer de menos",
            "start": 3555.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "lo voy a poner como met\u00e1fora como",
            "start": 3556.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejemplo ilustrativo algo muy vivencial",
            "start": 3558.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que todos hemos experimentado como",
            "start": 3561.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personas y va a ser una comparaci\u00f3n de",
            "start": 3563.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que puede significar la noci\u00f3n de",
            "start": 3567.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener cuidado todos hemos tenido",
            "start": 3570.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familiares que cuando nos despedimos en",
            "start": 3572.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana en la tarde en cualquier",
            "start": 3574.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento le decimos cu\u00eddate \u00e1ndate con",
            "start": 3576.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 3579.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "\u00e1ndate con cuidado est\u00e1 muy oscuro por",
            "start": 3581.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la calle qu\u00e9 vas a pasar que estamos",
            "start": 3584.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pensando con eso cu\u00eddate que puede haber",
            "start": 3586.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un problema de seguridad puede haber un",
            "start": 3590.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "accidente f\u00edsico puede haber un choque",
            "start": 3593.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pero el cu\u00eddate en ese ejemplo",
            "start": 3597.32,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que estoy diciendo lo que nos lleva es a",
            "start": 3601.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar atentos a lo que recomienda uno",
            "start": 3603.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuando dice al familiar mi hijo cu\u00eddate",
            "start": 3606.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por favor es pues estate atento vigila",
            "start": 3608.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tu alrededor",
            "start": 3611.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cruza por el paso peatonal si manejas",
            "start": 3612.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usa el cintur\u00f3n de seguridad",
            "start": 3614.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente no manejes y tomes y tomes no",
            "start": 3616.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vayas usando el celular mientras vas",
            "start": 3620.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manejando pero es una noci\u00f3n general de",
            "start": 3622.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 3624.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proporcional a la situaci\u00f3n diferente",
            "start": 3626.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "decir hijo cu\u00eddate por favor no salgas",
            "start": 3630.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta es una situaci\u00f3n peligrosa mejor",
            "start": 3633.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cancela la fiesta a la que vas a ir no",
            "start": 3635.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sabes qu\u00e9 imposible la escuela no tienes",
            "start": 3637.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ir ahora porque ayer asaltaron una",
            "start": 3640.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "persona y en la esquina son dos nociones",
            "start": 3642.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la primera es una precauci\u00f3n razonable",
            "start": 3645.04,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la otra es producto del p\u00e1nico producto",
            "start": 3649.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de la ansiedad una exagerada acci\u00f3n que",
            "start": 3653.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "interfiere con las actividades normales",
            "start": 3657.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 3659.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo uso como una met\u00e1fora un ejemplo pero",
            "start": 3661.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creo que a todos nos es vivencial todos",
            "start": 3664.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hemos vivido esto veamos la hora en el",
            "start": 3666.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tema de la epidemia",
            "start": 3668.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en su momento cuando haya transmisi\u00f3n",
            "start": 3671.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunitaria va a ser de mucha utilidad",
            "start": 3673.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "restringir la movilidad en espacios de",
            "start": 3677.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "congregaci\u00f3n masiva porque si se sabe",
            "start": 3680.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que las congregaciones masivas nos",
            "start": 3683.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llevan a que haya personas en cercan\u00eda",
            "start": 3685.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "suficiente para la transmisi\u00f3n por gotas",
            "start": 3688.35,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "respiratorias por lo que hemos explicado",
            "start": 3692.31,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "si esas medidas se hacen demasiado",
            "start": 3696.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "temprano como lo dije al inicio la",
            "start": 3698.299,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "medida se desgasta qu\u00e9 quiere si es que",
            "start": 3700.579,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se desgasta que no podemos mantener las",
            "start": 3702.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "escuelas cerradas por mucho tiempo no",
            "start": 3705.679,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podemos mantener las actividades",
            "start": 3708.289,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comerciales restringidas por mucho",
            "start": 3710.749,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tiempo porque empieza a tener",
            "start": 3712.519,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consecuencias negativas si lo empezamos",
            "start": 3713.959,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde un momento donde el virus es muy",
            "start": 3716.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escaso en la poblaci\u00f3n porque hay muy",
            "start": 3719.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poquitas personas incluyendo las que",
            "start": 3721.699,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n identificar las 15 y las posibles",
            "start": 3724.759,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas que pudieran no estar",
            "start": 3727.369,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "identificadas que estuvieran",
            "start": 3728.929,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "transmitiendo pero son muy poquitas",
            "start": 3730.309,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces si restringimos lo que va a",
            "start": 3735.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocurrir es que el efecto de la",
            "start": 3738.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de no se junten realmente",
            "start": 3740.65,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no tiene mucha utilidad y en cambio como",
            "start": 3743.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya lo hicimos desde temprano el sistema",
            "start": 3746.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "educativo econ\u00f3mico est\u00e1 en una",
            "start": 3749.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de presi\u00f3n porque empieza a",
            "start": 3752.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tener interrupci\u00f3n de las funciones para",
            "start": 3754.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1 hecho y cuando venga la",
            "start": 3757.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria ya no se puede",
            "start": 3759.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sostener porque esto ya hay riesgo de",
            "start": 3762.339,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que se cancele el ciclo escolar o de que",
            "start": 3764.71,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "haya p\u00e9rdidas econ\u00f3micas muy lamentables",
            "start": 3766.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no solo los grandes dinero y la",
            "start": 3769.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comunidad la se\u00f1ora de la fonda y el",
            "start": 3771.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "carpintero esas son personas de carne y",
            "start": 3774.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hueso que son afectadas econ\u00f3micamente",
            "start": 3778.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sus ingresos no los ni\u00f1os que se",
            "start": 3781.059,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n en un momento dado en la",
            "start": 3783.4,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "escuela pues que van a ser los pap\u00e1s",
            "start": 3784.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 y pap\u00e1 no van a poder ir al trabajo",
            "start": 3786.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces refiri\u00e9ndome a la",
            "start": 3788.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pregunta espec\u00edfica ayer efectivamente",
            "start": 3791.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el tecnol\u00f3gico de monterrey instituci\u00f3n",
            "start": 3793.15,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 3795.549,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "y la universidad nacional tomaron dos",
            "start": 3796.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acciones son distintas en el caso de el",
            "start": 3798.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico monterrey anticipo la salida",
            "start": 3801.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino del ciclo escolar en el caso",
            "start": 3804.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en universidad nacional consideraron una",
            "start": 3806.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a anticipaci\u00f3n del ciclo escolar",
            "start": 3809.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino del inicio de las vacaciones",
            "start": 3811.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues y la suspensi\u00f3n de aquellas",
            "start": 3812.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actividades no cr\u00edticas seminarios y",
            "start": 3816.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eventos culturales etc\u00e9tera que se",
            "start": 3820.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden posponer entonces lo que hicieron",
            "start": 3822.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es os pong\u00e1moslo para despu\u00e9s por cierto",
            "start": 3825.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 3828.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la semana pasada anunci\u00f3 una",
            "start": 3829.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medida semejante",
            "start": 3832.01,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tuvimos la ocasi\u00f3n de hablar con el",
            "start": 3833.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ministro presidente de la suprema corte",
            "start": 3837.849,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "el ministro arturo sald\u00edvar a quien",
            "start": 3839.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "agradezco adem\u00e1s su total apertura y",
            "start": 3842.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confianza en las autoridades sanitarias",
            "start": 3846.17,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo y lo que extern\u00f3 es",
            "start": 3848.75,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estamos simplemente donde son",
            "start": 3852.369,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales que son igual",
            "start": 3854.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "actividades de divulgaci\u00f3n seminarios",
            "start": 3856.82,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y que podemos hacerlos por otro",
            "start": 3858.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mecanismo por videoconferencia pues si",
            "start": 3861.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "decidimos mejor los pasamos a",
            "start": 3865.07,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "videoconferencia",
            "start": 3866.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces en resumen son medidas",
            "start": 3867.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "posiblemente \u00fatiles si son",
            "start": 3870.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "indispensables en este momento no",
            "start": 3873.16,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si no afectan a la funcionalidad de las",
            "start": 3876.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "instituciones oa la econom\u00eda oa la",
            "start": 3880.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 3883.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que se hagan es un cu\u00eddate mi hijo y no",
            "start": 3886.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es un deja de hacer cosas porque algo te",
            "start": 3889.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "va a pasar",
            "start": 3892.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "respecto a esto mismo pero tambi\u00e9n con",
            "start": 3893.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "respecto a lo que inici\u00f3 usted en su",
            "start": 3897.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n de qu\u00e9 manera las autoridades",
            "start": 3900.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de salud estar\u00e1n contrarrestando toda",
            "start": 3904.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta desinformaci\u00f3n informaci\u00f3n de mala",
            "start": 3906.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fe que se est\u00e1 gestando en las benditas",
            "start": 3909.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 3913.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque entiendo que ustedes tienen sus",
            "start": 3915.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "canales de informaci\u00f3n a trav\u00e9s del",
            "start": 3917.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "facebook de twitter cuentas oficiales en",
            "start": 3921.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde dan a conocer la informaci\u00f3n que",
            "start": 3924.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se da pero la potencia que el que",
            "start": 3925.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen las redes creo que \u00e9sta no pues",
            "start": 3928.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien no s\u00e9 si ustedes consideran si",
            "start": 3931.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rebasada por estos rumores que se",
            "start": 3933.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dan tambi\u00e9n la potencia de esta",
            "start": 3936.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa sirve de mucho",
            "start": 3938.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero de qu\u00e9 manera se va a contrarrestar",
            "start": 3940.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta unidad de inteligencia",
            "start": 3943.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "toda esta desinformaci\u00f3n que se ha",
            "start": 3945.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado generando en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3948.23,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "como no tenemos varios mecanismos uno",
            "start": 3949.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que anunci\u00f3 ya desde ahorita y agradezco",
            "start": 3952.369,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al vocero de presidencia y director",
            "start": 3954.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social jes\u00fas",
            "start": 3956.3,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas",
            "start": 3958.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya un repertorio de",
            "start": 3959.7,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "spots de mensajes directos a la sociedad",
            "start": 3964.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "directos a la comunidad en audio y en",
            "start": 3967.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo y esto nos va a ayudar porque va a",
            "start": 3970.54,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "haber informaci\u00f3n cre\u00edble documentada",
            "start": 3974.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 encaminada a proteger a la",
            "start": 3977.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3979.66,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n a jenaro villamil",
            "start": 3981.519,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "director del sistema de radiodifusi\u00f3n",
            "start": 3983.109,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n que",
            "start": 3985.829,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos va a alojar",
            "start": 3988.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos materiales y tambi\u00e9n nos ha dado",
            "start": 3990.549,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espacio en entrevistas que hacemos los",
            "start": 3993.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distintos funcionarios en estos sistema",
            "start": 3996.009,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n incluye tambi\u00e9n",
            "start": 3999.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio por ejemplo de",
            "start": 4001.499,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas como radio",
            "start": 4003.659,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n etc\u00e9tera entonces lo que vamos",
            "start": 4005.399,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a hacer es un poco m\u00e1s activos en",
            "start": 4007.499,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "posicionar los mensajes otro mecanismo",
            "start": 4010.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es cuando vemos que hay una comunidad",
            "start": 4013.709,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima como es",
            "start": 4015.719,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este ejemplo que pongo de la universidad",
            "start": 4017.549,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional autonoma de mexico el doctor",
            "start": 4019.859,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "samuel ponce li\u00f3 a un director del",
            "start": 4022.619,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "programa universitario de investigaci\u00f3n",
            "start": 4023.909,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en salud coordina a un grupo interno de",
            "start": 4025.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la universidad un cuerpo asesor sobre el",
            "start": 4027.719,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema \u00e9l es un experto en infectolog\u00eda en",
            "start": 4029.999,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y esto estuvimos ayer en",
            "start": 4031.859,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la noche un di\u00e1logo sobre sus",
            "start": 4033.749,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preocupaciones",
            "start": 4035.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le dije estas profesiones t\u00e9cnicas son",
            "start": 4037.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las mismas que nosotros tenemos estamos",
            "start": 4040.229,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ocupados en ello y estas otras y le dije",
            "start": 4041.789,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mira esto viene de una campa\u00f1a de",
            "start": 4044.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n por esto y esto es todo",
            "start": 4046.439,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un asunto de vinculaci\u00f3n la",
            "start": 4048.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00faltima es que pedimos su ayuda y",
            "start": 4050.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apelamos a la \u00e9tica informativa que",
            "start": 4053.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "obviamente ustedes tienen como",
            "start": 4056.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reporteros pero por extensi\u00f3n pedimos la",
            "start": 4057.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00e9tica informativa de los que deciden las",
            "start": 4061.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas editoriales de los distintos",
            "start": 4064.8,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "medios privados",
            "start": 4066.33,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es extraordinaria ayuda cuando hay una",
            "start": 4068.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actitud generosa de responsabilidad y",
            "start": 4070.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero reconocer de manera p\u00fablica",
            "start": 4073.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a dos medios uno es reforma peri\u00f3dico",
            "start": 4074.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "reforma estudio es una conversaci\u00f3n con",
            "start": 4079.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el editor en jefe con roberto zamarripa",
            "start": 4081.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y lo que dijimos es punto y aparte hay",
            "start": 4083.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "temas controversiales con temas",
            "start": 4088.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ustedes tienen su l\u00ednea",
            "start": 4090.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "editorial nosotros somos el gobierno",
            "start": 4092.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos lo que tenemos y lo respaldamos",
            "start": 4094.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y estamos convencidos de la ley lo que",
            "start": 4097.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacemos pero sabemos que es un tema que",
            "start": 4100.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "puede ser pol\u00edtico pero coronavirus no",
            "start": 4102.25,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "es un tema pol\u00edtico y el propio reforma",
            "start": 4104.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "dijo vamos a tratar no pol\u00edticamente",
            "start": 4106.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sino t\u00e9cnicamente un tema t\u00e9cnico lo",
            "start": 4108.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mismo pas\u00f3 con el grupo f\u00f3rmula",
            "start": 4111.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el grupo de radiodifusi\u00f3n tambi\u00e9n en una",
            "start": 4114.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n muy amigable",
            "start": 4117.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ofrecieron dar los espacios informativos",
            "start": 4119.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apropiados y mantener una l\u00ednea t\u00e9cnica",
            "start": 4122.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de esto apelamos insisto a que la",
            "start": 4125.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n sea de responsabilidad que sea",
            "start": 4129.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de un compromiso con el pa\u00eds y no con",
            "start": 4132.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "intereses peculiares pol\u00edticos",
            "start": 4135.609,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos nacionales o internacionales",
            "start": 4138.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que hacen si se politiza",
            "start": 4141.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "esto si se contamina esto si se erosiona",
            "start": 4144.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la credibilidad de los mensajes es que",
            "start": 4148.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se genera p\u00e1nico y nos va a hacer da\u00f1o a",
            "start": 4151.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todas las personas que estamos no s\u00f3lo",
            "start": 4154.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds sino en el mundo ese es el",
            "start": 4155.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de la responsabilidad pero",
            "start": 4158.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "confiamos en que ustedes como reporteras",
            "start": 4160.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y reporteros pero tambi\u00e9n sus directores",
            "start": 4163.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "editoriales tomar\u00e1n la decisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4165.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sensata por favor iban mujeres ahora",
            "start": 4167.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "usted por favor usted por favor",
            "start": 4169.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 por tres mujeres por favor usted",
            "start": 4172.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4176.52,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy la rosa gel corresponsal",
            "start": 4180.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del grupo gil y el imparcial de sonora",
            "start": 4183.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de",
            "start": 4185.029,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tijuana ahorita dijo algo interesante",
            "start": 4187.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "doctor que en california en estados",
            "start": 4189.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "unidos ya hay transmisi\u00f3n comunitaria yo",
            "start": 4192.469,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar si se van a tomar",
            "start": 4195.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "algunas medidas especiales en el estado",
            "start": 4196.369,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de baja california de nuestro lado en",
            "start": 4198.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las ciudades de tijuana mexicali pues",
            "start": 4201.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por este gran",
            "start": 4204.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "siempre hay mucho intercambio de",
            "start": 4206.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "personas en la frontera entonces que van",
            "start": 4208.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y vienen algunos que trabajan en otros",
            "start": 4213.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de compras si va a haber alguna algo",
            "start": 4215.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "especial en baja california y tambi\u00e9n",
            "start": 4218.239,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer que acompa\u00f1amos al",
            "start": 4220.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente a su gira sonora me toc\u00f3 ver",
            "start": 4223.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el aeropuerto",
            "start": 4225.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "algunas personas haciendo compras pues",
            "start": 4226.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "digamos de p\u00e1nico en las farmacias de",
            "start": 4229.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vitamina c porque en sus estados ya se",
            "start": 4232.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "agotaron es lo que comentaban si esto",
            "start": 4236.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sirve de algo para evitar la propagaci\u00f3n",
            "start": 4237.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se nos podr\u00eda dar este mensaje y bueno",
            "start": 4239.87,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tengo una pregunta para el presidente",
            "start": 4243.44,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sobre el tema de energ\u00eda no s\u00e9 si se la",
            "start": 4244.969,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "puedo hacer ahorita o despu\u00e9s una vez",
            "start": 4247.489,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed y bueno en el tema de energ\u00eda",
            "start": 4251.71,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es la pr\u00f3xima semana van a dar a conocer",
            "start": 4257.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este plan ya de los proyectos",
            "start": 4260.51,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 4262.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si tanto se est\u00e1n considerando los",
            "start": 4264.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proyectos de materia energ\u00edas renovables",
            "start": 4267.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como energ\u00eda fotovoltaica solar energ\u00eda",
            "start": 4270.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica y pues qu\u00e9 es lo que le han",
            "start": 4274.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pedido los empresarios de este de este",
            "start": 4276.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sector de energ\u00edas renovables al",
            "start": 4278.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues al gobierno para poder invertir en",
            "start": 4281.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estos en estas \u00e1reas",
            "start": 4285.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sobre el tema de salud le comento",
            "start": 4288.84,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "hace unos pocos d\u00edas tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 4293.6,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "con la conferencia nacional de",
            "start": 4298.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gobernadores el gobernador de baja",
            "start": 4303.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "california sur carlos mendoza davis",
            "start": 4305.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quien es el presidente de la conago",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "propici\u00f3 esta reuni\u00f3n en un acuerdo con",
            "start": 4309.94,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el doctor jorge",
            "start": 4312.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alcocer y con la colaboraci\u00f3n del imms",
            "start": 4313.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del maestro sobre robledo y tuyo la",
            "start": 4316.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n fue muy productiva porque lo que",
            "start": 4319.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 es que las autoridades",
            "start": 4320.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estatales que a su vez son autoridades",
            "start": 4323.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sanitarias reconocidas por la ley",
            "start": 4326.03,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "general de salud",
            "start": 4327.92,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "tuvieran informaci\u00f3n de primera mano",
            "start": 4329.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resolvieron dudas en una reuni\u00f3n muy",
            "start": 4331.469,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "productiva y no se habl\u00f3 de manera",
            "start": 4334.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica sobre esta situaci\u00f3n y la semana",
            "start": 4336.239,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "siguiente el doctor al conocer quienes",
            "start": 4341.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se adem\u00e1s del secretario el presidente",
            "start": 4344.429,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de salud convoc\u00f3 al",
            "start": 4345.809,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "consejo nacional de salud en su reuni\u00f3n",
            "start": 4347.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ordinaria no fue ninguna constructora y",
            "start": 4349.079,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "nadie ya tocaba y se convoc\u00f3 y entonces",
            "start": 4350.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hemos estado con estas conversaciones",
            "start": 4353.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con los 32 estados de la rep\u00fablica a",
            "start": 4354.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus gobernadores y",
            "start": 4357.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "gobernadoras y tambi\u00e9n de sus",
            "start": 4360.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "secretarias secretaria de salud",
            "start": 4361.679,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y esto nos ha permitido precisamente",
            "start": 4364.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "armonizar tener una respuesta ordenada",
            "start": 4366.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una respuesta fundamentada t\u00e9cnica y",
            "start": 4369.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente y en aquellas",
            "start": 4372.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "situaciones donde pudiera haber mayor",
            "start": 4374.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intensidad de",
            "start": 4377.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el flujo de pasajeros de personas que",
            "start": 4379.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vienen de otros lados en especial donde",
            "start": 4383.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay transmisi\u00f3n comunitaria como es el",
            "start": 4386.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caso de california de el estado de",
            "start": 4388.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "washington o de nueva york para el caso",
            "start": 4390.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de estados unidos o de europa para otras",
            "start": 4393.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "latitudes",
            "start": 4396.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esto incluye por ejemplo quintana roo",
            "start": 4398.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con sus puertas aeropuerto internacional",
            "start": 4401.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incluye en sus puertos mar\u00edtimos y en el",
            "start": 4403.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "caso de baja california norte y lo mismo",
            "start": 4407.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los puertos mar\u00edtimos el de ensenada es",
            "start": 4410.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un puerto muy grande y tambi\u00e9n la",
            "start": 4411.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 4413.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 4415.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante visualizar que hoy el",
            "start": 4417.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "flujo posible de coronavirus vendr\u00eda del",
            "start": 4421.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "norte al sur no del sur al norte que",
            "start": 4424.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 en un momento si fuera t\u00e9cnicamente",
            "start": 4428.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesario considerar mecanismos de",
            "start": 4430.85,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n o de intensificaci\u00f3n de la",
            "start": 4434.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vigilancia tendr\u00edamos que considerar no",
            "start": 4438.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico va a llevarle el virus a eeuu",
            "start": 4440.87,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que eeuu se lo traiga a",
            "start": 4443.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexico y en el caso espec\u00edfico de la",
            "start": 4445.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "california en la zona norte tanto",
            "start": 4448.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mexicalli como tijuana en especial",
            "start": 4450.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tijuana si ya desde desde el inicio el",
            "start": 4452.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "propio gobierno en acuerdo con nosotros",
            "start": 4456.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el gobierno estatal ha tenido una",
            "start": 4458.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vigilancia un tanto m\u00e1s activa que",
            "start": 4461.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente consiste en los mecanismos",
            "start": 4465.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n es una",
            "start": 4467.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy pr\u00e1ctica y es un",
            "start": 4469.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar tambi\u00e9n t\u00e9cnico internacional",
            "start": 4470.69,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es lo que hist\u00f3ricamente han hecho los",
            "start": 4472.82,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "centros de control de enfermedades de",
            "start": 4474.469,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "eeuu cuando hay una epidemia en",
            "start": 4475.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo y ponen estos",
            "start": 4477.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "avisos de viajeros",
            "start": 4479.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que dan instrucciones sobre a qu\u00e9",
            "start": 4481.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elementos hay que estar atentos y el",
            "start": 4483.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mensaje b\u00e1sico es el que estuvo fuera en",
            "start": 4485.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un sitio donde hay transmisi\u00f3n activa o",
            "start": 4488.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de que recibi\u00f3 a una",
            "start": 4491.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "persona que provino de un sitio de",
            "start": 4493.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n activa si en los siguientes",
            "start": 4496.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas a que estuvo fuera oa que",
            "start": 4498.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 al viajero presentar\u00e1 s\u00edntomas",
            "start": 4501.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fiebre dolor de cabeza tos etc\u00e9tera que",
            "start": 4504.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se considere como un caso sospechoso y",
            "start": 4508.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "acuda a atenci\u00f3n m\u00e9dica oa comunicarlo a",
            "start": 4512.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la autoridad sanitaria con los",
            "start": 4517.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mecanismos que hemos estado explicando",
            "start": 4519.29,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entonces mi agradecimiento al gobierno",
            "start": 4520.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de baja california norte",
            "start": 4522.62,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "demostrado en total coordinaci\u00f3n hay",
            "start": 4525.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llamadas muy frecuentes de los",
            "start": 4527.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernadores y de los secretarios con el",
            "start": 4530.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "doctor al coche y vamos resolviendo las",
            "start": 4533.07,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inquietudes que tengan y consideramos",
            "start": 4535.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo lo correcto",
            "start": 4536.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las compras compras de p\u00e1nico son parte",
            "start": 4540.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del p\u00e1nico es decir cuando hay un",
            "start": 4542.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acumulo desmedido de materiales ya sea",
            "start": 4545.23,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "comida ya sea vitaminas u otros",
            "start": 4549.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "medicamentos por ejemplo para la fiebre",
            "start": 4553.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los cubrebocas ya lo hemos dicho muchas",
            "start": 4557.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veces que su inutilidad con medida",
            "start": 4558.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 4561.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no convienen uno porque muchas de estas",
            "start": 4563.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compras adem\u00e1s de estar empujadas por el",
            "start": 4566.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "miedo est\u00e1n empujadas por la",
            "start": 4569.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n comercial el que fabrica",
            "start": 4570.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cubrebocas quiere hacer su agosto con",
            "start": 4574.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los cubrebocas el que fabrica",
            "start": 4577.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desinfectantes que hace su agosto con",
            "start": 4578.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los efectos infectantes al inicio de la",
            "start": 4580.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemia cuando vimos el caso que estuvo",
            "start": 4583.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "temporalmente en sinaloa hubo compras de",
            "start": 4585.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico de desinfectantes entonces aqu\u00ed",
            "start": 4589.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que les pedimos es ay\u00fadanos a",
            "start": 4592.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "divulgar la informaci\u00f3n de mitos y de",
            "start": 4594.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realidades",
            "start": 4597.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ayer lo presentamos que sirve que nos",
            "start": 4598.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sirve concretamente la vitamina c el",
            "start": 4600.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "\u00e1cido asc\u00f3rbico es un producto que",
            "start": 4603.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "com\u00fanmente se asocia con la idea de que",
            "start": 4606.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "protege de las infecciones respiratorias",
            "start": 4608.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es una protecci\u00f3n bastante indirecta la",
            "start": 4610.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vitamina c tiene un papel",
            "start": 4614.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los mecanismos de funcionamiento del",
            "start": 4618.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sistema inmune",
            "start": 4621.17,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4622.86,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con factor se llama m\u00e9dicamente es una",
            "start": 4624.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sustancia que ayuda a que funcione bien",
            "start": 4627.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el sistema inmune y en general si uno",
            "start": 4629.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien alimentado si uno come frutas",
            "start": 4634.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y verduras ricas en vitamina c su",
            "start": 4636.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sistema inmune va a estar facilitado",
            "start": 4640.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero no quiere decir que es una vacuna",
            "start": 4642.24,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no quiere ser que es una protecci\u00f3n no",
            "start": 4644.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiere que de manera espec\u00edfica reduce",
            "start": 4646.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el riesgo entonces comprar pastillas de",
            "start": 4649.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vitaminas y en espec\u00edfico vitamina c no",
            "start": 4651.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "contribuye sustancialmente a protegerse",
            "start": 4653.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alimentarse sanamente preferir productos",
            "start": 4656.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "naturales y no comida chatarra productos",
            "start": 4659.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tienen una diversidad nutrimental y",
            "start": 4662.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no exceso de calor\u00edas exceso de grasas",
            "start": 4664.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "exceso de sal",
            "start": 4667.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el exceso de az\u00facares a\u00f1adidos",
            "start": 4669.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es mejor los productos naturales en",
            "start": 4672.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "canal",
            "start": 4675.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ninguna vitamina es indispensable para",
            "start": 4677.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esto ahora hidratarse si hidratarse si",
            "start": 4679.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas y todos debemos beber dos litros",
            "start": 4682.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de agua simple al d\u00eda al menos donde",
            "start": 4685.95,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hace calor se puede vivir m\u00e1s",
            "start": 4689.28,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "mejor si no son botellas de pet porque",
            "start": 4692.389,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contaminan no puede ser un material de",
            "start": 4694.459,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "reuso y hay que mantenernos hidratados 2",
            "start": 4698.209,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "litros al d\u00eda 8 vasos al d\u00eda a eso nos",
            "start": 4702.38,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "va a ayudar a todos pero tampoco es una",
            "start": 4705.05,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vacuna ni una protecci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 4706.729,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "colega",
            "start": 4708.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4712.19,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "como le digo desde el inicio baja",
            "start": 4713.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "california ha tenido no le llamemos",
            "start": 4716.37,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "medidas especiales porque no son",
            "start": 4718.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas pero anticip\u00f3 una vigilancia",
            "start": 4719.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensa de sus vuelos",
            "start": 4722.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internacionales y tambi\u00e9n en la parte de",
            "start": 4724.83,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la frontera con un m\u00e9xico eeuu hoy en la",
            "start": 4726.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tarde precisamente anunciaremos en esta",
            "start": 4729.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre el episodio 1 el",
            "start": 4732.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "episodio 2 c\u00f3mo vamos a empezar a",
            "start": 4734.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incrementar algunas de las medidas y la",
            "start": 4737.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "frontera norte definitivamente va a ser",
            "start": 4739.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uno de los de atenci\u00f3n especial erosi\u00f3n",
            "start": 4740.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "jardines tel urban y w radio' y",
            "start": 4746.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preguntarle se ha hablado tambi\u00e9n de la",
            "start": 4748.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posibilidad de cancelar ya algunos",
            "start": 4750.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conciertos e incluso en redes sociales",
            "start": 4752.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se ha dicho que ya se han enviado",
            "start": 4754.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "correos para avisar a quienes est\u00e1n en",
            "start": 4756.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eventos de obsesa como ricky martin y",
            "start": 4760.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s que se van a cancelar quiero saber",
            "start": 4761.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si usted sabe algo si ha tenido pl\u00e1ticas",
            "start": 4764.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con estas empresas tambi\u00e9n con las",
            "start": 4766.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas que han anunciado tambi\u00e9n ya",
            "start": 4768.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 de costos y etc\u00e9tera",
            "start": 4770.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle uno de los rumores",
            "start": 4774.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se difunde en redes sociales",
            "start": 4777.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que los deportivos que los gimnasios",
            "start": 4778.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son puntos de riesgo alto quiero saber",
            "start": 4781.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n al respecto al secretario de",
            "start": 4784.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud si me hace a favor el d\u00eda de ayer",
            "start": 4788.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pues christopher landon indic\u00f3 que no",
            "start": 4790.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era recomendable que se abrieran las",
            "start": 4793.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fronteras entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 4796.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sabemos que la pr\u00f3xima semana van a",
            "start": 4798.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tener pues una pl\u00e1tica una",
            "start": 4800.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "videoconferencia tambi\u00e9n con el gobierno",
            "start": 4802.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 pero quisiera saber la postura",
            "start": 4804.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds cu\u00e1l va a ser tambi\u00e9n",
            "start": 4806.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues ayer se hablaba de esta sana",
            "start": 4809.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distancia que debe de existir desde las",
            "start": 4811.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa desde la ma\u00f1anera",
            "start": 4814.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde la conferencia que tenemos en las",
            "start": 4816.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "noches quiero preguntarle el presidente",
            "start": 4818.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si han pensado modificar de alguna forma",
            "start": 4820.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ya estas conferencias ma\u00f1aneras y las",
            "start": 4824.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "van a ser en l\u00ednea o si realmente nos",
            "start": 4827.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "van a enviar hacia la parte de atr\u00e1s",
            "start": 4830.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como ayer dec\u00edan las autoridades clases",
            "start": 4831.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "me contest\u00f3 lo que a m\u00ed me pregunt\u00f3",
            "start": 4835.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los eventos masivos y volvemos a lo que",
            "start": 4838.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos estado conversando ahorita",
            "start": 4840.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n en esta el contexto en",
            "start": 4842.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de esta epidemia dos",
            "start": 4845.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "elementos a cuidar hay muchos y los",
            "start": 4848.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuidamos todos incluyendo la salud",
            "start": 4850.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mental incluyendo el bienestar general",
            "start": 4851.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 4854.09,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero en este asunto de los espacios",
            "start": 4856.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el uso de los espacios p\u00fablicos",
            "start": 4859.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para eventos masivos conciertos ferias",
            "start": 4861.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 4864.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay dos cosas al menos hay muchas",
            "start": 4866.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consideraciones pero dos importantes a",
            "start": 4868.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "considerar una es el uso de salud",
            "start": 4870.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la cancelaci\u00f3n o posposici\u00f3n",
            "start": 4873.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los eventos masivos por las razones",
            "start": 4876.81,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ya documentadas",
            "start": 4880.14,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tener en cuenta que no es la \u00fanica",
            "start": 4881.909,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medida entonces existen varios otros",
            "start": 4883.709,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "elementos que se pueden usar incluso en",
            "start": 4886.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los eventos masivos ayer vi el ejemplo",
            "start": 4890.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con el festival de cine en guadalajara",
            "start": 4892.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces si la concentraci\u00f3n masiva es",
            "start": 4894.619,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "relativamente peque\u00f1a es posible tener",
            "start": 4897.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y desinfectantes en los puntos de",
            "start": 4902.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entrada un filtro b\u00e1sico que se ejecuta",
            "start": 4905.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido y nos permite discriminar",
            "start": 4908.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n puede o no tener s\u00edntomas y hacer",
            "start": 4910.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mensajes de divulgaci\u00f3n en el propio",
            "start": 4912.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "evento se ha estado hablando de",
            "start": 4914.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n divulgaci\u00f3n divulgaci\u00f3n",
            "start": 4917.13,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "entonces los propios eventos masivos",
            "start": 4919.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el concierto despu\u00e9s de la primera",
            "start": 4920.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n se pone un mensaje y luego",
            "start": 4923.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la tercera canci\u00f3n se pone",
            "start": 4926.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "otro mensaje y eso ayuda espero que el",
            "start": 4927.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no se aburra y que no se pierda",
            "start": 4929.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el entusiasmo por la m\u00fasica entonces esa",
            "start": 4932.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es la visi\u00f3n de salud p\u00fablica eso nos",
            "start": 4935.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda potencialmente a cuidar que las",
            "start": 4938.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "medidas no se hagan demasiado temprano",
            "start": 4940.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque ya explique y que s\u00ed se hagan",
            "start": 4942.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuando son importantes de hacerse",
            "start": 4944.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 la parte econ\u00f3mica hacer un",
            "start": 4947.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "evento masivo tiene su costo porque hay",
            "start": 4950.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contratos de por medio de toda la clase",
            "start": 4954.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de servicios que se ponen ah\u00ed hay viajes",
            "start": 4956.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internacionales por tanto son boletos de",
            "start": 4958.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n hay hoteles hay seguros etc\u00e9tera",
            "start": 4960.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "algunas de estas cancelaciones",
            "start": 4966.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anticipadas quiz\u00e1s no pocas la raz\u00f3n por",
            "start": 4967.49,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1n empujando hacia cancelar es",
            "start": 4972.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s barato cancelar ahorita",
            "start": 4976.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cancelar despu\u00e9s como ocurre cuando",
            "start": 4978.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "uno viaja y compra un boleto de avi\u00f3n y",
            "start": 4981.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si uno cancela 24 horas antes o los",
            "start": 4985.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hoteles si uno no se presenta al hotel",
            "start": 4987.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues le cobra en la noche mientras que",
            "start": 4988.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si uno avisa con cierto tiempo distintas",
            "start": 4991.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en distintas situaciones pues",
            "start": 4993.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puede que no cueste o cueste menos",
            "start": 4997.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces cuando se piensa en el costo de",
            "start": 4999.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estos eventos masivos una consideraci\u00f3n",
            "start": 5001.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que hacen los propios patrocinadores es",
            "start": 5004.27,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mejor me anticipo a cancelar oa posponer",
            "start": 5007.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y negocio ya que lo voy a tener en",
            "start": 5012.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "octubre en vez de tenerlo en abril o en",
            "start": 5015.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayo y esa es la motivaci\u00f3n ahora",
            "start": 5019.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "afortunadamente ha existido este di\u00e1logo",
            "start": 5021.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y de parte del gobierno ha existido",
            "start": 5023.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde el inicio est\u00e1",
            "start": 5025.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "elementos de disciplina de orden de",
            "start": 5028.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alcance a la sociedad en su conjunto",
            "start": 5032.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el gobierno es responsable de la",
            "start": 5035.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n del estado",
            "start": 5037.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y eso implica tambi\u00e9n para los sectores",
            "start": 5040.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "social y privado social como lo",
            "start": 5043.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejemplifica con la iglesia que es una de",
            "start": 5046.01,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "las tambi\u00e9n muy grandes e importantes",
            "start": 5047.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces en ocesa concretamente ma\u00f1ana",
            "start": 5050.409,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "vamos tener una reuni\u00f3n extensa con",
            "start": 5053.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conoc\u00e9is a mano cercana que es tan",
            "start": 5054.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extensa pero para tratar de manera",
            "start": 5056.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "detallada hay festivales como el vive",
            "start": 5057.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "latino de esta misma semana que ya uno",
            "start": 5061.07,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ya dije que no es indispensable en este",
            "start": 5066.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "momento hacer cancelaciones y dos si se",
            "start": 5068.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cancelar\u00e1 en este momento tendr\u00eda una",
            "start": 5070.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n econ\u00f3mica importante no s\u00f3lo",
            "start": 5072.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "para la compa\u00f1\u00eda que va a tener",
            "start": 5074.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ganancias sino para toda la econom\u00eda",
            "start": 5076.219,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poco social que est\u00e1 en torno",
            "start": 5077.86,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "al evento pongo otro ejemplo en la clase",
            "start": 5080.929,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de box que iba a estar presente para que",
            "start": 5086.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se convirtiera un record guinness y que",
            "start": 5089.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "va a ocurrir en su calor acci\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 5091.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5093.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con miguel torruco tuvimos una pl\u00e1tica",
            "start": 5095.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "muy clara muy detallada y lo que",
            "start": 5098.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "identificamos es no tiene una",
            "start": 5102.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n seria cancelar o en este",
            "start": 5104.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momento no es indispensable cancelarlo",
            "start": 5106.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero tampoco tiene mayor consecuencia",
            "start": 5109.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "posponer lo que se posponga entonces eso",
            "start": 5112.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es lo que hemos hecho el tianguis",
            "start": 5116.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico que ya se coment\u00f3 y tambi\u00e9n lo",
            "start": 5117.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mismo en miguel torruco",
            "start": 5119.73,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo dijo bueno esta",
            "start": 5121.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "es las condiciones hab\u00eda posibilidad se",
            "start": 5125.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cancela se cancelan entonces esa es la",
            "start": 5126.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el mensaje central es no caer",
            "start": 5129.199,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "en excesos no caer en omisiones ni de",
            "start": 5132.64,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ni de menos y cada cosa a su tiempo",
            "start": 5138.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la situaci\u00f3n vamos a dar",
            "start": 5141.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "paso a la \u00faltima mujer que es la",
            "start": 5145.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5146.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed le dejamos correcto el una \u00faltima",
            "start": 5148.8,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pregunta sobre el tema y ya pasan otros",
            "start": 5152.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "temas pero no es una mujer eran tres",
            "start": 5153.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hombres y tres mujeres perd\u00f3n est\u00e1 usted",
            "start": 5157.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted all\u00e1 secretario horita pasan a los",
            "start": 5158.849,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "otros tres subsecretarios puede ser me",
            "start": 5162.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "puede especificar en el caso de las",
            "start": 5165.51,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "universidades el llamado es a que",
            "start": 5167.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "contin\u00faen con las clases que no las",
            "start": 5169.949,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "suspendan y si tambi\u00e9n me espec\u00edfica no",
            "start": 5172.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos a\u00fan en fase 2 por lo tanto no es",
            "start": 5176.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "necesario tomar estas medidas en escrito",
            "start": 5179.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es correcto",
            "start": 5181.679,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "usted lo resume de manera correcta no",
            "start": 5182.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hemos centrado en en la etapa 2 hoy",
            "start": 5184.949,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo escenario 2 de transmisi\u00f3n",
            "start": 5187.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunitaria hemos dicho con absoluta",
            "start": 5189.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apertura y lo decimos todas y todos",
            "start": 5191.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos que dar atentos porque es muy",
            "start": 5194.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "probable que \u00e9ste est\u00e9 pr\u00f3xima",
            "start": 5196.619,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hemos dicho desde el principio",
            "start": 5199.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "originalmente si se comporta m\u00e9xico c\u00f3mo",
            "start": 5201.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se comportan los dem\u00e1s pa\u00edses suele",
            "start": 5203.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasar un mes entre la detecci\u00f3n del",
            "start": 5206.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primer caso y el inicio de la etapa de",
            "start": 5208.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria sin que sea",
            "start": 5211.55,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "obviamente predecible el d\u00eda espec\u00edfico",
            "start": 5213.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que suba",
            "start": 5215.989,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y nosotros tuvimos la detecci\u00f3n de",
            "start": 5217.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestro primer caso el 27 de febrero",
            "start": 5219.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces si sigui\u00e9ramos esta idea",
            "start": 5221.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5224.21,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos rumbo al final de marzo",
            "start": 5224.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entrando a el escenario 2 y ah\u00ed es donde",
            "start": 5226.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s importante tener una",
            "start": 5230.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n selectiva de los eventos de",
            "start": 5234.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n masiva hemos puesto el",
            "start": 5238.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejemplo si en un estado tiene",
            "start": 5240.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria no quiere decir",
            "start": 5242.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que todo lo dem\u00e1s tiene transmisi\u00f3n",
            "start": 5244.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunitaria el ejemplo de eeuu",
            "start": 5245.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "california nueva york/washington tiene",
            "start": 5248.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria el resto del",
            "start": 5251.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es extens\u00edsimo no tiene",
            "start": 5252.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria estos no son",
            "start": 5254.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medidas de aplicaci\u00f3n general a un",
            "start": 5256.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo y eso es lo que el llamado que",
            "start": 5259.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacemos a que no producto del p\u00e1nico ya",
            "start": 5261.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sea de las personas o de las personas",
            "start": 5265.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que dirigen instituciones escolares en",
            "start": 5268.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sitios de empleo etc\u00e9tera se empiecen a",
            "start": 5272.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tomar decisiones precipitadas en un",
            "start": 5274.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "momento que no son necesarias o no son",
            "start": 5277.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "indispensables porque lo \u00fanico que van a",
            "start": 5280.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "causar es",
            "start": 5283.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la utilidad de la medida de salud",
            "start": 5284.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque se aplica en una",
            "start": 5286.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n que no es no contribuye a al",
            "start": 5289.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manejo de la epidemia la previsi\u00f3n y el",
            "start": 5294.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "control si ah\u00ed lo dejamos el estado",
            "start": 5295.75,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "bueno este contin\u00faa hoy a las 7 de la",
            "start": 5300.34,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 5306.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 5307.71,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ya vamos a terminar porque voy a",
            "start": 5311.39,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "prepararme",
            "start": 5317.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 5320.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a la convenci\u00f3n nacional bancaria",
            "start": 5323.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 5326.58,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5328.699,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "e inici\u00f3 una gira por el estado de",
            "start": 5330.449,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5333.269,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en xochistlahuaca zona ind\u00edgena",
            "start": 5335.24,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "voy a cuaje tambi\u00e9n",
            "start": 5342.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "son comunidades",
            "start": 5346.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afromexicanas",
            "start": 5349.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "voy el domingo marquelia",
            "start": 5352.21,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la costa chica",
            "start": 5357.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y voy a ayutla de los libres",
            "start": 5360.309,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5364.07,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "esa es la gira que voy a comenzar el d\u00eda",
            "start": 5366.219,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "de hoy termin\u00f3 pues invit\u00e1ndoles a que",
            "start": 5371.079,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "participen que ayuden que cooperen",
            "start": 5376.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comprando el boleto para el avi\u00f3n este",
            "start": 5381.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su cachito",
            "start": 5386.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hay unos muy enojados",
            "start": 5388.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "este los entiendo es que",
            "start": 5390.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este comprar un avi\u00f3n muy grande",
            "start": 5395.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "le hered\u00f3 un fara\u00f3n",
            "start": 5399.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n a otro fara\u00f3n",
            "start": 5402.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 5406.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los faraones",
            "start": 5409.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces ahora que se est\u00e1 rifando el",
            "start": 5411.55,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 5414.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "quer\u00edan otro fara\u00f3n",
            "start": 5416.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5419.219,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "result\u00f3 un gobierno republicano",
            "start": 5421.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a usted lo sobrio",
            "start": 5424.51,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos",
            "start": 5428.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quisieran que continuar\u00e1 el mismo",
            "start": 5430.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 5433.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "privilegios de derroche",
            "start": 5437.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y entonces tan",
            "start": 5441.75,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "molestos ve\u00eda algunos rompiendo los",
            "start": 5444.4,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "cachitos qu\u00e9 culpa tiene",
            "start": 5450.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "har\u00e1n copias bueno \u00e9ste no otros en",
            "start": 5454.9,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos tiempos quemando libros",
            "start": 5461.74,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed",
            "start": 5465.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "realmente de mucho atraso no entonces",
            "start": 5468.719,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5473.14,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 5475.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "actitud despu\u00e9s que bajemos",
            "start": 5477.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n agotando los boletos en algunas",
            "start": 5481.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "partes pero",
            "start": 5486.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recuerden que estamos iniciando y como",
            "start": 5489.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "viene un sorteo del d\u00eda",
            "start": 5493.11,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "18 de marzo o de que ya no hay en",
            "start": 5496.94,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "algunos lugares ya va a llegar van a",
            "start": 5503.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estar en todos los sitios y no olviden",
            "start": 5507.11,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e9 bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5511.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que no se nos en tanto este",
            "start": 5524.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien estimada m\u00e1s",
            "start": 5527.64,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no votar",
            "start": 5530.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los del pan",
            "start": 5532.789,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para que se elevar\u00e1 a rango",
            "start": 5535.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 5537.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5540.03,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 5542.369,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 5544.469,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "no votaron en favor de las becas",
            "start": 5546.03,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para estudiantes de familias pobres no",
            "start": 5550.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "votaron para qu\u00e9",
            "start": 5553.39,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5555.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5558.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica los",
            "start": 5560.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 5563.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y tampoco quieren este",
            "start": 5564.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cooperar en la rifa miren para que es la",
            "start": 5568.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "rifa",
            "start": 5572.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es una cooperaci\u00f3n",
            "start": 5574.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para equipos m\u00e9dicos",
            "start": 5576.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y hospitales donde se atiende de manera",
            "start": 5580.17,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "gratuita a la gente pobre",
            "start": 5584.67,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "llamo a todos los mexicanos a ayudar",
            "start": 5589.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5595.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "2500 millones de pesos",
            "start": 5598.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equivalente al valor del avi\u00f3n",
            "start": 5603.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "siempre menos de 20 millones",
            "start": 5606.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ayer que llegue a sonora media tambi\u00e9n",
            "start": 5612.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mucho gusto de que me regalaron otro",
            "start": 5615.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "n\u00famero y se lo compr\u00e9 para regal\u00e1rselo",
            "start": 5620.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5623.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no es para que me regalen a m\u00ed los",
            "start": 5625.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "n\u00fameros porque yo voy a entregar s\u00ed",
            "start": 5628.25,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "me saco un premio voy a entregar ese",
            "start": 5633.53,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "apoyo para becas para estudiantes de",
            "start": 5637.4,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 5643.389,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "entonces que sigamos ayudando y que ya",
            "start": 5646.989,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "no nos enojemos tanto este amor y paz",
            "start": 5652.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "serenidad tranquilidad",
            "start": 5657.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fraternidad ahora que estaba escuchando",
            "start": 5661.73,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algo de que en \u00e9l",
            "start": 5664.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5668.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el rito de la iglesia cat\u00f3lica no",
            "start": 5669.63,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "seguramente ya no se da la paz est\u00e9",
            "start": 5674.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "abraz\u00e1ndose la paz est\u00e9 con nosotros as\u00ed",
            "start": 5677.62,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "se dice pues aunque no haya el abrazo se",
            "start": 5682.45,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hace de la mano",
            "start": 5686.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la mente",
            "start": 5689.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que se diga",
            "start": 5693.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "perdonemos no odiamos",
            "start": 5697.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a menos",
            "start": 5702.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "llevemos a la pr\u00e1ctica el amor al",
            "start": 5704.75,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 5707.33,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "para que abrazarnos si puede haber alg\u00fan",
            "start": 5708.789,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "problema o la mano la mente",
            "start": 5712.719,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s importante internalizar ese",
            "start": 5716.74,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pensamiento de amor y de fraternidad",
            "start": 5721.39,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana perd\u00f3n el lunes",
            "start": 5724.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero el lunes te informamos bien para",
            "start": 5734.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5739.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "importante darle todo el tiempo al",
            "start": 5742.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "coronavirus que para que no haya",
            "start": 5745.329,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y este y vamos a informar",
            "start": 5747.239,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "si les parece el lunes nada m\u00e1s es \u00e9l",
            "start": 5752.229,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quien exigen los precios la informaci\u00f3n",
            "start": 5757.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "breivik sobre el avance de obra en la",
            "start": 5760.209,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "refina si en la refina cic refinaci\u00f3n en",
            "start": 5763.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda en el aeropuerto y",
            "start": 5766.539,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas yo me quedo con",
            "start": 5770.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5772.959,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 5774.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5777.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "si si hablamos del lunes",
            "start": 5779.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que hay muchas cosas pero este",
            "start": 5786.19,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguirnos encontrando les dec\u00eda",
            "start": 5790.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hoy voy a la comisi\u00f3n a la",
            "start": 5793.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n bancaria y voy a una gira y",
            "start": 5796.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "voy a estar hablando todo el tiempo y el",
            "start": 5800.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lunes aqu\u00ed temprano hoy a las 7 de la",
            "start": 5803.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "noche de nuevo lo de coronavirus",
            "start": 5806.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed nos vemos muchas gracias",
            "start": 5809.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5816.11,
            "duration": 3.06
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e1nimo bueno es viernes y vamos a continuar informando sobre el coronavirus con el criterio d escuchar a los que saben no politizar este tema y que sean los t\u00e9cnicos los m\u00e9dicos los cient\u00edficos los que nos orienten y manejen todas la pol\u00edtica la acci\u00f3n que se tiene qu\u00e9 seguir llevando a cabo porque no estamos comenzando para la atenci\u00f3n de este virus esto es muy importante una cosa es la pol\u00edtica y otra cosa es la salud p\u00fablica por qu\u00e9 este se cae en mucha desinformaci\u00f3n opinan todos se vuelven expertos y desinforman mienten entonces todos tenemos que ajustarnos a la opini\u00f3n de los t\u00e9cnicos de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos esa es la la recomendaci\u00f3n que estamos haciendo a toda la poblaci\u00f3n que nos informemos que se tenga confianza en los especialistas que no solo son de lo mejor del mundo en estos temas sino que son gentes honestas con \u00e9tica incapaces de mentir por eso vamos a seguir informando las ma\u00f1anas bueno hasta hoy y pero eso s\u00ed en la tarde noche a las siete hoy ma\u00f1ana el domingo de este lunes quiz\u00e1s no en la ma\u00f1ana si hace falta as\u00ed el lunes en la ma\u00f1ana cuando sea necesario este informar m\u00e1s y aclarar y salirle al paso de rumores ay politiqueros que asta hacen ruedas de prensa hablando el coronavirus y v\u00eddeos llenos de falsedades de mentiras alteraci\u00f3n d informaci\u00f3n de ayer qu\u00e9 piensan ahora me encontr\u00e9 en el avi\u00f3n se\u00f1or que me mostr\u00f3 usted est\u00e1 diciendo esto es y fue algo que dije hace como una semana elche este lo convirtieron como informaci\u00f3n de ayer una falta de \u00e9tica de profesionalismo y qui\u00e9nes son entonces los conservadores los que estaban acostumbrados a robar o viv\u00edan del erario algunos de medios y periodistas columnistas y est\u00e1n molestos ya que se se disminuya adem\u00e1s que ganan con prestarse que enojando con esas campa\u00f1as si nosotros nos vamos a cambiar \u00f3sea ya est\u00e1 demostrado que somos muy perseverantes ustedes creen que yo voy a dar un paso atr\u00e1s en el combate a la corrupci\u00f3n ni para tomar impulso y qu\u00e9 este sean menos rid\u00edculos con todo el respeto vamos entonces a escuchar al doctor l\u00f3pez gatell muchas gracias se\u00f1or presidentes secretarios colegas directores generales muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes continuamos solo con algunos detalles de lo que ayer platic\u00e1bamos sobre el coronavirus y justamente como dice el presidente en los \u00faltimos dos d\u00edas nos ha llamado la atenci\u00f3n este fen\u00f3meno de desinformaci\u00f3n y nos llama la atenci\u00f3n porque la desinformaci\u00f3n sabemos est\u00e1 plenamente estudiado que puede ser parte por un lado del miedo como dijimos hace unos pocos d\u00edas que trajimos a la doctora lorena rodr\u00edguez bores especialista en salud p\u00fablica mental que explic\u00f3 como el fen\u00f3meno de miedo se produce de manera natural en los seres humanos y en la sociedad pero se empieza a amplificar por contagio literalmente no es una met\u00e1fora literalmente el miedo se contagia y tambi\u00e9n es un reto de salud p\u00fablica y lograr mantener la calma sin perder la atenci\u00f3n y sin perder la ocupaci\u00f3n de responder ante un fen\u00f3meno que ciertamente es importante y con el que debemos mantener atenci\u00f3n conocimiento informaci\u00f3n clara y responder la sociedad puede y debe responder para cuidarse a s\u00ed mismo cada persona cuidar a sus cercanos a su comunidad ya la sociedad en su conjunto entonces volvemos a abrir este comentario con esta idea de nada sirve el miedo de nada sirve el p\u00e1nico pero es una reacci\u00f3n natural entonces tenemos que bajarle al miedo para situarnos en la realidad saber que es un fen\u00f3meno una epidemia que tenemos que estar atentos para hacer las medidas de salud p\u00fablica las medidas de prevenci\u00f3n y control adecuadas ni de m\u00e1s ni de menos ahora en este tema de el p\u00e1nico tambi\u00e9n lo que notamos en las \u00faltimas dos d\u00edas en especial ayer y es parte de lo que monitorea nuestra unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica es la propagaci\u00f3n de rumores y la propagaci\u00f3n de rumores es un fen\u00f3meno que puede amplificar pse por una respuesta social de miedo pero tambi\u00e9n puede ser inducido por desinformaci\u00f3n dirigida y esto lo digo porque a veces es dif\u00edcil distinguir la leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de personas que tienen responsabilidades por ejemplo directivos o jefes de instituciones estrat\u00e9gicas e instituciones importantes por ejemplo las universidades las instituciones de educaci\u00f3n superior puedan un leg\u00edtimo inter\u00e9s de contribuir a la prevenci\u00f3n y tenemos expertas expertos en las universidades colegas muy apreciados por nosotros que ayer nos estuvieron llamando para decirnos tenemos la impresi\u00f3n de que no se est\u00e1 haciendo suficiente en diagn\u00f3stico no se est\u00e1 detectando los suficientes casos yo quisiera explicar para ellos aunque ayer lo hablamos pero tambi\u00e9n para todos ustedes y para la ciudadan\u00eda cu\u00e1les son los elementos t\u00e9cnicos de la vigilancia que nos permiten decir con razonable certidumbre y confianza que si estamos monitoreando por seis mecanismos diferentes la distribuci\u00f3n del virus y tambi\u00e9n disipar una idea que ayer se estuvo propagando de hecho desde anteayer y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que se estuvo provocando no solo en m\u00e9xico sino en otros pa\u00edses concretamente en eeuu en grandes cadenas de noticias la idea de que m\u00e9xico oculta los casos o miente o no se est\u00e1 dando cuenta y tiene 12 casos ya vamos a informar que 15 y en cambio eeuu hasta ayer ten\u00edan 696 casos vamos a explicar en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos c\u00f3mo debe interpretarse esto y cu\u00e1l es la raz\u00f3n la raz\u00f3n no es ning\u00fan misterio lo van a ver incluso gr\u00e1ficamente ahora entre esta lista de desinformaci\u00f3n para que vean ustedes el tipo de desinformaci\u00f3n como no es casual insisto en distinguir la leg\u00edtima inquietud que surge del miedo con buena intenci\u00f3n pero la desinformaci\u00f3n que no es accidental ayer detectamos dos oficios ap\u00f3crifos que se les atribuyen a los gobernadores de aguascalientes y de quintana roo y que en uno dec\u00eda que se iban a cancelar distintas actividades en particular la feria de san marcos en el caso de aguascalientes falso el gobernador ratific\u00f3 que era falsa la informaci\u00f3n y en quintana roo que dec\u00eda que el gobernador carlos joaqu\u00edn llamaba al cierre de escuelas en el municipio de benito ju\u00e1rez falso tambi\u00e9n tambi\u00e9n tuvimos saturaci\u00f3n de nuestro servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica el n\u00famero 800 y esto fue derivado que circul\u00f3 prol\u00edficamente en las redes sociales una falsa nota atribuida a la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que llamaba a las personas que solamente llamar\u00e1n al tel\u00e9fono y esperar\u00e1n que fuera alguien a tomarles una muestra para diagn\u00f3stico falso esta informaci\u00f3n que originalmente la hab\u00edamos publicado dos meses atr\u00e1s para una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica de los viajeros que ven\u00edan de china cuando eran muy poquitos casos en el mundo despu\u00e9s se distorsion\u00f3 y se hizo masiva con esta idea falsa de que va a ir personas a tomar muestras a domicilio y saturaron nuestra l\u00ednea telef\u00f3nica pero despu\u00e9s circularon efectivamente v\u00eddeos de me parece que es un senador creo que de nuevo l\u00e9on o algo as\u00ed que diciendo cosas que son completamente falsas absolutamente falsas horas m\u00e1s tarde y sus redes sociales criticaba el hecho de que estaba saturado el n\u00famero y que no se hac\u00edan suficientes pruebas es decir la idea de hacer pruebas la idea de que no hay una respuesta adecuada y las falsedades otra cosa que creo que es desafortunada esto lo digo con absoluto respeto al poder legislativo ambas c\u00e1maras han hecho sendos pronunciamientos en el caso de los diputados de manera formal por parte de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica en donde exhortan a la secretaria de salud y al consejo de salubridad general uno a declarar el estado de emergencia hemos explicado m\u00faltiples veces porque no hay criterios para declarar el estado de emergencia sanitaria pero adem\u00e1s le exhorta no no se exhorta en la secretar\u00eda de salud a hacer exactamente lo que venimos haciendo desde el 3 de enero insisto en expresar mi respeto para los y las legisladores y este poder de la uni\u00f3n pero afortunadamente lo que piden que hagan que hagamos ya se ha venido haciendo toda la respuesta hace muy simple es lo que hemos venido haciendo y por \u00faltimo destac\u00f3 dos cosas una estas oleadas de miedo tambi\u00e9n afectan a los altos dirigentes pol\u00edticos y pueden llevar a una situaci\u00f3n no no adecuada de cancelaciones anticipadas de eventos hemos dicho desde el inicio que en el plan t\u00e9cnico de respuesta tenemos contempladas las posibles posiciones reducciones o cancelaciones de eventos pero no es saludable que eso se haga sin una base t\u00e9cnica porque entonces empiezan a priorizar las cancelaciones y las repercusiones no son s\u00f3lo las econ\u00f3micas y sociales que derivan de eso sino que desgastan las intervenciones de salud p\u00fablica encaminadas al distanciamiento social si estas intervenciones se hacen pronto lo \u00fanico que ocurre es que se aplican cuando no sirven y cuando hay que aplicarlas ya hay un desgaste econ\u00f3mico y social que hace que no se puedan aplicar entonces pedimos hacemos un llamado a la calma en ese sentido reiteramos insistimos en que tenemos perfectamente identificado el plan t\u00e9cnico de que podr\u00eda ser \u00fatil hacer restricciones de eventos p\u00fablicos pero no hay que hacerlo de manera desordenada y sin que est\u00e9 acoplado a la realidad epidemiol\u00f3gica tiene que hacerse cuando es adecuada y por eso es importante mantener el orden la calma la disciplina institucional y la comunicaci\u00f3n y lo otro es el contexto internacional y eeuu como conocemos hace 48 horas decret\u00f3 una ampliaci\u00f3n de lo que ya hab\u00eda establecido desde febrero que es la restricci\u00f3n de la entrada de viajeros internacionales de provenientes de sitios donde hay transmisi\u00f3n originalmente lo hizo a inicio de febrero para el caso de china y hace un par de d\u00edas lo ampli\u00f3 a los pa\u00edses europeos excepto el reino unido excepto el reino unid un poco dif\u00edcil de visualizar cu\u00e1l podr\u00eda ser la mec\u00e1nica en sentido que reino unido tiene una transmisi\u00f3n semejante a la de los otros pa\u00edses europeos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso llama la atenci\u00f3n que estas medidas extremas no son necesariamente las que se usan en varios pa\u00edses del mundo destac\u00f3 canad\u00e1 vecino de la regi\u00f3n y vecino directo a eeuu pa\u00eds donde tambi\u00e9n hay una fluida relaci\u00f3n econ\u00f3mica y social canad\u00e1 no est\u00e1 usando este tipo de medidas como m\u00e9xico tampoco est\u00e1 usando este tipo de medidas reino unido ayer tambi\u00e9n expres\u00f3 en palabras de el primer ministro cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1 implantando y aunque hace un se\u00f1alamiento donde califica de manera intensa su preocupaci\u00f3n sobre esta epidemia las medidas t\u00e9cnicas que se usan que provienen indudablemente las recomendaciones t\u00e9cnicas de su magn\u00edfica agencia de salud p\u00fablica son muy parecidas a las que estamos implantando en m\u00e9jico algunas incluso m\u00e1s leves de las que tenemos en m\u00e9xico por ejemplo simplemente llama a que se mantengan en casa voluntariamente quienes tengan s\u00edntomas desde los equinos ayer nos est\u00e1 llamando a cierre de escuelas y les est\u00e1 insistiendo en la protecci\u00f3n de los adultos mayores vamos a los datos en este mapa que procede de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que lo publica todos los d\u00edas quiero destacar dos cosas tienen ah\u00ed los casos acumulados que los presentamos todos los d\u00edas en la noche y lo que llama la atenci\u00f3n positivamente es como la epidemia empieza a acceder en algunos lugares concretamente en china esto lo pueden ver en la tabla que est\u00e1 en el lado izquierdo de la diapositiva en el \u00faltimo rengl\u00f3n tenemos al hacia el pen\u00faltimo rengl\u00f3n tenemos la regi\u00f3n de asia sudoriental que la regi\u00f3n donde est\u00e1 china y ya solamente en las \u00faltimas 24 horas hemos tenido 32 casos provenientes de esa regi\u00f3n no s\u00f3lo de china entonces esto es importante porque si uno se fija solamente en los acumulados siempre van a ser grandes ya se acumularon 125 mil casos en el mundo 80 mil en china pero en china ya no est\u00e1n aumentando los casos y en la regi\u00f3n suroriental de asia que incluye a jap\u00f3n que incluye a corea tailandia etc\u00e9tera ya no se est\u00e1n acumulando tantos casos quedan poquitos va en una fase de descenso y geogr\u00e1ficamente la epidemia se ha desplazado desde luego a otras regiones y lo segundo que quiero destacar es como el mapa hay que interpretarlo visualmente con cuidado porque uno ve el pa\u00eds completo marcado en este caso en color rojo como pa\u00edses con transmisi\u00f3n activa pero como lo voy a ejemplificar con el mapa de eeuu esta transmisi\u00f3n ocurre en parch\u00eds no necesariamente es todo el pa\u00eds el pap\u00e1 de m\u00e9xico lo que nos muestra esta es la actualizaci\u00f3n es donde ha habido los casos confirmados agregamos tres m\u00e1s respecto al informe que vimos ayer bueno 4 m\u00e1s porque el informe lo hab\u00edamos dado en el en 12 casos ahorita tenemos 15 casos y obviamente los casos sospechosos seguir\u00e1n aumentando y en la medida en que se descartan se pasan a los casos descartados que est\u00e1n en la casita verde all\u00ed al inicio destac\u00f3 que de los casos confirmados en m\u00e9xico de los 15 casos el 80 por ciento como suele ocurrir y se describi\u00f3 en los otros pa\u00edses son casos de enfermedad leve se han tratado en domicilio con las medidas generales y con el aislamiento preventivo y solamente ha habido tres casos hospitalizados ninguno de ellos graves y los que han estado hospitalizados han estado principalmente para cuidar el tema de transmisi\u00f3n y en un caso s\u00ed porque un corto periodo de 24 horas donde hubo cierta alteraci\u00f3n respiratoria en la siguiente se ve el mapa de eeuu esto ocurre en todos los pa\u00edses ayer presentamos alemania espa\u00f1a y francia la transmisi\u00f3n es en parches vean el mapa eeuu lo que est\u00e1 marcado en color m\u00e1s oscuro son los sitios donde se considera que hay transmisi\u00f3n comunitaria hemos explicado que transmisi\u00f3n comunitaria es donde ya se propaga al interior del sitio y no solamente a partir de los casos importados y son estas cuatro esquinas del pa\u00eds quiz\u00e1 la que sigue en orden es florida donde tambi\u00e9n hay est\u00e1n cerca de tener ya un estado de transmisi\u00f3n comunitaria entonces y uno considera que la afluencia de d personas desde eeuu a m\u00e9xico es el mecanismo por el que podr\u00eda entrar el virus a m\u00e9xico eso es correcto pero si uno considera el n\u00famero de personas que vienen de eeuu como si todos estuvieran infectados pues es completamente incorrecto porque al estar focalizado entonces la mayor cantidad la enorme mayor\u00eda de personas que viajan no tienen manera de contagiar porque est\u00e1n sanos sin menospreciar la idea de que algunos pudieran estar con enfermedad y ser contagiantes esto puede ser para connacionales que fueron a eeuu o regresaron o fueron a europa o tambi\u00e9n nacionales de estos otros pa\u00edses ahora en la siguiente imagen y por eso les digo que es muy f\u00e1cil de identificarlo lo que vemos es esta curva epid\u00e9mica que hemos explicado es el n\u00famero de casos que se dan por d\u00eda no se alcanza a ver porque las letras son muy peque\u00f1as pero abajo son los d\u00edas que se cuentan desde el 25 de enero en donde eeuu detect\u00f3 su primer caso y estos cinco pa\u00edses que aparecen en la l\u00e1mina alemania espa\u00f1a francia y eeuu y m\u00e9xico y eeuu empez\u00f3 su primer caso detectado el 25 de enero que corresponde al primer punto y por lo tanto se puede ver el tiempo que ha transcurrido antes de que lleguen todos estos pa\u00edses al periodo al episodio 2 de transmisi\u00f3n comunitaria y vean m\u00e9xico al final de la diapositiva son estos puntitos que se ven abajo que son nuestros 12 o 15 casos la gente se pregunta por qu\u00e9 m\u00e9xico tiene 12 y los dem\u00e1s tienen 600.000 etc\u00e9tera porque m\u00e9xico lleva un mes de diferencia respecto al momento de su detecci\u00f3n del primer caso lo que no quiere decir que no llevemos porque lo llevamos desde la mitad de enero fuimos ya hemos dicho lo ha dicho la oms el primer pa\u00eds que tuvo una prueba diagn\u00f3stica entonces hemos hecho el mismo monitoreo todos los pa\u00edses pero ellos tuvieron casos aproximadamente un mes antes lo cual no resulta ninguna sorpresa la afluencia de pasajeros y la relaci\u00f3n tambi\u00e9n comercial entre los otros pa\u00edses por ejemplo eeuu con china en su momento o eeuu con la regi\u00f3n europea es much\u00edsimo m\u00e1s intensa de la que existe entre china y europa con m\u00e9xico entonces por esa raz\u00f3n tuvimos menor intensidad de la posible entrada del virus pero vean ustedes como todos estos pa\u00edses durante todo un mes tuvieron incluso menos casos que m\u00e9xico vean a espa\u00f1a que a lo largo de todo ese mes tuvo dos casos y durante todo un mes estuvo con dos casos si su momento se hubiera pensado lo mismo que se est\u00e1 planteando ahorita para m\u00e9xico deber\u00edamos decir que sospechoso que espa\u00f1a tenga dos casos a lo largo de todo un mes o que alemania tenga 11 casos a lo largo de todo el mes etc\u00e9tera no es sospechoso as\u00ed funciona y concluy\u00f3 de esta imagen con la idea que hemos dicho todos los d\u00edas es muy probable que llegaremos hasta el punto en donde en m\u00e9jico entremos a un periodo de transmisi\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n es probable que circulen algunos casos que no hayan sido directamente detectados esto tampoco debe preocuparnos as\u00ed funcionan las epidemias ocurri\u00f3 as\u00ed en pa\u00edses ya sea que hayan restringido viajes o no porque estos fen\u00f3menos tienen un periodo de incubaci\u00f3n poblacional esto es muy parecido a lo que pasa cuando nos infectamos individualmente por ejemplo con el propio coronavirus cuando entra el coronavirus a nuestro cuerpo no podemos detectarlo porque no tenemos s\u00edntoma alguno y si hici\u00e9ramos pruebas en la garganta todos los d\u00edas hasta que encontramos el primer d\u00eda en que hay virus tambi\u00e9n pasar\u00edan 7 a 14 d\u00edas antes de que presentemos los s\u00edntomas y eso m\u00e9dicamente se llama periodo de incubaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n pasa lo mismo hay un periodo donde no hay manera de encontrar todos los casos existentes o todas las infecciones existentes porque son demasiado pocas pero hay un momento en donde ya hay suficientes como para empezar la transmisi\u00f3n as\u00ed funciona y lo que hay que hacer y as\u00ed lo hemos hecho as\u00ed lo hace canad\u00e1 as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el reino unido as\u00ed lo hace la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses es estar preparados para responder apropiadamente en identificar los casos diagnosticar los aislar los que preventivamente y estudiar a los contactos y cuando se pasa la transmisi\u00f3n donde ya no son rastreables las cadenas de transmisi\u00f3n porque son muchos est\u00e1n tambi\u00e9n todas las otras medidas de salud p\u00fablica que hemos comentado esta misma noche vamos a explicar algunas de las medidas como lo hemos hecho antes pero en este periodo esperable de transici\u00f3n hacia la fase 2 ya lo explicaremos t\u00e9cnicamente en la noche ahora pasemos al tema y me voy a m\u00e1s r\u00e1pido de las pruebas esta idea de cu\u00e1ntas pruebas y estas comparaciones de pruebas por mill\u00f3n de habitantes y que corea ha hecho 200 mil pruebas etc\u00e9tera no tienen una repercusi\u00f3n sobre la capacidad de intensificar a los casos por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay muchos mecanismos con los que se puede documentar la circulaci\u00f3n o no circulaci\u00f3n de los virus y les platico lo que hacemos en m\u00e9xico siguiendo el modelo combinado de vigilancia y primera para aclararlo de manera directa no es ning\u00fan misterio y no tenemos que ocultar nada tenemos arrancamos en este ejercicio desde enero con estas nueve mil cien pruebas las nueve mil cien pruebas est\u00e1n distribuidas en el laboratorio nacional el indre que reservamos 1500 a nivel central y todas las dem\u00e1s las desplazamos a los laboratorios estatales de todo el pa\u00eds 31 laboratorios el laboratorio de la ciudad de mexico otras 200 y los seis laboratorios de apoyo que est\u00e1n en institutos nacional de salud y hospitales de especialidad tambi\u00e9n de liszt tambi\u00e9n del seguro social hemos querido descentralizar el diagn\u00f3stico desde el inicio ahora lo que se muestra en la gr\u00e1fica es la cantidad de pruebas que se han hecho o que se han necesitado hacer porque ha habido casos sospechosos a los que se les hace la prueba y se ve por estado y vean que todav\u00eda hay una reserva importante de pruebas en cada sitio y obviamente vienen nuevos insumos que llegar\u00e1n oportunamente para seguir haciendo tantas pruebas como sea necesario de acuerdo a la fase epid\u00e9mica de la enfermedad en la siguiente lo que vemos es el estudio de contactos es una tabla resumen con los 15 casos que tenemos su sitio de residencia o el sitio donde se identificaron y el n\u00famero de contactos que se han estudiado para cada uno de ellos entonces aqu\u00ed ya voy a enumerando los 6 mecanismos de vigilancia el primero es la detecci\u00f3n de casos sospechosos y la definici\u00f3n de sospechoso es muy porque nos permite lo m\u00e1s oportunamente posible detectar a las personas posiblemente infectadas la gran mayor\u00eda de ellas 269 se han descartado porque se les ha hecho la prueba y se ha encontrado que no tienen el coronavirus y s\u00f3lo 15 se ha encontrado que si lo tiene y luego segundo m\u00e9todo que se estudia a los contactos y esto lo que nos permite es ver que no se est\u00e9n propagando el virus hago notorio tambi\u00e9n que de los 253 contactos solamente uno result\u00f3 positivo al coronavirus en uno de los casos cuando los dem\u00e1s tampoco ten\u00edan el contagio entonces esto es una se\u00f1al positiva de que no hay una propagaci\u00f3n los otros cuatro m\u00e9todos son este monitoreo de virus que hacemos en el pa\u00eds tenemos un panel de 14 virus que son importantes en la enfermedad respiratoria influenza a y b methane homo virus varios virus tambi\u00e9n el coronavirus entonces a las personas que se vigilan en el sistema de vigilancia de influenza y estos son unidades monitoras por todo el pa\u00eds quien no result\u00f3 positivo a influenza o los otros virus tambi\u00e9n tiene la prueba de coronavirus y se encuentra si lo tiene o no hasta el momento en las rondas semanales que hacemos de esta vigilancia y que empezamos desde enero no se han encontrado coronavirus circulantes fuera de los casos documentados y los dos \u00faltimos m\u00e9todos son vigilar la ocurrencia de infecciones respiratorias tanto las que se parecen a coronavirus porque son un poco m\u00e1s intensas como las que son comunes los catarros comunes se vigilan y hay millones de catarros comunes todos los a\u00f1os es una vigilancia hist\u00f3rica que existe desde los a\u00f1os 70 pero lo que nos permite ver es en el tiempo si aumentan o disminuyen y en un momento dado esto lo tenemos hasta el nivel de cada unidad de salud y cada municipio y cada jurisdicci\u00f3n sanitaria y cada estado entonces si hubiera una se\u00f1al en donde en lugar de haberlo esperado de infecciones respiratorias empezar\u00e1n a aumentar es una se\u00f1al muy temprana que no necesita de la confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica para decir ah\u00ed podr\u00eda estar emergiendo la transmisi\u00f3n comunitaria de coronavirus entonces son mecanismos combinados que nos hacen eficiente y oportuna la vigilancia termin\u00f3 con una cosa muy importante en esta diapositiva se ilustra algunas no son todas de las relaciones que hemos tenido para el prop\u00f3sito de la preparaci\u00f3n y la respuesta con organismos tanto privados como sociales incluye la conferencia del episcopado mexicano porque sabemos que todas estas entidades sociales y privadas tambi\u00e9n son contribuyentes importantes de la respuesta b\u00e1sicamente las relaciones que hemos tenido en algunos son acuerdos para poder difundir informaci\u00f3n por ejemplo en las iglesias de la iglesia cat\u00f3lica desde hace tres semanas se difunde informaci\u00f3n y adem\u00e1s se ha hecho cierto cambio de pr\u00e1cticas en los la ceremonia religiosa para disminuir el riesgo de transmisi\u00f3n el tema este de la homil\u00eda y estas cosas y con google con otras empresas dedicadas a inform\u00e1tica tambi\u00e9n hemos tenido una colaboraci\u00f3n incluso ofrecida por ellos mismos para poder privilegiar el acceso a la informaci\u00f3n cre\u00edble verificable y que se disminuyan los rumores y las falsedades con aerom\u00e9xico desde hace una semana m\u00e1s o menos ellos han difundido a todos sus clientes informaci\u00f3n de salud p\u00fablica preventiva que proviene de nuestros propios materiales hechos por el gobierno por la secretaria de salud y tambi\u00e9n ellos ofrecieron y ya lo empezaron a hacer un tamizaje de s\u00edntomas a todos los pasajeros de aerom\u00e9xico que salen en agradecimiento a esta empresa de aerona\u00fatica porque eso ayuda tambi\u00e9n a proteger no s\u00f3lo a los mexicanos y mexicanas sino al resto de la poblaci\u00f3n mundial muchas gracias y una vez preguntas usted de colega usted colega de hans y luego de tres mujeres la primera secretaria de la iglesia de noticias s\u00f3lo para que quede claro la poblaci\u00f3n son esas comparaciones de las pruebas que se hicieron para para el coronavirus en este mes en que espa\u00f1a s\u00f3lo tuvo dos casos tienen el dato de cu\u00e1ntas pruebas se hicieron y compararlas con la aprobaci\u00f3n en ese mes en m\u00e9xico esa es una pregunta y otra ayer usted dio una informaci\u00f3n que se puede tambi\u00e9n pensar a malas interpretaciones yo entender usted de que si una persona que es adulta pero digamos de mi edad menores 60 a\u00f1os tiene s\u00edntomas de coronavirus no debe acudir a un hospital y darle preferencia a las personas que son mayores de 60 a\u00f1os o aquellas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas gracias al preguntar ambas cosas en caso espa\u00f1a y tambi\u00e9n los otros pa\u00edses que mostramos y otros que no estamos mostrando pasan por las mismas fases por los mismos escenarios estos escenarios por esa raz\u00f3n la organizaci\u00f3n mundial de la salud en su documento t\u00e9cnico del 7 de marzo nos ha presentado para todo el mundo nosotros ya ven\u00edamos trabajando desde enero y por lo tanto ten\u00edamos los mismos escenarios y en esa fase inicial el escenario 1 de importaci\u00f3n viral la vigilancia primero que ya est\u00e1 encaminada a los casos sospechosos donde hay un caso sospechoso se hacen pruebas el caso de la persona que tiene la enfermedad se pone en un aislamiento voluntario preventivo para que no contagie desde el momento es que es sospechoso no hay que esperar a que est\u00e9 el resultado de la prueba y se estudian a los contactos toda la metodolog\u00eda de semejante durante ese periodo cuando se cambia de fase o de o de escenario y se entra a la al escenario transmisi\u00f3n comunitaria los m\u00e9todos de vigilancia cambian necesariamente porque el fen\u00f3meno empieza a ser m\u00e1s y m\u00e1s grande hay cientos de casos como hemos dicho habr\u00e1 en su momento en m\u00e9xico y esto lo que lleva es a que ya no es \u00fatil para la salud p\u00fablica el estar identificando cada uno de los casos porque las medidas de prevenci\u00f3n y control son colectivas ya no son solamente el aislar caso por caso ya no es posible aislar caso por caso pero ya lo que se tiene es una recomendaci\u00f3n general de autoaislamiento es exacta ante lo que anunci\u00f3 reino unido- ayer en voz de su primer ministro y con la instrucci\u00f3n de quien tenga s\u00edntomas que desee en casa esto me lleva a la segunda pregunta pero ya es una medida colectiva lo podemos conseguir no tengo el dato puntual pero sabiendo que usaron el mismo m\u00e9todo que hemos estado usando en m\u00e9xico en el episodio 1 seguramente es alg\u00fan n\u00famero peque\u00f1o de casos porque la vigilancia estaba orientada a los casos sospechosos sobre la segunda cosa es muy importante de esta falsedad y distorsi\u00f3n que se hizo del comunicado de nuestra unidad de inteligencia vamos a aclarar si es correcto que recomendamos que las personas que tengan s\u00edntomas s\u00edntomas respiratorios s\u00edntomas de una infecci\u00f3n respiratoria fiebre dolor de garganta tos o estornudos moke o fatiga dolor de cabeza si no tienen un antecedente de viaje a los sitios donde hay transmisi\u00f3n activa si no tienen un conocimiento de que estuvieron en contacto con una persona viajera de esos sitios que a veces no es la persona mexicana que fue afuera sino es vino el pariente si no tienen ese conocimiento y no tienen las condiciones de riesgo para complicarse mayores de edad mayores de 60 a\u00f1os menores de 5 a\u00f1os mujeres embarazadas mujeres embarazadas mujeres embarazadas o enfermedades cr\u00f3nicas que deprimen el sistema inmune y eso incluye la enfermedad pulmonar la enfermedad card\u00edaca y la diabetes si no est\u00e1n en esa situaci\u00f3n mejor que se queden en casa porque lo m\u00e1s probable es que no se trate de coronavirus y aun cuando se tratara de coronavirus [M\u00fasica] lo m\u00e1s grave es que va a ser el 80 por ciento de personas que no van a tener complicaci\u00f3n alguna ahora quien si tiene mayor de edad mayor de 60 menor de 5 mujer embarazada o enfermedades cr\u00f3nicas tenga la precauci\u00f3n y destacamos a los adultos mayores tengan la precauci\u00f3n de tempranamente acudir a las unidades de salud porque es importante esto porque as\u00ed se le da prioridad a quien tiene mayor riesgo no se obstaculiza la atenci\u00f3n de esas personas por persona por otras personas que aunque obviamente tienen derecho a la atenci\u00f3n de la salud m\u00e9dicamente no es indispensable que sean valorados segundo important\u00edsimo no contribuyen a la transmisi\u00f3n una persona vamos a decir el ejemplo una persona que no viaj\u00f3 no viene un pariente de fuera tiene s\u00edntomas pero no se percat\u00f3 que se contagi\u00f3 por alguien que no conoce en la v\u00eda p\u00fablica en el transporte y vamos a suponer que si tuviera coronavirus pero no tiene riesgo de complicarse la enfermedad valvular siete d\u00edas se va a recuperar y va a quedar inmune pero si fuera al hospital a la unidad de salud al servicio de urgencias mientras estaba contagiante el propio hospital va a ser una fuente de contagios entonces al hacer esta medida de que si no se tiene riesgo de complicaciones porque no se tienen estas caracter\u00edsticas entonces la persona contribuye a la salud de toda la poblaci\u00f3n si pongo el ejemplo espec\u00edfico del iner nuestro muy querido y respetado instituto nacional de enfermedades respiratorias est\u00e1 en este momento satur\u00e1ndose sobre todo el servicio de urgencias no la hospitalizaci\u00f3n pero s\u00ed el servicio de urgencias y esto precisamente revela que la gran mayor\u00eda de personas con coronavirus que ha habido muy pocas las que hemos documentado y la enorme mayor\u00eda casos sospechosos o ni siquiera casos sospechosos son en las enfermedades comunes de la temporada invernal pero se est\u00e1 saturando entonces no todo mundo tiene que ir al iner al instituto nacional de enfermedades respiratorias obviamente quien est\u00e1 en los estados le cuesta trabajo ven\u00eda ac\u00e1 pero quien vive en la ciudad no tiene que ir al instituto nacional de escenas respiratorias puede ir a cualquier unidad de salud donde el personal competente va a identificar si hay riesgo y le dar\u00e1 las recomendaciones si no hay riesgo de complicaci\u00f3n y le dan las recomendaciones de acuerdo vamos a tener el compa\u00f1ero a hans de este lado y luego tres mujeres tres mujeres y luego y gracias doctoras a todos para dejar tu imagen se\u00f1or presidente funcionarios compa\u00f1eros dos cosas ayer hubo varios anuncios de parte de instituciones educativas y tambi\u00e9n como se comentaba de las dos c\u00e1maras en esos casos se comenz\u00f3 ya a restringir actividades con congregaciones de gente esto es adecuado y entiendo que tambi\u00e9n eso contribuy\u00f3 ayer a este clima de alteraci\u00f3n de mucha gente est\u00e1n sobrerreaccionando estas instituciones o es el procedimiento adecuado que se ten\u00eda que llevar usted ayer coment\u00f3 que m\u00e1s menos eran 30 d\u00edas hoy est\u00e1 se repiti\u00f3 30 d\u00edas 40 d\u00edas en lo que se aparecer\u00eda el primer caso de contagio comunitario esto calle hacia finales de este mes ayer lo coment\u00e1bamos y nos dec\u00eda eso se debe a las medidas que est\u00e1n tomando ya de una vez estas instituciones si hubo alguna instrucci\u00f3n o alg\u00fan apoyo de ustedes para de consulta para que se tomaran esas determinaciones y \u00e9stas se comenzara ya con esta restricci\u00f3n de actividades muchas gracias por la pregunta que nos ayuda a ilustrar no s\u00f3lo para ustedes comunicadoras y comunicadores sino para la ciudadan\u00eda el equilibrio que tenemos que tener entre no hacer dem\u00e1s y no hacer de menos lo voy a poner como met\u00e1fora como ejemplo ilustrativo algo muy vivencial que todos hemos experimentado como personas y va a ser una comparaci\u00f3n de lo que puede significar la noci\u00f3n de tener cuidado todos hemos tenido familiares que cuando nos despedimos en la ma\u00f1ana en la tarde en cualquier momento le decimos cu\u00eddate \u00e1ndate con cuidado \u00e1ndate con cuidado est\u00e1 muy oscuro por la calle qu\u00e9 vas a pasar que estamos pensando con eso cu\u00eddate que puede haber un problema de seguridad puede haber un accidente f\u00edsico puede haber un choque etc\u00e9tera pero el cu\u00eddate en ese ejemplo que estoy diciendo lo que nos lleva es a estar atentos a lo que recomienda uno cuando dice al familiar mi hijo cu\u00eddate por favor es pues estate atento vigila tu alrededor cruza por el paso peatonal si manejas usa el cintur\u00f3n de seguridad obviamente no manejes y tomes y tomes no vayas usando el celular mientras vas manejando pero es una noci\u00f3n general de cuidado proporcional a la situaci\u00f3n diferente decir hijo cu\u00eddate por favor no salgas esta es una situaci\u00f3n peligrosa mejor cancela la fiesta a la que vas a ir no sabes qu\u00e9 imposible la escuela no tienes que ir ahora porque ayer asaltaron una persona y en la esquina son dos nociones la primera es una precauci\u00f3n razonable la otra es producto del p\u00e1nico producto de la ansiedad una exagerada acci\u00f3n que interfiere con las actividades normales de la vida lo uso como una met\u00e1fora un ejemplo pero creo que a todos nos es vivencial todos hemos vivido esto veamos la hora en el tema de la epidemia en su momento cuando haya transmisi\u00f3n comunitaria va a ser de mucha utilidad restringir la movilidad en espacios de congregaci\u00f3n masiva porque si se sabe que las congregaciones masivas nos llevan a que haya personas en cercan\u00eda suficiente para la transmisi\u00f3n por gotas respiratorias por lo que hemos explicado si esas medidas se hacen demasiado temprano como lo dije al inicio la medida se desgasta qu\u00e9 quiere si es que se desgasta que no podemos mantener las escuelas cerradas por mucho tiempo no podemos mantener las actividades comerciales restringidas por mucho tiempo porque empieza a tener consecuencias negativas si lo empezamos desde un momento donde el virus es muy escaso en la poblaci\u00f3n porque hay muy poquitas personas incluyendo las que est\u00e1n identificar las 15 y las posibles personas que pudieran no estar identificadas que estuvieran transmitiendo pero son muy poquitas entonces si restringimos lo que va a ocurrir es que el efecto de la intervenci\u00f3n de no se junten realmente no tiene mucha utilidad y en cambio como ya lo hicimos desde temprano el sistema educativo econ\u00f3mico est\u00e1 en una situaci\u00f3n de presi\u00f3n porque empieza a tener interrupci\u00f3n de las funciones para las que est\u00e1 hecho y cuando venga la transmisi\u00f3n comunitaria ya no se puede sostener porque esto ya hay riesgo de que se cancele el ciclo escolar o de que haya p\u00e9rdidas econ\u00f3micas muy lamentables no solo los grandes dinero y la comunidad la se\u00f1ora de la fonda y el carpintero esas son personas de carne y hueso que son afectadas econ\u00f3micamente sus ingresos no los ni\u00f1os que se quedar\u00e1n en un momento dado en la escuela pues que van a ser los pap\u00e1s mam\u00e1 y pap\u00e1 no van a poder ir al trabajo etc\u00e9tera entonces refiri\u00e9ndome a la pregunta espec\u00edfica ayer efectivamente el tecnol\u00f3gico de monterrey instituci\u00f3n privada y la universidad nacional tomaron dos acciones son distintas en el caso de el tecnol\u00f3gico monterrey anticipo la salida el t\u00e9rmino del ciclo escolar en el caso en universidad nacional consideraron una peque\u00f1a anticipaci\u00f3n del ciclo escolar el t\u00e9rmino del inicio de las vacaciones pues y la suspensi\u00f3n de aquellas actividades no cr\u00edticas seminarios y eventos culturales etc\u00e9tera que se pueden posponer entonces lo que hicieron es os pong\u00e1moslo para despu\u00e9s por cierto la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n la semana pasada anunci\u00f3 una medida semejante tuvimos la ocasi\u00f3n de hablar con el ministro presidente de la suprema corte el ministro arturo sald\u00edvar a quien agradezco adem\u00e1s su total apertura y confianza en las autoridades sanitarias del poder ejecutivo y lo que extern\u00f3 es estamos simplemente donde son actividades no esenciales que son igual actividades de divulgaci\u00f3n seminarios etc\u00e9tera y que podemos hacerlos por otro mecanismo por videoconferencia pues si decidimos mejor los pasamos a videoconferencia entonces en resumen son medidas posiblemente \u00fatiles si son indispensables en este momento no si no afectan a la funcionalidad de las instituciones oa la econom\u00eda oa la sociedad que se hagan es un cu\u00eddate mi hijo y no es un deja de hacer cosas porque algo te va a pasar respecto a esto mismo pero tambi\u00e9n con respecto a lo que inici\u00f3 usted en su exposici\u00f3n de qu\u00e9 manera las autoridades de salud estar\u00e1n contrarrestando toda esta desinformaci\u00f3n informaci\u00f3n de mala fe que se est\u00e1 gestando en las benditas redes sociales porque entiendo que ustedes tienen sus canales de informaci\u00f3n a trav\u00e9s del facebook de twitter cuentas oficiales en donde dan a conocer la informaci\u00f3n que aqu\u00ed se da pero la potencia que el que tienen las redes creo que \u00e9sta no pues m\u00e1s bien no s\u00e9 si ustedes consideran si est\u00e1 rebasada por estos rumores que se dan tambi\u00e9n la potencia de esta conferencia de prensa sirve de mucho pero de qu\u00e9 manera se va a contrarrestar a trav\u00e9s de esta unidad de inteligencia toda esta desinformaci\u00f3n que se ha estado generando en los \u00faltimos d\u00edas como no tenemos varios mecanismos uno que anunci\u00f3 ya desde ahorita y agradezco aqu\u00ed al vocero de presidencia y director general de comunicaci\u00f3n social jes\u00fas ram\u00edrez cuevas vamos a tener ya un repertorio de spots de mensajes directos a la sociedad directos a la comunidad en audio y en v\u00eddeo y esto nos va a ayudar porque va a haber informaci\u00f3n cre\u00edble documentada que est\u00e1 encaminada a proteger a la poblaci\u00f3n agradezco tambi\u00e9n a jenaro villamil director del sistema de radiodifusi\u00f3n del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n que nos va a alojar estos materiales y tambi\u00e9n nos ha dado espacio en entrevistas que hacemos los distintos funcionarios en estos sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n incluye tambi\u00e9n las estaciones de radio por ejemplo de instituciones p\u00fablicas como radio educaci\u00f3n etc\u00e9tera entonces lo que vamos a hacer es un poco m\u00e1s activos en posicionar los mensajes otro mecanismo es cuando vemos que hay una comunidad con una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima como es este ejemplo que pongo de la universidad nacional autonoma de mexico el doctor samuel ponce li\u00f3 a un director del programa universitario de investigaci\u00f3n en salud coordina a un grupo interno de la universidad un cuerpo asesor sobre el tema \u00e9l es un experto en infectolog\u00eda en epidemiolog\u00eda y esto estuvimos ayer en la noche un di\u00e1logo sobre sus preocupaciones le dije estas profesiones t\u00e9cnicas son las mismas que nosotros tenemos estamos ocupados en ello y estas otras y le dije mira esto viene de una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n por esto y esto es todo tambi\u00e9n hay un asunto de vinculaci\u00f3n la \u00faltima es que pedimos su ayuda y apelamos a la \u00e9tica informativa que obviamente ustedes tienen como reporteros pero por extensi\u00f3n pedimos la \u00e9tica informativa de los que deciden las pol\u00edticas editoriales de los distintos medios privados es extraordinaria ayuda cuando hay una actitud generosa de responsabilidad y aqu\u00ed quiero reconocer de manera p\u00fablica a dos medios uno es reforma peri\u00f3dico reforma estudio es una conversaci\u00f3n con el editor en jefe con roberto zamarripa y lo que dijimos es punto y aparte hay temas controversiales con temas pol\u00edticos ustedes tienen su l\u00ednea editorial nosotros somos el gobierno tenemos lo que tenemos y lo respaldamos y estamos convencidos de la ley lo que hacemos pero sabemos que es un tema que puede ser pol\u00edtico pero coronavirus no es un tema pol\u00edtico y el propio reforma dijo vamos a tratar no pol\u00edticamente sino t\u00e9cnicamente un tema t\u00e9cnico lo mismo pas\u00f3 con el grupo f\u00f3rmula el grupo de radiodifusi\u00f3n tambi\u00e9n en una conversaci\u00f3n muy amigable ofrecieron dar los espacios informativos apropiados y mantener una l\u00ednea t\u00e9cnica de esto apelamos insisto a que la actuaci\u00f3n sea de responsabilidad que sea de un compromiso con el pa\u00eds y no con intereses peculiares pol\u00edticos econ\u00f3micos nacionales o internacionales que lo \u00fanico que hacen si se politiza esto si se contamina esto si se erosiona la credibilidad de los mensajes es que se genera p\u00e1nico y nos va a hacer da\u00f1o a todas las personas que estamos no s\u00f3lo en este pa\u00eds sino en el mundo ese es el tama\u00f1o de la responsabilidad pero confiamos en que ustedes como reporteras y reporteros pero tambi\u00e9n sus directores editoriales tomar\u00e1n la decisi\u00f3n m\u00e1s sensata por favor iban mujeres ahora usted por favor usted por favor y all\u00e1 por tres mujeres por favor usted s\u00ed buenos d\u00edas soy la rosa gel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana ahorita dijo algo interesante doctor que en california en estados unidos ya hay transmisi\u00f3n comunitaria yo le quiero preguntar si se van a tomar algunas medidas especiales en el estado de baja california de nuestro lado en las ciudades de tijuana mexicali pues por este gran siempre hay mucho intercambio de personas en la frontera entonces que van y vienen algunos que trabajan en otros de compras si va a haber alguna algo especial en baja california y tambi\u00e9n preguntarle ayer que acompa\u00f1amos al presidente a su gira sonora me toc\u00f3 ver ah\u00ed en el aeropuerto algunas personas haciendo compras pues digamos de p\u00e1nico en las farmacias de vitamina c porque en sus estados ya se agotaron es lo que comentaban si esto sirve de algo para evitar la propagaci\u00f3n se nos podr\u00eda dar este mensaje y bueno tengo una pregunta para el presidente sobre el tema de energ\u00eda no s\u00e9 si se la puedo hacer ahorita o despu\u00e9s una vez bueno s\u00ed y bueno en el tema de energ\u00eda es la pr\u00f3xima semana van a dar a conocer este plan ya de los proyectos energ\u00e9ticos si tanto se est\u00e1n considerando los proyectos de materia energ\u00edas renovables como energ\u00eda fotovoltaica solar energ\u00eda e\u00f3lica y pues qu\u00e9 es lo que le han pedido los empresarios de este de este sector de energ\u00edas renovables al pues al gobierno para poder invertir en estos en estas \u00e1reas sobre el tema de salud le comento hace unos pocos d\u00edas tuvimos una reuni\u00f3n con la conferencia nacional de gobernadores el gobernador de baja california sur carlos mendoza davis quien es el presidente de la conago propici\u00f3 esta reuni\u00f3n en un acuerdo con el secretario de salud el doctor jorge alcocer y con la colaboraci\u00f3n del imms del maestro sobre robledo y tuyo la reuni\u00f3n fue muy productiva porque lo que nos permiti\u00f3 es que las autoridades estatales que a su vez son autoridades sanitarias reconocidas por la ley general de salud tuvieran informaci\u00f3n de primera mano resolvieron dudas en una reuni\u00f3n muy productiva y no se habl\u00f3 de manera t\u00e9cnica sobre esta situaci\u00f3n y la semana siguiente el doctor al conocer quienes se adem\u00e1s del secretario el presidente del consejo nacional de salud convoc\u00f3 al consejo nacional de salud en su reuni\u00f3n ordinaria no fue ninguna constructora y nadie ya tocaba y se convoc\u00f3 y entonces hemos estado con estas conversaciones con los 32 estados de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de sus gobernadores y gobernadoras y tambi\u00e9n de sus secretarias secretaria de salud y esto nos ha permitido precisamente armonizar tener una respuesta ordenada una respuesta fundamentada t\u00e9cnica y cient\u00edficamente y en aquellas situaciones donde pudiera haber mayor intensidad de el flujo de pasajeros de personas que vienen de otros lados en especial donde hay transmisi\u00f3n comunitaria como es el caso de california de el estado de washington o de nueva york para el caso de estados unidos o de europa para otras latitudes esto incluye por ejemplo quintana roo con sus puertas aeropuerto internacional incluye en sus puertos mar\u00edtimos y en el caso de baja california norte y lo mismo los puertos mar\u00edtimos el de ensenada es un puerto muy grande y tambi\u00e9n la frontera en tijuana aqu\u00ed es importante visualizar que hoy el flujo posible de coronavirus vendr\u00eda del norte al sur no del sur al norte que ser\u00e1 en un momento si fuera t\u00e9cnicamente necesario considerar mecanismos de restricci\u00f3n o de intensificaci\u00f3n de la vigilancia tendr\u00edamos que considerar no que m\u00e9xico va a llevarle el virus a eeuu podr\u00eda ser que eeuu se lo traiga a mexico y en el caso espec\u00edfico de la california en la zona norte tanto mexicalli como tijuana en especial tijuana si ya desde desde el inicio el propio gobierno en acuerdo con nosotros el gobierno estatal ha tenido una vigilancia un tanto m\u00e1s activa que b\u00e1sicamente consiste en los mecanismos de divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n es una informaci\u00f3n muy pr\u00e1ctica y es un est\u00e1ndar tambi\u00e9n t\u00e9cnico internacional es lo que hist\u00f3ricamente han hecho los centros de control de enfermedades de eeuu cuando hay una epidemia en cualquier parte del mundo y ponen estos avisos de viajeros que dan instrucciones sobre a qu\u00e9 elementos hay que estar atentos y el mensaje b\u00e1sico es el que estuvo fuera en un sitio donde hay transmisi\u00f3n activa o tiene conocimiento de que recibi\u00f3 a una persona que provino de un sitio de transmisi\u00f3n activa si en los siguientes 14 d\u00edas a que estuvo fuera oa que recibi\u00f3 al viajero presentar\u00e1 s\u00edntomas fiebre dolor de cabeza tos etc\u00e9tera que se considere como un caso sospechoso y acuda a atenci\u00f3n m\u00e9dica oa comunicarlo a la autoridad sanitaria con los mecanismos que hemos estado explicando entonces mi agradecimiento al gobierno de baja california norte demostrado en total coordinaci\u00f3n hay llamadas muy frecuentes de los gobernadores y de los secretarios con el doctor al coche y vamos resolviendo las inquietudes que tengan y consideramos que est\u00e1n haciendo lo correcto las compras compras de p\u00e1nico son parte del p\u00e1nico es decir cuando hay un acumulo desmedido de materiales ya sea comida ya sea vitaminas u otros medicamentos por ejemplo para la fiebre los cubrebocas ya lo hemos dicho muchas veces que su inutilidad con medida preventiva no convienen uno porque muchas de estas compras adem\u00e1s de estar empujadas por el miedo est\u00e1n empujadas por la especulaci\u00f3n comercial el que fabrica cubrebocas quiere hacer su agosto con los cubrebocas el que fabrica desinfectantes que hace su agosto con los efectos infectantes al inicio de la epidemia cuando vimos el caso que estuvo temporalmente en sinaloa hubo compras de p\u00e1nico de desinfectantes entonces aqu\u00ed lo que les pedimos es ay\u00fadanos a divulgar la informaci\u00f3n de mitos y de realidades ayer lo presentamos que sirve que nos sirve concretamente la vitamina c el \u00e1cido asc\u00f3rbico es un producto que com\u00fanmente se asocia con la idea de que protege de las infecciones respiratorias es una protecci\u00f3n bastante indirecta la vitamina c tiene un papel los mecanismos de funcionamiento del sistema inmune es una con factor se llama m\u00e9dicamente es una sustancia que ayuda a que funcione bien el sistema inmune y en general si uno est\u00e1 bien alimentado si uno come frutas y verduras ricas en vitamina c su sistema inmune va a estar facilitado pero no quiere decir que es una vacuna no quiere ser que es una protecci\u00f3n no quiere que de manera espec\u00edfica reduce el riesgo entonces comprar pastillas de vitaminas y en espec\u00edfico vitamina c no contribuye sustancialmente a protegerse alimentarse sanamente preferir productos naturales y no comida chatarra productos que tienen una diversidad nutrimental y no exceso de calor\u00edas exceso de grasas exceso de sal el exceso de az\u00facares a\u00f1adidos es mejor los productos naturales en canal ninguna vitamina es indispensable para esto ahora hidratarse si hidratarse si todas y todos debemos beber dos litros de agua simple al d\u00eda al menos donde hace calor se puede vivir m\u00e1s mejor si no son botellas de pet porque contaminan no puede ser un material de reuso y hay que mantenernos hidratados 2 litros al d\u00eda 8 vasos al d\u00eda a eso nos va a ayudar a todos pero tampoco es una vacuna ni una protecci\u00f3n espec\u00edfica colega [M\u00fasica] como le digo desde el inicio baja california ha tenido no le llamemos medidas especiales porque no son espec\u00edficas pero anticip\u00f3 una vigilancia m\u00e1s intensa de sus vuelos internacionales y tambi\u00e9n en la parte de la frontera con un m\u00e9xico eeuu hoy en la tarde precisamente anunciaremos en esta transici\u00f3n entre el episodio 1 el episodio 2 c\u00f3mo vamos a empezar a incrementar algunas de las medidas y la frontera norte definitivamente va a ser uno de los de atenci\u00f3n especial erosi\u00f3n jardines tel urban y w radio' y preguntarle se ha hablado tambi\u00e9n de la posibilidad de cancelar ya algunos conciertos e incluso en redes sociales se ha dicho que ya se han enviado correos para avisar a quienes est\u00e1n en eventos de obsesa como ricky martin y dem\u00e1s que se van a cancelar quiero saber si usted sabe algo si ha tenido pl\u00e1ticas con estas empresas tambi\u00e9n con las aerol\u00edneas que han anunciado tambi\u00e9n ya baj\u00f3 de costos y etc\u00e9tera y tambi\u00e9n preguntarle uno de los rumores que tambi\u00e9n se difunde en redes sociales es que los deportivos que los gimnasios son puntos de riesgo alto quiero saber su opini\u00f3n al respecto al secretario de salud si me hace a favor el d\u00eda de ayer el pues christopher landon indic\u00f3 que no era recomendable que se abrieran las fronteras entre m\u00e9xico y eeuu sabemos que la pr\u00f3xima semana van a tener pues una pl\u00e1tica una videoconferencia tambi\u00e9n con el gobierno de canad\u00e1 pero quisiera saber la postura de nuestro pa\u00eds cu\u00e1l va a ser tambi\u00e9n pues ayer se hablaba de esta sana distancia que debe de existir desde las conferencias de prensa desde la ma\u00f1anera desde la conferencia que tenemos en las noches quiero preguntarle el presidente si han pensado modificar de alguna forma ya estas conferencias ma\u00f1aneras y las van a ser en l\u00ednea o si realmente nos van a enviar hacia la parte de atr\u00e1s como ayer dec\u00edan las autoridades clases me contest\u00f3 lo que a m\u00ed me pregunt\u00f3 los eventos masivos y volvemos a lo que hemos estado conversando ahorita en esta situaci\u00f3n en esta el contexto en la situaci\u00f3n de esta epidemia dos elementos a cuidar hay muchos y los cuidamos todos incluyendo la salud mental incluyendo el bienestar general etc\u00e9tera pero en este asunto de los espacios p\u00fablicos el uso de los espacios p\u00fablicos para eventos masivos conciertos ferias etc\u00e9tera hay dos cosas al menos hay muchas consideraciones pero dos importantes a considerar una es el uso de salud p\u00fablica de la cancelaci\u00f3n o posposici\u00f3n de los eventos masivos por las razones ya documentadas tener en cuenta que no es la \u00fanica medida entonces existen varios otros elementos que se pueden usar incluso en los eventos masivos ayer vi el ejemplo con el festival de cine en guadalajara entonces si la concentraci\u00f3n masiva es relativamente peque\u00f1a es posible tener y desinfectantes en los puntos de entrada un filtro b\u00e1sico que se ejecuta muy r\u00e1pido y nos permite discriminar qui\u00e9n puede o no tener s\u00edntomas y hacer mensajes de divulgaci\u00f3n en el propio evento se ha estado hablando de divulgaci\u00f3n divulgaci\u00f3n divulgaci\u00f3n entonces los propios eventos masivos est\u00e1 el concierto despu\u00e9s de la primera canci\u00f3n se pone un mensaje y luego despu\u00e9s de la tercera canci\u00f3n se pone otro mensaje y eso ayuda espero que el p\u00fablico no se aburra y que no se pierda el entusiasmo por la m\u00fasica entonces esa es la visi\u00f3n de salud p\u00fablica eso nos llevar\u00eda potencialmente a cuidar que las medidas no se hagan demasiado temprano porque ya explique y que s\u00ed se hagan cuando son importantes de hacerse luego est\u00e1 la parte econ\u00f3mica hacer un evento masivo tiene su costo porque hay contratos de por medio de toda la clase de servicios que se ponen ah\u00ed hay viajes internacionales por tanto son boletos de avi\u00f3n hay hoteles hay seguros etc\u00e9tera algunas de estas cancelaciones anticipadas quiz\u00e1s no pocas la raz\u00f3n por la que est\u00e1n empujando hacia cancelar es porque es m\u00e1s barato cancelar ahorita que cancelar despu\u00e9s como ocurre cuando uno viaja y compra un boleto de avi\u00f3n y si uno cancela 24 horas antes o los hoteles si uno no se presenta al hotel pues le cobra en la noche mientras que si uno avisa con cierto tiempo distintas pol\u00edticas en distintas situaciones pues puede que no cueste o cueste menos entonces cuando se piensa en el costo de estos eventos masivos una consideraci\u00f3n que hacen los propios patrocinadores es mejor me anticipo a cancelar oa posponer y negocio ya que lo voy a tener en octubre en vez de tenerlo en abril o en mayo y esa es la motivaci\u00f3n ahora afortunadamente ha existido este di\u00e1logo y de parte del gobierno ha existido desde el inicio est\u00e1 elementos de disciplina de orden de alcance a la sociedad en su conjunto el gobierno es responsable de la conducci\u00f3n del estado y eso implica tambi\u00e9n para los sectores social y privado social como lo ejemplifica con la iglesia que es una de las tambi\u00e9n muy grandes e importantes entonces en ocesa concretamente ma\u00f1ana vamos tener una reuni\u00f3n extensa con conoc\u00e9is a mano cercana que es tan extensa pero para tratar de manera detallada hay festivales como el vive latino de esta misma semana que ya uno ya dije que no es indispensable en este momento hacer cancelaciones y dos si se cancelar\u00e1 en este momento tendr\u00eda una repercusi\u00f3n econ\u00f3mica importante no s\u00f3lo para la compa\u00f1\u00eda que va a tener ganancias sino para toda la econom\u00eda tambi\u00e9n un poco social que est\u00e1 en torno al evento pongo otro ejemplo en la clase de box que iba a estar presente para que se convirtiera un record guinness y que va a ocurrir en su calor acci\u00f3n m\u00e9xico ya con miguel torruco tuvimos una pl\u00e1tica muy clara muy detallada y lo que identificamos es no tiene una repercusi\u00f3n seria cancelar o en este momento no es indispensable cancelarlo pero tampoco tiene mayor consecuencia posponer lo que se posponga entonces eso es lo que hemos hecho el tianguis tur\u00edstico que ya se coment\u00f3 y tambi\u00e9n lo mismo en miguel torruco el secretario de turismo dijo bueno esta es las condiciones hab\u00eda posibilidad se cancela se cancelan entonces esa es la situaci\u00f3n el mensaje central es no caer en excesos no caer en omisiones ni de m\u00e1s ni de menos y cada cosa a su tiempo de acuerdo a la situaci\u00f3n vamos a dar paso a la \u00faltima mujer que es la compa\u00f1era y ah\u00ed le dejamos correcto el una \u00faltima pregunta sobre el tema y ya pasan otros temas pero no es una mujer eran tres hombres y tres mujeres perd\u00f3n est\u00e1 usted usted all\u00e1 secretario horita pasan a los otros tres subsecretarios puede ser me puede especificar en el caso de las universidades el llamado es a que contin\u00faen con las clases que no las suspendan y si tambi\u00e9n me espec\u00edfica no estamos a\u00fan en fase 2 por lo tanto no es necesario tomar estas medidas en escrito es correcto usted lo resume de manera correcta no hemos centrado en en la etapa 2 hoy v\u00eddeo escenario 2 de transmisi\u00f3n comunitaria hemos dicho con absoluta apertura y lo decimos todas y todos tenemos que dar atentos porque es muy probable que \u00e9ste est\u00e9 pr\u00f3xima as\u00ed lo hemos dicho desde el principio originalmente si se comporta m\u00e9xico c\u00f3mo se comportan los dem\u00e1s pa\u00edses suele pasar un mes entre la detecci\u00f3n del primer caso y el inicio de la etapa de transmisi\u00f3n comunitaria sin que sea obviamente predecible el d\u00eda espec\u00edfico que suba y nosotros tuvimos la detecci\u00f3n de nuestro primer caso el 27 de febrero entonces si sigui\u00e9ramos esta idea general estar\u00edamos rumbo al final de marzo entrando a el escenario 2 y ah\u00ed es donde va a ser m\u00e1s importante tener una limitaci\u00f3n selectiva de los eventos de concentraci\u00f3n masiva hemos puesto el ejemplo si en un estado tiene transmisi\u00f3n comunitaria no quiere decir que todo lo dem\u00e1s tiene transmisi\u00f3n comunitaria el ejemplo de eeuu california nueva york/washington tiene transmisi\u00f3n comunitaria el resto del pa\u00eds que es extens\u00edsimo no tiene transmisi\u00f3n comunitaria estos no son medidas de aplicaci\u00f3n general a un tiempo y eso es lo que el llamado que hacemos a que no producto del p\u00e1nico ya sea de las personas o de las personas que dirigen instituciones escolares en sitios de empleo etc\u00e9tera se empiecen a tomar decisiones precipitadas en un momento que no son necesarias o no son indispensables porque lo \u00fanico que van a causar es la utilidad de la medida de salud p\u00fablica porque se aplica en una condici\u00f3n que no es no contribuye a al manejo de la epidemia la previsi\u00f3n y el control si ah\u00ed lo dejamos el estado bueno este contin\u00faa hoy a las 7 de la noche m\u00e1s informaci\u00f3n ya vamos a terminar porque voy a prepararme asistir a la convenci\u00f3n nacional bancaria acapulco y e inici\u00f3 una gira por el estado de guerrero ma\u00f1ana en xochistlahuaca zona ind\u00edgena voy a cuaje tambi\u00e9n son comunidades afromexicanas voy el domingo marquelia tambi\u00e9n en la costa chica y voy a ayutla de los libres guerrero esa es la gira que voy a comenzar el d\u00eda de hoy termin\u00f3 pues invit\u00e1ndoles a que participen que ayuden que cooperen comprando el boleto para el avi\u00f3n este su cachito hay unos muy enojados este los entiendo es que este comprar un avi\u00f3n muy grande le hered\u00f3 un fara\u00f3n un avi\u00f3n a otro fara\u00f3n en la \u00e9poca de los faraones entonces ahora que se est\u00e1 rifando el avi\u00f3n quer\u00edan otro fara\u00f3n pero este result\u00f3 un gobierno republicano a usted lo sobrio est\u00e1n molestos quisieran que continuar\u00e1 el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios de derroche y entonces tan molestos ve\u00eda algunos rompiendo los cachitos qu\u00e9 culpa tiene har\u00e1n copias bueno \u00e9ste no otros en estos \u00faltimos tiempos quemando libros cosas as\u00ed realmente de mucho atraso no entonces qu\u00e9 es as\u00ed actitud despu\u00e9s que bajemos se est\u00e1n agotando los boletos en algunas partes pero recuerden que estamos iniciando y como viene un sorteo del d\u00eda 18 de marzo o de que ya no hay en algunos lugares ya va a llegar van a estar en todos los sitios y no olviden porque no est\u00e9 bueno aqu\u00ed est\u00e1 para que no se nos en tanto este no est\u00e1 bien estimada m\u00e1s no votar los del pan para que se elevar\u00e1 a rango constitucional la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad no votaron en favor de las becas para estudiantes de familias pobres no votaron para qu\u00e9 la salud sea gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos y tampoco quieren este cooperar en la rifa miren para que es la rifa es una cooperaci\u00f3n para equipos m\u00e9dicos y hospitales donde se atiende de manera gratuita a la gente pobre llamo a todos los mexicanos a ayudar son 2500 millones de pesos equivalente al valor del avi\u00f3n siempre menos de 20 millones ayer que llegue a sonora media tambi\u00e9n mucho gusto de que me regalaron otro n\u00famero y se lo compr\u00e9 para regal\u00e1rselo entonces no es para que me regalen a m\u00ed los n\u00fameros porque yo voy a entregar s\u00ed me saco un premio voy a entregar ese apoyo para becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos entonces que sigamos ayudando y que ya no nos enojemos tanto este amor y paz serenidad tranquilidad fraternidad ahora que estaba escuchando algo de que en \u00e9l [M\u00fasica] el rito de la iglesia cat\u00f3lica no seguramente ya no se da la paz est\u00e9 abraz\u00e1ndose la paz est\u00e9 con nosotros as\u00ed se dice pues aunque no haya el abrazo se hace de la mano en la mente que se diga perdonemos no odiamos a menos llevemos a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo para que abrazarnos si puede haber alg\u00fan problema o la mano la mente eso es m\u00e1s importante internalizar ese pensamiento de amor y de fraternidad bueno nos vemos ma\u00f1ana perd\u00f3n el lunes s\u00ed pero el lunes te informamos bien para por qu\u00e9 importante darle todo el tiempo al coronavirus que para que no haya desinformaci\u00f3n y este y vamos a informar si les parece el lunes nada m\u00e1s es \u00e9l quien exigen los precios la informaci\u00f3n breivik sobre el avance de obra en la refina si en la refina cic refinaci\u00f3n en la refiner\u00eda en el aeropuerto y preguntas y respuestas yo me quedo con ustedes todo el tiempo [M\u00fasica] si si hablamos del lunes yo s\u00e9 que hay muchas cosas pero este vamos a seguirnos encontrando les dec\u00eda que hoy voy a la comisi\u00f3n a la convenci\u00f3n bancaria y voy a una gira y voy a estar hablando todo el tiempo y el lunes aqu\u00ed temprano hoy a las 7 de la noche de nuevo lo de coronavirus entonces aqu\u00ed nos vemos muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:16.893838"
}