{
    "video_id": "znF8UwVIVC0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/znF8UwVIVC0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLALl4DOPtWlLCpU1b6geh6cnVDsvg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=znF8UwVIVC0",
    "video_title": "Participaci\u00f3n ciudadana en elecciones en estados reafirma democracia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9491,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1102.96,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1110.14,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1116.49,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1132.86,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1143.15,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pues \u00e1nimo",
            "start": 1193.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a informar si les parece vamos a",
            "start": 1197.99,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "empezar con el enlace con oaxaca",
            "start": 1202.73,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1208.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "e informar sobre la situaci\u00f3n de los",
            "start": 1210.419,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 1214.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n ya est\u00e1n con nosotros",
            "start": 1215.69,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado alejandro te",
            "start": 1223.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "escuchamos",
            "start": 1226.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente inform\u00f3 usted",
            "start": 1230.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al pueblo de oaxaca m\u00e9xico sigue",
            "start": 1233.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "habiendo y hay 9 defunciones y 4",
            "start": 1236.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 1240.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ya se autoriz\u00f3 la declaratoria de",
            "start": 1242.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "emergencia para 31",
            "start": 1244.56,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "municipios del estado",
            "start": 1246.59,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en la parte de la red carretera federal",
            "start": 1250.169,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "podemos ya reconocer que s\u00e9",
            "start": 1253.009,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "pudieron rehabilitar caminos en donde",
            "start": 1257.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el puente chacalapa o azufre que",
            "start": 1260.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conectaba la carretera 175 y el puente",
            "start": 1264.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la herradura que conectaba tambi\u00e9n a",
            "start": 1267.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "oaxaca y a la sierra alta y sur por el",
            "start": 1269.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "otro lado en el caso de sf reporta",
            "start": 1272.81,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "avance 90 de 2% ya de conectividad",
            "start": 1277.03,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos hablar en los temas",
            "start": 1281.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "fundamentales de los censos ya se",
            "start": 1285.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 de manera preliminar",
            "start": 1287.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "podemos hablar de 17.000 viviendas",
            "start": 1290.26,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "afectadas son este viviendas que en su",
            "start": 1293.65,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda eran de la mina por el otro lado",
            "start": 1299.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de la red hidr\u00e1ulica se est\u00e1n haciendo",
            "start": 1303.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los diagn\u00f3sticos en la red tur\u00edstica",
            "start": 1306.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "especialmente en la zona de zipolite de",
            "start": 1310.6,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mazunte san agustinillo y por tu \u00e1ngel",
            "start": 1314.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya se estableci\u00f3 con nafin una serie de",
            "start": 1316.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para volver volver a reactivar",
            "start": 1320.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "toda la zona tur\u00edstica en el tema de las",
            "start": 1323.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cosechas de manera preliminar pluma",
            "start": 1325.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hidalgo tiene afectaci\u00f3n por m\u00e1s de 80",
            "start": 1328.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas de caf\u00e9 de especialidad y",
            "start": 1330.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tonameca 40.000 de papaya ya se",
            "start": 1333.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el plan epidemiol\u00f3gico se",
            "start": 1337.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 16 brigadas de salud",
            "start": 1340.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atendiendo a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1343.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 52 escuelas",
            "start": 1346.59,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "afectadas y reconocer",
            "start": 1349.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a la amia a la marina al almirante que",
            "start": 1354.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabaja el ojeda que ya llegaron los 80",
            "start": 1356.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mil litros de combustible y en",
            "start": 1358.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en fin semana con el",
            "start": 1362.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "general de anna se empezaron a dispersar",
            "start": 1364.57,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos ser\u00e1 el ej\u00e9rcito el que establezca",
            "start": 1367.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les de las \u00e1reas de la maquinaria",
            "start": 1371.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesada se estar\u00e1n entregando esto es",
            "start": 1374.74,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cuanto el se\u00f1or presidente",
            "start": 1377.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1380.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1381.789,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "leana",
            "start": 1383.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "comandante de la regi\u00f3n militar",
            "start": 1386.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente o permiso mi",
            "start": 1391.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hija el secretario buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1394.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "me permite informar las actividades del",
            "start": 1395.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 de junio que se realizaron en el",
            "start": 1397.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de afectaci\u00f3n se efectuaron 15",
            "start": 1400.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas en 13 comunidades",
            "start": 1403.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para llevar mil nueve dispensas siete",
            "start": 1406.35,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mil cien botellas de agua",
            "start": 1411.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "855 colchonetas y 2002 200 cobertores",
            "start": 1414.02,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que en estas 13 comunidades que",
            "start": 1418.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobresale pluma hidalgo",
            "start": 1421.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 tacvba petit land ozolotepec por",
            "start": 1424.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "v\u00eda terrestre se llev\u00f3 a 10 comunidades",
            "start": 1428.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y ustedes se dispersaron 520",
            "start": 1431.2,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "despensas 11 mil botellas de agua 95",
            "start": 1434.97,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "colchonetas y 2 mil cobertores esto es",
            "start": 1439.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de la zona de zipolite y",
            "start": 1442.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "puerto \u00e1ngel as\u00ed como en torno a meca se",
            "start": 1445.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "realizaron en esas desde evacuaciones a",
            "start": 1449.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dos mujeres embarazadas a un adulto",
            "start": 1452.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayor con problemas de hipertensi\u00f3n y un",
            "start": 1454.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "menor con una fractura de codo las",
            "start": 1457.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas de sanidad se trasladaron a los",
            "start": 1459.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospitales a cuatro adultos con",
            "start": 1463.45,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "problemas de hipertensi\u00f3n y un menor se",
            "start": 1466.09,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "incrementaron en tropas zenten en el de",
            "start": 1471.909,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "copalita para una c\u00e9lula para acelerar",
            "start": 1475.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los trabajos de recuperaci\u00f3n y en",
            "start": 1478.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pochutla la cocina comunitaria que",
            "start": 1481.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consta de un atornillador ah\u00ed una planta",
            "start": 1484.12,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "potabilizadora contin\u00faa proporcionando",
            "start": 1486.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "comida caliente y si el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1489.029,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "proporcionaron 1070 raciones de un",
            "start": 1493.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acumulado de",
            "start": 1497.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2560",
            "start": 1498.94,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa un albergue de postura con",
            "start": 1501.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "40 personas y se le proporcionaron 120",
            "start": 1505.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "raciones en total llevamos 4 mil 60 680",
            "start": 1509.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "integraciones se realizaron consultas",
            "start": 1514.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas desa solbes de lodo y escombro",
            "start": 1517.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa retirando \u00e1rboles tirados en",
            "start": 1520.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de viviendas en la",
            "start": 1523.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de l\u00e1minas y reparaci\u00f3n de",
            "start": 1525.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cercas y patrullamientos de seguridad",
            "start": 1528.59,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "se ha recuperado la energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 1532.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con un avance del 92 por ciento de",
            "start": 1536.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "70.000 y nada m\u00e1s quedan 5 mil 800",
            "start": 1539.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "personas afectadas en los 6 municipios",
            "start": 1542.83,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "se ha recuperado el sistema de agua y se",
            "start": 1546.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "han suministrado",
            "start": 1549.919,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "150 mililitros de agua en torno a mica",
            "start": 1551.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en pochutla en huatulco",
            "start": 1554.09,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es un acumulado de 700 mil litros de",
            "start": 1557.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agua repartida",
            "start": 1561.409,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa en la reparaci\u00f3n de el",
            "start": 1563.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "suministro de agua en santa mar\u00eda",
            "start": 1566.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tonameca se repar\u00f3 un sistema con un",
            "start": 1568.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generador de el\u00e9ctrico para el pozo",
            "start": 1572.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3",
            "start": 1575.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el servicio de agua en la comunidad de",
            "start": 1578.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "san isidro ya fue reparado y se",
            "start": 1581.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 200 litros 200 metros de",
            "start": 1584.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manguera por parte de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1588.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional para desde rehabilitar el",
            "start": 1590.669,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sistema por gravedad en pluma hidalgo",
            "start": 1594.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se desplegaron plantas potabilizadoras",
            "start": 1598.429,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en candelaria loxicha en benito ju\u00e1rez",
            "start": 1602.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en huatulco y en huatulco y tonameca",
            "start": 1604.789,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esto por parte de cuatro cisternas de la",
            "start": 1608.119,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sedena y de conagua en puerto \u00e1ngel y",
            "start": 1610.879,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "huatulco y por protecci\u00f3n civil dos en",
            "start": 1613.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ocho classic politti y chacala para",
            "start": 1618.399,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ibarra copalita",
            "start": 1622.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la semana inform\u00f3 que el 6 recibe el 6",
            "start": 1626.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de junio recibir\u00e1 mil 500 despensas para",
            "start": 1630.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "completar los paquetes de",
            "start": 1632.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "insumos y se iniciar\u00e1 la distribuci\u00f3n en",
            "start": 1634.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "san pedro pochutla es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 1637.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias este general",
            "start": 1640.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez",
            "start": 1643.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1646.94,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "si presidente muchas gracias muy buen",
            "start": 1648.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00eda informa usted que ha continuado el",
            "start": 1651.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apoyo a la poblaci\u00f3n afectada de oaxaca",
            "start": 1654.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el paso de agatha que conforme a sus",
            "start": 1657.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instrucciones a trav\u00e9s de sedena de",
            "start": 1661.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marina y de la guardia nacional se ha",
            "start": 1663.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "distribuido un total de 16 mil 235",
            "start": 1666.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "despensas y un total de 33 mil litros de",
            "start": 1670.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "agua embotellada en 14 municipios de los",
            "start": 1674.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "31 afectados por el hurac\u00e1n continuamos",
            "start": 1677.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la distribuci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 1681.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a estar haciendo hay una",
            "start": 1683.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n muy muy grande marina va a",
            "start": 1687.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "distribuir en toda la zona de costera de",
            "start": 1690.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera conjunta por instrucciones del",
            "start": 1693.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general secretario van a hacerlo de",
            "start": 1695.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manera conjunta tambi\u00e9n en la sierra y",
            "start": 1697.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay una gran coordinaci\u00f3n por todas las",
            "start": 1700.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fuerzas federales para llegar a las",
            "start": 1702.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s lejanas gracias al",
            "start": 1705.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajo y al trabajo tan extraordinario",
            "start": 1707.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que ha realizado la secretaria de",
            "start": 1710.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes efe y con",
            "start": 1712.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "agua hemos o\u00eddo llegar a casi toda la",
            "start": 1715.5,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "zona afectada hoy estaremos en algunos",
            "start": 1718.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zonas de la sierra que han sido las m\u00e1s",
            "start": 1721.529,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lejanas y hay un avance muy muy grande",
            "start": 1725.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la limpieza de espacios p\u00fablicos de",
            "start": 1728.519,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "la remoci\u00f3n de \u00e1rboles y limpieza de",
            "start": 1731.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vivienda tambi\u00e9n asimismo se\u00f1or",
            "start": 1733.25,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente se sigue evacuando por v\u00eda",
            "start": 1736.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea a personas que han sido",
            "start": 1739.649,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lesionadas 42 en total se han trasladado",
            "start": 1742.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a las zonas de huatulco y de puerto",
            "start": 1746.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escondido vamos a continuar el se\u00f1or",
            "start": 1749.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente trabajando",
            "start": 1751.559,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "traslad\u00e1ndonos a donde haya necesidad",
            "start": 1753.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "entregando las despensas y las l\u00e1minas",
            "start": 1755.389,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "los cobertores todo lo que haya",
            "start": 1759.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "necesidad para cubrir a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1760.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "result\u00f3 afectada se\u00f1or presidente quedo",
            "start": 1764.039,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "a sus \u00f3rdenes muy bien",
            "start": 1766.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puedes",
            "start": 1769.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "informarles que vamos a",
            "start": 1770.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estar por all\u00e1 alejandro ahora que ya",
            "start": 1773.94,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "pasaron las elecciones",
            "start": 1777.62,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 1781.159,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 1785.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1788.13,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "huatulco",
            "start": 1789.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos a tener una red de gabinete para",
            "start": 1790.799,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1795.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a las comunidades a los municipios",
            "start": 1797.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 1800.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "puede ser el jueves",
            "start": 1803.86,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "por la tarde que aprovecho para informar",
            "start": 1807.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque en ese caso",
            "start": 1812.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1815.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quedar\u00edamos all\u00e1",
            "start": 1818.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "viernes para",
            "start": 1820.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia",
            "start": 1823.42,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1826.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "yo aprovechar\u00eda tambi\u00e9n para visitar",
            "start": 1829.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comunidades de oaxaca",
            "start": 1834.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a realizar obras que est\u00e1n en proceso",
            "start": 1838.8,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "tanto en la sierra sur como en el ismo",
            "start": 1843.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar",
            "start": 1850.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 1853.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "jueves o viernes",
            "start": 1855.19,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo vamos a decidir el d\u00eda de hoy y ya",
            "start": 1857.49,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "les informamos muchas gracias a todas",
            "start": 1863.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 1867.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "municipales alejandro muchas gracias y",
            "start": 1869.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "alas",
            "start": 1873.22,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1874.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades federales",
            "start": 1875.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a la hora de nuestra acci\u00f3n civil al",
            "start": 1879.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1882.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 1886.75,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "lean a ojeda",
            "start": 1888.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comandantes de la regi\u00f3n que por",
            "start": 1890.57,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "instrucciones al secretario est\u00e1 a cargo",
            "start": 1895.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de todo el operativo y desde luego",
            "start": 1898.69,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a",
            "start": 1900.76,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "los almirantes de la secretaria de",
            "start": 1904.429,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1909.019,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "almirante ojeda",
            "start": 1910.09,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "al jefe del estado mayor de la",
            "start": 1913.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y a todos los",
            "start": 1915.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que han estado",
            "start": 1918.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayudando en estos d\u00edas y vamos a estar",
            "start": 1920.91,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "all\u00e1 repito con ustedes en esta semana",
            "start": 1924.99,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "un saludo ya nos vemos creo",
            "start": 1929.6,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana",
            "start": 1935.539,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no har\u00eda falta el que tengamos esta",
            "start": 1937.029,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque ya la gente est\u00e1",
            "start": 1940.749,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "siendo atendida se est\u00e1 avanzando",
            "start": 1944.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "afortunadamente no creci\u00f3 el n\u00famero de",
            "start": 1948.79,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "fallecidos y ya se est\u00e1n encontrando a",
            "start": 1952.85,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas",
            "start": 1958.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y vamos a ayudar a la reconstrucci\u00f3n a",
            "start": 1961.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eso vamos ya se inici\u00f3 el censo casa por",
            "start": 1965.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1969.19,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y esperemos que el jueves y el viernes",
            "start": 1971.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya tengamos el resultado para tomar las",
            "start": 1974.21,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "decisiones all\u00e1 en el territorio muchas",
            "start": 1979.17,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1982.83,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos con ricardo es eso",
            "start": 1989.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1994.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 1996.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 1998.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "combustibles el precio",
            "start": 2001.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo del barril de petr\u00f3leo la",
            "start": 2003.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana con corte el 2 de junio",
            "start": 2006.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tuvo un precio de 110 d\u00f3lares con 55",
            "start": 2009.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos pueden ver que continua muy",
            "start": 2012.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presionado err\u00e1tico y hacia la alza el",
            "start": 2015.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mercado internacional y gracias al",
            "start": 2018.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal del 100 por ciento en",
            "start": 2021.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los tres combustibles",
            "start": 2024.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenemos el precio de 21 91 por litro de",
            "start": 2026.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la regular 23 pesos con 82 centavos por",
            "start": 2031.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litro de la premium y 23 pesos con 22",
            "start": 2034.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos por litro del diesel las tres",
            "start": 2037.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "marcas que dieron m\u00e1s caro la semana",
            "start": 2040.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pasada fue winstar redco y chevron y las",
            "start": 2042.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que fueron aliadas de los consumidores",
            "start": 2047.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la semana pasada fue repsol que 500 y",
            "start": 2049.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahor sant que les agradecemos el apoyo a",
            "start": 2053.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los consumidores de estos combustibles",
            "start": 2056.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds vamos ahora para y ocho",
            "start": 2058.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regiones y los cada uno de los tipos de",
            "start": 2061.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "combustibles tenemos que para la",
            "start": 2064.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo",
            "start": 2066.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontramos en una gasolinera wind estar",
            "start": 2068.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "otra vez en hermosillo sonora le est\u00e1n",
            "start": 2071.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cargando la mano a los de hermosillo que",
            "start": 2074.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 23 99 por litro y aparte de estos",
            "start": 2076.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "angelitos sabemos que siempre hay otros",
            "start": 2081.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proveedores ah\u00ed mismo en hermosillo que",
            "start": 2083.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dan m\u00e1s econ\u00f3mico y lo pueden ver en la",
            "start": 2086.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "app del litro por litro la gasolina",
            "start": 2088.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regular m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en",
            "start": 2090.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "franquicia pemex \u00farsula galv\u00e1n veracruz",
            "start": 2093.73,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a 20 pesos con 38 centavos el litro",
            "start": 2096.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos ahora con la gasolina premiun",
            "start": 2102.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenemos bp en canc\u00fan quintana roo con un",
            "start": 2105.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 25 pesos con 12",
            "start": 2108.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "centavos y un margen de 3 pesos con 60",
            "start": 2112.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 2116.619,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "bastante mandados estos de bp en",
            "start": 2117.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quintana roo en canc\u00fan y lo comparamos",
            "start": 2120.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con los 15 centavos de la gas en m\u00e9rida",
            "start": 2124.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2126.58,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "que en consecuencia de un precio al",
            "start": 2127.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 21 pesos con 79 centavos por",
            "start": 2129.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en el diesel franquicia pemex",
            "start": 2133.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en canc\u00fan quintana roo 24 pesos",
            "start": 2135.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con 73 centavos el precio al p\u00fablico por",
            "start": 2138.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "litro con un margen de 3 pesos 30",
            "start": 2142.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centavos mientras que con un margen de",
            "start": 2144.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "17 centavos m\u00f3vil en tampico tamaulipas",
            "start": 2147.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tiene el litro de diesel a 22 pesos con",
            "start": 2151.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "20 centavos en el tema de verificaciones",
            "start": 2155.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que recuerden pueden poner sus quejas y",
            "start": 2158.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "denuncias a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 2161.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por litro no encontramos ninguna",
            "start": 2164.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "objeci\u00f3n ninguna irregularidad especial",
            "start": 2167.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos dando litros completos en esta",
            "start": 2170.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "semana que cerr\u00f3 y tenemos sin tomar en",
            "start": 2173.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cuenta el margen de la gasolinera el",
            "start": 2177.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s barato para la regular 20",
            "start": 2181.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos 38 centavos es de pemex en tampico",
            "start": 2183.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tamaulipas y 20 pesos con 39 centavos de",
            "start": 2186.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en altamira tamaulipas",
            "start": 2190.84,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed sabemos",
            "start": 2192.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es para la regular los precios m\u00e1s",
            "start": 2194.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "baratos andan rodando rondando los 20",
            "start": 2196.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pesos con 40 centavos los m\u00e1s caros",
            "start": 2199.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc chihuahua the wind star 24",
            "start": 2201.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos y bah\u00eda de",
            "start": 2205.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "banderas en nayarit de franquicia pemex",
            "start": 2208.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "24 pesos con 9 centavos cu\u00e1l es para la",
            "start": 2210.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "premium las m\u00e1s baratas 21 pesos 51",
            "start": 2215.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centavos de que 500 en medell\u00edn de bravo",
            "start": 2218.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veracruz y 21 pesos 65 centavos de",
            "start": 2221.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en veracruz veracruz",
            "start": 2224.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 26 pesos 50 centavos de",
            "start": 2227.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pemex en guadalajara jalisco y 26 pesos",
            "start": 2231.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con 29 de cel en naucalpan estado de",
            "start": 2234.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por \u00faltimo para el dice la m\u00e1s",
            "start": 2238.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "barata 21 95 de bp en veracruz veracruz",
            "start": 2241.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y 22 pesos con 18 centavos de franquicia",
            "start": 2243.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pemex en veracruz veracruz tambi\u00e9n las",
            "start": 2247.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras 26 99 de 76 en hermosillo",
            "start": 2249.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sonora hasta que sali\u00f3 a la semana",
            "start": 2253.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pasada y 26 90 de total en charco san",
            "start": 2255.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n seguimos verificando",
            "start": 2260.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las condiciones de los sanitarios y que",
            "start": 2263.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no los cobren la mayor\u00eda no los cobra y",
            "start": 2266.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda los tienen limpios",
            "start": 2269.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "afortunadamente vamos a ver cu\u00e1l fue el",
            "start": 2270.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precio internacional del gas lp con un",
            "start": 2272.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "corte el primero de junio si lo",
            "start": 2275.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convertimos a pesos ya kilos el precio",
            "start": 2277.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacional 28 pesos con 18 centavos",
            "start": 2280.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el promedio de las 145 regiones aqu\u00ed en",
            "start": 2283.03,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos da 24 pesos con 49 centavos",
            "start": 2287.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por litro por kilo perd\u00f3n esto es para",
            "start": 2291.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cilindros ustedes pueden ver una",
            "start": 2294.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferencia de 350 entre los precios",
            "start": 2296.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "internacionales y el promedio de los",
            "start": 2300.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precios nacionales gracias a esta",
            "start": 2302.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos que ha",
            "start": 2304.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "establecido el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2307.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador el mismo primero de junio",
            "start": 2309.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el precio internacional convertido a",
            "start": 2311.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos y litros 15 pesos con 4 centavos y",
            "start": 2314.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el promedio de las 145 regiones 13 pesos",
            "start": 2318.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con 20 centavos seguimos encontrando",
            "start": 2322.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ejemplos en todo el pa\u00eds que dan x el",
            "start": 2324.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo encontramos ejemplos esta",
            "start": 2326.859,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana pasada en quer\u00e9taro nuevo le\u00f3n",
            "start": 2329.47,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sonora m\u00e9xico veracruz jalisco hidalgo",
            "start": 2331.749,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "guanajuato y chihuahua un claro ejemplo",
            "start": 2334.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ello san juan del r\u00edo quer\u00e9taro gas q",
            "start": 2337.569,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene el precio al p\u00fablico entre ese",
            "start": 2340.749,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "peso 65 centavos el litro cuando el",
            "start": 2343.539,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 13 pesos 94 centavos",
            "start": 2347.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hay unos centavitos de ahorro muy",
            "start": 2350.859,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importantes y vamos ahora por los",
            "start": 2353.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cilindros de gas en donde encontramos",
            "start": 2357.009,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ejemplos por abajo del precio m\u00e1ximo en",
            "start": 2360.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "zacatecas en quintana roo en guanajuato",
            "start": 2363.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en estado de mexico en jalisco en",
            "start": 2365.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "coahuila y en chihuahua un ejemplo",
            "start": 2368.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distribuidora de gas del ca\u00f1\u00f3n en momax",
            "start": 2370.809,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "zacatecas tiene un precio al p\u00fablico de",
            "start": 2373.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "26 pesos con 50 centavos por kilo cuando",
            "start": 2375.839,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 81",
            "start": 2380.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos un poquito m\u00e1s de un peso las",
            "start": 2384.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "verificaciones a los distribuidores de",
            "start": 2387.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gas lp todos se encontraron",
            "start": 2389.289,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "por abajo o al precio m\u00e1ximo o sea",
            "start": 2392.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "respetando esta pol\u00edtica de precios",
            "start": 2396.109,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos y todos dando litros y kilos",
            "start": 2397.849,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "completos en el caso de la canasta los",
            "start": 2401.319,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "24 productos de la canasta b\u00e1sica los",
            "start": 2405.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consumidos por las familias",
            "start": 2409.25,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2411.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a verlo en la zona centro en donde",
            "start": 2412.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s cara por estos mismos 24",
            "start": 2417.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "productos fue walmart en la miguel",
            "start": 2420.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico tuvo",
            "start": 2423.47,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "este paquete en",
            "start": 2425.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "1164 pesos con 15 centavos y para hacer",
            "start": 2427.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "un comparativo s\u00f3lo con la semana s\u00f3lo",
            "start": 2431.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con la semana pasada est\u00e1 esta despensa",
            "start": 2434.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara la tuvo su mesa en mil 190",
            "start": 2439.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pesos con 85 centavos ah\u00ed tenemos una",
            "start": 2443.18,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "baja de poquito m\u00e1s de 25 pesos menos en",
            "start": 2447.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la semana pasada en la misma",
            "start": 2451.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "zona de precio m\u00e1ximo y de precio m\u00ednimo",
            "start": 2453.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la central de abastos de escapa aqu\u00ed en",
            "start": 2456.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico qu\u00e9 bueno que",
            "start": 2459.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regresan como los m\u00e1s econ\u00f3micos y este",
            "start": 2461.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "paquete lo tuvieron en mil 21 pesos con",
            "start": 2464.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "41 centavos en chedraui la semana pasada",
            "start": 2467.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata estuvo en mil 52 pesos con",
            "start": 2471.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "90 centavos una diferencia de 30 pesos",
            "start": 2474.77,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "menos tambi\u00e9n en los promedios de los",
            "start": 2477.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratos vamos ahora la zona",
            "start": 2480.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "centro-norte soriana y perla m\u00e1s cara en",
            "start": 2483.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tonal\u00e1 jalisco este paquete en mil 167",
            "start": 2487.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pesos con 45 centavos la semana pasada y",
            "start": 2491.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la antepasada mil 174",
            "start": 2495.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "50 vamos ahora la central de abastos de",
            "start": 2498.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "durango durango en la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 2502.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "982 pesos con 50 centavos tambi\u00e9n una",
            "start": 2504.94,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "baja muy sensible en relaci\u00f3n a la",
            "start": 2508.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "semana pasada la central de abastos de",
            "start": 2511.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aguascalientes aguascalientes que fue la",
            "start": 2514.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que result\u00f3 la m\u00e1s econ\u00f3mica en la zona",
            "start": 2516.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 2520.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soriana perdona itv",
            "start": 2521.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en tampico tamaulipas tuvo este paquete",
            "start": 2524.96,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en 1215 pesos con 20 centavos",
            "start": 2527.839,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "mientras que la central de abastos de",
            "start": 2531.849,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila lo tiene en mil 6",
            "start": 2534.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos y por poner otro",
            "start": 2537.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ejemplo ley en bajar en tijuana baja",
            "start": 2540.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "california lo tienen mil 17 pesos con 50",
            "start": 2542.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos tambi\u00e9n una baja un poquito",
            "start": 2547.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "menos significativa en relaci\u00f3n a la",
            "start": 2549.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "hacen a los precios de la semana",
            "start": 2552.38,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "antepasada y vamos por \u00faltimo a la zona",
            "start": 2553.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sur-sureste donde mega soriana en centro",
            "start": 2556.609,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "tabasco tiene el paquete en mil",
            "start": 2560.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "147 pesos con 15 centavos y ah\u00ed mismo lo",
            "start": 2563.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comparamos con la central de abastos de",
            "start": 2567.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "villahermosa tabasco que tambi\u00e9n result\u00f3",
            "start": 2570.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica mil 36 pesos con 70",
            "start": 2573.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos casi 110 pesos de diferencia",
            "start": 2577.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entre la m\u00e1s econ\u00f3mica y la m\u00e1s barata",
            "start": 2580.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en este caso en la misma en la misma",
            "start": 2582.859,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "plaza y tenemos ejemplos como bodega",
            "start": 2586.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1",
            "start": 2589.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en oaxaca en santa cruz que lo tienen",
            "start": 2591.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 2594.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mil 84 mil 64 pesos con 45 centavos y",
            "start": 2594.94,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed notamos una baja de algunos",
            "start": 2600.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesos en relaci\u00f3n a los precios de la",
            "start": 2604.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semana antepasada seguimos haciendo este",
            "start": 2608.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esfuerzo en alianza entre los grandes",
            "start": 2610.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medianos distribuidores del pa\u00eds y los",
            "start": 2613.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "productores de esta canasta con el",
            "start": 2616.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gobierno federal muchas gracias",
            "start": 2618.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos a los v\u00eddeos",
            "start": 2623.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "3 de junio y estamos en la planta hizo",
            "start": 2630.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "merecedora de venta nos iecsa nos que",
            "start": 2633.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "forma parte del paquete para darle mayor",
            "start": 2636.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "octanaje a las gasolinas se est\u00e1",
            "start": 2639.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "colocando por m\u00f3dulo como est\u00e1n llegando",
            "start": 2642.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 casi lista todos los m\u00f3dulos ya",
            "start": 2644.6,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed y se est\u00e1n colocando bailaban",
            "start": 2648.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los m\u00f3dulos que conforman gran parte de",
            "start": 2651.369,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las plantas qu\u00edmicas se han fabricado en",
            "start": 2653.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "patios de construcci\u00f3n en m\u00e9xico y en el",
            "start": 2655.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "extranjero esta semana contin\u00faa el",
            "start": 2657.759,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "arribo de m\u00f3dulos al puerto de dos bocas",
            "start": 2660.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para su inmediata descarga y se",
            "start": 2662.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trasladan posteriormente a la planta de",
            "start": 2663.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "proceso para su montaje con equipos de",
            "start": 2665.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transporte especializados para optimizar",
            "start": 2667.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiempos de traslado de igual manera se",
            "start": 2669.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "descargaron equipos de la embarcaci\u00f3n",
            "start": 2672.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "erick para los paquetes de construcci\u00f3n",
            "start": 2673.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda y caps lugar en el \u00e1rea",
            "start": 2675.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "del proceso se realiza el equipamiento",
            "start": 2678.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "exterior e interior de las subestaciones",
            "start": 2680.769,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas y cuartos de control de las",
            "start": 2682.63,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "plantas de aguas amargas y regeneraci\u00f3n",
            "start": 2684.609,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de aminas se avanza tambi\u00e9n en la",
            "start": 2686.769,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "segunda torre de barrenado en la planta",
            "start": 2688.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coquizadora y la colocaci\u00f3n de m\u00f3dulos",
            "start": 2690.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del quemador elevado mientras tanto en",
            "start": 2692.619,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los almacenes de la refiner\u00eda cuentan",
            "start": 2695.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con instrumentos y equipos que se",
            "start": 2696.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encuentran en inventario dentro de las",
            "start": 2698.44,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "instalaciones con lo que se logra un",
            "start": 2699.999,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "mejor control en la cadena de",
            "start": 2701.499,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "suministros en el \u00e1rea del proceso en la",
            "start": 2702.73,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "zona de influencia y cogeneraci\u00f3n se",
            "start": 2705.309,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "trabaja en los edificios y en los",
            "start": 2707.499,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "recuperadores de calor en las plantas de",
            "start": 2708.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno azufre gas\u00f3leos y catal\u00edtica",
            "start": 2711.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se detalla la colocaci\u00f3n del pavimento",
            "start": 2714.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en el gasoducto",
            "start": 2716.039,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "hacia la conexi\u00f3n a la central del",
            "start": 2718.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "misterio el 3 de junio se llev\u00f3 a cabo a",
            "start": 2720.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda olmeca la conmemoraci\u00f3n del",
            "start": 2722.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda mundial del medio ambiente evento en",
            "start": 2724.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el cual participaron diversas",
            "start": 2727.45,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "instituciones educativas y asociaciones",
            "start": 2728.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "civiles como parte del programa de",
            "start": 2730.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n anual a los trabajadores",
            "start": 2732.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el cultivo y trasplante de",
            "start": 2734.61,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "plantas de ornato desde el vivero hasta",
            "start": 2736.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda",
            "start": 2738.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2741.03,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2742.75,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "traen malla reporte de avances 6 de",
            "start": 2744.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "junio de 2022 en el tramo 1 contin\u00faan",
            "start": 2747.539,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los trabajos del terrapl\u00e9n como parte de",
            "start": 2751.68,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea tambi\u00e9n",
            "start": 2753.989,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "avanza la construcci\u00f3n del centro de",
            "start": 2756.809,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de palenque",
            "start": 2758.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "chiapas lo cual forma parte del",
            "start": 2760.349,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en",
            "start": 2762.39,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la ruta del tren maya el centro de",
            "start": 2764.549,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes permitir\u00e1 apreciar",
            "start": 2767.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y conservar mucho m\u00e1s el patrimonio de",
            "start": 2769.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "palenque al ordenar de mejor manera las",
            "start": 2771.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actividades tur\u00edsticas y comerciales del",
            "start": 2773.609,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lugar en el tramo 2 a la altura de",
            "start": 2775.95,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "pomuch hecelchak\u00e1n",
            "start": 2779.069,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos de montaje y",
            "start": 2780.319,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "soldadura de riel as\u00ed como la",
            "start": 2782.609,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "canalizaci\u00f3n para fibra \u00f3ptica y",
            "start": 2784.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cableado que servir\u00e1 para el",
            "start": 2786.329,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "funcionamiento de se\u00f1ales y",
            "start": 2787.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comunicaciones en el \u00e1rea de poc boc en",
            "start": 2789.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tramo 3 tambi\u00e9n inici\u00f3 la soldadura",
            "start": 2792.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de riel cerca del municipio de maxcan\u00fa",
            "start": 2794.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n para una mejor operaci\u00f3n cada",
            "start": 2797.039,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "500 metros se han distribuido 44 piezas",
            "start": 2800.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de riel que se soldar\u00e1n",
            "start": 2803.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de igual forma en un paso inferior",
            "start": 2805.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vehicular ubicado en las inmediaciones",
            "start": 2808.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de la localidad de san bernardo",
            "start": 2810.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "municipio de kopom\u00e1 se coloca la pre",
            "start": 2811.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "loza encima de las estructuras de",
            "start": 2814.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "concreto formando una cuadr\u00edcula que",
            "start": 2816.57,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 la resistencia del puente",
            "start": 2818.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 en las localidades de",
            "start": 2821.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "scooby municipio de valladolid as\u00ed como",
            "start": 2824.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en 6 beach en 8000 del municipio de",
            "start": 2827.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "chambas avanza la instalaci\u00f3n de cables",
            "start": 2829.799,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "superiores que transmitir\u00e1n energ\u00eda",
            "start": 2832.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a los trenes ya son m\u00e1s de 109",
            "start": 2834.449,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mil empleos generados en el sureste de",
            "start": 2838.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el proyecto del tren maya el",
            "start": 2840.779,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "tren maya avanza",
            "start": 2844.019,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2847.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informan",
            "start": 2849.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2852.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de texcoco se",
            "start": 2853.829,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realiza el trasplante de charolas a",
            "start": 2856.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "bolsas de plantaci\u00f3n de distintas",
            "start": 2858.63,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "especies herb\u00e1ceas hal\u00f3filas contin\u00faan",
            "start": 2860.16,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "los trabajos de mantenimiento y riego de",
            "start": 2862.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1.219 \u00e1rboles as\u00ed como la operaci\u00f3n del",
            "start": 2864.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "bio filtro para el desarrollo de",
            "start": 2867.809,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n acu\u00e1tica en el jard\u00edn central",
            "start": 2869.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos para el retiro de",
            "start": 2871.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n invasora asimismo se realiza",
            "start": 2874.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de la paleta vegetal en",
            "start": 2877.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la superficie del parque central",
            "start": 2879.059,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de geotecnia",
            "start": 2880.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "topograf\u00eda y tras son plataformas que a",
            "start": 2882.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la fecha llevan un acumulado de 237 mil",
            "start": 2884.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "metros cuadrados de avance se retiraron",
            "start": 2887.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los escombros generados por la",
            "start": 2890.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n de elementos que interfieren",
            "start": 2891.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del equipamiento",
            "start": 2893.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "deportivo del parque tambi\u00e9n se realiza",
            "start": 2894.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la compactaci\u00f3n de suelos para el",
            "start": 2898.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desplante de pavimentos en senderos y",
            "start": 2899.64,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "plazoletas asimismo iniciaron los",
            "start": 2901.71,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "trabajos de canalizaci\u00f3n de las",
            "start": 2904.349,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "instalaciones del equipamiento del",
            "start": 2905.819,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "parque de forma permanente se realizan",
            "start": 2907.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acciones de rescate de fauna as\u00ed como el",
            "start": 2909.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "banqueo de vegetaci\u00f3n nativa a la fecha",
            "start": 2912.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s de 3.400 empleos en la",
            "start": 2914.79,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del parque con estas",
            "start": 2917.97,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "acciones se contribuye a recuperar la",
            "start": 2920.009,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n ambiental de la regi\u00f3n en",
            "start": 2921.989,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "beneficio de los habitantes del valle de",
            "start": 2923.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2925.499,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2926.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "muy bien bueno informar tambi\u00e9n al",
            "start": 2929.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 2934.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se celebraron elecciones",
            "start": 2936.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seis entidades",
            "start": 2942.08,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 2944.17,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio",
            "start": 2946.47,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el poder informar que no",
            "start": 2948.349,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hubieron actos de violencia",
            "start": 2953.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2958.309,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 2960.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a pesar de que las elecciones",
            "start": 2963.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2967.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encienden las pasiones",
            "start": 2968.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2973.019,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hubo fallecimientos",
            "start": 2974.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 2977.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "violencia los ciudadanos",
            "start": 2979.64,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "como siempre se portaron a la altura de",
            "start": 2984.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las circunstancias",
            "start": 2989.559,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mis felicitaciones",
            "start": 2991.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a todos los que participaron el d\u00eda de",
            "start": 2993.329,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "ayer en las elecciones en",
            "start": 2997.99,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "seis estados de la rep\u00fablica",
            "start": 3002.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 3006.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo subray\u00f3",
            "start": 3009.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fue la no-violencia",
            "start": 3012.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el que te llevar\u00e1n las elecciones en paz",
            "start": 3016.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que se instalar\u00e1n",
            "start": 3020.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las casillas",
            "start": 3022.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y que no",
            "start": 3026.289,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se le diera espacio",
            "start": 3030.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a la nota roja",
            "start": 3033.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3036.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no deja de haber tienes",
            "start": 3039.069,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "se frotan las manos",
            "start": 3042.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esperando que haya violencia en las",
            "start": 3044.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 3049.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente esto no sucedi\u00f3 acerca",
            "start": 3053.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de los resultados ya son",
            "start": 3057.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 3061.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oficiales porque ya el ine",
            "start": 3063.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ha dado",
            "start": 3068.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 3069.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el conteo",
            "start": 3073.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3074.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el prep",
            "start": 3078.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 3080.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como hay muchos que no tienen acceso",
            "start": 3084.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 3093.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3096.839,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vengo escuchan esta conferencia",
            "start": 3100.49,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3104.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transmitido",
            "start": 3107.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer los resultados",
            "start": 3109.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del ine",
            "start": 3113.82,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en el prep",
            "start": 3116.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para que ya en cada estado no s\u00f3lo en",
            "start": 3119.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los seis donde hubieron",
            "start": 3124.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elecciones sino viendo el pa\u00eds se",
            "start": 3126.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "conozca de c\u00f3mo votaron",
            "start": 3129.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "2 ciudadanos",
            "start": 3133.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces si les parece si tienen la",
            "start": 3136.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la oficial",
            "start": 3138.69,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed de acuerdo",
            "start": 3144.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este es el resumen",
            "start": 3148.39,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "julio ram\u00f3n",
            "start": 3156.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "menchaca salazar",
            "start": 3159.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "62%",
            "start": 3163.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el estado de hidalgo",
            "start": 3167.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3171.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "92.5",
            "start": 3174.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las casillas computadas",
            "start": 3177.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a claras es este corte",
            "start": 3183.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 3186.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana",
            "start": 3188.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "62%",
            "start": 3191.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3196.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3198.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n jara cruz",
            "start": 3200.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "60%",
            "start": 3203.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3207.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "93.5",
            "start": 3209.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las casillas",
            "start": 3214.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya contabilizadas",
            "start": 3217.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en quintana roo",
            "start": 3221.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena les ama espinoza",
            "start": 3225.359,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "56%",
            "start": 3230.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con 78 punto 4%",
            "start": 3236.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de las casillas",
            "start": 3241.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "computadas",
            "start": 3243.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 3248.869,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "am\u00e9rico villarreal anaya",
            "start": 3252.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 3259.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como el 90 y",
            "start": 3263.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "6.2 por ciento",
            "start": 3266.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y es importante decir",
            "start": 3271.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que de acuerdo al prep",
            "start": 3275.45,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la ventaja es de alrededor de 90.000",
            "start": 3278.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 3284.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la ventaja de el doctor",
            "start": 3288.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "am\u00e9rico villarreal",
            "start": 3292.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero tengo la duda a ver si es 90 80 mil",
            "start": 3297.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3301.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "170 mil para ser exactos",
            "start": 3303.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el dato oficial",
            "start": 3307.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3318.779,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3319.37,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "628.000",
            "start": 3325.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "213",
            "start": 3329.72,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "para el canto de la",
            "start": 3331.88,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n",
            "start": 3336.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pri pan verde",
            "start": 3338.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "as\u00ed es verdad",
            "start": 3342.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y 710 mil",
            "start": 3344.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "587",
            "start": 3349.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para la coalici\u00f3n",
            "start": 3351.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "morena pp",
            "start": 3354.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 3357.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para el candidato",
            "start": 3361.73,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del partido movimiento ciudadano",
            "start": 3364.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "44.000",
            "start": 3368.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "891",
            "start": 3371.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a 82.000 primero y segundo lugar",
            "start": 3375.089,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "adelante vamos a rezar",
            "start": 3379.869,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "-mar\u00eda teresa jim\u00e9nez esquivel",
            "start": 3385.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en aguascalientes",
            "start": 3389.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "tiene el 54 por ciento",
            "start": 3391.78,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de los votos con el 100% de las casillas",
            "start": 3395.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "capturadas",
            "start": 3402.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esteban villegas villarreal",
            "start": 3407.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 3409.91,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "54% en durango con el 85 punto 7 por",
            "start": 3411.98,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ciento de las casillas",
            "start": 3417.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "computadas",
            "start": 3423.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este es el resultado",
            "start": 3425.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3430.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3432.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pueden hacer",
            "start": 3436.11,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis los comentarios",
            "start": 3438.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3445.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estos seis estados representan como 13",
            "start": 3448.849,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "14 millones de habitantes",
            "start": 3452.989,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3458.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ah no m\u00e1s",
            "start": 3460.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3463.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "15 mins",
            "start": 3466.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 3469.09,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "los que van a gobernar",
            "start": 3471.579,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 3481.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 3489.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es mucha pieza",
            "start": 3490.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo que siempre he dicho",
            "start": 3497.829,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y se niega",
            "start": 3503.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "a aceptar",
            "start": 3506.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nuestras adversas",
            "start": 3508.02,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "yo ya no deber\u00eda de estar dando consejos",
            "start": 3510.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "o tendremos que poner un letrero",
            "start": 3517.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que toda consulta causa honorarios",
            "start": 3522.779,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3530.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "deben de hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 3532.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de su estrategia",
            "start": 3536.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3538.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les afecta mucho",
            "start": 3541.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se los digo de manera sincera",
            "start": 3544.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "su clasismo",
            "start": 3548.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "su racismo",
            "start": 3551.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3557.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo",
            "start": 3562.65,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 3566.789,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la esencia de todo",
            "start": 3571.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s le\u00eddos",
            "start": 3577.619,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de los conservadores o por los",
            "start": 3583.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3586.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de se\u00f1or moreno",
            "start": 3588.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3590.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3594.109,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "los que nos apoyan",
            "start": 3596.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s ignorantes",
            "start": 3600.23,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n es si gana",
            "start": 3608.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es porque tienen el voto",
            "start": 3612.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres de los m\u00e1s ignorantes",
            "start": 3618.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3629.349,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "personas as\u00ed o de",
            "start": 3632.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda",
            "start": 3639.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que dice que putla es un pueblo",
            "start": 3644.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "horroroso",
            "start": 3652.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso les perjudica mucho",
            "start": 3660.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque desgraciadamente",
            "start": 3665.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y es el fruto podrido",
            "start": 3667.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 3671.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "neoliberal o no porfirista",
            "start": 3676.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 3683.42,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y social y los de arriba son muy pocos",
            "start": 3686.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo se va a participar",
            "start": 3697.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y resultando despreciando ninguneado",
            "start": 3703.269,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 3708.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y neg\u00e1ndoles el derecho",
            "start": 3712.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a la justicia a la democracia",
            "start": 3718.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3722.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ese es el problema",
            "start": 3723.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y acostando",
            "start": 3727.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como era antes a los medios de",
            "start": 3731.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3735.089,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ya la manipulaci\u00f3n",
            "start": 3736.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pensando que el pueblo es tonto",
            "start": 3740.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque para ellos",
            "start": 3745.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no existe pueblo",
            "start": 3748.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 3751.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y de las \u00e9lites",
            "start": 3755.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3758.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el pueblo no sabe",
            "start": 3760.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se le puede",
            "start": 3765.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dar atole con el dedo",
            "start": 3769.019,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 3772.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3776.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3781.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la griter\u00eda",
            "start": 3783.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3785.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los conductores de rayos",
            "start": 3787.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3794.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3rmula",
            "start": 3796.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y todos sus programas unos tras otros",
            "start": 3798.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todo eso lo deben de tomar en",
            "start": 3805.319,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 3807.059,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3810.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y echen la culpa",
            "start": 3813.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se dan adem\u00e1s",
            "start": 3822.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y en \u00e9l",
            "start": 3825.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo f\u00e1cil y",
            "start": 3827.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 3830.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3833.799,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 3836.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "arman una campa\u00f1a para decir que tengo",
            "start": 3839.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 3843.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sin una sola prueba",
            "start": 3846.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y re\u00fanen a todos",
            "start": 3850.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de los partidos",
            "start": 3855.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en un r\u00e9gimen",
            "start": 3860.42,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3861.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "opresor",
            "start": 3864.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde el nuevo corrupto injusto",
            "start": 3866.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que se compon\u00eda",
            "start": 3871.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de una serie de factores",
            "start": 3875.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hab\u00edan los hombres en el poder pero",
            "start": 3880.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los paleros",
            "start": 3884.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los que pensaban nada m\u00e1s",
            "start": 3888.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en la llamada alternancia",
            "start": 3892.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 3897.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3901.619,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "eso es no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 3908.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nosotros hablamos de que para enfrentar",
            "start": 3911.7,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la decadencia de m\u00e9xico se necesitaba",
            "start": 3915.119,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n lo he dicho una y mil",
            "start": 3918.349,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3923.25,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3926.49,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ha sido es y ser\u00e1 pac\u00edfica",
            "start": 3929.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero profunda",
            "start": 3934.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "igual que la independencia",
            "start": 3936.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "igual que la reforma igual que la",
            "start": 3939.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3941.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pero vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen",
            "start": 3943.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3946.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios y es lo",
            "start": 3948.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 3951.329,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero para ellos",
            "start": 3953.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues esto",
            "start": 3956.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es inesperado",
            "start": 3958.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3961.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sorpresivo",
            "start": 3964.68,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pensaban que la ret\u00f3rica",
            "start": 3966.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada discurso que era demagogia no",
            "start": 3971.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es un cambio verdadero",
            "start": 3977.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3982.619,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho al pueblo de mexico",
            "start": 3984.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n entendiendo",
            "start": 3990.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene de llevar a",
            "start": 3995.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cabo esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3998.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4000.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 4004.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y los opositores",
            "start": 4005.93,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no caigan en la autocomplacencia",
            "start": 4009.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o nos sigan en la autocomplacencia",
            "start": 4014.55,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tengan capacidad para rectificar",
            "start": 4021.799,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y que se entienda de que ya",
            "start": 4030.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 4033.08,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y repite y repite y repite no se puede",
            "start": 4036.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 4040.569,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 4043.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y entiendo es un problema",
            "start": 4049.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la mentalidad",
            "start": 4054.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 4056.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 4059.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se convence",
            "start": 4064.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a una persona",
            "start": 4067.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4071.079,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vale lo mismo",
            "start": 4075.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y el voto de un ind\u00edgena de un campesino",
            "start": 4078.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y una mujer humilde",
            "start": 4082.26,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "el voto",
            "start": 4086.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de un doctor y un cient\u00edfico",
            "start": 4089.329,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un potentado",
            "start": 4096.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 4101.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces mientras lo asimilen",
            "start": 4109.029,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4112.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esta nueva",
            "start": 4114.33,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4116.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues va a seguir pasando",
            "start": 4118.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo de ayer",
            "start": 4121.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero bueno no voy a",
            "start": 4129.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a estar dando",
            "start": 4133.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consejos a todos suceda",
            "start": 4135.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4139.529,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pierdo nada con",
            "start": 4141.989,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este dar mi punto de vista les invito a",
            "start": 4144.549,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que veamos una caricatura",
            "start": 4149.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez a ver si la consigues",
            "start": 4153.22,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy buena",
            "start": 4157.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y otra recomendaci\u00f3n",
            "start": 4161.659,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto es para los",
            "start": 4166.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que se manejan en los s\u00f3tanos",
            "start": 4170.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los que se dedican al espionaje",
            "start": 4177.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a la tenebra",
            "start": 4181.81,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a las agencias del extranjero que ya no",
            "start": 4184.37,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "desgasten",
            "start": 4189.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a lo tonto",
            "start": 4192.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "a sus representantes a sus voceros",
            "start": 4195.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a sus informantes",
            "start": 4200.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n quedando sin nada",
            "start": 4203.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n perdiendo",
            "start": 4209.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la credibilidad",
            "start": 4212.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 4220.82,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 4223.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4225.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando se tiene autoridad moral se tiene",
            "start": 4226.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica",
            "start": 4230.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es",
            "start": 4233.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es un escudo protector",
            "start": 4236.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "lo digo por",
            "start": 4241.09,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4244.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "caricatura de hern\u00e1ndez",
            "start": 4246.91,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no eso no",
            "start": 4249.679,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4253.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque esa s\u00ed es muy partidista no la",
            "start": 4257.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "otra tiene que ver m\u00e1s es donde est\u00e1n",
            "start": 4260.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos los personajes",
            "start": 4264.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ahora este",
            "start": 4266.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resucitaron",
            "start": 4269.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando",
            "start": 4271.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y si me lanzaron",
            "start": 4274.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "creo que es de ayer",
            "start": 4284.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ayer la vi",
            "start": 4312.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si la tienen",
            "start": 4314.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "aisha eso es buen\u00edsimo",
            "start": 4325.66,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fuertes declaraciones",
            "start": 4330.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "amlo protege a los narcos dice calder\u00f3n",
            "start": 4334.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y atr\u00e1s",
            "start": 4340.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esta garc\u00eda luna",
            "start": 4343.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y pacta con el pri en el poder",
            "start": 4352.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dice la bastida",
            "start": 4356.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y le sale el c\u00f3mo",
            "start": 4359.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una cola de dinosaurio",
            "start": 4361.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 4367.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4371.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy ignorante",
            "start": 4374.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y corruptos",
            "start": 4382.03,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y es un neoliberal",
            "start": 4392.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "segur\u00edsimo",
            "start": 4397.35,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pues esto es",
            "start": 4399.53,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y otros que por respeto no los",
            "start": 4403.409,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 yo desde donde nada que ver con",
            "start": 4407.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la caricatura",
            "start": 4410.429,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4412.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eran parte",
            "start": 4414.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si consciente o inconscientemente",
            "start": 4419.7,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "del aparato de poder",
            "start": 4423.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 4428.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y que apostaban a lo mejor",
            "start": 4431.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a un cambio de gobierno",
            "start": 4437.199,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que queremos es una",
            "start": 4443.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque sentimos que eso",
            "start": 4447.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es lo que ayuda",
            "start": 4450.61,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ayudando",
            "start": 4452.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4456.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4459.38,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "tiene gobernabilidad",
            "start": 4463.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando los problemas m\u00e1s",
            "start": 4465.809,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "delicados",
            "start": 4469.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como el de la inseguridad",
            "start": 4472.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4481.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construyendo obras",
            "start": 4483.039,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas todos nunca",
            "start": 4486.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 apoyando",
            "start": 4489.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a millones",
            "start": 4491.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 4494.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 4498.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 4501.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 4505.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y van muy bien las cosas y vamos a",
            "start": 4508.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "seguir adelante y",
            "start": 4512.92,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "nunca voy a dejar de agradecerle",
            "start": 4514.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4520.289,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "su confianza",
            "start": 4522.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4524.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 4529.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a la gente de la clase media",
            "start": 4532.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4536.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es solidaria que es humanista",
            "start": 4538.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 pensando nada m\u00e1s",
            "start": 4543.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4547.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y resolver su problema",
            "start": 4549.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4554.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "voltear a ver",
            "start": 4556.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s necesitados",
            "start": 4559.13,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "una clase media con",
            "start": 4562.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 4565.559,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "incluso hasta empresarios",
            "start": 4568.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n entendiendo",
            "start": 4574.05,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que esto es distinto",
            "start": 4575.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4580.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "exagero a lo mejor",
            "start": 4581.23,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ustedes podr\u00edan",
            "start": 4584.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 4588.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero creo",
            "start": 4592.04,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que es hasta ahora",
            "start": 4593.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de d\u00e9cadas",
            "start": 4597.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a lo mejor despu\u00e9s",
            "start": 4600.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de unos 50 a\u00f1os",
            "start": 4602.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pagando impuestos",
            "start": 4605.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4608.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no generalizo pero hab\u00eda",
            "start": 4614.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "potentados que nunca",
            "start": 4618.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 4621.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4627.429,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4628.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4630.33,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "casi todos",
            "start": 4632.489,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y esa es una contribuci\u00f3n porque",
            "start": 4636.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed tenemos finanzas p\u00fablicas",
            "start": 4642.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 4646.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aumenta nuestra recaudaci\u00f3n",
            "start": 4650.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a ver si no pones lo de ayer de",
            "start": 4655.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 4658.469,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "nuestro peso",
            "start": 4662.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4664.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 4667.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4669.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "va a la baja",
            "start": 4672.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a diferencia de otros pa\u00edses",
            "start": 4675.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sigue costando menos la gasolina en",
            "start": 4678.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que en eeuu",
            "start": 4681.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4692.429,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4694.539,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se va entendiendo",
            "start": 4696.329,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ahora que me reun\u00ed con 16 empresas",
            "start": 4698.339,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "estadounidenses los acuerdos fueron muy",
            "start": 4701.499,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4705.489,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con reglas claras esto s\u00ed esto no",
            "start": 4708.219,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y en lo que estamos de acuerdo vamos",
            "start": 4714.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacia adelante y ya vamos a presentarles",
            "start": 4716.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 4719.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares de",
            "start": 4722.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4724.55,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y",
            "start": 4726.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de empleo",
            "start": 4728.989,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4732.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 4735.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacional extranjero y con la inversi\u00f3n",
            "start": 4737.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es muy importante",
            "start": 4741.3,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "entonces vamos adelante no s\u00e9 si labora",
            "start": 4745.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 4748.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "damos el informe",
            "start": 4751.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente un",
            "start": 4754.849,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero periodista",
            "start": 4757.059,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "nikkei",
            "start": 4760.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si de jap\u00f3n",
            "start": 4763.11,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4764.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de escaz\u00fa que de jap\u00f3n",
            "start": 4766.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muchas gracias",
            "start": 4771.429,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente me llamo cosas que se",
            "start": 4775.15,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mide a corresponsal de nikkei peri\u00f3dico",
            "start": 4777.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de jap\u00f3n",
            "start": 4780.999,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ah me gustar\u00eda hacer dos preguntas mi",
            "start": 4782.45,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "primera pregunta es sobre la nueva ley",
            "start": 4785.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "minera y la empresa sheena campbell",
            "start": 4790.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "usted ha mencionado que se revisar\u00e1n los",
            "start": 4793.78,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "contratos de la empresa caf en a ver",
            "start": 4797.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4804.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arte de parte de minera",
            "start": 4806.16,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4810.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la ley minera s\u00ed s\u00ed s\u00ed entonces y a la",
            "start": 4811.449,
            "duration": 11.391
        },
        {
            "text": "empresa china de litio",
            "start": 4817.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4825.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este ha mencionado que se revisar\u00e1n los",
            "start": 4827.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "contratos de la empresa caf en la",
            "start": 4830.929,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "empresa china para explotar litio en",
            "start": 4834.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "caso de que el contrato actual de caf\u00e9",
            "start": 4838.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en nuestra legalidad para la explotaci\u00f3n",
            "start": 4841.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de litio",
            "start": 4845.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed se aplicar\u00eda la nueva ley de miner\u00eda",
            "start": 4847.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y miner\u00eda",
            "start": 4850.34,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mi otra pregunta es sobre la cumbre de",
            "start": 4852.05,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas est\u00e1 usted ha sido un",
            "start": 4856.429,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "importante promotor de que no se excluya",
            "start": 4860.719,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a nadie de la cumbre",
            "start": 4865.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si finalmente eeuu nos invita a alg\u00fan",
            "start": 4867.19,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque no hay democracia en ciertos",
            "start": 4870.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4875.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "usted cree que la democracia de eeuu",
            "start": 4876.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para promover la democracia sea es",
            "start": 4880.15,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "diferente a la de tipo de maci\u00e1 de",
            "start": 4883.36,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gracias bueno acerca de la ley",
            "start": 4886.989,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "del litio para la nacionalizaci\u00f3n de",
            "start": 4893.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este mineral que es estrat\u00e9gico ya",
            "start": 4898.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pronto se van a dar a conocer los",
            "start": 4901.66,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "lineamientos generales la empresa que va",
            "start": 4905.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a manejar",
            "start": 4909.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 4911.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n del litio",
            "start": 4914.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desde luego lo que se aprob\u00f3",
            "start": 4917.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es que el litio es propiedad de la",
            "start": 4921.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4925.68,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "no va a ser manejado por empresas",
            "start": 4928.17,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "extranjeras ni por empresas nacionales",
            "start": 4934.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 4939.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4942.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 4946.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va a ubicar la nueva empresa",
            "start": 4948.85,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "de litio",
            "start": 4954.3,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "en el caso de los convenios que se",
            "start": 4957.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otorgaron con anterioridad se van a",
            "start": 4961.039,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4964.219,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "para ver si",
            "start": 4966.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4971.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "solicitados",
            "start": 4974.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para explotar litio",
            "start": 4976.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no minerales en general",
            "start": 4978.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "si fueron solicitados para explotar",
            "start": 4983.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "litio",
            "start": 4986.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en regla",
            "start": 4988.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y hay proyecto",
            "start": 4991.27,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n y de producci\u00f3n se van a",
            "start": 4994.239,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 4998.289,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "desde luego ya no se van a entregar",
            "start": 5000.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "permisos concesiones",
            "start": 5003.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n del litio",
            "start": 5006.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todo va a estar dirigido por esta",
            "start": 5009.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5014.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que se va a crear puede",
            "start": 5015.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esta empresa de la naci\u00f3n establecer",
            "start": 5020.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "relaciones con empresas que quieran",
            "start": 5022.67,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y comprar materia prima",
            "start": 5027.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede establecer",
            "start": 5030.68,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 5033.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque se trata repito de un mineral",
            "start": 5035.659,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 5038.479,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin el cual",
            "start": 5042.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy dif\u00edcil la transici\u00f3n",
            "start": 5044.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5047.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un material",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 5052.489,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5054.739,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las pilas",
            "start": 5056.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para los autos",
            "start": 5060.69,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 5063.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy vinculado a la industria",
            "start": 5065.739,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "automotriz entonces",
            "start": 5069.01,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la empresa de la naci\u00f3n puede hacer",
            "start": 5072.51,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 5075.389,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero la propiedad",
            "start": 5079.03,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del mineral es de los mexicanos",
            "start": 5081.469,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "se van a hacer las revisiones",
            "start": 5087.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de las concesiones que se otorgaron si",
            "start": 5090.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fueron para el litio es porque",
            "start": 5093.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "concesiones mineras",
            "start": 5099.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se otorgaron",
            "start": 5102.179,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "muchas durante el periodo neoliberal",
            "start": 5104.22,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "casi la mitad del territorio nacional",
            "start": 5108.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no casi m\u00e1s del territorio",
            "start": 5113.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 5116.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el que tiene concesi\u00f3n para extraer oro",
            "start": 5121.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 5125.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cobre o cualquier otro mineral no tiene",
            "start": 5128.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 5132.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que ya tiene la concesi\u00f3n no se est\u00e1n",
            "start": 5134.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cancelando esas",
            "start": 5137.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concesiones lo \u00fanico que estamos",
            "start": 5140.179,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "haciendo es ya no entregar",
            "start": 5143.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "concesiones para la miner\u00eda no hemos",
            "start": 5149.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 5152.58,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ni una sola nueva concesi\u00f3n porque fue",
            "start": 5154.75,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "un derroche de concesiones durante el",
            "start": 5160.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 5164.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que lo que concesionaron",
            "start": 5166.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5171.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se lo acaban",
            "start": 5173.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "si ese fuera fuese",
            "start": 5175.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tema el explotar las minas",
            "start": 5179.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5184.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5185.68,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "mil dos mil a\u00f1os",
            "start": 5186.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tres mil cinco mil a\u00f1os no se lo",
            "start": 5189.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "terminar\u00edan lo que sucedi\u00f3 con las",
            "start": 5192.679,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "concesiones es que se usaban b\u00e1sicamente",
            "start": 5195.139,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "para la especulaci\u00f3n en el mercado",
            "start": 5198.889,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 5202.31,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5204.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5206.539,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "invert\u00edan",
            "start": 5208.03,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y especulaban vend\u00edan acciones ahora",
            "start": 5210.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5215.739,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1n devolviendo concesiones porque",
            "start": 5217.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tienen que pagar",
            "start": 5221.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "un impuesto un derecho",
            "start": 5223.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y como el prop\u00f3sito no era producir sino",
            "start": 5226.8,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "especular pues ya no les resulta",
            "start": 5233.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5236.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tenemos menos superficie concesionada",
            "start": 5238.34,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que la que se ten\u00eda cuando llegamos al",
            "start": 5243.56,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gobierno no porque nosotros",
            "start": 5247.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "te hemos tomado la decisi\u00f3n de cancelar",
            "start": 5253.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las concesiones no",
            "start": 5256.46,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "sido por qu\u00e9",
            "start": 5259.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria como ya",
            "start": 5261.389,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no les resulta negocio",
            "start": 5266.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las est\u00e1n regresando entonces en caso",
            "start": 5269.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del litio es eso tengo entendido de que",
            "start": 5273.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "son 4",
            "start": 5276.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5278.179,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n revisando las que han entregado",
            "start": 5280.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas sobre el litio de todas",
            "start": 5283.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maneras se va a revisar si",
            "start": 5286.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e9ste fueron entregadas con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5288.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y si fueron",
            "start": 5292.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "concesionadas",
            "start": 5295.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 5297.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "superficie sobre todo en sonora",
            "start": 5299.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 5304.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito se va a respetar",
            "start": 5306.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "lo que ya est\u00e1 establecido acerca de la",
            "start": 5310.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 5314.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5315.829,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5317.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y poder informarle al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 5319.21,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "que no voy a asistir a la cumbre",
            "start": 5321.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5326.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mi representaci\u00f3n en la del gobierno",
            "start": 5328.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 5332.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y no voy a la cumbre",
            "start": 5335.47,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque no se invita a todos los pa\u00edses",
            "start": 5337.89,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica",
            "start": 5343.65,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 5348.98,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5350.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la necesidad",
            "start": 5352.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de cambiar la pol\u00edtica",
            "start": 5356.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que se ha venido imponiendo desde hace",
            "start": 5361.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 5365.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5368.309,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 5372.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el querer",
            "start": 5375.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "dominar",
            "start": 5378.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5384.67,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n alguna",
            "start": 5387.09,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el no respetar la soberan\u00eda de los",
            "start": 5391.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5394.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la independencia de cada pa\u00eds y no puede",
            "start": 5397.15,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "haber cumbre de las am\u00e9ricas si no",
            "start": 5401.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 5405.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses del continente",
            "start": 5407.51,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "americana o puede haber",
            "start": 5412.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero nosotros consideramos que",
            "start": 5418.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es seguir",
            "start": 5424.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con la vieja pol\u00edtica",
            "start": 5428.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de intervencionismo",
            "start": 5433.44,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5436.65,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y falta de respeto",
            "start": 5438.349,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5441.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las naciones y a sus pueblos",
            "start": 5442.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo tengo muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 5448.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5451.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bai ling",
            "start": 5455.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es un hombre bueno",
            "start": 5457.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 5461.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5463.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5465.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay muchas presiones",
            "start": 5468.429,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de los republicanos",
            "start": 5471.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y sobre todo d",
            "start": 5476.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y algunos dirigentes",
            "start": 5480.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del partido republicano y tambi\u00e9n",
            "start": 5484.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el partido dem\u00f3crata que tienen que ver",
            "start": 5488.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con la comunidad",
            "start": 5493.42,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "cubana en florida",
            "start": 5495.21,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y en eeuu",
            "start": 5498.679,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 5502.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucha influencia",
            "start": 5504.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5507.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que desde mi punto de vista est\u00e1n",
            "start": 5508.91,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 5512.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como odio",
            "start": 5514.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5517.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 5520.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la hermandad",
            "start": 5522.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5524.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 5527.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "haciendo sufrir mucho",
            "start": 5529.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a un pueblo abnegado y digno",
            "start": 5533.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "como el pueblo de cuba",
            "start": 5537.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5541.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos tienen mucha influencia",
            "start": 5543.57,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y como vienen elecciones",
            "start": 5547.05,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "les tienen miedo",
            "start": 5552.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5555.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "amenazan de qu\u00e9",
            "start": 5557.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5560.28,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5561.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se logra una nueva pol\u00edtica con cuba",
            "start": 5563.19,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds de am\u00e9rica y ellos no",
            "start": 5568.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 5571.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5573.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 5577.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "a no votar",
            "start": 5579.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por partidos por candidatos y tienen",
            "start": 5581.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mucha influencia",
            "start": 5584.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hay un se\u00f1or que por cierto ni siquiera",
            "start": 5586.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es el partido republicano claro los m\u00e1s",
            "start": 5588.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en humanos",
            "start": 5595.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ante inmigrantes",
            "start": 5599.949,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y autoritarios son los del partido",
            "start": 5606.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 5609.33,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay en el partido dem\u00f3crata",
            "start": 5612.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hay un senador",
            "start": 5615.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez",
            "start": 5621.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "merentes",
            "start": 5623.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si del partido dem\u00f3crata f\u00edjese",
            "start": 5627.29,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil",
            "start": 5632.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "del presidente del aire",
            "start": 5636.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "son cincuenta y cincuenta",
            "start": 5640.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los senadores",
            "start": 5643.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 5648.03,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "republicanos y 50 de mujeres y 1",
            "start": 5649.46,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "de esos 50 es el presidente de la",
            "start": 5655.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 5659.409,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior del senado y es ese",
            "start": 5661.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1or men\u00e9ndez",
            "start": 5664.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y es de la comunidad cubana",
            "start": 5667.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 5676.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tiene una enorme incluso",
            "start": 5679.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5688.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 5690.829,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5692.28,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "dependiendo",
            "start": 5694.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n de un se\u00f1or",
            "start": 5696.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de la influencia de un se\u00f1or",
            "start": 5701.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de los rencores de un se\u00f1or",
            "start": 5705.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y olvidamos a nuestros pueblos",
            "start": 5710.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 5715.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5718.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 5721.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de manera sectaria",
            "start": 5723.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "traficando con el dolor",
            "start": 5730.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5733.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sacando provecho",
            "start": 5736.18,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "me ganando",
            "start": 5738.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5741.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y eso no",
            "start": 5745.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y nuestros hermanos cubanos en florida",
            "start": 5750.13,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5754.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son cuatro millones",
            "start": 5757.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 5763.06,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "mexicanos hay en eeuu 40 millones",
            "start": 5765.3,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pero ellos tienen una gran influencia",
            "start": 5772.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y son intocables",
            "start": 5776.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en los hechos como en este caso",
            "start": 5783.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ellos estamos manejando la pol\u00edtica",
            "start": 5786.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5789.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y eso no le conviene",
            "start": 5791.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 5796.57,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no le conviene",
            "start": 5799.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al mismo gobierno de eeuu",
            "start": 5800.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde luego al pueblo estaci\u00f3n estoy",
            "start": 5806.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "seguro que la gente",
            "start": 5809.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "yo la gente",
            "start": 5813.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con la comunidad cubana",
            "start": 5816.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "los ciudadanos estadounidenses",
            "start": 5819.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero son de buen coraz\u00f3n",
            "start": 5825.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son sensibles son humanos c\u00f3mo es que se",
            "start": 5829.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "va a mantener un bloqueo",
            "start": 5832.65,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5833.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que impide que lleguen los alimentos",
            "start": 5835.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al pueblo cubano que impide que lleguen",
            "start": 5841.269,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 5843.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 5847.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un tipo de genocidio",
            "start": 5850.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5855.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tremenda violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 5858.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo queda",
            "start": 5864.59,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en que cuando se trata el asunto del",
            "start": 5866.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "bloqueo en la onu",
            "start": 5869.749,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todos los partidos",
            "start": 5872.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 5875.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "votan para que se quite el bloqueo 1 o 2",
            "start": 5878.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no impiden y como tienen derecho de veto",
            "start": 5885.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no pasa la resoluci\u00f3n",
            "start": 5890.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero todos los que votar\u00e1n en cuanto al",
            "start": 5892.34,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "bloqueo ya con eso",
            "start": 5896.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5899.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y conformes no se sienten bien se",
            "start": 5901.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sienten que ya cumplieron",
            "start": 5905.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el colmo",
            "start": 5908.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que nosotros asistiremos a una cumbre",
            "start": 5911.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en ese contexto",
            "start": 5917.989,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "eso es contrario a la pol\u00edtica",
            "start": 5922.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "exterior de mexico a lo que establece",
            "start": 5925.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 5927.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la no intervenci\u00f3n a la",
            "start": 5928.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 5931.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "yo lamento mucho no poderme encontrar",
            "start": 5936.07,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "con el presidente de baile porque",
            "start": 5939.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y lo considero hombre bueno",
            "start": 5944.53,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 sometido a fuertes presiones",
            "start": 5950.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de los republicanos",
            "start": 5954.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extremistas",
            "start": 5957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los dirigentes",
            "start": 5961.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no de todos de algunos dirigentes de la",
            "start": 5963.9,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "comunidad cubana",
            "start": 5968.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5970.469,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y mucha influencia",
            "start": 5973.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero ya basta de eso",
            "start": 5977.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si no cuando van a haber cambios",
            "start": 5983.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "manda decidido del presidente",
            "start": 5989.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "by de que lo voy a visitar",
            "start": 5991.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en julio voy a ir a verle",
            "start": 5997.12,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a la casa blanca y quiero tratar con \u00e9l",
            "start": 6001.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el tema de la integraci\u00f3n",
            "start": 6004.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de toda am\u00e9rica",
            "start": 6008.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque mi planteamiento",
            "start": 6012.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed como se cre\u00f3",
            "start": 6015.219,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la comunidad europea y luego pas\u00f3 a ser",
            "start": 6019.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea as\u00ed necesitamos hacerlo en",
            "start": 6021.79,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 6026.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 6027.639,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6029.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues un cambio",
            "start": 6032.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica dejar la confrontaci\u00f3n dejar",
            "start": 6035.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 6040.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dejar la amenaza",
            "start": 6042.869,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los bloqueos",
            "start": 6046.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el injerencismo",
            "start": 6049.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y optar",
            "start": 6052.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por la hermandad",
            "start": 6054.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 6057.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya en tiempo hubo un presidente en eeuu",
            "start": 6060.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "franklin delano roosevelt",
            "start": 6064.21,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "neruda lleg\u00f3 a decir de roosevelt que en",
            "start": 6067.71,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "el tit\u00e1n de las libertades",
            "start": 6073.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por su pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 6076.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque no llevar a la pr\u00e1ctica el sue\u00f1o",
            "start": 6081.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de bol\u00edvar",
            "start": 6083.88,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 6085.13,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6086.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a eeuu y canad\u00e1",
            "start": 6087.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 6092.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por nuestras relaciones de cultura por",
            "start": 6095.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestra amistad",
            "start": 6098.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n por relaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 6100.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 6102.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el lunes a toda la regi\u00f3n",
            "start": 6105.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de eso",
            "start": 6111.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n tratarle el tema de",
            "start": 6114.189,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 6117.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6120.479,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 6122.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no se atiendan las causas",
            "start": 6124.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo se quiere resolver solo con medidas",
            "start": 6129.659,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "coercitivas en el caso de la migraci\u00f3n",
            "start": 6132.51,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y otros temas",
            "start": 6136.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 6139.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6141.239,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "trabajando juntos en la integraci\u00f3n",
            "start": 6143.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6146.43,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 6148.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el poder complementarnos",
            "start": 6153.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6156.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enfrentar la inflaci\u00f3n",
            "start": 6158.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos temas",
            "start": 6162.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que tratar en lo bilateral pero",
            "start": 6165.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "si quiero aprovechar no s\u00f3lo para hablar",
            "start": 6169.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 6172.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sino del continente americano",
            "start": 6175.06,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 eso va a depender de la agenda del",
            "start": 6179.019,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "presidente baile",
            "start": 6183.309,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "pero es lo que puedo decir",
            "start": 6186.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lamento mucho",
            "start": 6191.56,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n lo entiendo lo comprendo",
            "start": 6194.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "o para decirlo mejor",
            "start": 6204.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entiendo su situaci\u00f3n",
            "start": 6213.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6216.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no acepto",
            "start": 6220.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6225.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "si estuve por encima",
            "start": 6228.21,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses no acepto hegemon\u00edas",
            "start": 6232.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ni de china ni de rusia",
            "start": 6236.619,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "ni de estados en eso",
            "start": 6240.27,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 6242.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por peque\u00f1os que sean son libres y son",
            "start": 6245.239,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 6249.71,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6253.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6254.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 6257.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no va a ayudar a los republicanos",
            "start": 6259.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el que sigan con esa pol\u00edtica",
            "start": 6264.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6274.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a quedarnos callados",
            "start": 6278.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ante las ofensas a migrantes y a",
            "start": 6282.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6285.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y voy a insistir en la reforma",
            "start": 6291.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "migratoria y tengo temas que tratar pero",
            "start": 6292.83,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed como estoy hablando de la actitud",
            "start": 6299.34,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "del partido republicano",
            "start": 6302.34,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6306.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 6309.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "van a manejar con sus voceros de que fue",
            "start": 6311.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un fracaso la cumbre",
            "start": 6314.36,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pues si puede ser que se ofrezcan pero",
            "start": 6316.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los responsables son ellos",
            "start": 6320.449,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "por sostener una pol\u00edtica de cerraz\u00f3n",
            "start": 6325.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y no de apertura",
            "start": 6330.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y este senador del partido dem\u00f3crata en",
            "start": 6333.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6337.32,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or men\u00e9ndez",
            "start": 6338.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la comunidad",
            "start": 6343.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cubana",
            "start": 6347.409,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "e incluida y en eeuu",
            "start": 6349.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6354.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6357.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una gran influencia pero la usa",
            "start": 6361.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no para hacer el bien",
            "start": 6364.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6371.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo",
            "start": 6373.559,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los proyectos",
            "start": 6378.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la guerra fr\u00eda",
            "start": 6380.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6385.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que acaso este es un asunto de las",
            "start": 6387.31,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas pol\u00edticas",
            "start": 6389.5,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "es un caso",
            "start": 6392.889,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6396.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas",
            "start": 6400.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de dogmas",
            "start": 6404.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de fanatismos",
            "start": 6408.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de odios",
            "start": 6411.39,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6412.43,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lo que tiene que estar en el centro es",
            "start": 6416.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6419.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de cualquier pa\u00eds no los dirigentes y",
            "start": 6423.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mucho menos aprovecharse",
            "start": 6428.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de situaciones",
            "start": 6432.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 6435.809,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que llevan",
            "start": 6439.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a que la gente no tenga ni siquiera para",
            "start": 6441.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s indispensable",
            "start": 6444.32,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es el derecho a la vida el principal de",
            "start": 6446.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los derechos humanos dicen se violan los",
            "start": 6449.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "derechos humanos en cuba se violan los",
            "start": 6454.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6456.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "guatemala se violan los derechos humanos",
            "start": 6459.459,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 d\u00f3nde",
            "start": 6461.809,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6463.539,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6464.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un bloqueo a un pueblo",
            "start": 6466.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por una potencia no es una violaci\u00f3n",
            "start": 6470.7,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "flagrante a los derechos humanos",
            "start": 6474.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso no",
            "start": 6486.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a la cumbre y un abrazo",
            "start": 6488.929,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6491.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "al presidente de lighting",
            "start": 6492.789,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "entiendo su situaci\u00f3n",
            "start": 6495.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica que han aplicado",
            "start": 6498.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas",
            "start": 6505.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6509.03,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "si no se dice basta",
            "start": 6511.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no va a encontrar la salida",
            "start": 6514.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds ning\u00fan pueblo ninguna naci\u00f3n",
            "start": 6517.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en crisis",
            "start": 6520.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sal adelante si no lleva a cabo",
            "start": 6522.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 6527.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambios profundos",
            "start": 6529.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo en m\u00e9xico si",
            "start": 6533.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros hubi\u00e9semos continuado con la",
            "start": 6536.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica de siempre con m\u00e1s de lo",
            "start": 6539.52,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6542.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds estar\u00eda en llamas",
            "start": 6543.969,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "ingobernable",
            "start": 6548.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes de la decadencia",
            "start": 6557.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n",
            "start": 6560.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es la transformaci\u00f3n",
            "start": 6563.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay que atreverse",
            "start": 6567.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para hacerlo",
            "start": 6570.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no hay que estar pensando en la",
            "start": 6573.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima elecci\u00f3n",
            "start": 6575.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay que estar pensando en la pr\u00f3xima",
            "start": 6576.91,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 6579.26,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6580.26,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "no es como nos va a ir",
            "start": 6583.54,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6585.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s eso pol\u00edticamente",
            "start": 6586.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es inoperante",
            "start": 6590.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la gente lo que quiere",
            "start": 6596.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es autenticidad",
            "start": 6598.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de los dirigentes",
            "start": 6602.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "transformen se echen para adelante",
            "start": 6606.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "enfrenten los problemas no el qu\u00e9 dir\u00e1n",
            "start": 6609.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 6615.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cuando se trata de principios",
            "start": 6618.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6622.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "arriesgar todo",
            "start": 6624.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hasta perder votos",
            "start": 6629.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con definiciones la pol\u00edtica es",
            "start": 6635.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "representar algo y alguien",
            "start": 6638.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6643.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos quedamos sin definirnos",
            "start": 6645.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6648.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dios la gente se da cuenta",
            "start": 6650.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6652.15,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hay que tener posturas claras",
            "start": 6655.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no tienen miedo y tenerle confianza al",
            "start": 6662.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6665.03,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que porque hay un grupo de dirigentes",
            "start": 6669.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "una especie de club",
            "start": 6672.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6674.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en partidos grupos de presi\u00f3n",
            "start": 6677.42,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se van a enojar",
            "start": 6682.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "van a llamar a que no voten por este",
            "start": 6688.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "partido por este",
            "start": 6691.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 6693.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como si los ciudadanos fuesen borregos",
            "start": 6695.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque ese es el trato que le est\u00e1n",
            "start": 6700.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dando los ciudadanos",
            "start": 6702.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "manipulables",
            "start": 6704.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 6707.25,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 cada vez m\u00e1s consciente",
            "start": 6713.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s despierta y hace lo que le dicta su",
            "start": 6715.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6718.12,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 6719.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que haya hijos nietos de los que",
            "start": 6721.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "salieron de cuba",
            "start": 6724.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la truco de la revoluci\u00f3n que ya est\u00e1n",
            "start": 6728.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensando de otra manera",
            "start": 6730.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los dirigentes como les conviene",
            "start": 6737.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por su conservadurismo",
            "start": 6742.139,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "siguen utilizando las mismas pr\u00e1cticas",
            "start": 6743.959,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gobernante les concede todo",
            "start": 6750.04,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "bajo el supuesto de que as\u00ed el pueblo",
            "start": 6755.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a estar con ellos no",
            "start": 6761.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 6765.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hay que tenerle confianza a la gente",
            "start": 6768.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6770.72,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "el pueblo es bueno",
            "start": 6775.29,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "tiene buenos sentimientos",
            "start": 6777.31,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no tiene malas entra\u00f1as",
            "start": 6780.219,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 pensando en los negocios",
            "start": 6783.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 pensando en que de esta manera",
            "start": 6787.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "repito como senador",
            "start": 6791.909,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y me mantengo",
            "start": 6794.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eternamente en el poder",
            "start": 6799.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues ya sea la respuesta a tu pregunta",
            "start": 6808.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 6815.84,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tercer cuarto",
            "start": 6817.699,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es que hay mucha informaci\u00f3n hoy es",
            "start": 6822.59,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "lunes est\u00e1 empezando a la semana",
            "start": 6825.53,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6834.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es solo",
            "start": 6836.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 6838.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacerle a la gente",
            "start": 6840.44,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "agradecerle a todos a los empresarios",
            "start": 6843.48,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pagando sus impuestos que no",
            "start": 6846.31,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "son impuestos son contribuciones",
            "start": 6850.869,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6854.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "los ingresos en general",
            "start": 6855.929,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "2.4 arriba de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6857.869,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o 2.4 en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6863.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6872.51,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6873.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo vemos nominalmente es un aumento",
            "start": 6874.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como del 10%",
            "start": 6879.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en este periodo con relaci\u00f3n al a\u00f1o",
            "start": 6882.98,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 6886.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le he pasado llev\u00e1bamos",
            "start": 6888.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n",
            "start": 6890.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "928.000",
            "start": 6894.21,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ahora llevamos dos billones",
            "start": 6896.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "124 mil",
            "start": 6899.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "este es ingreso general",
            "start": 6904.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y esta es la pura recaudaci\u00f3n",
            "start": 6907.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n un bill\u00f3n",
            "start": 6910.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "584 el a\u00f1o pasado un bill\u00f3n",
            "start": 6914.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "752",
            "start": 6919.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se nos ha ca\u00eddo pues esto",
            "start": 6923.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el 10 la gasolina",
            "start": 6927.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque no estamos cobrando este impuesto",
            "start": 6933.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para que no aumente el precio de la",
            "start": 6937.469,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 6939.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 6940.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "lo compensamos",
            "start": 6944.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6946.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por el aumento",
            "start": 6949.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el precio",
            "start": 6950.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo crudo",
            "start": 6953.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y nos queda todav\u00eda",
            "start": 6956.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o excedente",
            "start": 6960.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero esto es lo que nos permite",
            "start": 6963.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tener a raya la inflaci\u00f3n",
            "start": 6969.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al final esto",
            "start": 6974.389,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "va para la gente",
            "start": 6977.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque es que ya no sigue aumentando el",
            "start": 6981.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "precio de la tortilla",
            "start": 6985.56,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y del pollo y huevo",
            "start": 6987.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y del frijol del arroz y del aceite",
            "start": 6991.349,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esta es nuestra nuestra pol\u00edtica vamos",
            "start": 6998.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos bien adelante",
            "start": 7001.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 7004.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de mexico",
            "start": 7006.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "buenos dias procurador ricardo sheffield",
            "start": 7008.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "audi audiencia medios and juan angel",
            "start": 7010.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "juan s\u00e1nchez del arsenal presidente si",
            "start": 7013.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me permite dos preguntas",
            "start": 7016.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el contexto de los resultados de las",
            "start": 7019.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elecciones del d\u00eda de ayer el partido",
            "start": 7021.46,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "morena gan\u00f3 cuatro de seis de los seis",
            "start": 7025.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 7028.929,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y gobernando ya casi a 70 millones de",
            "start": 7030.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas con las cifras que hace un",
            "start": 7033.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento nos dio a trav\u00e9s de la fuente",
            "start": 7035.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del ife que son cerca de 12 millones de",
            "start": 7038.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s",
            "start": 7041.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo que vemos tambi\u00e9n es que hay poca",
            "start": 7042.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la votaci\u00f3n en el",
            "start": 7045.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "extranjero seg\u00fan cifras reci\u00e9n que usted",
            "start": 7048.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que comento son cerca de 40 millones de",
            "start": 7051.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "b/d con nacionales de esta comunidad",
            "start": 7053.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "migrante en los eeuu que no goza de ese",
            "start": 7056.219,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "art\u00edculo n\u00famero 35 que es el derecho a",
            "start": 7059.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "votar ellos han contribuido como usted",
            "start": 7062.67,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "lo dijo en el golpe pand\u00e9mico con m\u00e1s de",
            "start": 7065.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "51 mil millones de d\u00f3lares y que para",
            "start": 7068.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2022 hay una estimaci\u00f3n de casi",
            "start": 7071.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "60 mil millones de d\u00f3lares usted tambi\u00e9n",
            "start": 7075.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ha comentado que son parte de la",
            "start": 7077.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico y tambi\u00e9n son parte",
            "start": 7079.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda de este pa\u00eds es posible",
            "start": 7083.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que usted pueda",
            "start": 7086.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y generar alguna iniciativa para que",
            "start": 7090.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estos esta comunidad migrante tenga una",
            "start": 7092.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n ya que ellos ahora",
            "start": 7095.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quieren vivir el sue\u00f1o mexicano regresar",
            "start": 7096.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a su pa\u00eds a sus estados como es el",
            "start": 7099.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo que ahorita va a",
            "start": 7102.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobernar morena y quieren regresar a",
            "start": 7104.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participar a sus derechos pol\u00edticos a",
            "start": 7106.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sus derechos a decidir y a sus derecho a",
            "start": 7110.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "analizar las pol\u00edticas p\u00fablicas de este",
            "start": 7113.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de sus estados de origen hay",
            "start": 7116.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posibilidad de esto presidente y si",
            "start": 7118.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede utilizarse el pasaporte como un",
            "start": 7121.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "medio a trav\u00e9s de los consulados para",
            "start": 7125.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ellos puedan votar ya que la mayor\u00eda",
            "start": 7129.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o en este caso en muchos de estos",
            "start": 7131.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "migrantes no pueden regresar a mexico el",
            "start": 7135.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "costo para enviar credenciales desde",
            "start": 7137.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico boletas es muy caro sin embargo",
            "start": 7140.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se puede utilizar la red consular para",
            "start": 7142.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s de 50 consulados para que",
            "start": 7145.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos mexicanos puedan gozar de ese",
            "start": 7148.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7150.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n preguntarle si en",
            "start": 7152.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7155.21,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cumbre de las am\u00e9ricas donde va a",
            "start": 7157.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "participar el canciller ebrard y va a",
            "start": 7159.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recordar dos temas importantes cuatro",
            "start": 7164.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares que se",
            "start": 7166.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 el presente vaiv\u00e9n para el",
            "start": 7168.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida en centroam\u00e9rica",
            "start": 7171.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y otra noticia que ser\u00eda muy alentadora",
            "start": 7174.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para los migrantes esta comunidad muy",
            "start": 7177.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grande en eeuu donde 13 millones de",
            "start": 7180.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas esperan que puedan ser",
            "start": 7182.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "beneficiadas es cu\u00e1nto presidente si",
            "start": 7185.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 7187.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va",
            "start": 7190.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dar un informe",
            "start": 7193.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 7197.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de las propuestas que va a llevar a la",
            "start": 7199.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 7201.719,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "y en mi pr\u00f3xima visita",
            "start": 7205.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "yo voy a seguir",
            "start": 7208.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "planteando los dos temas",
            "start": 7212.01,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo del apoyo a los pa\u00edses",
            "start": 7216.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 7219.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo del compromiso de regularizar la",
            "start": 7223.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 7226.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 7230.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 7234.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde ahora ya pasaron nuestras",
            "start": 7238.12,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "elecciones nos ten\u00edan",
            "start": 7241.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7247.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "espera",
            "start": 7252.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero ya vamos a impulsar la ley",
            "start": 7256.34,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "electoral la reforma",
            "start": 7259.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "electoral constitucional y el uno de los",
            "start": 7262.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "temas centrales es dar todas las",
            "start": 7267.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "facilidades",
            "start": 7271.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todas todos todos hasta el qu\u00e9",
            "start": 7272.51,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "desde all\u00e1 con esto puedan votar",
            "start": 7277.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este quitar todos los obst\u00e1culos",
            "start": 7284.7,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7289.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son nuestros",
            "start": 7293.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "paisanos son mexicanos que en todo el",
            "start": 7297.21,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "derecho todo el derecho a participar",
            "start": 7301.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como los que vivimos aqu\u00ed igual",
            "start": 7307.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tiene todos los derechos entonces pero",
            "start": 7310.929,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay que hacerlos valer y facilitar el",
            "start": 7314.199,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "ejercicio de esos derechos",
            "start": 7317.349,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "porque ya llevan a\u00f1os con lo del voto en",
            "start": 7320.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el extranjero y no hay resultados",
            "start": 7324.12,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por distintas razones",
            "start": 7327.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7331.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya hay informaci\u00f3n suficiente como para",
            "start": 7332.67,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este que cualquier mexicano est\u00e9 donde",
            "start": 7336.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pueda votar",
            "start": 7341.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y este es parte de la reforma electoral",
            "start": 7346.03,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "y si vamos a tratar los dos temas y",
            "start": 7353.26,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n marcelo va a tratar estos temas",
            "start": 7357.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7361.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola presidente buen inicio de semana y",
            "start": 7366.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 platicando un poco de los comicios",
            "start": 7368.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ayer para renovar seis gubernaturas que",
            "start": 7371.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "les ofrece a los virtuales ganadores hay",
            "start": 7373.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro de morena que los conoce bien hay",
            "start": 7376.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dos que bueno uno emanado de las filas",
            "start": 7378.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del pri y una m\u00e1s del pan que les ofrece",
            "start": 7380.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los virtuales ganadores en caso de que",
            "start": 7383.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se confirme que van a ganar est\u00e1s",
            "start": 7385.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "gubernaturas pues que vamos a mantener",
            "start": 7387.51,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica de atenci\u00f3n a todos",
            "start": 7390.929,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que una cosa",
            "start": 7396.68,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "son los partidos y otra cosa es el",
            "start": 7402.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7404.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partido como su nombre lo indica es una",
            "start": 7406.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 7409.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el gobierno representa a todos",
            "start": 7411.31,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ayudar a todos",
            "start": 7414.61,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hubieron federal va a seguir apoyando",
            "start": 7418.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en durango y aguascalientes",
            "start": 7422.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiero ser preciso",
            "start": 7429.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por ejemplo tenemos el compromiso en la",
            "start": 7433.18,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "laguna de que haya agua saludable",
            "start": 7436.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de 10 mil millones no",
            "start": 7441.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se va a detener",
            "start": 7444.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en g\u00f3mez palacio en lerdo y tambi\u00e9n",
            "start": 7449.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7454.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la laguna de coahuila",
            "start": 7457.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7463.179,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "en torno a",
            "start": 7465.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese programa se mantiene",
            "start": 7467.18,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "independientemente del resultado",
            "start": 7469.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7472.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 7476.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en durango",
            "start": 7479.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 por concluirse",
            "start": 7482.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 7487.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de tamazula a santiago papasquiaro se",
            "start": 7489.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "determina es mi compromiso el camino de",
            "start": 7493.929,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "san ignacio sinaloa tallo de tita que es",
            "start": 7499.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "durango san dimas se termina",
            "start": 7503.11,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "en aguascalientes",
            "start": 7510.4,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "contin\u00faan todos los programas",
            "start": 7512.429,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de modo que ya se van a suspender los",
            "start": 7515.449,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "programas de apoyo a los adultos mayores",
            "start": 7520.789,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "o las becas en aguascalientes no",
            "start": 7522.789,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eso es un derecho constitucional",
            "start": 7527.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "te corresponde a todos",
            "start": 7531.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y en el caso de los",
            "start": 7535.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y otros estados lo mismo todo nuestro",
            "start": 7538.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyo todo nuestro respaldo",
            "start": 7542.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seguir trabajando juntos para enfrentar",
            "start": 7544.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad",
            "start": 7547.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 7549.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y felicitar a todos los que participaron",
            "start": 7553.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "que salieron a votar",
            "start": 7557.68,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "porque esa es la vida",
            "start": 7560.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la v\u00eda electoral la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7564.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cuando nosotros comenzamos a luchar",
            "start": 7568.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan de que iba a ser imposible",
            "start": 7572.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 7576.489,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "pues la vida pac\u00edfica",
            "start": 7578.579,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que los potentados",
            "start": 7581.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a dejar sus privilegios",
            "start": 7583.949,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 7588.31,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "siempre cre\u00edmos y estoy convencido",
            "start": 7590.04,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "de que la democracia",
            "start": 7596.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que es el poder del pueblo",
            "start": 7599.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda",
            "start": 7605.14,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 7608.699,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con los griegos",
            "start": 7613.31,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "demos pueblo gratos poder poder del",
            "start": 7616.099,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7619.489,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "si ese es el choque que hay ahora al que",
            "start": 7622.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hac\u00eda menci\u00f3n",
            "start": 7625.699,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de que pensaban que el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 7629.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces que quieren",
            "start": 7631.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda",
            "start": 7633.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un sistema pol\u00edtico",
            "start": 7637.91,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los potentados de los ricos es",
            "start": 7642.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 7645.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "las democracias de poder del pueblo",
            "start": 7648.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7653.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "felicitarlos",
            "start": 7655.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque a pesar de rumores y de amenazas",
            "start": 7659.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es y",
            "start": 7662.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este hacer la fila",
            "start": 7665.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y estar ah\u00ed",
            "start": 7669.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estoicamente",
            "start": 7671.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y depositar el voto",
            "start": 7673.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o sea es",
            "start": 7679.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para abrazarlos a todos esto es",
            "start": 7681.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7685.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y que se acaben los fraudes electorales",
            "start": 7686.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que es el pueblo el que decida",
            "start": 7692.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no dudo que hayan repartido despensas y",
            "start": 7697.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dinero pero nada que ver",
            "start": 7700.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con lo que hab\u00eda la participaci\u00f3n de",
            "start": 7704.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "turmero la participaci\u00f3n super\u00f3 alguna",
            "start": 7707.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "irregularidad que podr\u00eda haberse dado",
            "start": 7710.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como si lo que siempre pasa lo que",
            "start": 7712.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "siempre pasa lo que siempre pasa",
            "start": 7715.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 7718.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "menos margen para el fraude",
            "start": 7722.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya lo explicado",
            "start": 7727.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n que quede como elecci\u00f3n",
            "start": 7729.41,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacia el futuro para los j\u00f3venes",
            "start": 7732.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y para los que dicen para que voy a",
            "start": 7736.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 7738.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si todos son iguales",
            "start": 7740.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7743.37,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mejor me abstengo y dan",
            "start": 7744.5,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7748.429,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o se sienten hasta",
            "start": 7751.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7753.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "satisfechos",
            "start": 7755.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7759.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si no vas a votar",
            "start": 7760.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 santo",
            "start": 7765.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y el poder",
            "start": 7767.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a lo peor",
            "start": 7773.389,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a lo peor",
            "start": 7780.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque si t\u00fa no vas a votar",
            "start": 7783.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues los que vayan",
            "start": 7786.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y cuando no hay democracia",
            "start": 7789.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acarreados comprados pues son los que",
            "start": 7791.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 7795.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este decidido",
            "start": 7798.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y si van a tener autoridades corruptas",
            "start": 7802.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "claro somos libres",
            "start": 7809.099,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pero hay que participar",
            "start": 7812.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7815.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo y esto dejarlo como",
            "start": 7817.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un h\u00e1bito",
            "start": 7821.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es una herencia",
            "start": 7824.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a nuestros hijos a nuestros nietos",
            "start": 7827.15,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que no vivan lo que nosotros padecimos",
            "start": 7831.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 7837.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "desaparezca",
            "start": 7838.969,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "lo del fraude",
            "start": 7840.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que quede nada m\u00e1s para la picaresca",
            "start": 7843.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7846.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo votaban los finados",
            "start": 7848.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y como rellena van las urnas y como",
            "start": 7853.579,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "falsificaban las actas",
            "start": 7856.369,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se robaban",
            "start": 7858.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la paqueter\u00eda electoral",
            "start": 7863.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y como hab\u00eda m\u00e1s votos",
            "start": 7868.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que ciudadanos",
            "start": 7873.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no nos olvidemos hace relativamente poco",
            "start": 7880.889,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "creo que con el candidato l\u00f3pez portillo",
            "start": 7886.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el finado es tortilla no bus candidato",
            "start": 7890.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n",
            "start": 7893.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7899.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "maxwell",
            "start": 7902.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo tiene su deber",
            "start": 7906.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "76",
            "start": 7911.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 7915.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "si menos",
            "start": 7919.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7921.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "46 66",
            "start": 7923.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 7926.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 7927.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este en donde solo en un candidato a la",
            "start": 7931.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7934.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no tienes por ah\u00ed",
            "start": 7936.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1ntos votos sac\u00f3 qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 7938.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7943.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que vean como eran",
            "start": 7946.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero esto para los j\u00f3venes",
            "start": 7949.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero de haber sacado como 80%",
            "start": 7954.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "manos todos",
            "start": 7960.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7963.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "solo los nulos",
            "start": 7966.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando en la etapa nueva",
            "start": 7968.809,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy interesante presidente r\u00e1pidamente",
            "start": 7971.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que viene este dato viene tambi\u00e9n",
            "start": 7975.449,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno vienen gobernadores salientes lo",
            "start": 7977.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los va a invitar a su gabinete a",
            "start": 7979.829,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "conformar algunos s\u00ed",
            "start": 7982.349,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alg\u00fan hombre llano",
            "start": 7984.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7986.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desde oaxaca hidalgo poco a poco poco a",
            "start": 7989.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7994.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oaxaca las y poco a poco poco a poco",
            "start": 7994.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tienen experiencia pueden representar a",
            "start": 7997.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en otros pa\u00edses pueden ayudar",
            "start": 8000.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8003.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cuando se puede ayudar aqu\u00ed se referir\u00eda",
            "start": 8005.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una secretaria",
            "start": 8008.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8013.33,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en cargo",
            "start": 8017.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8019.909,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "un encargo ahora tiene cargos son",
            "start": 8022.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encargos",
            "start": 8025.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o son carlos con encargo",
            "start": 8027.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "usa por ligero",
            "start": 8031.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este se enojan muchos",
            "start": 8034.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 8038.26,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "todos estos temas pero ya lo ha",
            "start": 8040.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "platicado con ellos",
            "start": 8042.989,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la idea es",
            "start": 8046.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sacar adelante el proyecto",
            "start": 8047.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sacar adelante la transformaci\u00f3n va a",
            "start": 8051.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ser realmente",
            "start": 8054.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un buen legado",
            "start": 8058.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones y tenemos",
            "start": 8060.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que apurarnos porque ya nos quedan dos",
            "start": 8063.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8065.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed en menos de cuatro a\u00f1os",
            "start": 8067.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 8070.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 8073.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la pandemia",
            "start": 8074.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "toco madera que no bebes",
            "start": 8079.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "otra calamidad",
            "start": 8083.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero en estos dos a\u00f1os",
            "start": 8085.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a la renuncia",
            "start": 8089.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque vamos a hacer mucho m\u00e1s",
            "start": 8091.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s",
            "start": 8095.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s no sea 4t recargada",
            "start": 8103.15,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "4t recargada si ya est\u00e1",
            "start": 8106.8,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l dec\u00eda yo de qu\u00e9",
            "start": 8111.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hablan los conductores de radio",
            "start": 8116.1,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8118.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "coste de corrido cuando estaba hablando",
            "start": 8120.889,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en contra nosotros",
            "start": 8124.519,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8127.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el opuesto a como yo hablo",
            "start": 8132.409,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "que yo no hablo de corrido y necesito un",
            "start": 8136.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acelerador",
            "start": 8139.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 8145.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este programa me pone en el acelerador",
            "start": 8147.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8150.91,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "llevo mucho tiempo",
            "start": 8152.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el \u00e9xito mucho tiempo",
            "start": 8154.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en el acelerador y as\u00ed le quiero quitar",
            "start": 8157.27,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamar\u00eda bajarla",
            "start": 8161.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8167.13,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque no leen tan r\u00e1pido",
            "start": 8172.389,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque desees desga\u00f1itan",
            "start": 8177.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "contra de nosotros y al otro d\u00eda dije",
            "start": 8181.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8185.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un comentario que escuch\u00f3 mi esposa",
            "start": 8189.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se lo est\u00e9",
            "start": 8192.889,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "atribuye",
            "start": 8197.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ms pero no",
            "start": 8200.239,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es f\u00f3rmula",
            "start": 8203.82,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y ya estado est\u00e9 recibiendo",
            "start": 8206.819,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de f\u00f3rmula est\u00e1 per\u00fa",
            "start": 8210.469,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 8223.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en contra muestra",
            "start": 8226.51,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n lanzados",
            "start": 8228.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "uno tras otro",
            "start": 8231.029,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en la f\u00f3rmula",
            "start": 8234.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no era este",
            "start": 8236.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no era mbc la f\u00f3rmula",
            "start": 8238.74,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8241.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ms es este",
            "start": 8246.189,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los vargas",
            "start": 8251.149,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "si no no era eso",
            "start": 8252.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "era delante",
            "start": 8256.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y creo que hay una una estaci\u00f3n de radio",
            "start": 8259.389,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del heraldo que yo no sab\u00eda que",
            "start": 8263.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esos est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 8266.889,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero lanzados con todo",
            "start": 8269.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con todo con todo junto",
            "start": 8273.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero bueno viva la libertad presidente",
            "start": 8278.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ayer con el tema del cierre despu\u00e9s ya",
            "start": 8281.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de estos comicios para renovar las",
            "start": 8286.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gubernaturas el presidente nacional de",
            "start": 8287.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "morena mario delgado dec\u00eda que el 12 de",
            "start": 8290.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "junio o sea es decir ya en unos cuantos",
            "start": 8292.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00edas arranca morena el proceso para",
            "start": 8295.139,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "elegir a su candidato presidencial",
            "start": 8298.08,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y la pregunta es bueno cu\u00e1l es su",
            "start": 8301.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no se est\u00e1 ya adelantando mucho",
            "start": 8303.389,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el proceso presidencial y eso empa\u00f1a lo",
            "start": 8306.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que va a terminar de hacer su gobierno",
            "start": 8309.03,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no yo creo que es parte del cambio",
            "start": 8311.75,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "que no haya tapados",
            "start": 8317.51,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8320.929,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "se pueda transparentar todo",
            "start": 8323.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que es el pueblo",
            "start": 8327.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el que elija a los candidatos",
            "start": 8329.809,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es que de veras",
            "start": 8334.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es una herencia tambi\u00e9n",
            "start": 8337.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de d\u00e9cadas",
            "start": 8341.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto empez\u00f3 lo del tapado en",
            "start": 8344.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "1880",
            "start": 8348.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cuando llega por primera vez porfirio",
            "start": 8351.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00edaz con la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 8354.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de roca a sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 8359.67,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "en 1876 y termine el periodo con el 80 y",
            "start": 8362.99,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "como acababa de llegar con la bandera de",
            "start": 8368.729,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "la no reelecci\u00f3n pues no pod\u00eda modificar",
            "start": 8371.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n que ese era su",
            "start": 8375.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito desde el principio",
            "start": 8378.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "perpetuarse en el poder",
            "start": 8382.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nada que se fue volviendo dictador",
            "start": 8385.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el transcurrir del tiempo no desde que",
            "start": 8393.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 8395.62,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces como no pod\u00edan",
            "start": 8400.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dej\u00f3 a su compadre manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 8403.05,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "1880 y ese es el primer tapado porque",
            "start": 8406.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hab\u00edan otros",
            "start": 8410.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cercanos a \u00e9l",
            "start": 8412.57,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que le hab\u00edan ayudado en la conspiraci\u00f3n",
            "start": 8415.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y en el derrocamiento de lerdo",
            "start": 8419.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8422.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "intentando derrocar a ju\u00e1rez",
            "start": 8424.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces desde entonces el tapado",
            "start": 8430.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso todav\u00eda gente cercana a",
            "start": 8437.83,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8441.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no lo creen",
            "start": 8443.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando una se\u00f1al",
            "start": 8446.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues se van a quedar sentados no es",
            "start": 8449.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 8452.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no parando la se\u00f1al",
            "start": 8454.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y lo mismo a ese presidente",
            "start": 8456.9,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 8460.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8465.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "va a ser encuesta",
            "start": 8467.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esa es mi propuesta",
            "start": 8471.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en los estatutos",
            "start": 8473.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del partido al que pertenezco aunque",
            "start": 8476.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ahora tengo licencia",
            "start": 8480.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 en los estatutos",
            "start": 8482.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es legal",
            "start": 8486.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8489.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano",
            "start": 8493.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y un derecho constitucional votar ser",
            "start": 8495.561,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "votado",
            "start": 8498.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces se hace la encuesta y se ve",
            "start": 8500.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 8503.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tienen que resolver nada m\u00e1s que haya 2",
            "start": 8510.49,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "etapas porque seguramente la primera",
            "start": 8515.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en cuesta va a ser d",
            "start": 8520.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10 15",
            "start": 8522.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "un procedimiento ser\u00eda ver",
            "start": 8527.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la primera venga a ser todos que los",
            "start": 8530.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos resuelvan",
            "start": 8534.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacer la selecci\u00f3n",
            "start": 8537.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y que quede inter\u00e9s o que queden 5",
            "start": 8540.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para hallar la definitiva los que est\u00e9n",
            "start": 8544.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mejor posicionados por la gente",
            "start": 8548.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el que gane",
            "start": 8552.561,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ese es que voy a apoyar",
            "start": 8555.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "claro no voy a ir a hacer campa\u00f1a",
            "start": 8558.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "usted nunca va a ir a un mitin de camino",
            "start": 8562.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no no no no la m\u00e1s lo voy a apoyar es",
            "start": 8566.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decir este es el candidato que yo voy a",
            "start": 8569.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "apoyar la candidata",
            "start": 8573.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces mejor una encuesta a unos",
            "start": 8578.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comicios primarios porque tambi\u00e9n",
            "start": 8581.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "algunas voces de morena hablan que se",
            "start": 8583.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tienen que ir a una a una especie como",
            "start": 8585.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eeuu de unos comicios primarios a unas",
            "start": 8587.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "internas entonces ser\u00eda mejor encuesta",
            "start": 8589.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que algo hab\u00eda s\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 8591.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y hablando tambi\u00e9n con toda",
            "start": 8596.01,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 8598.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "si se abre",
            "start": 8600.511,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "se mete la mafia",
            "start": 8602.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nosotros hemos padecido eso",
            "start": 8608.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si no somos",
            "start": 8611.66,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 8613.85,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8617.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los candidatos",
            "start": 8619.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "supuestamente opositores",
            "start": 8623.989,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "los pon\u00edan desde el poder",
            "start": 8626.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "candidatos a modo",
            "start": 8633.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a poner a este por qu\u00e9",
            "start": 8638.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 8643.66,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "moderado",
            "start": 8646.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es centrista",
            "start": 8657.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8662.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si va a echar para atr\u00e1s",
            "start": 8665.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 8672.141,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 8677.72,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 8683.021,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "entonces nos conviene",
            "start": 8686.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8695.44,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y vamos a ayudarlo a las televisoras y",
            "start": 8697.021,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la radio ah\u00ed",
            "start": 8702.721,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues son especialistas",
            "start": 8705.131,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en introducir",
            "start": 8709.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "productos chatarras al mercado",
            "start": 8710.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8715.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8718.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son las pr\u00e1cticas de la publicidad",
            "start": 8719.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y luego se buscan",
            "start": 8726.979,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8730.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 8731.649,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "para que le sigan",
            "start": 8734.33,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "como peinarse",
            "start": 8736.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "arreglarse los dientes y estar as\u00ed",
            "start": 8739.681,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8756.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8760.891,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el pueblo no se equivoca es mejor la",
            "start": 8762.771,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8765.541,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "responden",
            "start": 8769.16,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "todos los conocen todo",
            "start": 8771.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del pueblo dice te va en la encuesta",
            "start": 8775.409,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n te gustar\u00eda",
            "start": 8778.79,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "a los conoces",
            "start": 8781.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8783.801,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acercando a la gente",
            "start": 8788.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8791.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es honesto",
            "start": 8794.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8797.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "te gustar\u00eda que fuese el candidato",
            "start": 8802.87,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de este partido",
            "start": 8806.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la presidencia s\u00ed no",
            "start": 8809.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "votar\u00eda por \u00e9l",
            "start": 8813.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8817.131,
            "duration": 6.288
        },
        {
            "text": "cerca de datos del otro partido del otro",
            "start": 8819.909,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 8823.419,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "del bloque conservador fue ese fulano",
            "start": 8826.27,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y el candidato",
            "start": 8830.189,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 8833.681,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 8836.581,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1era o este compa\u00f1ero",
            "start": 8838.77,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por qui\u00e9n votar\u00edas",
            "start": 8841.83,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "son como 20 preguntas se sabe",
            "start": 8846.431,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8851.34,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos una primera etapa y luego quedan",
            "start": 8853.051,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "ya los",
            "start": 8857.101,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanos y el que quede",
            "start": 8858.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8865.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 8867.42,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ese no est\u00e9 moringa ser\u00eda con la",
            "start": 8870.72,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de encuestas de mor\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 8875.939,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "hay gentes honestas",
            "start": 8878.811,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ciudadanos que pueden conducir el",
            "start": 8883.47,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 8886.989,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de la contrataci\u00f3n de las encuestas",
            "start": 8889.141,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8893.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y que sean los que cuiden todo el",
            "start": 8896.29,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 8899.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gente d",
            "start": 8902.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inobjetable honestidad que los hay",
            "start": 8905.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 8910.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 8913.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8915.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pensando en la transformaci\u00f3n",
            "start": 8919.351,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es pensar en el pueblo",
            "start": 8924.58,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es pensar",
            "start": 8927.96,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en la patria",
            "start": 8930.141,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 8932.971,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8938.131,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esa es la mejor",
            "start": 8940.011,
            "duration": 7.018
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula entonces s\u00ed",
            "start": 8943.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dijeron de que ya va a empezar claro que",
            "start": 8947.029,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 entonces junio dan el banderazo",
            "start": 8951.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la dirigencia no hace falta yo",
            "start": 8952.949,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "creo que t\u00fa ya se dio desde hace un a\u00f1o",
            "start": 8955.289,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya lo fue formando anda as\u00ed es la \u00fanica",
            "start": 8957.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cosa es que no se distraiga",
            "start": 8961.109,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en sus funciones tienen que trabajar 16",
            "start": 8965.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "horas en el gobierno",
            "start": 8969.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y de las 8 que les quedan de las 24 del",
            "start": 8971.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "d\u00eda pues agarrar para hacer sus campa\u00f1as",
            "start": 8975.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "unas dos o tres y que duerman cinco",
            "start": 8979.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "horas diarias",
            "start": 8983.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero que las 16",
            "start": 8986.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dedicadas al gobiernos",
            "start": 8988.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mantenga",
            "start": 8991.761,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y yo les tengo mucha confianza todos los",
            "start": 8995.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estilos son mis compa\u00f1eros",
            "start": 8998.521,
            "duration": 5.358
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9000.82,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 9004.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9007.01,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9009.45,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9010.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estoy seguro que reconocen que esto es",
            "start": 9012.21,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 9015.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque lo otro es jugar sueco",
            "start": 9017.029,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "el tuit de mu\u00f1oz ledo este fin de semana",
            "start": 9022.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 9026.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya contest\u00e9 ya no le va a responder no",
            "start": 9030.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con job aiden con lo que nada m\u00e1s",
            "start": 9033.091,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de esto de lo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9036.21,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pero no fue no con \u00e9l es que nada m\u00e1s me",
            "start": 9039.511,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quedaba y la duda gracias y perd\u00f3n la",
            "start": 9043.471,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tardanza",
            "start": 9045.21,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo lo dejamos para ma\u00f1ana ya es tarde",
            "start": 9049.021,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "lo invit\u00e9 yes a tomarnos un caf\u00e9",
            "start": 9057.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya vino es mi amigo",
            "start": 9062.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9066.479,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 9069.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9071.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9075.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no no somos amigos y platicamos un",
            "start": 9076.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "taller de estudios",
            "start": 9080.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "comentando ustedes saben",
            "start": 9083.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de su m\u00fasica",
            "start": 9087.47,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es un gran poeta",
            "start": 9090.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gran autor",
            "start": 9095.271,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "un hombre con principios y",
            "start": 9097.279,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "tiene canciones que han marcado",
            "start": 9100.94,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a generaciones",
            "start": 9105.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de s",
            "start": 9110.85,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "los que somos m\u00e1s veteranos",
            "start": 9112.47,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "hasta los j\u00f3venes",
            "start": 9116.641,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno una que me encant\u00f3",
            "start": 9120.311,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "ser\u00eda feliz la quieren escuchar",
            "start": 9124.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a ver por el necio",
            "start": 9128.33,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9130.94,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y con eso terminamos",
            "start": 9133.061,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque esa canci\u00f3n tiene que ver con los",
            "start": 9135.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 9138.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con los ideales",
            "start": 9140.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda vivir",
            "start": 9146.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo",
            "start": 9149.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ninguna actividad",
            "start": 9152.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "social pol\u00edtica religiosa",
            "start": 9155.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "si no se tiene por delante",
            "start": 9160.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un ideal",
            "start": 9162.78,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una doctrina",
            "start": 9165.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9168.789,
            "duration": 4.312
        },
        {
            "text": "utop\u00eda",
            "start": 9170.23,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "tenemos que tener algo",
            "start": 9175.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9180.851,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "que nos obliga a caminar hacia adelante",
            "start": 9182.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que le d\u00e9 sentido a nuestra vida todos",
            "start": 9189.63,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos todos",
            "start": 9192.06,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "este yo admiro mucho a la gente con",
            "start": 9196.109,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "son ideales con principios",
            "start": 9200.061,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los respeto",
            "start": 9202.5,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1n o por qu\u00e9",
            "start": 9204.37,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "el cielo nos cobran derechos de autor",
            "start": 9207.029,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "va a estar en el auditorio en la ciudad",
            "start": 9221.771,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9225.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9227.01,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en tepetit\u00e1n",
            "start": 9229.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco",
            "start": 9231.899,
            "duration": 7.072
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es darle",
            "start": 9234.74,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s",
            "start": 9238.971,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es una que grab\u00f3 cuando la campa\u00f1a",
            "start": 9240.931,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9248.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9253.48,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9257.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para no hacer de mi cono pedazos",
            "start": 9259.159,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "para salvarme entre \u00fanicos en padres",
            "start": 9263.13,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para hacer de mi lugar en super nada",
            "start": 9267.07,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para darme un rinconcito en sus altares",
            "start": 9271.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "me vienen a con mirar arrepentirme",
            "start": 9274.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene la comida que no pierda",
            "start": 9278.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la comida",
            "start": 9282.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a tanta yo no s\u00e9 lo que es el des",
            "start": 9288.399,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "caminando fui lo que fui",
            "start": 9294.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hay adi\u00f3s",
            "start": 9298.28,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 9300.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 9302.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo me muero como",
            "start": 9306.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 9310.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 9318.261,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a muchas",
            "start": 9320.171,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de solidaridad",
            "start": 9323.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desaforadamente much\u00edsimas gracias",
            "start": 9328.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque ha sido",
            "start": 9332.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo quiero ser a la zurda m\u00e1s que el",
            "start": 9336.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "diestro yo quiero hacer un congreso del",
            "start": 9338.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o\u00eddo",
            "start": 9342.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "yo quiero rezar a fondo",
            "start": 9344.439,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "mira me pas\u00f3 de moda la locura",
            "start": 9347.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "dir\u00e1n que la gente es mala y no merece",
            "start": 9352.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "yo partir\u00e9 so\u00f1ando otras de sus",
            "start": 9356.14,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "acaso multiplicar panes y peces yo no s\u00e9",
            "start": 9360.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en lo que es el despido",
            "start": 9364.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "caminando fui lo que",
            "start": 9368.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9370.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo me muero como",
            "start": 9375.6,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9377.43,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 9380.671,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9384.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no te muevas c\u00f3mo vivir",
            "start": 9390.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en las inclusiones actuales lo m\u00e1s",
            "start": 9396.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante es luchar por la",
            "start": 9398.891,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 9401.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dicen que me arrastraron por sobre rocas",
            "start": 9403.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se vengaba",
            "start": 9408.279,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "que machacar a mis manos y mi voz",
            "start": 9410.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que me arrancaron los ojos si \u00e9l va a",
            "start": 9414.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 9417.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9418.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 9420.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la necedad denunci\u00f3 y resulta necio",
            "start": 9422.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de asumir al enemigo y",
            "start": 9427.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "deseo de vivir sin tener presi\u00f3n",
            "start": 9430.5,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en lo que es el destino",
            "start": 9435.56,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "no fue lo que fui",
            "start": 9439.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay adi\u00f3s qu\u00e9 es",
            "start": 9442.271,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "yo me muero",
            "start": 9446.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9448.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y yo me muero",
            "start": 9450.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo me muevo",
            "start": 9454.271,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad de estar de la",
            "start": 9461.141,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mano darle la mano al que se ha quedado",
            "start": 9463.721,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s para que se emparejen y que",
            "start": 9466.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "caminemos todos juntos",
            "start": 9469.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "me muero como viv\u00ed",
            "start": 9475.221,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9476.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 9484.42,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues \u00e1nimo vamos a informar si les parece vamos a empezar con el enlace con oaxaca para e informar sobre la situaci\u00f3n de los damnificados por el hurac\u00e1n ya est\u00e1n con nosotros el gobernador del estado alejandro te escuchamos gracias se\u00f1or presidente inform\u00f3 usted al pueblo de oaxaca m\u00e9xico sigue habiendo y hay 9 defunciones y 4 desaparecidos ya se autoriz\u00f3 la declaratoria de emergencia para 31 municipios del estado en la parte de la red carretera federal podemos ya reconocer que s\u00e9 pudieron rehabilitar caminos en donde est\u00e1 el puente chacalapa o azufre que conectaba la carretera 175 y el puente de la herradura que conectaba tambi\u00e9n a oaxaca y a la sierra alta y sur por el otro lado en el caso de sf reporta avance 90 de 2% ya de conectividad tambi\u00e9n podemos hablar en los temas fundamentales de los censos ya se arranc\u00f3 de manera preliminar podemos hablar de 17.000 viviendas afectadas son este viviendas que en su mayor\u00eda eran de la mina por el otro lado de la red hidr\u00e1ulica se est\u00e1n haciendo los diagn\u00f3sticos en la red tur\u00edstica especialmente en la zona de zipolite de mazunte san agustinillo y por tu \u00e1ngel ya se estableci\u00f3 con nafin una serie de cr\u00e9ditos para volver volver a reactivar toda la zona tur\u00edstica en el tema de las cosechas de manera preliminar pluma hidalgo tiene afectaci\u00f3n por m\u00e1s de 80 mil hect\u00e1reas de caf\u00e9 de especialidad y tonameca 40.000 de papaya ya se estableci\u00f3 el plan epidemiol\u00f3gico se tienen m\u00e1s de 16 brigadas de salud atendiendo a toda la poblaci\u00f3n tenemos alrededor de 52 escuelas afectadas y reconocer a la amia a la marina al almirante que trabaja el ojeda que ya llegaron los 80 mil litros de combustible y en coordinaci\u00f3n en fin semana con el general de anna se empezaron a dispersar estos ser\u00e1 el ej\u00e9rcito el que establezca cu\u00e1les de las \u00e1reas de la maquinaria pesada se estar\u00e1n entregando esto es cuanto el se\u00f1or presidente muchas gracias general leana comandante de la regi\u00f3n militar gracias se\u00f1or presidente o permiso mi hija el secretario buenos d\u00edas a todos me permite informar las actividades del d\u00eda 5 de junio que se realizaron en el \u00e1rea de afectaci\u00f3n se efectuaron 15 operaciones a\u00e9reas en 13 comunidades para llevar mil nueve dispensas siete mil cien botellas de agua 855 colchonetas y 2002 200 cobertores que en estas 13 comunidades que sobresale pluma hidalgo caf\u00e9 tacvba petit land ozolotepec por v\u00eda terrestre se llev\u00f3 a 10 comunidades y ustedes se dispersaron 520 despensas 11 mil botellas de agua 95 colchonetas y 2 mil cobertores esto es en el \u00e1rea de la zona de zipolite y puerto \u00e1ngel as\u00ed como en torno a meca se realizaron en esas desde evacuaciones a dos mujeres embarazadas a un adulto mayor con problemas de hipertensi\u00f3n y un menor con una fractura de codo las c\u00e9lulas de sanidad se trasladaron a los hospitales a cuatro adultos con problemas de hipertensi\u00f3n y un menor se incrementaron en tropas zenten en el de copalita para una c\u00e9lula para acelerar los trabajos de recuperaci\u00f3n y en pochutla la cocina comunitaria que consta de un atornillador ah\u00ed una planta potabilizadora contin\u00faa proporcionando comida caliente y si el d\u00eda de ayer se proporcionaron 1070 raciones de un acumulado de 2560 se contin\u00faa un albergue de postura con 40 personas y se le proporcionaron 120 raciones en total llevamos 4 mil 60 680 integraciones se realizaron consultas m\u00e9dicas desa solbes de lodo y escombro se contin\u00faa retirando \u00e1rboles tirados en la recuperaci\u00f3n de viviendas en la colocaci\u00f3n de l\u00e1minas y reparaci\u00f3n de cercas y patrullamientos de seguridad se ha recuperado la energ\u00eda el\u00e9ctrica y con un avance del 92 por ciento de 70.000 y nada m\u00e1s quedan 5 mil 800 personas afectadas en los 6 municipios se ha recuperado el sistema de agua y se han suministrado 150 mililitros de agua en torno a mica en pochutla en huatulco es un acumulado de 700 mil litros de agua repartida se contin\u00faa en la reparaci\u00f3n de el suministro de agua en santa mar\u00eda tonameca se repar\u00f3 un sistema con un generador de el\u00e9ctrico para el pozo n\u00famero 3 el servicio de agua en la comunidad de san isidro ya fue reparado y se proporcion\u00f3 200 litros 200 metros de manguera por parte de protecci\u00f3n civil nacional para desde rehabilitar el sistema por gravedad en pluma hidalgo se desplegaron plantas potabilizadoras en candelaria loxicha en benito ju\u00e1rez en huatulco y en huatulco y tonameca esto por parte de cuatro cisternas de la sedena y de conagua en puerto \u00e1ngel y huatulco y por protecci\u00f3n civil dos en ocho classic politti y chacala para ibarra copalita la semana inform\u00f3 que el 6 recibe el 6 de junio recibir\u00e1 mil 500 despensas para completar los paquetes de insumos y se iniciar\u00e1 la distribuci\u00f3n en san pedro pochutla es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muchas gracias este general laura vel\u00e1zquez s\u00ed si presidente muchas gracias muy buen d\u00eda informa usted que ha continuado el apoyo a la poblaci\u00f3n afectada de oaxaca por el paso de agatha que conforme a sus instrucciones a trav\u00e9s de sedena de marina y de la guardia nacional se ha distribuido un total de 16 mil 235 despensas y un total de 33 mil litros de agua embotellada en 14 municipios de los 31 afectados por el hurac\u00e1n continuamos con la distribuci\u00f3n se\u00f1or presidente vamos a estar haciendo hay una distribuci\u00f3n muy muy grande marina va a distribuir en toda la zona de costera de manera conjunta por instrucciones del general secretario van a hacerlo de manera conjunta tambi\u00e9n en la sierra y hay una gran coordinaci\u00f3n por todas las fuerzas federales para llegar a las poblaciones m\u00e1s lejanas gracias al trabajo y al trabajo tan extraordinario que ha realizado la secretaria de comunicaciones y transportes efe y con agua hemos o\u00eddo llegar a casi toda la zona afectada hoy estaremos en algunos zonas de la sierra que han sido las m\u00e1s lejanas y hay un avance muy muy grande de la limpieza de espacios p\u00fablicos de la remoci\u00f3n de \u00e1rboles y limpieza de vivienda tambi\u00e9n asimismo se\u00f1or presidente se sigue evacuando por v\u00eda a\u00e9rea a personas que han sido lesionadas 42 en total se han trasladado a las zonas de huatulco y de puerto escondido vamos a continuar el se\u00f1or presidente trabajando traslad\u00e1ndonos a donde haya necesidad entregando las despensas y las l\u00e1minas los cobertores todo lo que haya necesidad para cubrir a la poblaci\u00f3n que result\u00f3 afectada se\u00f1or presidente quedo a sus \u00f3rdenes muy bien puedes informarles que vamos a estar por all\u00e1 alejandro ahora que ya pasaron las elecciones vamos a tener una reuni\u00f3n el gobierno federal [M\u00fasica] huatulco vamos a tener una red de gabinete para atender a las comunidades a los municipios afectados puede ser el jueves por la tarde que aprovecho para informar porque en ese caso nos quedar\u00edamos all\u00e1 viernes para la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia y yo aprovechar\u00eda tambi\u00e9n para visitar comunidades de oaxaca a realizar obras que est\u00e1n en proceso tanto en la sierra sur como en el ismo entonces vamos a estar por all\u00e1 jueves o viernes lo vamos a decidir el d\u00eda de hoy y ya les informamos muchas gracias a todas las autoridades municipales alejandro muchas gracias y alas [M\u00fasica] autoridades federales a la hora de nuestra acci\u00f3n civil al general jes\u00fas lean a ojeda comandantes de la regi\u00f3n que por instrucciones al secretario est\u00e1 a cargo de todo el operativo y desde luego tambi\u00e9n a los almirantes de la secretaria de marina almirante ojeda al jefe del estado mayor de la secretar\u00eda de marina y a todos los servidores p\u00fablicos que han estado ayudando en estos d\u00edas y vamos a estar all\u00e1 repito con ustedes en esta semana un saludo ya nos vemos creo ya ma\u00f1ana no har\u00eda falta el que tengamos esta comunicaci\u00f3n porque ya la gente est\u00e1 siendo atendida se est\u00e1 avanzando afortunadamente no creci\u00f3 el n\u00famero de fallecidos y ya se est\u00e1n encontrando a las personas desaparecidas y vamos a ayudar a la reconstrucci\u00f3n a eso vamos ya se inici\u00f3 el censo casa por casa y esperemos que el jueves y el viernes ya tengamos el resultado para tomar las decisiones all\u00e1 en el territorio muchas gracias bueno pues vamos con ricardo es eso muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles el precio del petr\u00f3leo del barril de petr\u00f3leo la mezcla mexicana con corte el 2 de junio tuvo un precio de 110 d\u00f3lares con 55 centavos pueden ver que continua muy presionado err\u00e1tico y hacia la alza el mercado internacional y gracias al incentivo fiscal del 100 por ciento en los tres combustibles tenemos el precio de 21 91 por litro de la regular 23 pesos con 82 centavos por litro de la premium y 23 pesos con 22 centavos por litro del diesel las tres marcas que dieron m\u00e1s caro la semana pasada fue winstar redco y chevron y las que fueron aliadas de los consumidores la semana pasada fue repsol que 500 y ahor sant que les agradecemos el apoyo a los consumidores de estos combustibles en el pa\u00eds vamos ahora para y ocho regiones y los cada uno de los tipos de combustibles tenemos que para la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en una gasolinera wind estar otra vez en hermosillo sonora le est\u00e1n cargando la mano a los de hermosillo que pas\u00f3 23 99 por litro y aparte de estos angelitos sabemos que siempre hay otros proveedores ah\u00ed mismo en hermosillo que dan m\u00e1s econ\u00f3mico y lo pueden ver en la app del litro por litro la gasolina regular m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en franquicia pemex \u00farsula galv\u00e1n veracruz a 20 pesos con 38 centavos el litro vamos ahora con la gasolina premiun tenemos bp en canc\u00fan quintana roo con un precio al p\u00fablico de 25 pesos con 12 centavos y un margen de 3 pesos con 60 centavos bastante mandados estos de bp en quintana roo en canc\u00fan y lo comparamos con los 15 centavos de la gas en m\u00e9rida yucat\u00e1n que en consecuencia de un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 79 centavos por \u00faltimo en el diesel franquicia pemex tambi\u00e9n en canc\u00fan quintana roo 24 pesos con 73 centavos el precio al p\u00fablico por litro con un margen de 3 pesos 30 centavos mientras que con un margen de 17 centavos m\u00f3vil en tampico tamaulipas tiene el litro de diesel a 22 pesos con 20 centavos en el tema de verificaciones que recuerden pueden poner sus quejas y denuncias a trav\u00e9s de la app del litro por litro no encontramos ninguna objeci\u00f3n ninguna irregularidad especial todos dando litros completos en esta semana que cerr\u00f3 y tenemos sin tomar en cuenta el margen de la gasolinera el precio m\u00e1s barato para la regular 20 pesos 38 centavos es de pemex en tampico tamaulipas y 20 pesos con 39 centavos de franquicia pemex en altamira tamaulipas as\u00ed sabemos cu\u00e1l es para la regular los precios m\u00e1s baratos andan rodando rondando los 20 pesos con 40 centavos los m\u00e1s caros cuauht\u00e9moc chihuahua the wind star 24 pesos con 99 centavos y bah\u00eda de banderas en nayarit de franquicia pemex 24 pesos con 9 centavos cu\u00e1l es para la premium las m\u00e1s baratas 21 pesos 51 centavos de que 500 en medell\u00edn de bravo veracruz y 21 pesos 65 centavos de franquicia pemex en veracruz veracruz las m\u00e1scaras 26 pesos 50 centavos de pemex en guadalajara jalisco y 26 pesos con 29 de cel en naucalpan estado de m\u00e9xico por \u00faltimo para el dice la m\u00e1s barata 21 95 de bp en veracruz veracruz y 22 pesos con 18 centavos de franquicia pemex en veracruz veracruz tambi\u00e9n las m\u00e1scaras 26 99 de 76 en hermosillo sonora hasta que sali\u00f3 a la semana pasada y 26 90 de total en charco san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n seguimos verificando las condiciones de los sanitarios y que no los cobren la mayor\u00eda no los cobra y la mayor\u00eda los tienen limpios afortunadamente vamos a ver cu\u00e1l fue el precio internacional del gas lp con un corte el primero de junio si lo convertimos a pesos ya kilos el precio internacional 28 pesos con 18 centavos el promedio de las 145 regiones aqu\u00ed en m\u00e9xico nos da 24 pesos con 49 centavos por litro por kilo perd\u00f3n esto es para cilindros ustedes pueden ver una diferencia de 350 entre los precios internacionales y el promedio de los precios nacionales gracias a esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos que ha establecido el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el mismo primero de junio el precio internacional convertido a pesos y litros 15 pesos con 4 centavos y el promedio de las 145 regiones 13 pesos con 20 centavos seguimos encontrando ejemplos en todo el pa\u00eds que dan x el precio m\u00e1ximo encontramos ejemplos esta semana pasada en quer\u00e9taro nuevo le\u00f3n sonora m\u00e9xico veracruz jalisco hidalgo guanajuato y chihuahua un claro ejemplo de ello san juan del r\u00edo quer\u00e9taro gas q tiene el precio al p\u00fablico entre ese peso 65 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13 pesos 94 centavos hay unos centavitos de ahorro muy importantes y vamos ahora por los cilindros de gas en donde encontramos ejemplos por abajo del precio m\u00e1ximo en zacatecas en quintana roo en guanajuato en estado de mexico en jalisco en coahuila y en chihuahua un ejemplo distribuidora de gas del ca\u00f1\u00f3n en momax zacatecas tiene un precio al p\u00fablico de 26 pesos con 50 centavos por kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 81 centavos un poquito m\u00e1s de un peso las verificaciones a los distribuidores de gas lp todos se encontraron por abajo o al precio m\u00e1ximo o sea respetando esta pol\u00edtica de precios m\u00e1ximos y todos dando litros y kilos completos en el caso de la canasta los 24 productos de la canasta b\u00e1sica los m\u00e1s consumidos por las familias mexicanas vamos a verlo en la zona centro en donde la opci\u00f3n m\u00e1s cara por estos mismos 24 productos fue walmart en la miguel hidalgo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico tuvo este paquete en 1164 pesos con 15 centavos y para hacer un comparativo s\u00f3lo con la semana s\u00f3lo con la semana pasada est\u00e1 esta despensa m\u00e1s cara la tuvo su mesa en mil 190 pesos con 85 centavos ah\u00ed tenemos una baja de poquito m\u00e1s de 25 pesos menos en relaci\u00f3n a la semana pasada en la misma zona de precio m\u00e1ximo y de precio m\u00ednimo la central de abastos de escapa aqu\u00ed en la ciudad de mexico qu\u00e9 bueno que regresan como los m\u00e1s econ\u00f3micos y este paquete lo tuvieron en mil 21 pesos con 41 centavos en chedraui la semana pasada la m\u00e1s barata estuvo en mil 52 pesos con 90 centavos una diferencia de 30 pesos menos tambi\u00e9n en los promedios de los m\u00e1s baratos vamos ahora la zona centro-norte soriana y perla m\u00e1s cara en tonal\u00e1 jalisco este paquete en mil 167 pesos con 45 centavos la semana pasada y la antepasada mil 174 50 vamos ahora la central de abastos de durango durango en la m\u00e1s econ\u00f3mica 982 pesos con 50 centavos tambi\u00e9n una baja muy sensible en relaci\u00f3n a la semana pasada la central de abastos de aguascalientes aguascalientes que fue la que result\u00f3 la m\u00e1s econ\u00f3mica en la zona norte soriana perdona itv en tampico tamaulipas tuvo este paquete en 1215 pesos con 20 centavos mientras que la central de abastos de saltillo coahuila lo tiene en mil 6 pesos con 30 centavos y por poner otro ejemplo ley en bajar en tijuana baja california lo tienen mil 17 pesos con 50 centavos tambi\u00e9n una baja un poquito menos significativa en relaci\u00f3n a la hacen a los precios de la semana antepasada y vamos por \u00faltimo a la zona sur-sureste donde mega soriana en centro tabasco tiene el paquete en mil 147 pesos con 15 centavos y ah\u00ed mismo lo comparamos con la central de abastos de villahermosa tabasco que tambi\u00e9n result\u00f3 la m\u00e1s econ\u00f3mica mil 36 pesos con 70 centavos casi 110 pesos de diferencia entre la m\u00e1s econ\u00f3mica y la m\u00e1s barata en este caso en la misma en la misma plaza y tenemos ejemplos como bodega aurrer\u00e1 en oaxaca en santa cruz que lo tienen mil mil 84 mil 64 pesos con 45 centavos y tambi\u00e9n aqu\u00ed notamos una baja de algunos pesos en relaci\u00f3n a los precios de la semana antepasada seguimos haciendo este esfuerzo en alianza entre los grandes medianos distribuidores del pa\u00eds y los productores de esta canasta con el gobierno federal muchas gracias vamos a los v\u00eddeos 3 de junio y estamos en la planta hizo merecedora de venta nos iecsa nos que forma parte del paquete para darle mayor octanaje a las gasolinas se est\u00e1 colocando por m\u00f3dulo como est\u00e1n llegando y est\u00e1 casi lista todos los m\u00f3dulos ya est\u00e1n aqu\u00ed y se est\u00e1n colocando bailaban los m\u00f3dulos que conforman gran parte de las plantas qu\u00edmicas se han fabricado en patios de construcci\u00f3n en m\u00e9xico y en el extranjero esta semana contin\u00faa el arribo de m\u00f3dulos al puerto de dos bocas para su inmediata descarga y se trasladan posteriormente a la planta de proceso para su montaje con equipos de transporte especializados para optimizar tiempos de traslado de igual manera se descargaron equipos de la embarcaci\u00f3n erick para los paquetes de construcci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda y caps lugar en el \u00e1rea del proceso se realiza el equipamiento exterior e interior de las subestaciones el\u00e9ctricas y cuartos de control de las plantas de aguas amargas y regeneraci\u00f3n de aminas se avanza tambi\u00e9n en la segunda torre de barrenado en la planta coquizadora y la colocaci\u00f3n de m\u00f3dulos del quemador elevado mientras tanto en los almacenes de la refiner\u00eda cuentan con instrumentos y equipos que se encuentran en inventario dentro de las instalaciones con lo que se logra un mejor control en la cadena de suministros en el \u00e1rea del proceso en la zona de influencia y cogeneraci\u00f3n se trabaja en los edificios y en los recuperadores de calor en las plantas de hidr\u00f3geno azufre gas\u00f3leos y catal\u00edtica se detalla la colocaci\u00f3n del pavimento en el gasoducto hacia la conexi\u00f3n a la central del misterio el 3 de junio se llev\u00f3 a cabo a la refiner\u00eda olmeca la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial del medio ambiente evento en el cual participaron diversas instituciones educativas y asociaciones civiles como parte del programa de capacitaci\u00f3n anual a los trabajadores contin\u00faa el cultivo y trasplante de plantas de ornato desde el vivero hasta las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] traen malla reporte de avances 6 de junio de 2022 en el tramo 1 contin\u00faan los trabajos del terrapl\u00e9n como parte de la conformaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea tambi\u00e9n avanza la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes de palenque chiapas lo cual forma parte del mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en la ruta del tren maya el centro de atenci\u00f3n a visitantes permitir\u00e1 apreciar y conservar mucho m\u00e1s el patrimonio de palenque al ordenar de mejor manera las actividades tur\u00edsticas y comerciales del lugar en el tramo 2 a la altura de pomuch hecelchak\u00e1n iniciaron los trabajos de montaje y soldadura de riel as\u00ed como la canalizaci\u00f3n para fibra \u00f3ptica y cableado que servir\u00e1 para el funcionamiento de se\u00f1ales y comunicaciones en el \u00e1rea de poc boc en el tramo 3 tambi\u00e9n inici\u00f3 la soldadura de riel cerca del municipio de maxcan\u00fa en yucat\u00e1n para una mejor operaci\u00f3n cada 500 metros se han distribuido 44 piezas de riel que se soldar\u00e1n de igual forma en un paso inferior vehicular ubicado en las inmediaciones de la localidad de san bernardo municipio de kopom\u00e1 se coloca la pre loza encima de las estructuras de concreto formando una cuadr\u00edcula que garantizar\u00e1 la resistencia del puente en el tramo 4 en las localidades de scooby municipio de valladolid as\u00ed como en 6 beach en 8000 del municipio de chambas avanza la instalaci\u00f3n de cables superiores que transmitir\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica a los trenes ya son m\u00e1s de 109 mil empleos generados en el sureste de m\u00e9xico por el proyecto del tren maya el tren maya avanza [M\u00fasica] la comisi\u00f3n nacional del agua informan los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de texcoco se realiza el trasplante de charolas a bolsas de plantaci\u00f3n de distintas especies herb\u00e1ceas hal\u00f3filas contin\u00faan los trabajos de mantenimiento y riego de 1.219 \u00e1rboles as\u00ed como la operaci\u00f3n del bio filtro para el desarrollo de vegetaci\u00f3n acu\u00e1tica en el jard\u00edn central contin\u00faan los trabajos para el retiro de vegetaci\u00f3n invasora asimismo se realiza el mantenimiento de la paleta vegetal en la superficie del parque central contin\u00faan los trabajos de geotecnia topograf\u00eda y tras son plataformas que a la fecha llevan un acumulado de 237 mil metros cuadrados de avance se retiraron los escombros generados por la demolici\u00f3n de elementos que interfieren con la construcci\u00f3n del equipamiento deportivo del parque tambi\u00e9n se realiza la compactaci\u00f3n de suelos para el desplante de pavimentos en senderos y plazoletas asimismo iniciaron los trabajos de canalizaci\u00f3n de las instalaciones del equipamiento del parque de forma permanente se realizan acciones de rescate de fauna as\u00ed como el banqueo de vegetaci\u00f3n nativa a la fecha sean m\u00e1s de 3.400 empleos en la construcci\u00f3n del parque con estas acciones se contribuye a recuperar la vocaci\u00f3n ambiental de la regi\u00f3n en beneficio de los habitantes del valle de mexico [M\u00fasica] muy bien bueno informar tambi\u00e9n al pueblo de m\u00e9xico qu\u00e9 el d\u00eda de ayer se celebraron elecciones seis entidades federativas es muy satisfactorio el poder informar que no hubieron actos de violencia d graves a pesar de que las elecciones se encienden las pasiones no hubo fallecimientos no hubo violencia los ciudadanos como siempre se portaron a la altura de las circunstancias mis felicitaciones a todos los que participaron el d\u00eda de ayer en las elecciones en seis estados de la rep\u00fablica lo m\u00e1s importante lo subray\u00f3 fue la no-violencia el que te llevar\u00e1n las elecciones en paz que se instalar\u00e1n pr\u00e1cticamente todas las casillas y que no se le diera espacio a la nota roja por qu\u00e9 no deja de haber tienes se frotan las manos esperando que haya violencia en las elecciones afortunadamente esto no sucedi\u00f3 acerca de los resultados ya son vamos a decir oficiales porque ya el ine ha dado a conocer el conteo [M\u00fasica] el prep en cada estado como hay muchos que no tienen acceso esta informaci\u00f3n y s\u00ed vengo escuchan esta conferencia vamos a transmitido vamos a dar a conocer los resultados del ine en el prep para que ya en cada estado no s\u00f3lo en los seis donde hubieron elecciones sino viendo el pa\u00eds se conozca de c\u00f3mo votaron 2 ciudadanos entonces si les parece si tienen la informaci\u00f3n la oficial s\u00ed de acuerdo este es el resumen julio ram\u00f3n menchaca salazar 62% en el estado de hidalgo con el 92.5 de las casillas computadas a claras es este corte de ahora de la ma\u00f1ana 62% en oaxaca salom\u00f3n jara cruz 60% con el 93.5 de las casillas ya contabilizadas en quintana roo mar\u00eda elena les ama espinoza 56% con 78 punto 4% de las casillas computadas en tamaulipas am\u00e9rico villarreal anaya 50% como el 90 y 6.2 por ciento y es importante decir de que de acuerdo al prep la ventaja es de alrededor de 90.000 votos la ventaja de el doctor am\u00e9rico villarreal pero tengo la duda a ver si es 90 80 mil para 170 mil para ser exactos el dato oficial son [M\u00fasica] 628.000 213 para el canto de la coalici\u00f3n pri pan verde as\u00ed es verdad y 710 mil 587 para la coalici\u00f3n morena pp verde para el candidato del partido movimiento ciudadano 44.000 891 a 82.000 primero y segundo lugar adelante vamos a rezar -mar\u00eda teresa jim\u00e9nez esquivel en aguascalientes tiene el 54 por ciento de los votos con el 100% de las casillas capturadas esteban villegas villarreal tiene el 54% en durango con el 85 punto 7 por ciento de las casillas computadas este es el resultado ya ustedes pueden hacer el an\u00e1lisis los comentarios creo que estos seis estados representan como 13 14 millones de habitantes cuantos ah no m\u00e1s no 15 mins la siesta los que van a gobernar pues ah\u00ed est\u00e1n los datos que el pueblo es mucha pieza lo que siempre he dicho y se niega a aceptar nuestras adversas yo ya no deber\u00eda de estar dando consejos o tendremos que poner un letrero que toda consulta causa honorarios pero deben de hacer una revisi\u00f3n de su estrategia [M\u00fasica] les afecta mucho se los digo de manera sincera su clasismo su racismo es que desprecian al pueblo no le tienen amor al pueblo ah\u00ed est\u00e1 la esencia de todo uno de los m\u00e1s le\u00eddos de los conservadores o por los conservadores de se\u00f1or moreno dice qu\u00e9 los que nos apoyan son los m\u00e1s ignorantes la interpretaci\u00f3n es si gana es porque tienen el voto de los m\u00e1s pobres de los m\u00e1s ignorantes estamos hablando de personas as\u00ed o de casta\u00f1eda que dice que putla es un pueblo horroroso eso les perjudica mucho porque desgraciadamente y es el fruto podrido de la pol\u00edtica neoliberal o no porfirista hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y los de arriba son muy pocos entonces c\u00f3mo se va a participar y resultando despreciando ninguneado a los pobres y neg\u00e1ndoles el derecho a la justicia a la democracia [M\u00fasica] ese es el problema y acostando como era antes a los medios de informaci\u00f3n ya la manipulaci\u00f3n pensando que el pueblo es tonto porque para ellos no existe pueblo y la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos y de las \u00e9lites o el pueblo no sabe y se le puede dar atole con el dedo basta con los medios de informaci\u00f3n com la griter\u00eda en los conductores de rayos [M\u00fasica] radiof\u00f3rmula y todos sus programas unos tras otros todo eso lo deben de tomar en consideraci\u00f3n y no y echen la culpa se dan adem\u00e1s y en \u00e9l lo f\u00e1cil y absurdo ahora antes de la elecci\u00f3n arman una campa\u00f1a para decir que tengo v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico sin una sola prueba y re\u00fanen a todos porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de los partidos en un r\u00e9gimen [M\u00fasica] opresor desde el nuevo corrupto injusto que se compon\u00eda de una serie de factores hab\u00edan los hombres en el poder pero tambi\u00e9n los paleros los que pensaban nada m\u00e1s en la llamada alternancia en el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds eso es no enga\u00f1amos a nadie nosotros hablamos de que para enfrentar la decadencia de m\u00e9xico se necesitaba una transformaci\u00f3n lo he dicho una y mil veces que esta transformaci\u00f3n ha sido es y ser\u00e1 pac\u00edfica pero profunda igual que la independencia igual que la reforma igual que la revoluci\u00f3n pero vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios y es lo que estamos haciendo pero para ellos pues esto es inesperado fue sorpresivo pensaban que la ret\u00f3rica cada discurso que era demagogia no es un cambio verdadero entonces le agradezco mucho al pueblo de mexico porque ellos est\u00e1n entendiendo la importancia que tiene de llevar a cabo esta transformaci\u00f3n pac\u00edfica y ojal\u00e1 y los opositores no caigan en la autocomplacencia o nos sigan en la autocomplacencia tengan capacidad para rectificar y que se entienda de que ya son otros tiempos y repite y repite y repite no se puede poner vino nuevo en botellas viejas y entiendo es un problema qu\u00e9 tiene que ver con la mentalidad conservadora no es f\u00e1cil c\u00f3mo se convence a una persona qu\u00e9 vale lo mismo y el voto de un ind\u00edgena de un campesino y una mujer humilde el voto de un doctor y un cient\u00edfico un potentado no es f\u00e1cil entonces mientras lo asimilen [M\u00fasica] esta nueva realidad pues va a seguir pasando lo de ayer pero bueno no voy a a estar dando consejos a todos suceda no pierdo nada con este dar mi punto de vista les invito a que veamos una caricatura hern\u00e1ndez a ver si la consigues porque est\u00e1 muy buena y otra recomendaci\u00f3n esto es para los que se manejan en los s\u00f3tanos los que se dedican al espionaje a la tenebra a las agencias del extranjero que ya no desgasten a lo tonto a sus representantes a sus voceros a sus informantes porque se est\u00e1n quedando sin nada que est\u00e1n perdiendo toda la credibilidad que tambi\u00e9n est\u00e9 piensen qu\u00e9 cuando se tiene autoridad moral se tiene autoridad pol\u00edtica y qu\u00e9 es es un escudo protector lo digo por la caricatura de hern\u00e1ndez no eso no no porque esa s\u00ed es muy partidista no la otra tiene que ver m\u00e1s es donde est\u00e1n todos los personajes que ahora este resucitaron pol\u00edticamente hablando y si me lanzaron creo que es de ayer ayer la vi si la tienen aisha eso es buen\u00edsimo fuertes declaraciones amlo protege a los narcos dice calder\u00f3n y atr\u00e1s esta garc\u00eda luna y pacta con el pri en el poder dice la bastida y le sale el c\u00f3mo una cola de dinosaurio buen\u00edsima y es muy ignorante y corruptos y es un neoliberal segur\u00edsimo pues esto es y otros que por respeto no los mencion\u00f3 yo desde donde nada que ver con la caricatura qu\u00e9 es eran parte no s\u00e9 si consciente o inconscientemente del aparato de poder dominante y que apostaban a lo mejor a un cambio de gobierno y nosotros lo que queremos es una transformaci\u00f3n porque sentimos que eso es lo que ayuda y est\u00e1 ayudando m\u00e9xico est\u00e1 creciendo en lo econ\u00f3mico tiene gobernabilidad estamos enfrentando los problemas m\u00e1s delicados como el de la inseguridad estamos construyendo obras p\u00fablicas todos nunca y si est\u00e1 apoyando a millones de mexicanos crisis estamos avanzando en la transformaci\u00f3n y van muy bien las cosas y vamos a seguir adelante y nunca voy a dejar de agradecerle al pueblo su confianza sobre todo la gente humilde a la gente pobre a la gente de la clase media qu\u00e9 es solidaria que es humanista que no est\u00e1 pensando nada m\u00e1s en y resolver su problema s\u00ed voltear a ver al m\u00e1s necesitados una clase media con dimensi\u00f3n social incluso hasta empresarios que ya est\u00e1n entendiendo que esto es distinto no exagero a lo mejor ustedes podr\u00edan hacer la investigaci\u00f3n pero creo que es hasta ahora despu\u00e9s de d\u00e9cadas a lo mejor despu\u00e9s de unos 50 a\u00f1os que est\u00e1n pagando impuestos los de arriba no generalizo pero hab\u00eda potentados que nunca pagaban impuestos y ahora [M\u00fasica] todos casi todos y esa es una contribuci\u00f3n porque porque as\u00ed tenemos finanzas p\u00fablicas fuertes aumenta nuestra recaudaci\u00f3n a ver si no pones lo de ayer de recaudaci\u00f3n nuestro peso fuerte la inflaci\u00f3n ya va a la baja a diferencia de otros pa\u00edses sigue costando menos la gasolina en m\u00e9xico que en eeuu y esto se va entendiendo ahora que me reun\u00ed con 16 empresas estadounidenses los acuerdos fueron muy importantes con reglas claras esto s\u00ed esto no y en lo que estamos de acuerdo vamos hacia adelante y ya vamos a presentarles el informe miles de millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y para la creaci\u00f3n de empleo c\u00f3mo la participaci\u00f3n del sector privado nacional extranjero y con la inversi\u00f3n p\u00fablica que es muy importante entonces vamos adelante no s\u00e9 si labora podr\u00eda damos el informe qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero periodista nikkei si de jap\u00f3n [M\u00fasica] de escaz\u00fa que de jap\u00f3n buenos d\u00edas muchas gracias se\u00f1or presidente me llamo cosas que se mide a corresponsal de nikkei peri\u00f3dico de jap\u00f3n ah me gustar\u00eda hacer dos preguntas mi primera pregunta es sobre la nueva ley minera y la empresa sheena campbell usted ha mencionado que se revisar\u00e1n los contratos de la empresa caf en a ver para arte de parte de minera s\u00ed la ley minera s\u00ed s\u00ed s\u00ed entonces y a la empresa china de litio y este ha mencionado que se revisar\u00e1n los contratos de la empresa caf en la empresa china para explotar litio en caso de que el contrato actual de caf\u00e9 en nuestra legalidad para la explotaci\u00f3n de litio as\u00ed se aplicar\u00eda la nueva ley de miner\u00eda y miner\u00eda mi otra pregunta es sobre la cumbre de las am\u00e9ricas est\u00e1 usted ha sido un importante promotor de que no se excluya a nadie de la cumbre si finalmente eeuu nos invita a alg\u00fan pa\u00eds porque no hay democracia en ciertos pa\u00edses usted cree que la democracia de eeuu para promover la democracia sea es diferente a la de tipo de maci\u00e1 de m\u00e9xico gracias bueno acerca de la ley del litio para la nacionalizaci\u00f3n de este mineral que es estrat\u00e9gico ya pronto se van a dar a conocer los lineamientos generales la empresa que va a manejar lo d la explotaci\u00f3n del litio desde luego lo que se aprob\u00f3 es que el litio es propiedad de la naci\u00f3n no va a ser manejado por empresas extranjeras ni por empresas nacionales va a depender de la secretaria de energ\u00eda del gobierno federal ah\u00ed se va a ubicar la nueva empresa de litio en el caso de los convenios que se otorgaron con anterioridad se van a revisar para ver si fueron solicitados para explotar litio no minerales en general si fueron solicitados para explotar litio y est\u00e1n en regla y hay proyecto de exploraci\u00f3n y de producci\u00f3n se van a respetar desde luego ya no se van a entregar permisos concesiones para la explotaci\u00f3n del litio todo va a estar dirigido por esta empresa de la naci\u00f3n que se va a crear puede esta empresa de la naci\u00f3n establecer relaciones con empresas que quieran y comprar materia prima puede establecer relaci\u00f3n porque se trata repito de un mineral estrat\u00e9gico sin el cual ser\u00eda muy dif\u00edcil la transici\u00f3n energ\u00e9tica es un material b\u00e1sico para las pilas para los autos el\u00e9ctricos est\u00e1 muy vinculado a la industria automotriz entonces la empresa de la naci\u00f3n puede hacer acuerdos pero la propiedad del mineral es de los mexicanos se van a hacer las revisiones de las concesiones que se otorgaron si fueron para el litio es porque concesiones mineras se otorgaron muchas durante el periodo neoliberal casi la mitad del territorio nacional no casi m\u00e1s del territorio 120 millones de hect\u00e1reas el que tiene concesi\u00f3n para extraer oro plata cobre o cualquier otro mineral no tiene problema que ya tiene la concesi\u00f3n no se est\u00e1n cancelando esas concesiones lo \u00fanico que estamos haciendo es ya no entregar concesiones para la miner\u00eda no hemos entregado ni una sola nueva concesi\u00f3n porque fue un derroche de concesiones durante el periodo neoliberal que lo que concesionaron no se lo acaban si ese fuera fuese tema el explotar las minas en [M\u00fasica] mil dos mil a\u00f1os tres mil cinco mil a\u00f1os no se lo terminar\u00edan lo que sucedi\u00f3 con las concesiones es que se usaban b\u00e1sicamente para la especulaci\u00f3n en el mercado financiero entonces no invert\u00edan y especulaban vend\u00edan acciones ahora hasta est\u00e1n devolviendo concesiones porque tienen que pagar un impuesto un derecho y como el prop\u00f3sito no era producir sino especular pues ya no les resulta y ya tenemos menos superficie concesionada que la que se ten\u00eda cuando llegamos al gobierno no porque nosotros te hemos tomado la decisi\u00f3n de cancelar las concesiones no sido por qu\u00e9 de manera voluntaria como ya no les resulta negocio las est\u00e1n regresando entonces en caso del litio es eso tengo entendido de que son 4 concesiones se est\u00e1n revisando las que han entregado espec\u00edficas sobre el litio de todas maneras se va a revisar si \u00e9ste fueron entregadas con ese prop\u00f3sito y si fueron concesionadas esas superficie sobre todo en sonora baja california con ese prop\u00f3sito se va a respetar lo que ya est\u00e1 establecido acerca de la cumbre e ya y poder informarle al pueblo de m\u00e9xico que no voy a asistir a la cumbre en mi representaci\u00f3n en la del gobierno marcelo ebrad y no voy a la cumbre porque no se invita a todos los pa\u00edses de am\u00e9rica y yo creo en la necesidad de cambiar la pol\u00edtica que se ha venido imponiendo desde hace siglos la exclusi\u00f3n el querer dominar sin raz\u00f3n alguna el no respetar la soberan\u00eda de los pa\u00edses la independencia de cada pa\u00eds y no puede haber cumbre de las am\u00e9ricas si no participan todos los pa\u00edses del continente americana o puede haber pero nosotros consideramos que es seguir con la vieja pol\u00edtica de intervencionismo d y falta de respeto [M\u00fasica] las naciones y a sus pueblos yo tengo muy buena relaci\u00f3n con el presidente bai ling es un hombre bueno en este caso siento qu\u00e9 hay muchas presiones de los republicanos y sobre todo d y algunos dirigentes del partido republicano y tambi\u00e9n el partido dem\u00f3crata que tienen que ver con la comunidad cubana en florida y en eeuu que tienen mucha influencia pero que desde mi punto de vista est\u00e1n actuando como odio y qu\u00e9 no quieren la hermandad de los pueblos y est\u00e1n haciendo sufrir mucho a un pueblo abnegado y digno como el pueblo de cuba entonces ellos tienen mucha influencia y como vienen elecciones les tienen miedo por qu\u00e9 amenazan de qu\u00e9 s\u00ed [M\u00fasica] se logra una nueva pol\u00edtica con cuba cualquier pa\u00eds de am\u00e9rica y ellos no est\u00e1n de acuerdo entonces llaman a no votar por partidos por candidatos y tienen mucha influencia hay un se\u00f1or que por cierto ni siquiera es el partido republicano claro los m\u00e1s en humanos ante inmigrantes y autoritarios son los del partido republicano pero tambi\u00e9n hay en el partido dem\u00f3crata hay un senador m\u00e9ndez merentes si del partido dem\u00f3crata f\u00edjese la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil del presidente del aire son cincuenta y cincuenta los senadores 50 republicanos y 50 de mujeres y 1 de esos 50 es el presidente de la comisi\u00f3n de pol\u00edtica exterior del senado y es ese se\u00f1or men\u00e9ndez y es de la comunidad cubana y s tiene una enorme incluso pero si seguimos as\u00ed [M\u00fasica] dependiendo de la decisi\u00f3n de un se\u00f1or de la influencia de un se\u00f1or de los rencores de un se\u00f1or y olvidamos a nuestros pueblos pues entonces estamos actuando de manera sectaria traficando con el dolor de los pueblos sacando provecho me ganando en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico y eso no y nuestros hermanos cubanos en florida en eeuu cu\u00e1ntos son cuatro millones cuantos mexicanos hay en eeuu 40 millones pero ellos tienen una gran influencia y son intocables en los hechos como en este caso ellos estamos manejando la pol\u00edtica [M\u00fasica] y eso no le conviene a nadie no le conviene al mismo gobierno de eeuu desde luego al pueblo estaci\u00f3n estoy seguro que la gente yo la gente con la comunidad cubana los ciudadanos estadounidenses pero son de buen coraz\u00f3n son sensibles son humanos c\u00f3mo es que se va a mantener un bloqueo [M\u00fasica] que impide que lleguen los alimentos al pueblo cubano que impide que lleguen las medicinas y eso es un tipo de genocidio [M\u00fasica] tremenda violaci\u00f3n de derechos humanos todo queda en que cuando se trata el asunto del bloqueo en la onu todos los partidos todos los pa\u00edses votan para que se quite el bloqueo 1 o 2 no impiden y como tienen derecho de veto no pasa la resoluci\u00f3n pero todos los que votar\u00e1n en cuanto al bloqueo ya con eso [M\u00fasica] y conformes no se sienten bien se sienten que ya cumplieron ser\u00eda el colmo que nosotros asistiremos a una cumbre en ese contexto eso es contrario a la pol\u00edtica exterior de mexico a lo que establece nuestra constituci\u00f3n a la no intervenci\u00f3n a la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos yo lamento mucho no poderme encontrar con el presidente de baile porque y lo considero hombre bueno pero est\u00e1 sometido a fuertes presiones de los republicanos extremistas de los dirigentes no de todos de algunos dirigentes de la comunidad cubana en eeuu y mucha influencia pero ya basta de eso si no cuando van a haber cambios manda decidido del presidente by de que lo voy a visitar en julio voy a ir a verle a la casa blanca y quiero tratar con \u00e9l el tema de la integraci\u00f3n de toda am\u00e9rica porque mi planteamiento es que as\u00ed como se cre\u00f3 la comunidad europea y luego pas\u00f3 a ser uni\u00f3n europea as\u00ed necesitamos hacerlo en am\u00e9rica pero esto significa pues un cambio la pol\u00edtica dejar la confrontaci\u00f3n dejar el odio dejar la amenaza los bloqueos el injerencismo y optar por la hermandad por la pol\u00edtica de buena vecindad ya en tiempo hubo un presidente en eeuu franklin delano roosevelt neruda lleg\u00f3 a decir de roosevelt que en el tit\u00e1n de las libertades por su pol\u00edtica de buena vecindad porque no llevar a la pr\u00e1ctica el sue\u00f1o de bol\u00edvar incluyendo [M\u00fasica] a eeuu y canad\u00e1 nos conviene por nuestras relaciones de cultura por nuestra amistad pero tambi\u00e9n por relaciones econ\u00f3micas y comerciales el lunes a toda la regi\u00f3n vamos a hablar de eso quiero tambi\u00e9n tratarle el tema de centroam\u00e9rica por qu\u00e9 no es posible que no se atiendan las causas todo se quiere resolver solo con medidas coercitivas en el caso de la migraci\u00f3n y otros temas el que podamos seguir trabajando juntos en la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestras soberan\u00edas el poder complementarnos para enfrentar la inflaci\u00f3n tenemos temas que tratar en lo bilateral pero si quiero aprovechar no s\u00f3lo para hablar de m\u00e9xico sino del continente americano no s\u00e9 eso va a depender de la agenda del presidente baile pero es lo que puedo decir lamento mucho esta situaci\u00f3n lo entiendo lo comprendo o para decirlo mejor entiendo su situaci\u00f3n pero no acepto nadie si estuve por encima de los pa\u00edses no acepto hegemon\u00edas ni de china ni de rusia ni de estados en eso todos los pa\u00edses por peque\u00f1os que sean son libres y son independientes y [M\u00fasica] yo creo que no va a ayudar a los republicanos el que sigan con esa pol\u00edtica ya no vamos nosotros a quedarnos callados ante las ofensas a migrantes y a mexicanos y voy a insistir en la reforma migratoria y tengo temas que tratar pero as\u00ed como estoy hablando de la actitud del partido republicano qu\u00e9 seguramente van a manejar con sus voceros de que fue un fracaso la cumbre pues si puede ser que se ofrezcan pero los responsables son ellos por sostener una pol\u00edtica de cerraz\u00f3n y no de apertura y este senador del partido dem\u00f3crata en especial se\u00f1or men\u00e9ndez los dirigentes de la comunidad cubana e incluida y en eeuu e tienen una gran influencia pero la usa no para hacer el bien por qu\u00e9 seguir manteniendo los proyectos de la guerra fr\u00eda y la gente que acaso este es un asunto de las c\u00fapulas pol\u00edticas es un caso d ideolog\u00edas de dogmas de fanatismos de odios [M\u00fasica] lo que tiene que estar en el centro es el pueblo de cualquier pa\u00eds no los dirigentes y mucho menos aprovecharse de situaciones de injusticias que llevan a que la gente no tenga ni siquiera para lo m\u00e1s indispensable es el derecho a la vida el principal de los derechos humanos dicen se violan los derechos humanos en cuba se violan los derechos humanos guatemala se violan los derechos humanos no s\u00e9 d\u00f3nde y qu\u00e9 [M\u00fasica] un bloqueo a un pueblo por una potencia no es una violaci\u00f3n flagrante a los derechos humanos por eso no a la cumbre y un abrazo [M\u00fasica] al presidente de lighting entiendo su situaci\u00f3n es una pol\u00edtica que han aplicado por d\u00e9cadas pero si no se dice basta no va a encontrar la salida ning\u00fan pa\u00eds ning\u00fan pueblo ninguna naci\u00f3n en crisis sal adelante si no lleva a cabo transformaciones cambios profundos lo que estamos haciendo en m\u00e9xico si nosotros hubi\u00e9semos continuado con la misma pol\u00edtica de siempre con m\u00e1s de lo mismo es el pa\u00eds estar\u00eda en llamas ingobernable antes de la decadencia la opci\u00f3n es la transformaci\u00f3n y hay que atreverse para hacerlo y no hay que estar pensando en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n hay que estar pensando en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n [M\u00fasica] no es como nos va a ir [M\u00fasica] adem\u00e1s eso pol\u00edticamente es inoperante la gente lo que quiere es autenticidad de los dirigentes transformen se echen para adelante enfrenten los problemas no el qu\u00e9 dir\u00e1n e incluso cuando se trata de principios se puede arriesgar todo hasta perder votos con definiciones la pol\u00edtica es representar algo y alguien s\u00ed nos quedamos sin definirnos [M\u00fasica] dios la gente se da cuenta [M\u00fasica] hay que tener posturas claras no tienen miedo y tenerle confianza al pueblo que porque hay un grupo de dirigentes una especie de club arriba en partidos grupos de presi\u00f3n se van a enojar van a llamar a que no voten por este partido por este candidato como si los ciudadanos fuesen borregos porque ese es el trato que le est\u00e1n dando los ciudadanos manipulables ya no es as\u00ed en ning\u00fan lugar del mundo la gente est\u00e1 cada vez m\u00e1s consciente m\u00e1s despierta y hace lo que le dicta su conciencia puede ser que haya hijos nietos de los que salieron de cuba la truco de la revoluci\u00f3n que ya est\u00e1n pensando de otra manera los dirigentes como les conviene por su conservadurismo siguen utilizando las mismas pr\u00e1cticas el gobernante les concede todo bajo el supuesto de que as\u00ed el pueblo va a estar con ellos no ya no es as\u00ed hay que tenerle confianza a la gente [M\u00fasica] el pueblo es bueno tiene buenos sentimientos no tiene malas entra\u00f1as no est\u00e1 pensando en los negocios no est\u00e1 pensando en que de esta manera repito como senador y me mantengo eternamente en el poder pues ya sea la respuesta a tu pregunta ustedes dos tercer cuarto es que hay mucha informaci\u00f3n hoy es lunes est\u00e1 empezando a la semana miren es solo l hacerle a la gente agradecerle a todos a los empresarios que est\u00e1n pagando sus impuestos que no son impuestos son contribuciones miren los ingresos en general 2.4 arriba de la inflaci\u00f3n o 2.4 en t\u00e9rminos reales s\u00ed [M\u00fasica] lo vemos nominalmente es un aumento como del 10% en este periodo con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado le he pasado llev\u00e1bamos un bill\u00f3n 928.000 ahora llevamos dos billones 124 mil este es ingreso general y esta es la pura recaudaci\u00f3n un mill\u00f3n un bill\u00f3n 584 el a\u00f1o pasado un bill\u00f3n 752 que se nos ha ca\u00eddo pues esto el 10 la gasolina porque no estamos cobrando este impuesto para que no aumente el precio de la gasolina pero esto lo compensamos [M\u00fasica] por el aumento en el precio del petr\u00f3leo crudo y nos queda todav\u00eda un peque\u00f1o excedente pero esto es lo que nos permite tener a raya la inflaci\u00f3n al final esto va para la gente porque es que ya no sigue aumentando el precio de la tortilla y del pollo y huevo y del frijol del arroz y del aceite esta es nuestra nuestra pol\u00edtica vamos vamos bien adelante buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico buenos dias procurador ricardo sheffield audi audiencia medios and juan angel juan s\u00e1nchez del arsenal presidente si me permite dos preguntas en el contexto de los resultados de las elecciones del d\u00eda de ayer el partido morena gan\u00f3 cuatro de seis de los seis estados y gobernando ya casi a 70 millones de personas con las cifras que hace un momento nos dio a trav\u00e9s de la fuente del ife que son cerca de 12 millones de personas m\u00e1s lo que vemos tambi\u00e9n es que hay poca participaci\u00f3n de la votaci\u00f3n en el extranjero seg\u00fan cifras reci\u00e9n que usted que comento son cerca de 40 millones de b/d con nacionales de esta comunidad migrante en los eeuu que no goza de ese art\u00edculo n\u00famero 35 que es el derecho a votar ellos han contribuido como usted lo dijo en el golpe pand\u00e9mico con m\u00e1s de 51 mil millones de d\u00f3lares y que para este a\u00f1o 2022 hay una estimaci\u00f3n de casi 60 mil millones de d\u00f3lares usted tambi\u00e9n ha comentado que son parte de la historia de m\u00e9xico y tambi\u00e9n son parte de la econom\u00eda de este pa\u00eds es posible que usted pueda y generar alguna iniciativa para que estos esta comunidad migrante tenga una representaci\u00f3n ya que ellos ahora quieren vivir el sue\u00f1o mexicano regresar a su pa\u00eds a sus estados como es el estado de hidalgo que ahorita va a gobernar morena y quieren regresar a participar a sus derechos pol\u00edticos a sus derechos a decidir y a sus derecho a analizar las pol\u00edticas p\u00fablicas de este pa\u00eds y de sus estados de origen hay posibilidad de esto presidente y si puede utilizarse el pasaporte como un medio a trav\u00e9s de los consulados para que ellos puedan votar ya que la mayor\u00eda o en este caso en muchos de estos migrantes no pueden regresar a mexico el costo para enviar credenciales desde mexico boletas es muy caro sin embargo se puede utilizar la red consular para estos m\u00e1s de 50 consulados para que estos mexicanos puedan gozar de ese derecho por otro lado tambi\u00e9n preguntarle si en la cumbre de las am\u00e9ricas donde va a participar el canciller ebrard y va a recordar dos temas importantes cuatro mil millones de d\u00f3lares que se comprometi\u00f3 el presente vaiv\u00e9n para el programa sembrando vida en centroam\u00e9rica y otra noticia que ser\u00eda muy alentadora para los migrantes esta comunidad muy grande en eeuu donde 13 millones de personas esperan que puedan ser beneficiadas es cu\u00e1nto presidente si \u00e9ste ma\u00f1ana va dar un informe marcelo ebrad de las propuestas que va a llevar a la cumbre y en mi pr\u00f3xima visita yo voy a seguir planteando los dos temas lo del apoyo a los pa\u00edses centroamericanos lo del compromiso de regularizar la situaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes vamos tambi\u00e9n a buscar desde ahora ya pasaron nuestras elecciones nos ten\u00edan en espera pero ya vamos a impulsar la ley electoral la reforma electoral constitucional y el uno de los temas centrales es dar todas las facilidades todas todos todos hasta el qu\u00e9 desde all\u00e1 con esto puedan votar este quitar todos los obst\u00e1culos por qu\u00e9 son nuestros paisanos son mexicanos que en todo el derecho todo el derecho a participar como los que vivimos aqu\u00ed igual tiene todos los derechos entonces pero hay que hacerlos valer y facilitar el ejercicio de esos derechos porque ya llevan a\u00f1os con lo del voto en el extranjero y no hay resultados por distintas razones entonces ya hay informaci\u00f3n suficiente como para este que cualquier mexicano est\u00e9 donde est\u00e9 pueda votar y este es parte de la reforma electoral y si vamos a tratar los dos temas y tambi\u00e9n marcelo va a tratar estos temas adelante hola presidente buen inicio de semana y est\u00e1 platicando un poco de los comicios ayer para renovar seis gubernaturas que les ofrece a los virtuales ganadores hay cuatro de morena que los conoce bien hay dos que bueno uno emanado de las filas del pri y una m\u00e1s del pan que les ofrece a los virtuales ganadores en caso de que se confirme que van a ganar est\u00e1s gubernaturas pues que vamos a mantener la misma pol\u00edtica de atenci\u00f3n a todos siempre he dicho que una cosa son los partidos y otra cosa es el gobierno partido como su nombre lo indica es una parte el gobierno representa a todos entonces tenemos que ayudar a todos hubieron federal va a seguir apoyando en durango y aguascalientes quiero ser preciso por ejemplo tenemos el compromiso en la laguna de que haya agua saludable es una inversi\u00f3n de 10 mil millones no se va a detener en g\u00f3mez palacio en lerdo y tambi\u00e9n este la laguna de coahuila lo mismo en torno a ese programa se mantiene independientemente del resultado electoral los caminos estamos haciendo en durango y ya est\u00e1 por concluirse el camino de tamazula a santiago papasquiaro se determina es mi compromiso el camino de san ignacio sinaloa tallo de tita que es durango san dimas se termina en aguascalientes contin\u00faan todos los programas de modo que ya se van a suspender los programas de apoyo a los adultos mayores o las becas en aguascalientes no eso es un derecho constitucional te corresponde a todos y en el caso de los y otros estados lo mismo todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo seguir trabajando juntos para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia y felicitar a todos los que participaron que salieron a votar porque esa es la vida la v\u00eda electoral la v\u00eda pac\u00edfica cuando nosotros comenzamos a luchar nos dec\u00edan de que iba a ser imposible llevar a cabo la transformaci\u00f3n pues la vida pac\u00edfica que los potentados a dejar sus privilegios y nosotros siempre cre\u00edmos y estoy convencido de que la democracia que es el poder del pueblo en la democracia el pueblo manda y as\u00ed surgi\u00f3 con los griegos demos pueblo gratos poder poder del pueblo si ese es el choque que hay ahora al que hac\u00eda menci\u00f3n de que pensaban que el pueblo no exist\u00eda entonces que quieren una oligarqu\u00eda qu\u00e9 es un sistema pol\u00edtico de los potentados de los ricos es oligarqu\u00eda las democracias de poder del pueblo entonces felicitarlos porque a pesar de rumores y de amenazas imag\u00ednense lo que es y este hacer la fila y estar ah\u00ed estoicamente y depositar el voto o sea es para abrazarlos a todos esto es [M\u00fasica] y que se acaben los fraudes electorales que es el pueblo el que decida no dudo que hayan repartido despensas y dinero pero nada que ver con lo que hab\u00eda la participaci\u00f3n de turmero la participaci\u00f3n super\u00f3 alguna irregularidad que podr\u00eda haberse dado como si lo que siempre pasa lo que siempre pasa lo que siempre pasa entre m\u00e1s participaci\u00f3n ciudadana menos margen para el fraude ya lo explicado y eso tambi\u00e9n que quede como elecci\u00f3n hacia el futuro para los j\u00f3venes y para los que dicen para que voy a votar si todos son iguales o mejor me abstengo y dan este o se sienten hasta [Aplausos] satisfechos no si no vas a votar le est\u00e1 santo y el poder a lo peor a lo peor porque si t\u00fa no vas a votar pues los que vayan y cuando no hay democracia acarreados comprados pues son los que van a este decidido y si van a tener autoridades corruptas claro somos libres pero hay que participar hay que seguir insistiendo y esto dejarlo como un h\u00e1bito es una herencia a nuestros hijos a nuestros nietos que no vivan lo que nosotros padecimos que ya desaparezca lo del fraude que quede nada m\u00e1s para la picaresca pol\u00edtica de c\u00f3mo votaban los finados y como rellena van las urnas y como falsificaban las actas y c\u00f3mo se robaban la paqueter\u00eda electoral y como hab\u00eda m\u00e1s votos que ciudadanos no nos olvidemos hace relativamente poco creo que con el candidato l\u00f3pez portillo el finado es tortilla no bus candidato de oposici\u00f3n no maxwell cu\u00e1nto tiempo tiene su deber 76 50 a\u00f1os si menos de 46 66 para eso un pa\u00eds este en donde solo en un candidato a la presidencia no tienes por ah\u00ed este cu\u00e1ntos votos sac\u00f3 qu\u00e9 porcentaje s\u00ed para que vean como eran pero esto para los j\u00f3venes pero de haber sacado como 80% manos todos solo solo los nulos estamos inaugurando en la etapa nueva muy interesante presidente r\u00e1pidamente lo que viene este dato viene tambi\u00e9n bueno vienen gobernadores salientes lo los va a invitar a su gabinete a conformar algunos s\u00ed alg\u00fan hombre llano [M\u00fasica] desde oaxaca hidalgo poco a poco poco a poco oaxaca las y poco a poco poco a poco tienen experiencia pueden representar a m\u00e9xico en otros pa\u00edses pueden ayudar aqu\u00ed cuando se puede ayudar aqu\u00ed se referir\u00eda una secretaria [M\u00fasica] en cargo importante un encargo ahora tiene cargos son encargos o son carlos con encargo usa por ligero este se enojan muchos expertos todos estos temas pero ya lo ha platicado con ellos la idea es sacar adelante el proyecto sacar adelante la transformaci\u00f3n va a ser realmente un buen legado para las nuevas generaciones y tenemos que apurarnos porque ya nos quedan dos a\u00f1os claro que s\u00ed en menos de cuatro a\u00f1os hemos hecho bastante a\u00fan con la pandemia toco madera que no bebes otra calamidad pero en estos dos a\u00f1os a la renuncia porque vamos a hacer mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s no sea 4t recargada 4t recargada si ya est\u00e1 \u00e9l dec\u00eda yo de qu\u00e9 as\u00ed como hablan los conductores de radio no coste de corrido cuando estaba hablando en contra nosotros que est\u00e9 el opuesto a como yo hablo que yo no hablo de corrido y necesito un acelerador en algunos este programa me pone en el acelerador porque llevo mucho tiempo el \u00e9xito mucho tiempo en el acelerador y as\u00ed le quiero quitar c\u00f3mo se llamar\u00eda bajarla [M\u00fasica] porque no leen tan r\u00e1pido porque desees desga\u00f1itan contra de nosotros y al otro d\u00eda dije d un comentario que escuch\u00f3 mi esposa y se lo est\u00e9 atribuye ms pero no es f\u00f3rmula y ya estado est\u00e9 recibiendo informaci\u00f3n de f\u00f3rmula est\u00e1 per\u00fa por entero en contra muestra est\u00e1n lanzados uno tras otro en la f\u00f3rmula no era este no era mbc la f\u00f3rmula no ms es este de los vargas si no no era eso era delante y creo que hay una una estaci\u00f3n de radio tambi\u00e9n del heraldo que yo no sab\u00eda que esos est\u00e1n tambi\u00e9n pero lanzados con todo con todo con todo junto pero bueno viva la libertad presidente ayer con el tema del cierre despu\u00e9s ya de estos comicios para renovar las gubernaturas el presidente nacional de morena mario delgado dec\u00eda que el 12 de junio o sea es decir ya en unos cuantos d\u00edas arranca morena el proceso para elegir a su candidato presidencial y la pregunta es bueno cu\u00e1l es su opini\u00f3n no se est\u00e1 ya adelantando mucho el proceso presidencial y eso empa\u00f1a lo que va a terminar de hacer su gobierno no yo creo que es parte del cambio que no haya tapados que est\u00e9 se pueda transparentar todo y que es el pueblo el que elija a los candidatos es que de veras es una herencia tambi\u00e9n de d\u00e9cadas esto empez\u00f3 lo del tapado en 1880 cuando llega por primera vez porfirio d\u00edaz con la bandera de la no reelecci\u00f3n de roca a sebasti\u00e1n lerdo de tejada en 1876 y termine el periodo con el 80 y como acababa de llegar con la bandera de la no reelecci\u00f3n pues no pod\u00eda modificar y la constituci\u00f3n que ese era su prop\u00f3sito desde el principio perpetuarse en el poder nada que se fue volviendo dictador el transcurrir del tiempo no desde que lleg\u00f3 entonces como no pod\u00edan ah\u00ed dej\u00f3 a su compadre manuel gonz\u00e1lez 1880 y ese es el primer tapado porque hab\u00edan otros cercanos a \u00e9l que le hab\u00edan ayudado en la conspiraci\u00f3n y en el derrocamiento de lerdo antes intentando derrocar a ju\u00e1rez entonces desde entonces el tapado qu\u00e9 es eso todav\u00eda gente cercana a nosotros no lo creen est\u00e1n esperando una se\u00f1al pues se van a quedar sentados no es ricardo no parando la se\u00f1al y lo mismo a ese presidente como era no va a ser encuesta esa es mi propuesta y est\u00e1 en los estatutos del partido al que pertenezco aunque ahora tengo licencia pero est\u00e1 en los estatutos es legal entonces cualquier ciudadano y un derecho constitucional votar ser votado entonces se hace la encuesta y se ve qui\u00e9n es qui\u00e9n tienen que resolver nada m\u00e1s que haya 2 etapas porque seguramente la primera en cuesta va a ser d 10 15 un procedimiento ser\u00eda ver la primera venga a ser todos que los t\u00e9cnicos resuelvan c\u00f3mo hacer la selecci\u00f3n y que quede inter\u00e9s o que queden 5 para hallar la definitiva los que est\u00e9n mejor posicionados por la gente y el que gane ese es que voy a apoyar claro no voy a ir a hacer campa\u00f1a usted nunca va a ir a un mitin de camino no no no no la m\u00e1s lo voy a apoyar es decir este es el candidato que yo voy a apoyar la candidata entonces mejor una encuesta a unos comicios primarios porque tambi\u00e9n algunas voces de morena hablan que se tienen que ir a una a una especie como eeuu de unos comicios primarios a unas internas entonces ser\u00eda mejor encuesta que algo hab\u00eda s\u00ed por qu\u00e9 y hablando tambi\u00e9n con toda claridad si se abre se mete la mafia nosotros hemos padecido eso si no somos de ayer antes los candidatos supuestamente opositores los pon\u00edan desde el poder candidatos a modo vamos a poner a este por qu\u00e9 este es moderado es centrista este si va a echar para atr\u00e1s todo lo que dejo andr\u00e9s manuel entonces nos conviene e y vamos a ayudarlo a las televisoras y la radio ah\u00ed pues son especialistas en introducir productos chatarras al mercado con todo respeto o sea qu\u00e9 son las pr\u00e1cticas de la publicidad y luego se buscan a publicistas para que le sigan como peinarse arreglarse los dientes y estar as\u00ed s\u00ed no el pueblo no se equivoca es mejor la gente responden todos los conocen todo del pueblo dice te va en la encuesta qui\u00e9n te gustar\u00eda a los conoces s\u00ed no est\u00e1 acercando a la gente s\u00ed no es honesto s\u00ed no te gustar\u00eda que fuese el candidato de este partido a la presidencia s\u00ed no votar\u00eda por \u00e9l s\u00ed no cerca de datos del otro partido del otro bloque del bloque conservador fue ese fulano y el candidato de la transformaci\u00f3n fuese esta compa\u00f1era o este compa\u00f1ero por qui\u00e9n votar\u00edas son como 20 preguntas se sabe entonces v\u00e1monos una primera etapa y luego quedan ya los m\u00e1s cercanos y el que quede no no no no ese no est\u00e9 moringa ser\u00eda con la comisi\u00f3n de encuestas de mor\u00f3n ah\u00ed hay gentes honestas ciudadanos que pueden conducir el proceso de la contrataci\u00f3n de las encuestas este y que sean los que cuiden todo el proceso gente d inobjetable honestidad que los hay entonces ya con eso este pensando en la transformaci\u00f3n qu\u00e9 es pensar en el pueblo qu\u00e9 es pensar en la patria en m\u00e9xico y ya esa es la mejor f\u00f3rmula entonces s\u00ed dijeron de que ya va a empezar claro que empez\u00f3 entonces junio dan el banderazo seg\u00fan la dirigencia no hace falta yo creo que t\u00fa ya se dio desde hace un a\u00f1o ya lo fue formando anda as\u00ed es la \u00fanica cosa es que no se distraiga en sus funciones tienen que trabajar 16 horas en el gobierno y de las 8 que les quedan de las 24 del d\u00eda pues agarrar para hacer sus campa\u00f1as unas dos o tres y que duerman cinco horas diarias pero que las 16 dedicadas al gobiernos mantenga y yo les tengo mucha confianza todos los estilos son mis compa\u00f1eros [M\u00fasica] no hay ning\u00fan problema y ellos [M\u00fasica] estoy seguro que reconocen que esto es lo mejor porque lo otro es jugar sueco el tuit de mu\u00f1oz ledo este fin de semana s\u00ed pero ya contest\u00e9 ya no le va a responder no habl\u00f3 con job aiden con lo que nada m\u00e1s m\u00e1s all\u00e1 de esto de lo de comunicaci\u00f3n pero no fue no con \u00e9l es que nada m\u00e1s me quedaba y la duda gracias y perd\u00f3n la tardanza yo lo dejamos para ma\u00f1ana ya es tarde lo invit\u00e9 yes a tomarnos un caf\u00e9 ya vino es mi amigo s\u00ed ayer y [M\u00fasica] no no somos amigos y platicamos un taller de estudios comentando ustedes saben de su m\u00fasica es un gran poeta gran autor un hombre con principios y tiene canciones que han marcado a generaciones de s los que somos m\u00e1s veteranos hasta los j\u00f3venes bueno una que me encant\u00f3 ser\u00eda feliz la quieren escuchar a ver por el necio s\u00ed y con eso terminamos porque esa canci\u00f3n tiene que ver con los principios con los ideales no se podr\u00eda vivir y llevar a cabo ninguna actividad social pol\u00edtica religiosa si no se tiene por delante un ideal una doctrina una utop\u00eda tenemos que tener algo este que nos obliga a caminar hacia adelante que le d\u00e9 sentido a nuestra vida todos tenemos todos este yo admiro mucho a la gente con son ideales con principios los respeto a ver si est\u00e1n o por qu\u00e9 el cielo nos cobran derechos de autor va a estar en el auditorio en la ciudad [M\u00fasica] as\u00ed en tepetit\u00e1n macuspana tabasco la verdadera felicidad es darle m\u00e1s s es una que grab\u00f3 cuando la campa\u00f1a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] para no hacer de mi cono pedazos para salvarme entre \u00fanicos en padres para hacer de mi lugar en super nada para darme un rinconcito en sus altares me vienen a con mirar arrepentirme tambi\u00e9n tiene la comida que no pierda en la comida a tanta yo no s\u00e9 lo que es el des caminando fui lo que fui hay adi\u00f3s / yo me muero yo me muero como yo me muero s\u00ed no a muchas de solidaridad desaforadamente much\u00edsimas gracias porque ha sido yo quiero ser a la zurda m\u00e1s que el diestro yo quiero hacer un congreso del o\u00eddo yo quiero rezar a fondo mira me pas\u00f3 de moda la locura dir\u00e1n que la gente es mala y no merece yo partir\u00e9 so\u00f1ando otras de sus acaso multiplicar panes y peces yo no s\u00e9 en lo que es el despido caminando fui lo que [M\u00fasica] yo me muero como [M\u00fasica] pero c\u00f3mo bueno no te muevas c\u00f3mo vivir en las inclusiones actuales lo m\u00e1s importante es luchar por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds dicen que me arrastraron por sobre rocas se vengaba que machacar a mis manos y mi voz que me arrancaron los ojos si \u00e9l va a dar [M\u00fasica] conmigo la necedad denunci\u00f3 y resulta necio de asumir al enemigo y deseo de vivir sin tener presi\u00f3n en lo que es el destino no fue lo que fui hay adi\u00f3s qu\u00e9 es yo me muero [M\u00fasica] y yo me muero yo me muevo la verdadera felicidad de estar de la mano darle la mano al que se ha quedado atr\u00e1s para que se emparejen y que caminemos todos juntos me muero como viv\u00ed [M\u00fasica] 2",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:53.020830"
}