{
    "video_id": "ZnR_5eqBgos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZnR_5eqBgos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBC47cTrcwQyB_nbi44G9-QUnhaNA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZnR_5eqBgos",
    "video_title": "Mensaje desde Ensenada, Baja California",
    "video_length_seconds": 503,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en ensenada aqu\u00ed y",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "amanecimos",
            "start": 3.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a las nueve con seis minutos la ciudad",
            "start": 7.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico dos horas",
            "start": 11.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s once de la ma\u00f1ana con seis ella",
            "start": 14.89,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recib\u00ed la noticia y le mando un",
            "start": 20.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 23.529,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo",
            "start": 25.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacia la noticia de que muri\u00f3 el pap\u00e1 de",
            "start": 29.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 33.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le mando repito un abrazo fraterno",
            "start": 37.84,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvimos",
            "start": 43.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la noche muy tarde",
            "start": 47.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por este cambio de horario en",
            "start": 50.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn",
            "start": 54.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este municipio de ensenada",
            "start": 56.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que es el municipio m\u00e1s grande en",
            "start": 59.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds",
            "start": 63.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y en san quint\u00edn",
            "start": 65.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pues son campos agr\u00edcolas y hay muchos",
            "start": 69.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "migrantes jornaleros",
            "start": 73.79,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 77.79,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "culturas m\u00e9xico",
            "start": 80.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gente muy trabajadora",
            "start": 82.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 87.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se ha venido ac\u00e1 a buscarse la vida de",
            "start": 90.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "oaxaca chiapas del pueblo y otros",
            "start": 93.06,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "estados y estuvimos con ellos porque",
            "start": 97.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cuando la campa\u00f1a",
            "start": 103.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ofrecimos que \u00edbamos a hacer un hospital",
            "start": 107.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de san quint\u00edn de especialidades y ayer",
            "start": 109.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "venimos",
            "start": 113.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "iniciar ya esa construcci\u00f3n ya tenemos",
            "start": 115.24,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "el anteproyecto van a tener",
            "start": 119.74,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "60 camas el hospital de limpia en esta",
            "start": 124.609,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "actual tiene 30 camas se va a aumentar",
            "start": 128.819,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "al doble es una inversi\u00f3n en",
            "start": 132.269,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 135.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 130 millones de pesos",
            "start": 138.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos de regreso a la ciudad de mexico",
            "start": 143.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 145.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estoy terminando",
            "start": 147.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y escribir una carta que envi\u00f3 a",
            "start": 149.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "congresistas del partido dem\u00f3crata de",
            "start": 152.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 156.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estuve con ellos hace poco me reun\u00ed",
            "start": 158.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 161.81,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 164.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 168.14,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 170.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque quieren que",
            "start": 172.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se mejoren las condiciones laborales",
            "start": 175.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "f\u00edjese en m\u00e9xico",
            "start": 177.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "diputados eeuu preocupados por que",
            "start": 180.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "aumente el salario de los trabajadores",
            "start": 184.18,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en mexico y las condiciones laborales",
            "start": 185.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que haya libertad sindical que haya",
            "start": 190.629,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "democracia en los sindicatos",
            "start": 193.78,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 196.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 198.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n poniendo en la mesa no es una",
            "start": 200.34,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n pero si quieren tener la",
            "start": 204.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "certeza de que vamos nosotros a cumplir",
            "start": 207.959,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mejorando las condiciones",
            "start": 212.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "trabajo de los obreros mexicanos",
            "start": 215.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente eso para",
            "start": 220.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nosotros es pan comido porque",
            "start": 222.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coincidimos previamente sin que ellos",
            "start": 225.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nos acicate",
            "start": 227.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "son nuestras convicciones son nuestros",
            "start": 232.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "principios este a\u00f1o",
            "start": 235.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico 16%",
            "start": 238.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como nunca hab\u00eda sucedido aqu\u00ed en esta",
            "start": 242.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en el norte san quint\u00edn el a\u00f1o",
            "start": 245.09,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "pasado le pagaban 100 pesos 120 pesos",
            "start": 248.52,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "valero ahora son 230 pesos el doble",
            "start": 254.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aumento el salario m\u00ednimo y vamos a",
            "start": 258.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "seguir recuperando todo lo que perdi\u00f3 el",
            "start": 261.67,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 264.28,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 266.389,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nefasto per\u00edodo",
            "start": 270.729,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 274.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta pesadilla que fue el neoliberalismo",
            "start": 275.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no tenemos que hacerlo gradualmente",
            "start": 279.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tampoco se puede hacer por decreto",
            "start": 282.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque hay que cuidar las empresas y hay",
            "start": 285.51,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 289.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y asegurar que tengamos empleos sin",
            "start": 290.289,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "embargo estamos conscientes es una",
            "start": 294.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "realidad de que el salario en mexico es",
            "start": 297.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s bajos del mundo entonces",
            "start": 300.309,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "estoy enviando una carta a los",
            "start": 302.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "legisladores de eeuu asegur\u00e1ndoles de",
            "start": 306.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que vamos a aplicar esta pol\u00edtica",
            "start": 309.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "laboral en favor de los trabajadores que",
            "start": 311.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a haber libertad y democracia",
            "start": 314.52,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "sindical es un texto amplio",
            "start": 317.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 321.569,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una carta a la se\u00f1ora veloz y es",
            "start": 324.35,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la dirigente de el congreso de la c\u00e1mara",
            "start": 327.8,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de representantes de los diputados en",
            "start": 333.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eeuu nos importa mucho que se apruebe el",
            "start": 337.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio",
            "start": 341.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es importante no s\u00f3lo para m\u00e9xico",
            "start": 343.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para estados unidos y para",
            "start": 347.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y no queremos que se use el tema",
            "start": 350.29,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del tratado con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 353.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "electorales entre m\u00e1s se acerque en las",
            "start": 357.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 360.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eeuu van a ser en noviembre del a\u00f1o",
            "start": 362.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pues se va a ir calentando el",
            "start": 366.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ambiente van a ver",
            "start": 369.49,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acusaciones m\u00fatuas como sucede en todos",
            "start": 373.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses como sucede en todas las",
            "start": 376.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "democracias",
            "start": 379.19,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se desbordan las pasiones y no queremos",
            "start": 380.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se contamine",
            "start": 383.889,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "lo del tratado",
            "start": 387.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 389.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica electoral en eeuu",
            "start": 391.979,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 395.139,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "queremos que se apruebe lo m\u00e1s pronto",
            "start": 396.569,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posible nos conviene a los tres pueblos",
            "start": 399.149,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a las tres naciones y les comparto",
            "start": 402.059,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "esta belleza c\u00f3mo es que aguantamos c\u00f3mo",
            "start": 406.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es que resistimos c\u00f3mo es que podemos",
            "start": 410.42,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "trabajar intensamente bueno primero por",
            "start": 413.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el amor al pueblo",
            "start": 420.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 423.36,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 425.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 426.849,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "cumplir a cabalidad",
            "start": 428.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n de transformar",
            "start": 432.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a nuestro querido m\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 436.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando ayer",
            "start": 438.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dormimos amanecimos en noches y nos",
            "start": 443.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fuimos al fuerte y luego del fuerte de",
            "start": 447.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuevo mochis y luego a tomar el avi\u00f3n a",
            "start": 450.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tijuana y luego hasta san quint\u00edn que",
            "start": 453.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son como 5 horas y luego de regreso a",
            "start": 457.14,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn aqu\u00ed todo eso hicimos",
            "start": 459.96,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "bueno porque aguantamos ya dije por el",
            "start": 465.25,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "amor al pueblo por la misi\u00f3n que tenemos",
            "start": 469.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que es muy satisfactorio y tambi\u00e9n por",
            "start": 473.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 476.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad",
            "start": 477.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estar apreciando estas bellezas",
            "start": 481.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "naturales un bur\u00f3crata",
            "start": 483.81,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "me refiero a los de arriba",
            "start": 487.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "acostumbrado nada m\u00e1s estar en la",
            "start": 492.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 494.69,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se la pierde les comparto un abrazo un",
            "start": 495.969,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "saludo cari\u00f1oso",
            "start": 500.589,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos aqu\u00ed en ensenada aqu\u00ed y amanecimos son a las nueve con seis minutos la ciudad de m\u00e9xico dos horas despu\u00e9s once de la ma\u00f1ana con seis ella aqu\u00ed recib\u00ed la noticia y le mando un abrazo fuert\u00edsimo hacia la noticia de que muri\u00f3 el pap\u00e1 de marcelo ebrad le mando repito un abrazo fraterno tambi\u00e9n estuvimos la noche muy tarde tambi\u00e9n por este cambio de horario en san quint\u00edn tambi\u00e9n de este municipio de ensenada que es el municipio m\u00e1s grande en extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds y en san quint\u00edn pues son campos agr\u00edcolas y hay muchos migrantes jornaleros [M\u00fasica] todas las culturas m\u00e9xico gente muy trabajadora extraordinaria se ha venido ac\u00e1 a buscarse la vida de oaxaca chiapas del pueblo y otros estados y estuvimos con ellos porque [Aplausos] cuando la campa\u00f1a ofrecimos que \u00edbamos a hacer un hospital de san quint\u00edn de especialidades y ayer venimos iniciar ya esa construcci\u00f3n ya tenemos el anteproyecto van a tener 60 camas el hospital de limpia en esta actual tiene 30 camas se va a aumentar al doble es una inversi\u00f3n en instalaciones un poco m\u00e1s de 130 millones de pesos vamos de regreso a la ciudad de mexico pero antes estoy terminando y escribir una carta que envi\u00f3 a congresistas del partido dem\u00f3crata de eeuu estuve con ellos hace poco me reun\u00ed ellos est\u00e1n pues s\u00ed preocupados porque quieren que se mejoren las condiciones laborales f\u00edjese en m\u00e9xico diputados eeuu preocupados por que aumente el salario de los trabajadores en mexico y las condiciones laborales que haya libertad sindical que haya democracia en los sindicatos y eso lo est\u00e1n poniendo en la mesa no es una condici\u00f3n pero si quieren tener la certeza de que vamos nosotros a cumplir mejorando las condiciones trabajo de los obreros mexicanos como se dice coloquialmente eso para nosotros es pan comido porque coincidimos previamente sin que ellos nos acicate son nuestras convicciones son nuestros principios este a\u00f1o aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico 16% como nunca hab\u00eda sucedido aqu\u00ed en esta regi\u00f3n en el norte san quint\u00edn el a\u00f1o pasado le pagaban 100 pesos 120 pesos valero ahora son 230 pesos el doble aumento el salario m\u00ednimo y vamos a seguir recuperando todo lo que perdi\u00f3 el salario m\u00ednimo durante nefasto per\u00edodo neoliberal esta pesadilla que fue el neoliberalismo no tenemos que hacerlo gradualmente tampoco se puede hacer por decreto porque hay que cuidar las empresas y hay que y asegurar que tengamos empleos sin embargo estamos conscientes es una realidad de que el salario en mexico es de los m\u00e1s bajos del mundo entonces estoy enviando una carta a los legisladores de eeuu asegur\u00e1ndoles de que vamos a aplicar esta pol\u00edtica laboral en favor de los trabajadores que va a haber libertad y democracia sindical es un texto amplio tambi\u00e9n envi\u00e9 una carta a la se\u00f1ora veloz y es la dirigente de el congreso de la c\u00e1mara de representantes de los diputados en eeuu nos importa mucho que se apruebe el tratado de libre comercio es importante no s\u00f3lo para m\u00e9xico tambi\u00e9n para estados unidos y para canad\u00e1 y no queremos que se use el tema del tratado con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales entre m\u00e1s se acerque en las elecciones eeuu van a ser en noviembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo pues se va a ir calentando el ambiente van a ver acusaciones m\u00fatuas como sucede en todos los pa\u00edses como sucede en todas las democracias se desbordan las pasiones y no queremos que se contamine lo del tratado con la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica electoral en eeuu por eso queremos que se apruebe lo m\u00e1s pronto posible nos conviene a los tres pueblos a las tres naciones y les comparto esta belleza c\u00f3mo es que aguantamos c\u00f3mo es que resistimos c\u00f3mo es que podemos trabajar intensamente bueno primero por el amor al pueblo tambi\u00e9n y desde luego por qu\u00e9 cumplir a cabalidad nuestra misi\u00f3n de transformar a nuestro querido m\u00e9xico pero tambi\u00e9n porque a\u00fan cuando ayer dormimos amanecimos en noches y nos fuimos al fuerte y luego del fuerte de nuevo mochis y luego a tomar el avi\u00f3n a tijuana y luego hasta san quint\u00edn que son como 5 horas y luego de regreso a san quint\u00edn aqu\u00ed todo eso hicimos bueno porque aguantamos ya dije por el amor al pueblo por la misi\u00f3n que tenemos que es muy satisfactorio y tambi\u00e9n por esto tenemos la posibilidad estar apreciando estas bellezas naturales un bur\u00f3crata me refiero a los de arriba acostumbrado nada m\u00e1s estar en la oficina se la pierde les comparto un abrazo un saludo cari\u00f1oso",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:45:28.188775"
}