{
    "video_id": "ZNRdFpbTJys",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZNRdFpbTJys/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7SZEJ_rOAozdKT9CWGHurhKtwBA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZNRdFpbTJys",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de Universidad para el Bienestar, desde Villa de Allende, Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2288,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n sede Villa de Allende el",
            "start": 2.6,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 6.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 8.099,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 9.559,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.27,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador del estado de",
            "start": 22.859,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza",
            "start": 25.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la directora general del organismo",
            "start": 32.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 35.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel",
            "start": 37.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Sosa elizaga",
            "start": 39.739,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 45.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 47.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 53.579,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito",
            "start": 56.219,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n",
            "start": 57.539,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la coordinadora acad\u00e9mica de la sede",
            "start": 63.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "educativa Sonia L\u00f3pez Valle",
            "start": 65.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 72.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 74.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y ya que nos siguen a",
            "start": 75.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales a todas y",
            "start": 78.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos Sean bienvenidos",
            "start": 80.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 88.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador del estado de",
            "start": 89.939,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza",
            "start": 91.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 98.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes Quiero primero que",
            "start": 99.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nada darle la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 103.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nuevamente al Estado de M\u00e9xico al",
            "start": 105.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de todos los Mexicanos al",
            "start": 107.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 109.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 110.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho gusto que que est\u00e9 nuevamente en",
            "start": 115.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico y pues siempre que",
            "start": 118.259,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "viene al estado siempre nos trae buenas",
            "start": 121.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "noticias y hoy nos da mucho gusto que",
            "start": 123.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sea esta la buena noticia sobre todo",
            "start": 126.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes mexiquenses y en",
            "start": 128.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "especial de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 131.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 133.2,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Villa de Allende se\u00f1or presidente es un",
            "start": 134.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "municipio de gente trabajadora un",
            "start": 136.379,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "municipio que adem\u00e1s Eh pues es parte",
            "start": 138.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n de nuestros pueblos",
            "start": 141.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "originarios orgullosamente m\u00e1s agua y",
            "start": 143.4,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto que hoy nos",
            "start": 147.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en los vecinos De esta zona del",
            "start": 150.959,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 153.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en uno de los programas yo dir\u00eda m\u00e1s",
            "start": 154.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importantes que lleva el gobierno de",
            "start": 157.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es el apoyar a los j\u00f3venes",
            "start": 160.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que tengan mejores oportunidades",
            "start": 162.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos dicho de esta manera",
            "start": 165.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n en la educaci\u00f3n no se",
            "start": 169.76,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "gasta en la educaci\u00f3n se invierte y toda",
            "start": 173.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que podamos hacer por la",
            "start": 176.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es la mejor inversi\u00f3n que",
            "start": 178.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "podemos hacer por el futuro de las",
            "start": 180.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias el futuro de nuestro estado y",
            "start": 182.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el futuro de nuestro pa\u00eds el estado de",
            "start": 184.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene la matr\u00edcula m\u00e1s grande del",
            "start": 187.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s de 4 millones y medio de",
            "start": 189.78,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "alumnos y",
            "start": 192.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dentro del nivel de educaci\u00f3n superior",
            "start": 195.019,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 450,000 alumnos algo que nos da",
            "start": 197.459,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mucho gusto es que hemos logrado crecer",
            "start": 201.659,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s la matr\u00edcula de educaci\u00f3n",
            "start": 204.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "superior para darles una una referencia",
            "start": 206.819,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os solamente hab\u00eda cerca de",
            "start": 210.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "200.000 estudiantes a nivel educaci\u00f3n",
            "start": 213.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "superior hoy tenemos m\u00e1s de",
            "start": 216.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "460.000 esto quiere decir que ha habido",
            "start": 219.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "una mayor oportunidad para que los",
            "start": 222.78,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que inician su educaci\u00f3n inicial",
            "start": 225.06,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "puedan terminar en su educaci\u00f3n superior",
            "start": 227.459,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y esto pasa por invertir en",
            "start": 229.879,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "infraestructura para que m\u00e1s escuelas",
            "start": 233.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mejores espacios pasa por invertir para",
            "start": 236.519,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s maestras maestros personal",
            "start": 240.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "docente que pueda formar a las presentes",
            "start": 243.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y futuras generaciones pasa tambi\u00e9n por",
            "start": 246.36,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "apoyar a las familias en la econom\u00eda",
            "start": 249.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familiar para que a trav\u00e9s de becas como",
            "start": 251.939,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las que impulsa el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 254.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puedan tener un apoyo econ\u00f3mico que les",
            "start": 256.459,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "permita seguir estudiando y como",
            "start": 259.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 262.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos este esfuerzo lo acompa\u00f1amos",
            "start": 263.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n invirtiendo en mejorar las",
            "start": 266.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "instalaciones de educaci\u00f3n superior en",
            "start": 269.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el estado Les comparto que del total de",
            "start": 270.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las instalaciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 274.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico en 117 planteles",
            "start": 276.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tenemos ya con mejoras con",
            "start": 279.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n tenemos m\u00e1s del 90% de la",
            "start": 282.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de educaci\u00f3n superior Y por",
            "start": 285.9,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le apostamos mucho a la educaci\u00f3n",
            "start": 288.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "superior porque ah\u00ed es donde tenemos el",
            "start": 289.919,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor rezago todav\u00eda",
            "start": 292.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Les comparto un dato que a m\u00ed siempre me",
            "start": 294.479,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gusta dar cuando vamos a cualquier",
            "start": 296.759,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "escuela Cualquier instituci\u00f3n de",
            "start": 298.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior para ver el reto que",
            "start": 300.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos para que los j\u00f3venes se sigan",
            "start": 303.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "preparando",
            "start": 305.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de cada 100 alumnos que inician en",
            "start": 306.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "preescolar solamente 21 O 22 termina su",
            "start": 310.979,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior y solamente 18 se",
            "start": 315.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grad\u00faan De ese tama\u00f1o es el reto que",
            "start": 319.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tenemos entre todos para que cada vez",
            "start": 322.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s los j\u00f3venes que puedan",
            "start": 325.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "continuar con sus estudios hasta",
            "start": 327.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "terminar su educaci\u00f3n superior y este es",
            "start": 329.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un esfuerzo compartido hoy nos da mucho",
            "start": 332.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto acompa\u00f1ar al presidente de M\u00e9xico",
            "start": 334.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este gran esfuerzo que hace a trav\u00e9s",
            "start": 336.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de las universidades para el bienestar",
            "start": 340.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda para que en",
            "start": 341.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "especial en comunidades rurales como",
            "start": 344.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta zona del Estado de M\u00e9xico los",
            "start": 346.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de esta regi\u00f3n y de municipios",
            "start": 348.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vecinos lo platic\u00e1bamos hace un momento",
            "start": 350.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "puedan estar estudiando y continuar con",
            "start": 352.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "sus estudios a nivel educaci\u00f3n superior",
            "start": 355.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estos j\u00f3venes que se preparan aqu\u00ed no",
            "start": 357.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empezando ya nos lo platicaba hace",
            "start": 361.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un momento la coordinadora iniciaron",
            "start": 364.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hace tres a\u00f1os sus estudios con un gran",
            "start": 365.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque lo hac\u00edan en salones",
            "start": 368.46,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "prestados",
            "start": 371.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en espacios del comisariado ejidal y con",
            "start": 372.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "mucho trabajo se han estado preparando a",
            "start": 376.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lo largo de estos a\u00f1os pero a partir de",
            "start": 379.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ahora tienen estas instalaciones que",
            "start": 381.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entrega el presidente para que puedan ya",
            "start": 383.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "continuar con sus estudios en",
            "start": 386.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "instalaciones muy dignas que seguramente",
            "start": 387.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se abrir\u00e1 la matr\u00edcula para que",
            "start": 389.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes puedan formar parte de esta",
            "start": 392.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 395.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto el esfuerzo que hace",
            "start": 396.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el presidente con esta entrega es la",
            "start": 399.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sexta la sexta universidad que entrega",
            "start": 401.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el presidente en el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 404.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto que sea aqu\u00ed en",
            "start": 406.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el municipio de Villa de Allende Muchas",
            "start": 409.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por el",
            "start": 411.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso con la educaci\u00f3n y con el",
            "start": 413.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico sea usted Bienvenido al",
            "start": 415.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 417.96,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 418.91,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 432.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "directora general del organismo",
            "start": 435.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 437.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora",
            "start": 439.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Raquel Sosa elizaga",
            "start": 441.539,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todos ustedes Es un",
            "start": 448.639,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "honor estar con ustedes aqu\u00ed mi",
            "start": 452.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda mi profunda identificaci\u00f3n con",
            "start": 458.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la cultura m\u00e1s agua necesitamos muchos y",
            "start": 462.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s m\u00e1s aguas que estudian su",
            "start": 466.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carrera profesional estamos muy",
            "start": 468.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "orgullosos de que est\u00e9n con nosotros",
            "start": 470.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y desde luego nuestra simpat\u00eda por la",
            "start": 473.0,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "causa de Justicia que se solicita ahora",
            "start": 477.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con esta muchacha que tr\u00e1gicamente",
            "start": 480.539,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida recientemente toda",
            "start": 485.039,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nuestra simpat\u00eda quiero",
            "start": 488.099,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "iniciar la presentaci\u00f3n del d\u00eda de hoy",
            "start": 491.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "explicando Por qu\u00e9 tenemos aqu\u00ed una",
            "start": 496.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda en gesti\u00f3n integrada del agua",
            "start": 498.9,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso y Qu\u00e9 lugar ocupa en",
            "start": 502.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las universidades para el bienestar",
            "start": 505.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda si me permiten",
            "start": 507.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a empezar la presentaci\u00f3n",
            "start": 511.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 519.309,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "bueno en esta sede de",
            "start": 532.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Villa de Allende",
            "start": 537.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenemos una confluencia climatol\u00f3gica y",
            "start": 539.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gica excepcional en M\u00e9xico que esto",
            "start": 544.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cordillera neovolc\u00e1nica con",
            "start": 547.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "terrenos monta\u00f1osos y planicies y se",
            "start": 551.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "combina esta esta regi\u00f3n perfectamente",
            "start": 555.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bien para lograr una de los de las zonas",
            "start": 559.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "productivas m\u00e1s importantes del pa\u00eds y",
            "start": 562.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desde luego pues con la cuenca del R\u00edo",
            "start": 566.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Cutzamala y sus afluentes toda la",
            "start": 570.32,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de agua m\u00e1s importante",
            "start": 573.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacia el centro del pa\u00eds el Valle de",
            "start": 576.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el r\u00edo Cutzamala entrega el 30%",
            "start": 579.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de su caudal al Valle de M\u00e9xico es la de",
            "start": 583.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguna manera la aportaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 587.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "importante uno de las regiones",
            "start": 589.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "significativas del pa\u00eds y desde luego a",
            "start": 593.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "veces los habitantes de la ciudad de",
            "start": 596.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no saben que tienen este tesoro",
            "start": 598.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tan cerca y que tenemos todos que cuidar",
            "start": 601.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 604.86,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes hombres y mujeres",
            "start": 608.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se encargan de estudiar de analizar",
            "start": 610.92,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de promover un uso adecuado del agua",
            "start": 615.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "evitar la sobreexplotaci\u00f3n Buscar las",
            "start": 618.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 622.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "alternativas de de de",
            "start": 624.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de agua de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 628.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agua de lluvia de todos los sistemas",
            "start": 631.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos que tenemos en el en el Estado",
            "start": 634.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y en el Valle de M\u00e9xico y pues",
            "start": 638.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han estado trabajando intensamente y ya",
            "start": 642.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1n en esta sede tan hermosa",
            "start": 644.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con este paisaje que nos da precisamente",
            "start": 647.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la entrada del Cutzamala pues entonces",
            "start": 650.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se puede hacer y se pensamos hacer una",
            "start": 653.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tarea no solamente en t\u00e9rminos del uso",
            "start": 656.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la conservaci\u00f3n del buen uso del agua",
            "start": 660.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de la reforestaci\u00f3n de toda",
            "start": 662.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta zona tan",
            "start": 666.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "deteriorada digamos ambientalmente del",
            "start": 668.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adelante",
            "start": 671.279,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes adem\u00e1s tienen una",
            "start": 676.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capacidad innovadora muy alta muy",
            "start": 678.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "interesante son inventores tambi\u00e9n y",
            "start": 681.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Todo el tiempo ya pensando en",
            "start": 684.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les van a hacer las mejores pol\u00edticas",
            "start": 687.839,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para el trabajo con el agua el",
            "start": 690.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "manejo integrado del agua Esta es una de",
            "start": 694.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las carreras centrales de nuestra",
            "start": 697.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n adelante",
            "start": 700.019,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "como Ven y como hemos presentado el d\u00eda",
            "start": 705.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de hoy el d\u00eda de ayer al presidente y a",
            "start": 707.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos los que nos han acompa\u00f1ado estamos",
            "start": 711.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mostrando como la pr\u00e1ctica hace al",
            "start": 714.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "maestro dice una frase pero en realidad",
            "start": 718.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica es un elemento central en la",
            "start": 721.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de todos nuestros estudiantes",
            "start": 724.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y les da una capacidad agregada",
            "start": 726.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extraordinaria para poder comprender",
            "start": 729.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "materias t\u00e9cnicamente complejas",
            "start": 732.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente muy dif\u00edciles pero que",
            "start": 734.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sobre la base de poner los pies en la",
            "start": 737.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tierra y en el agua entonces podemos",
            "start": 740.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entender mucho mejor e intervenir de",
            "start": 742.38,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "manera mucho m\u00e1s inteligente",
            "start": 745.079,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 748.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pues estos ejemplos en el",
            "start": 758.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nevado de Toluca tambi\u00e9n todas las",
            "start": 762.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fuentes de agua",
            "start": 764.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que tiene que tiene la regi\u00f3n que tiene",
            "start": 765.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la zona y todas las formas en la que los",
            "start": 769.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las que los seres humanos pueden",
            "start": 772.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer uso tienen acceso al agua y c\u00f3mo",
            "start": 774.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "eso determina una parte muy fundamental",
            "start": 777.839,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "de la cultura de cada regi\u00f3n adelante",
            "start": 780.72,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "estas son nuestras instalaciones estamos",
            "start": 786.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "muy orgullosos pero sobre todo quiero",
            "start": 790.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "decirlo muy agradecidos con todos",
            "start": 792.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ustedes que son y se saben fundadores de",
            "start": 794.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la sede Villa de Allende y que le han",
            "start": 797.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajado para dejar una hermosura de",
            "start": 800.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sede que nunca se van a olvidar de esta",
            "start": 803.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "experiencia y siempre va a quedar una",
            "start": 805.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "huella de ustedes en esta escuela as\u00ed",
            "start": 809.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que Les agradecemos enormemente",
            "start": 812.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de belleza cultivadores de belleza y",
            "start": 815.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "conservadores naturales de lo mejor que",
            "start": 818.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tenemos el agua y la vida en el pa\u00eds",
            "start": 820.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a ustedes",
            "start": 823.04,
            "duration": 13.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 825.47,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico",
            "start": 839.3,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 841.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 843.959,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 845.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 848.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Villa de Allende",
            "start": 855.24,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de pueblos comunidades de municipios de",
            "start": 859.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 864.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 866.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua",
            "start": 869.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 871.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 872.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mantiene sus tradiciones sus costumbres",
            "start": 874.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "su cultura",
            "start": 879.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 883.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 884.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 888.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 891.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 892.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 896.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y se ha ido avanzando",
            "start": 901.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 904.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "era bastante",
            "start": 907.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el atraso",
            "start": 910.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 912.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os ya",
            "start": 914.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se ha hecho",
            "start": 918.899,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 921.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 27",
            "start": 923.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana en ocho",
            "start": 926.06,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vamos a festejar",
            "start": 929.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os de transformaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 933.779,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y qu\u00e9 significa",
            "start": 937.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 939.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 942.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en que hemos avanzado con hechos",
            "start": 944.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 951.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Villa de Allende para qu\u00e9",
            "start": 955.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hablar as\u00ed",
            "start": 958.699,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en abstracto",
            "start": 960.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de manera te\u00f3rica si podemos aqu\u00ed ver lo",
            "start": 966.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo Villa de Allende",
            "start": 971.94,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay 85 j\u00f3venes que est\u00e1n en el",
            "start": 976.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 981.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que reciben un salario m\u00ednimo para",
            "start": 984.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices la idea es que",
            "start": 990.0,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se garantice a los j\u00f3venes el derecho al",
            "start": 995.24,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo",
            "start": 999.3,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque es un mill\u00f3n de veces mejor tener",
            "start": 1001.82,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes estudiando trabajando",
            "start": 1007.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en la calle",
            "start": 1010.779,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Entonces nada de solo",
            "start": 1014.06,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "llamarles de manera despectiva ninis que",
            "start": 1018.22,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan",
            "start": 1023.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como era antes que solo se les",
            "start": 1025.819,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "discriminaba",
            "start": 1029.66,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndoles ninis",
            "start": 1032.86,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora hay que atender como se",
            "start": 1035.66,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "merecen los j\u00f3venes que se garantice el",
            "start": 1041.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estudio y que se garantice el derecho al",
            "start": 1045.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "trabajo para que el joven",
            "start": 1047.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no tome el camino de las conductas",
            "start": 1050.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 1054.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no se ve obligado",
            "start": 1056.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a engancharse",
            "start": 1060.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en las filas de la delincuencia",
            "start": 1064.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces por eso la atenci\u00f3n a los",
            "start": 1068.419,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1071.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la seguridad La Paz",
            "start": 1072.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "son fruto",
            "start": 1075.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 1077.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no se resuelve",
            "start": 1080.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad de la",
            "start": 1083.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "violencia solo con medidas coercitivas",
            "start": 1085.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1090.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 1092.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1094.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "agentes de la defensa de Marina con",
            "start": 1098.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 1104.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s",
            "start": 1105.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "severas",
            "start": 1110.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 1111.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "eso ayuda para",
            "start": 1113.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que en Casos extremos",
            "start": 1115.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos",
            "start": 1119.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1122.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "orden y respeto",
            "start": 1123.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pero lo fundamental",
            "start": 1128.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es atender las causas",
            "start": 1132.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que originan la violencia",
            "start": 1135.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque los seres humanos no",
            "start": 1138.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "somos malos por naturaleza",
            "start": 1143.179,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son las circunstancias los que llevan",
            "start": 1149.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a descargarse",
            "start": 1154.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1158.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atendemos esa circunstancias",
            "start": 1160.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cambiamos",
            "start": 1164.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "transformamos Y en este caso pacificamos",
            "start": 1166.059,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "si hay trabajo",
            "start": 1172.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si son buenos los salarios si se atiende",
            "start": 1174.28,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes si hay bienestar hay paz y",
            "start": 1178.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay tranquilidad y esa es la filosof\u00eda",
            "start": 1182.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo por eso",
            "start": 1184.9,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me da gusto que los que est\u00e1n",
            "start": 1189.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estudiando en esta universidad",
            "start": 1192.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Villa de Allende",
            "start": 1195.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e9 recibiendo",
            "start": 1197.38,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "una beca",
            "start": 1199.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Porque no solo es educaci\u00f3n",
            "start": 1201.919,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad",
            "start": 1206.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sino adem\u00e1s",
            "start": 1210.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se otorgan becas",
            "start": 1212.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y les voy a dar una buena noticia",
            "start": 1216.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es tanto pero",
            "start": 1219.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es poquito porque es bendito",
            "start": 1223.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pero estaban recibiendo una beca de",
            "start": 1227.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "4.900 pesos bimestrales ya est\u00e1",
            "start": 1231.82,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "autorizado en el presupuesto a partir de",
            "start": 1235.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el primero de enero van a ser 5.150",
            "start": 1237.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1246.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1252.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria",
            "start": 1254.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bachiller van a seguir",
            "start": 1257.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "recibiendo su beca aqu\u00ed son",
            "start": 1260.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "1743 estudiantes de nivel medio Superior",
            "start": 1266.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "3.977 familias de Villa de Allende van a",
            "start": 1273.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo becas para sus hijos",
            "start": 1278.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria",
            "start": 1281.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1285.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ya se dijo aqu\u00ed se tiene esta",
            "start": 1286.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "universidad y se va a ir ampliando y",
            "start": 1291.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1295.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "proyectando",
            "start": 1301.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1303.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "forma una salida",
            "start": 1304.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para que cuando ustedes terminen",
            "start": 1308.14,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "puedan tener asegurado un trabajo en con",
            "start": 1312.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1317.419,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "por la especialidad",
            "start": 1322.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la carrera de ustedes",
            "start": 1326.539,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 1330.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es un derecho si la educaci\u00f3n",
            "start": 1331.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es un derecho no es un privilegio Pues",
            "start": 1336.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es mucho m\u00e1s derecho Porque aqu\u00ed es",
            "start": 1339.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "donde se produce el agua y el ox\u00edgeno",
            "start": 1344.48,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "para la ciudad son servicios ambientales",
            "start": 1347.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que se prestan desde estas comunidades",
            "start": 1352.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1356.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las ciudades del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 1358.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico entonces por eso por",
            "start": 1361.88,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "estos bosques que hay que cuidarlos",
            "start": 1366.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ustedes tienen esa posibilidad de",
            "start": 1370.059,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "trabajar una vez que terminen la carrera",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1379.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Villa de Allende hay 149",
            "start": 1380.62,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "escuelas primarias",
            "start": 1386.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secundarias",
            "start": 1390.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "149 y me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1391.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque ya la 149 escuelas",
            "start": 1395.74,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "las sociedades de madre de padres de",
            "start": 1400.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familia Ya recibieron",
            "start": 1402.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sus presupuestos para el mantenimiento",
            "start": 1405.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de todas las escuelas una inversi\u00f3n de",
            "start": 1407.179,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "19 millones 50 mil pesos para este a\u00f1o y",
            "start": 1411.52,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a seguir apoyando para el",
            "start": 1417.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los planteles",
            "start": 1420.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativos tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de",
            "start": 1422.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 1426.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1427.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "2.750 adultos mayores",
            "start": 1429.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Es decir de m\u00e1s de 65 a\u00f1os",
            "start": 1434.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n",
            "start": 1438.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aprovecho para comentarles que",
            "start": 1443.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya se llev\u00f3 a cabo una reforma",
            "start": 1447.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1448.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1450.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1452.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 a Rango constitucional el",
            "start": 1453.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 1456.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 escrito en la Constituci\u00f3n y",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e9 quien est\u00e9 en el Gobierno ya no van",
            "start": 1462.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a poder quitar ese beneficio",
            "start": 1464.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otra buena noticia que ahora",
            "start": 1474.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los adultos mayores est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1478.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "3.850 pesos bimestrales y a partir del",
            "start": 1481.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero de enero aumenta",
            "start": 1485.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "25%. esta pensi\u00f3n y en enero del 2024",
            "start": 1487.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "otros otro 25% para que cuando yo",
            "start": 1492.82,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "termine en septiembre del 24 ya sea el",
            "start": 1497.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "doble de cuando iniciamos el gobierno la",
            "start": 1502.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 1505.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1507.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de Allende son 605",
            "start": 1510.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1516.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tienen pensi\u00f3n por discapacidad y",
            "start": 1518.48,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "este programa tambi\u00e9n va a continuar",
            "start": 1523.94,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando",
            "start": 1529.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "412 becas a ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres",
            "start": 1532.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solteras",
            "start": 1536.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 1537.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2.510 productores que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1540.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un apoyo lo que era el procampo ahora es",
            "start": 1544.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y les voy a",
            "start": 1548.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "dar tambi\u00e9n una buena noticia",
            "start": 1552.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya para finales de este a\u00f1o va a empezar",
            "start": 1557.72,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "un programa de entrega gratuita de",
            "start": 1562.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 1566.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todos los productores",
            "start": 1571.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1573.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a mantener los precios",
            "start": 1575.74,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda",
            "start": 1580.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para que se pague lo justo a los",
            "start": 1583.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "productores sobre todo de b\u00e1sicos",
            "start": 1587.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol los",
            "start": 1591.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "productos y alimentos b\u00e1sicos tambi\u00e9n",
            "start": 1594.58,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Villa de Allende est\u00e1n ya en",
            "start": 1598.96,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "proceso y se van a operar dos sucursales",
            "start": 1604.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar en el municipio",
            "start": 1608.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 prop\u00f3sito",
            "start": 1612.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1615.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construyendo en todo el pa\u00eds",
            "start": 1618.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2.700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1622.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los ingenieros",
            "start": 1625.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "militares lo que queremos es que con una",
            "start": 1628.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tarjeta el adulto mayor",
            "start": 1632.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el estudiante que recibe una beca el que",
            "start": 1634.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene una discapacidad al campesino el",
            "start": 1639.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "productor",
            "start": 1641.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh con esa tarjeta del bienestar vaya a",
            "start": 1643.1,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "la sucursal del banco y saque lo que por",
            "start": 1648.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derecho le corresponde que no haya",
            "start": 1652.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n",
            "start": 1655.82,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es decir nada de que",
            "start": 1658.22,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "entr\u00e9game a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 1661.419,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano eso ya se",
            "start": 1668.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 porque",
            "start": 1672.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega",
            "start": 1675.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "o no llega completo llega con moche",
            "start": 1679.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 1684.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces cada quien va a tener su",
            "start": 1687.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tarjeta no s\u00e9 si hay alguien que tenga",
            "start": 1690.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una tarjeta de estas del bienestar Esa",
            "start": 1692.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1696.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ah los que tengan tarjeta todos van a",
            "start": 1698.72,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "tener su tarjeta vamos a seguir apoyando",
            "start": 1703.46,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1709.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "apoyando en educaci\u00f3n",
            "start": 1712.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en salud",
            "start": 1715.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 1718.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1722.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haya m\u00e9dicos generales y que haya",
            "start": 1724.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1729.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un compromiso que hemos hecho y lo",
            "start": 1731.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 1735.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el garantizar el derecho a la salud",
            "start": 1737.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera gratuita ya comenzamos",
            "start": 1739.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no hab\u00edamos iniciado antes por la",
            "start": 1742.779,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1747.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "porque nos tuvimos que aplicar a fondo a",
            "start": 1749.419,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "salvar vidas y se consiguieron",
            "start": 1753.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "250 millones de dosis de vacunas para",
            "start": 1757.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo y eso fue una",
            "start": 1761.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 1766.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y ya no se pudo levantar el sistema de",
            "start": 1767.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salud como era nuestra intenci\u00f3n desde",
            "start": 1772.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el comienzo del gobierno pero ahora que",
            "start": 1775.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya afortunadamente",
            "start": 1776.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando",
            "start": 1778.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esta terrible pandemia ya iniciamos un",
            "start": 1780.82,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "programa que se llama IMSS bienestar",
            "start": 1785.96,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds ya llevamos seis estados",
            "start": 1790.12,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "empezamos en Nayarit en Colima Tlaxcala",
            "start": 1794.779,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Sonora Sinaloa Ahora",
            "start": 1799.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "va a ser Veracruz",
            "start": 1805.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Campeche Guerrero y as\u00ed le va a tocar",
            "start": 1808.36,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al Estado de M\u00e9xico para",
            "start": 1812.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos repito las",
            "start": 1818.299,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "enfermeras y los medicamentos",
            "start": 1821.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 1824.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tengamos tengamos",
            "start": 1826.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este apoyo para la gente miren es",
            "start": 1829.899,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy sencillo de explicar lo que",
            "start": 1836.38,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo hay en Villa de Allende",
            "start": 1839.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "53.275 habitantes seg\u00fan el censo del",
            "start": 1846.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1851.539,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "53,275 habitantes y hay",
            "start": 1855.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "12.510 viviendas hogares",
            "start": 1861.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1865.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "12.510",
            "start": 1867.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en todo el municipio",
            "start": 1869.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos beneficiarios hay hasta ahora de",
            "start": 1871.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 1874.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "12.2012 casi",
            "start": 1878.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en todos los hogares llega cuando menos",
            "start": 1881.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "un programa del bienestar reciben",
            "start": 1884.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 1890.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 1895.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo el pueblo esto es la transformaci\u00f3n",
            "start": 1898.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1902.14,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1903.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo que se ha venido haciendo ya no",
            "start": 1906.02,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "atender nada m\u00e1s a los de arriba",
            "start": 1911.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda",
            "start": 1915.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rapaz que",
            "start": 1918.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "llevaron al pa\u00eds",
            "start": 1922.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "al atraso y que",
            "start": 1925.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen una",
            "start": 1928.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "gran deuda porque se produjo una",
            "start": 1931.779,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 1935.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "social ahora es distinto Estamos",
            "start": 1939.62,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "buscando Este cambio y afortunadamente",
            "start": 1942.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "repito lo estamos haciendo de manera",
            "start": 1947.679,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y con el apoyo de todos",
            "start": 1949.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay algo que seguramente ustedes ya",
            "start": 1953.419,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "saben pero que quiero subrayar tenemos",
            "start": 1957.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n",
            "start": 1962.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estrecha con el gobernador Alfredo del",
            "start": 1965.86,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Mazo estamos trabajando juntos con el",
            "start": 1970.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernador Alfredo del Mazo",
            "start": 1973.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "esto lo hemos hecho de manera conjunta y",
            "start": 1980.5,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "hemos estado apoyando y vamos a seguir",
            "start": 1986.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "apoyando a gobiernos municipales al",
            "start": 1989.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico porque",
            "start": 1993.08,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Alfredo es un gobernante",
            "start": 1995.98,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "\u00edntegro recto respetuoso",
            "start": 2001.019,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2007.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy distinto a otros groseros",
            "start": 2008.58,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "majaderos",
            "start": 2014.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mal hablado",
            "start": 2017.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del lenguados que ya se pueden ustedes",
            "start": 2019.5,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "imaginar pero esos no pasar\u00e1n esos no ya",
            "start": 2022.48,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "no ya no ya no ya se tiene que seguir",
            "start": 2028.419,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2032.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pensando siempre en el pueblo",
            "start": 2034.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense partido",
            "start": 2037.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es una parte",
            "start": 2039.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "partido es una parte gobierno",
            "start": 2043.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es todo Cu\u00e1l es nuestro verdadero",
            "start": 2046.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "partido M\u00e9xico",
            "start": 2050.679,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2053.909,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 2059.379,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los amos los mexicanos",
            "start": 2061.659,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y de manera especial",
            "start": 2066.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque eso tiene que ver con el",
            "start": 2070.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanismo y tiene que ver con el",
            "start": 2071.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cristianismo y tiene que ver con todas",
            "start": 2076.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las iglesias y tiene que ver con los",
            "start": 2079.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Libres pensadores",
            "start": 2082.179,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2084.179,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "olvidar no olvidar el principio del amor",
            "start": 2086.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 2091.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no olvidar eso y no olvidar que por el",
            "start": 2093.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres Muchas",
            "start": 2097.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2100.78,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2101.98,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 2113.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2115.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el",
            "start": 2118.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corte de list\u00f3n inaugural de la",
            "start": 2120.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "universidad para el bienestar Benito",
            "start": 2122.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda sede Villa de Allende",
            "start": 2124.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2127.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2128.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.54,
            "duration": 13.089
        },
        {
            "text": "a ver a contar una",
            "start": 2149.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2153.21,
            "duration": 15.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gol gol gol gol",
            "start": 2170.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2172.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2174.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2177.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2179.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2182.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en la selva est\u00e1 bien",
            "start": 2190.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 2194.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "toda la Tierra al sol",
            "start": 2196.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2202.77,
            "duration": 14.05
        },
        {
            "text": "sino patria tu se\u00f1or viva de la paz de",
            "start": 2210.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la Arc\u00e1ngel vivir",
            "start": 2216.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el cielo",
            "start": 2219.06,
            "duration": 14.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2220.78,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "tiempo Patria querida que tiene junto a",
            "start": 2236.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la de cada hijo de Dios",
            "start": 2241.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2244.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el trasero apreciable",
            "start": 2253.2,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.79,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2266.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2268.12,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2274.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2277.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2280.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2281.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2283.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2286.06,
            "duration": 2.299
        }
    ],
    "transcription_text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda inauguraci\u00f3n sede Villa de Allende el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] le acompa\u00f1an el gobernador del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa elizaga la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n la coordinadora acad\u00e9mica de la sede educativa Sonia L\u00f3pez Valle [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y ya que nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales a todas y todos Sean bienvenidos procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador del estado de M\u00e9xico Alfredo del Mazo Maza [Aplausos] Muchas gracias Muy buenas tardes Quiero primero que nada darle la m\u00e1s cordial bienvenida nuevamente al Estado de M\u00e9xico al presidente de todos los Mexicanos al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos da mucho gusto mucho gusto que que est\u00e9 nuevamente en el Estado de M\u00e9xico y pues siempre que viene al estado siempre nos trae buenas noticias y hoy nos da mucho gusto que sea esta la buena noticia sobre todo para los j\u00f3venes mexiquenses y en especial de esta regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico Villa de Allende se\u00f1or presidente es un municipio de gente trabajadora un municipio que adem\u00e1s Eh pues es parte del coraz\u00f3n de nuestros pueblos originarios orgullosamente m\u00e1s agua y nos da much\u00edsimo gusto que hoy nos acompa\u00f1en los vecinos De esta zona del estado en uno de los programas yo dir\u00eda m\u00e1s importantes que lleva el gobierno de M\u00e9xico que es el apoyar a los j\u00f3venes para que tengan mejores oportunidades siempre lo hemos dicho de esta manera en la educaci\u00f3n en la educaci\u00f3n no se gasta en la educaci\u00f3n se invierte y toda la inversi\u00f3n que podamos hacer por la educaci\u00f3n es la mejor inversi\u00f3n que podemos hacer por el futuro de las familias el futuro de nuestro estado y el futuro de nuestro pa\u00eds el estado de M\u00e9xico tiene la matr\u00edcula m\u00e1s grande del pa\u00eds m\u00e1s de 4 millones y medio de alumnos y dentro del nivel de educaci\u00f3n superior m\u00e1s de 450,000 alumnos algo que nos da mucho gusto es que hemos logrado crecer cada vez m\u00e1s la matr\u00edcula de educaci\u00f3n superior para darles una una referencia hace 10 a\u00f1os solamente hab\u00eda cerca de 200.000 estudiantes a nivel educaci\u00f3n superior hoy tenemos m\u00e1s de 460.000 esto quiere decir que ha habido una mayor oportunidad para que los j\u00f3venes que inician su educaci\u00f3n inicial puedan terminar en su educaci\u00f3n superior y esto pasa por invertir en infraestructura para que m\u00e1s escuelas mejores espacios pasa por invertir para tener m\u00e1s maestras maestros personal docente que pueda formar a las presentes y futuras generaciones pasa tambi\u00e9n por apoyar a las familias en la econom\u00eda familiar para que a trav\u00e9s de becas como las que impulsa el gobierno de M\u00e9xico puedan tener un apoyo econ\u00f3mico que les permita seguir estudiando y como gobierno del Estado de M\u00e9xico acompa\u00f1amos este esfuerzo lo acompa\u00f1amos tambi\u00e9n invirtiendo en mejorar las instalaciones de educaci\u00f3n superior en el estado Les comparto que del total de las instalaciones de educaci\u00f3n superior del Estado de M\u00e9xico en 117 planteles que tenemos ya con mejoras con rehabilitaci\u00f3n tenemos m\u00e1s del 90% de la matr\u00edcula de educaci\u00f3n superior Y por qu\u00e9 le apostamos mucho a la educaci\u00f3n superior porque ah\u00ed es donde tenemos el mayor rezago todav\u00eda Les comparto un dato que a m\u00ed siempre me gusta dar cuando vamos a cualquier escuela Cualquier instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior para ver el reto que tenemos para que los j\u00f3venes se sigan preparando de cada 100 alumnos que inician en preescolar solamente 21 O 22 termina su educaci\u00f3n superior y solamente 18 se grad\u00faan De ese tama\u00f1o es el reto que tenemos entre todos para que cada vez sean m\u00e1s los j\u00f3venes que puedan continuar con sus estudios hasta terminar su educaci\u00f3n superior y este es un esfuerzo compartido hoy nos da mucho gusto acompa\u00f1ar al presidente de M\u00e9xico en este gran esfuerzo que hace a trav\u00e9s de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda para que en especial en comunidades rurales como esta zona del Estado de M\u00e9xico los j\u00f3venes de esta regi\u00f3n y de municipios vecinos lo platic\u00e1bamos hace un momento puedan estar estudiando y continuar con sus estudios a nivel educaci\u00f3n superior estos j\u00f3venes que se preparan aqu\u00ed no est\u00e1n empezando ya nos lo platicaba hace un momento la coordinadora iniciaron hace tres a\u00f1os sus estudios con un gran esfuerzo porque lo hac\u00edan en salones prestados en espacios del comisariado ejidal y con mucho trabajo se han estado preparando a lo largo de estos a\u00f1os pero a partir de ahora tienen estas instalaciones que entrega el presidente para que puedan ya continuar con sus estudios en instalaciones muy dignas que seguramente adem\u00e1s se abrir\u00e1 la matr\u00edcula para que m\u00e1s j\u00f3venes puedan formar parte de esta instituci\u00f3n nos da mucho gusto el esfuerzo que hace el presidente con esta entrega es la sexta la sexta universidad que entrega el presidente en el Estado de M\u00e9xico y nos da much\u00edsimo gusto que sea aqu\u00ed en el municipio de Villa de Allende Muchas gracias se\u00f1or presidente por el compromiso con la educaci\u00f3n y con el estado de M\u00e9xico sea usted Bienvenido al Estado de M\u00e9xico [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora Raquel Sosa elizaga Muy buenas tardes a todos ustedes Es un honor estar con ustedes aqu\u00ed mi simpat\u00eda mi profunda identificaci\u00f3n con la cultura m\u00e1s agua necesitamos muchos y muchas m\u00e1s m\u00e1s aguas que estudian su carrera profesional estamos muy orgullosos de que est\u00e9n con nosotros y desde luego nuestra simpat\u00eda por la causa de Justicia que se solicita ahora con esta muchacha que tr\u00e1gicamente perdi\u00f3 la vida recientemente toda nuestra simpat\u00eda quiero iniciar la presentaci\u00f3n del d\u00eda de hoy explicando Por qu\u00e9 tenemos aqu\u00ed una ingenier\u00eda en gesti\u00f3n integrada del agua qu\u00e9 significa eso y Qu\u00e9 lugar ocupa en las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda si me permiten vamos a empezar la presentaci\u00f3n [M\u00fasica] bueno en esta sede de Villa de Allende tenemos una confluencia climatol\u00f3gica y geol\u00f3gica excepcional en M\u00e9xico que esto est\u00e1 cordillera neovolc\u00e1nica con terrenos monta\u00f1osos y planicies y se combina esta esta regi\u00f3n perfectamente bien para lograr una de los de las zonas productivas m\u00e1s importantes del pa\u00eds y desde luego pues con la cuenca del R\u00edo Cutzamala y sus afluentes toda la distribuci\u00f3n de agua m\u00e1s importante hacia el centro del pa\u00eds el Valle de M\u00e9xico el r\u00edo Cutzamala entrega el 30% de su caudal al Valle de M\u00e9xico es la de alguna manera la aportaci\u00f3n m\u00e1s importante uno de las regiones significativas del pa\u00eds y desde luego a veces los habitantes de la ciudad de M\u00e9xico no saben que tienen este tesoro tan cerca y que tenemos todos que cuidar adelante nuestros estudiantes hombres y mujeres aqu\u00ed se encargan de estudiar de analizar de promover un uso adecuado del agua evitar la sobreexplotaci\u00f3n Buscar las fuentes alternativas de de de acumulaci\u00f3n de agua de recuperaci\u00f3n de agua de lluvia de todos los sistemas acu\u00edferos que tenemos en el en el Estado de M\u00e9xico y en el Valle de M\u00e9xico y pues han estado trabajando intensamente y ya ahora que est\u00e1n en esta sede tan hermosa con este paisaje que nos da precisamente a la entrada del Cutzamala pues entonces se puede hacer y se pensamos hacer una tarea no solamente en t\u00e9rminos del uso de la conservaci\u00f3n del buen uso del agua sino tambi\u00e9n de la reforestaci\u00f3n de toda esta zona tan deteriorada digamos ambientalmente del pa\u00eds adelante nuestros estudiantes adem\u00e1s tienen una capacidad innovadora muy alta muy interesante son inventores tambi\u00e9n y est\u00e1n Todo el tiempo ya pensando en Cu\u00e1les van a hacer las mejores pol\u00edticas p\u00fablicas para el trabajo con el agua el manejo integrado del agua Esta es una de las carreras centrales de nuestra formaci\u00f3n adelante como Ven y como hemos presentado el d\u00eda de hoy el d\u00eda de ayer al presidente y a todos los que nos han acompa\u00f1ado estamos mostrando como la pr\u00e1ctica hace al maestro dice una frase pero en realidad la pr\u00e1ctica es un elemento central en la formaci\u00f3n de todos nuestros estudiantes y les da una capacidad agregada extraordinaria para poder comprender materias t\u00e9cnicamente complejas t\u00e9cnicamente muy dif\u00edciles pero que sobre la base de poner los pies en la tierra y en el agua entonces podemos entender mucho mejor e intervenir de manera mucho m\u00e1s inteligente adelante b\u00e1sicamente pues estos ejemplos en el Nevado de Toluca tambi\u00e9n todas las fuentes de agua que tiene que tiene la regi\u00f3n que tiene la zona y todas las formas en la que los en las que los seres humanos pueden hacer uso tienen acceso al agua y c\u00f3mo eso determina una parte muy fundamental de la cultura de cada regi\u00f3n adelante estas son nuestras instalaciones estamos muy orgullosos pero sobre todo quiero decirlo muy agradecidos con todos ustedes que son y se saben fundadores de la sede Villa de Allende y que le han trabajado para dejar una hermosura de sede que nunca se van a olvidar de esta experiencia y siempre va a quedar una huella de ustedes en esta escuela as\u00ed que Les agradecemos enormemente de belleza cultivadores de belleza y conservadores naturales de lo mejor que tenemos el agua y la vida en el pa\u00eds Much\u00edsimas gracias a ustedes [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Villa de Allende de pueblos comunidades de municipios de esta regi\u00f3n [M\u00fasica] m\u00e1s agua [M\u00fasica] que mantiene sus tradiciones sus costumbres su cultura vamos a seguir llevando a cabo el programa de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds de manera pac\u00edfica sin violencia y se ha ido avanzando desde luego era bastante el atraso pero en cuatro a\u00f1os ya se ha hecho mucho el d\u00eda 27 de ma\u00f1ana en ocho vamos a festejar cuatro a\u00f1os de transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y qu\u00e9 significa [Aplausos] la transformaci\u00f3n en que hemos avanzado con hechos tenemos por ejemplo aqu\u00ed Villa de Allende para qu\u00e9 hablar as\u00ed en abstracto de manera te\u00f3rica si podemos aqu\u00ed ver lo que se est\u00e1 haciendo Villa de Allende aqu\u00ed hay 85 j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que reciben un salario m\u00ednimo para trabajar como aprendices la idea es que se garantice a los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo porque es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando trabajando que est\u00e9n en la calle Entonces nada de solo llamarles de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan como era antes que solo se les discriminaba llam\u00e1ndoles ninis Ahora no ahora hay que atender como se merecen los j\u00f3venes que se garantice el estudio y que se garantice el derecho al trabajo para que el joven no tome el camino de las conductas antisociales que no se ve obligado a engancharse en las filas de la delincuencia entonces por eso la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes la seguridad La Paz son fruto de la justicia no se resuelve el problema de la inseguridad de la violencia solo con medidas coercitivas con polic\u00edas con agentes de la defensa de Marina con c\u00e1rceles con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas No eso ayuda para que en Casos extremos sin violar derechos humanos haya orden y respeto pero lo fundamental es atender las causas que originan la violencia porque los seres humanos no somos malos por naturaleza son las circunstancias los que llevan algunos a descargarse s\u00ed atendemos esa circunstancias cambiamos transformamos Y en este caso pacificamos si hay trabajo si son buenos los salarios si se atiende a los j\u00f3venes si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad y esa es la filosof\u00eda que estamos llevando a cabo por eso tambi\u00e9n me da gusto que los que est\u00e1n estudiando en esta universidad Villa de Allende est\u00e9 recibiendo una beca Porque no solo es educaci\u00f3n gratuita de calidad sino adem\u00e1s se otorgan becas y les voy a dar una buena noticia no es tanto pero es poquito porque es bendito pero estaban recibiendo una beca de 4.900 pesos bimestrales ya est\u00e1 autorizado en el presupuesto a partir de el primero de enero van a ser 5.150 tambi\u00e9n ya todos los que estudian preparatoria bachiller van a seguir recibiendo su beca aqu\u00ed son 1743 estudiantes de nivel medio Superior 3.977 familias de Villa de Allende van a seguir recibiendo becas para sus hijos preescolar primaria y secundaria tambi\u00e9n como ya se dijo aqu\u00ed se tiene esta universidad y se va a ir ampliando y estamos proyectando una forma una salida para que cuando ustedes terminen puedan tener asegurado un trabajo en con agua por la especialidad de la carrera de ustedes que adem\u00e1s es un derecho si la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio Pues aqu\u00ed es mucho m\u00e1s derecho Porque aqu\u00ed es donde se produce el agua y el ox\u00edgeno para la ciudad son servicios ambientales que se prestan desde estas comunidades para las ciudades del Estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico entonces por eso por estos bosques que hay que cuidarlos ustedes tienen esa posibilidad de trabajar una vez que terminen la carrera tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de Allende hay 149 escuelas primarias secundarias 149 y me da much\u00edsimo gusto porque ya la 149 escuelas las sociedades de madre de padres de familia Ya recibieron sus presupuestos para el mantenimiento de todas las escuelas una inversi\u00f3n de 19 millones 50 mil pesos para este a\u00f1o y as\u00ed vamos a seguir apoyando para el mantenimiento de los planteles educativos tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de Allende hay 2.750 adultos mayores Es decir de m\u00e1s de 65 a\u00f1os que est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n tambi\u00e9n Aprovecho para comentarles que ya se llev\u00f3 a cabo una reforma constitucional y ya se elev\u00f3 a Rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n ya est\u00e1 escrito en la Constituci\u00f3n y est\u00e9 quien est\u00e9 en el Gobierno ya no van a poder quitar ese beneficio y tambi\u00e9n otra buena noticia que ahora los adultos mayores est\u00e1n recibiendo 3.850 pesos bimestrales y a partir del primero de enero aumenta 25%. esta pensi\u00f3n y en enero del 2024 otros otro 25% para que cuando yo termine en septiembre del 24 ya sea el doble de cuando iniciamos el gobierno la pensi\u00f3n a los adultos mayores [Aplausos] tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de Allende son 605 ni\u00f1as ni\u00f1os que tienen pensi\u00f3n por discapacidad y este programa tambi\u00e9n va a continuar se est\u00e1n entregando 412 becas a ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras aqu\u00ed hay 2.510 productores que est\u00e1n recibiendo un apoyo lo que era el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar y les voy a dar tambi\u00e9n una buena noticia ya para finales de este a\u00f1o va a empezar un programa de entrega gratuita de fertilizantes a todos los productores del Estado de M\u00e9xico vamos tambi\u00e9n a mantener los precios de garant\u00eda para que se pague lo justo a los productores sobre todo de b\u00e1sicos ma\u00edz frijol los productos y alimentos b\u00e1sicos tambi\u00e9n aqu\u00ed en Villa de Allende est\u00e1n ya en proceso y se van a operar dos sucursales del banco del bienestar en el municipio Con qu\u00e9 prop\u00f3sito estamos construyendo en todo el pa\u00eds 2.700 sucursales del banco del bienestar con el apoyo de los ingenieros militares lo que queremos es que con una tarjeta el adulto mayor el estudiante que recibe una beca el que tiene una discapacidad al campesino el productor eh con esa tarjeta del bienestar vaya a la sucursal del banco y saque lo que por derecho le corresponde que no haya intermediaci\u00f3n es decir nada de que entr\u00e9game a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con moche con piquete de ojo entonces cada quien va a tener su tarjeta no s\u00e9 si hay alguien que tenga una tarjeta de estas del bienestar Esa esa Ah los que tengan tarjeta todos van a tener su tarjeta vamos a seguir apoyando vamos a seguir apoyando en educaci\u00f3n en salud que no falten los m\u00e9dicos que haya m\u00e9dicos generales y que haya m\u00e9dicos especialistas es un compromiso que hemos hecho y lo vamos a cumplir el garantizar el derecho a la salud tambi\u00e9n de manera gratuita ya comenzamos no hab\u00edamos iniciado antes por la pandemia porque nos tuvimos que aplicar a fondo a salvar vidas y se consiguieron 250 millones de dosis de vacunas para proteger al pueblo y eso fue una emergencia y ya no se pudo levantar el sistema de salud como era nuestra intenci\u00f3n desde el comienzo del gobierno pero ahora que ya afortunadamente est\u00e1 pasando esta terrible pandemia ya iniciamos un programa que se llama IMSS bienestar en todo el pa\u00eds ya llevamos seis estados empezamos en Nayarit en Colima Tlaxcala Baja California Sur Sonora Sinaloa Ahora va a ser Veracruz Campeche Guerrero y as\u00ed le va a tocar tambi\u00e9n al Estado de M\u00e9xico para que no falten los m\u00e9dicos repito las enfermeras y los medicamentos y que tengamos tengamos este apoyo para la gente miren es tambi\u00e9n muy sencillo de explicar lo que se est\u00e1 haciendo hay en Villa de Allende 53.275 habitantes seg\u00fan el censo del 2020 53,275 habitantes y hay 12.510 viviendas hogares familias 12.510 en todo el municipio Cu\u00e1ntos beneficiarios hay hasta ahora de los programas de bienestar 12.2012 casi en todos los hogares llega cuando menos un programa del bienestar reciben aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo esto es la transformaci\u00f3n esto es [M\u00fasica] lo que se ha venido haciendo ya no atender nada m\u00e1s a los de arriba a la oligarqu\u00eda rapaz que llevaron al pa\u00eds al atraso y que tienen una gran deuda porque se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social ahora es distinto Estamos buscando Este cambio y afortunadamente repito lo estamos haciendo de manera pac\u00edfica y con el apoyo de todos hay algo que seguramente ustedes ya saben pero que quiero subrayar tenemos una colaboraci\u00f3n estrecha con el gobernador Alfredo del Mazo estamos trabajando juntos con el gobernador Alfredo del Mazo esto lo hemos hecho de manera conjunta y hemos estado apoyando y vamos a seguir apoyando a gobiernos municipales al gobierno del Estado de M\u00e9xico porque Alfredo es un gobernante \u00edntegro recto respetuoso [M\u00fasica] muy distinto a otros groseros majaderos mal hablado del lenguados que ya se pueden ustedes imaginar pero esos no pasar\u00e1n esos no ya no ya no ya no ya se tiene que seguir adelante pensando siempre en el pueblo acu\u00e9rdense partido es una parte partido es una parte gobierno es todo Cu\u00e1l es nuestro verdadero partido M\u00e9xico [M\u00fasica] no es as\u00ed Qui\u00e9nes son los amos los mexicanos todos los mexicanos y de manera especial porque eso tiene que ver con el humanismo y tiene que ver con el cristianismo y tiene que ver con todas las iglesias y tiene que ver con los Libres pensadores no no olvidar no olvidar el principio del amor al pr\u00f3jimo no olvidar eso y no olvidar que por el bien de todos primero los pobres Muchas gracias [Aplausos] solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de la universidad para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda sede Villa de Allende [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a ver a contar una [Aplausos] [M\u00fasica] gol gol gol gol [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] en la selva est\u00e1 bien presente toda la Tierra al sol [M\u00fasica] sino patria tu se\u00f1or viva de la paz de la Arc\u00e1ngel vivir en el cielo [M\u00fasica] tiempo Patria querida que tiene junto a la de cada hijo de Dios [M\u00fasica] el trasero apreciable [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-x8wbx4R2-a3TZjPKu-hRX",
    "playlist_title": "Acciones por la educaci\u00f3n",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:42.656510"
}