{
    "video_id": "ZntgnWXc57M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZntgnWXc57M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCdvnou_74GwCNpHkdDrYxFAs5j1g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZntgnWXc57M",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 8 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3971,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 301.289,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 308.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes as\u00ed tambi\u00e9n como un cordial",
            "start": 311.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saludo a todas las personas que nos",
            "start": 314.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sintonizan desde sus hogares trabajos en",
            "start": 316.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la v\u00eda p\u00fablica donde tengan acceso",
            "start": 320.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente a una herramienta que les",
            "start": 322.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "permita conectarse a las redes sociales",
            "start": 324.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o visualizar los diferentes canales y",
            "start": 326.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que transmiten",
            "start": 329.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "noche con noche en esta conferencia",
            "start": 332.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre el kobe 19 son las siete de la",
            "start": 334.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "noche con un minuto como todos los d\u00edas",
            "start": 337.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en palacio nacional en la",
            "start": 338.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico transmitiendo en",
            "start": 341.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directo en unos momentos m\u00e1s estar\u00e1 con",
            "start": 344.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros el subsecretario de prevenci\u00f3n",
            "start": 346.93,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y promoci\u00f3n de la salud del otro hubo",
            "start": 348.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo en",
            "start": 350.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este momento la reuni\u00f3n",
            "start": 352.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "interinstitucional con el se\u00f1or",
            "start": 354.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en donde",
            "start": 356.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "precisamente se coordinan todas las",
            "start": 357.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acciones que hay en los diferentes",
            "start": 359.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "niveles sobre todo obviamente orientado",
            "start": 362.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 366.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy tenemos un",
            "start": 368.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "invitado especial que nos acompa\u00f1a por",
            "start": 371.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la v\u00eda remota",
            "start": 373.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y queremos agradecerle su presencia es",
            "start": 374.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el maestro francisco g\u00f3ngora ram\u00edrez",
            "start": 377.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quien es el secretario t\u00e9cnico de la",
            "start": 379.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del estado de",
            "start": 381.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "campeche que est\u00e1 precisamente en",
            "start": 384.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del secretario de salud",
            "start": 385.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de dicha entidad maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez",
            "start": 387.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes muy buenas tardes",
            "start": 391.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupo un saludo desde campeche",
            "start": 393.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias maestro por estar con",
            "start": 396.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros comentar desde este momento que",
            "start": 397.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n por la cual nos acompa\u00f1a el",
            "start": 400.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "maestro wang ahora ram\u00edrez es porque hoy",
            "start": 402.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentaremos tambi\u00e9n una nueva din\u00e1mica",
            "start": 404.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en donde lo que pretendemos es",
            "start": 406.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente que un estado como es el de",
            "start": 409.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "campeche y que ha tenido tan buenos",
            "start": 411.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resultados en relaci\u00f3n al control de la",
            "start": 414.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "epidemia en su entidad federativa pues",
            "start": 417.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueda compartirnos no solamente para",
            "start": 420.43,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "experiencia de otras entidades sino",
            "start": 422.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico en",
            "start": 423.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general nos puedan compartir cu\u00e1les han",
            "start": 426.1,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "sido estas experiencias cu\u00e1les han sido",
            "start": 428.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus principales intervenciones c\u00f3mo es",
            "start": 431.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que ellos obviamente no s\u00f3lo lograron",
            "start": 433.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ser el primer estado en la republica de",
            "start": 435.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alcanzar el mayor",
            "start": 437.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el menor nivel perd\u00f3n de riesgo",
            "start": 440.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico que es el del color verde sino",
            "start": 442.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de haberlo alcanzado ha",
            "start": 446.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "logrado mantener ese nivel por la",
            "start": 447.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de semanas consecutivas en",
            "start": 450.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n obviamente a otras entidades",
            "start": 453.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta din\u00e1mica la presentaremos",
            "start": 456.4,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "obviamente despu\u00e9s de la actualizaci\u00f3n",
            "start": 457.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la estad\u00edstica y de la estrategia",
            "start": 459.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n que voy a",
            "start": 462.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "proceder en este momento a presentar en",
            "start": 464.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que el doctor l\u00f3pez gatell nos",
            "start": 468.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a entonces si nos comparten por",
            "start": 471.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "favor la primera diapositiva ya muy",
            "start": 474.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conocida por todos ustedes pr\u00e1cticamente",
            "start": 477.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que seguimos resaltando en lo que",
            "start": 480.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contin\u00faan avanzando los d\u00edas de la",
            "start": 482.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "semana es que se mantiene esta",
            "start": 484.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n para la medici\u00f3n de las dos",
            "start": 486.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas el d\u00eda de hoy - 20 por",
            "start": 488.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciento s\u00f3lo nos quedan dos d\u00edas m\u00e1s en",
            "start": 491.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que esto puede variar que obviamente",
            "start": 494.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el viernes y el s\u00e1bado que es",
            "start": 496.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando termina la semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 499.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero todo indica que estaremos cerrando",
            "start": 500.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con una buena disminuci\u00f3n todav\u00eda y",
            "start": 503.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estaremos",
            "start": 506.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "atentos obviamente al domingo para ver",
            "start": 506.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 se mantiene para efectos del",
            "start": 508.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico continua 1% la",
            "start": 510.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cantidad de casos activos estimados es",
            "start": 514.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decir personas que iniciaron con signos",
            "start": 517.62,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y s\u00edntomas en los 14 d\u00edas por eso se",
            "start": 519.81,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "integran o componen la epidemia reciente",
            "start": 521.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "digamos en el pa\u00eds y obviamente este",
            "start": 525.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "motor que en su momento todav\u00eda puede",
            "start": 527.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguir produciendo contagios y",
            "start": 529.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manteniendo la epidemia activa pero as\u00ed",
            "start": 532.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces esta vez sacamos un",
            "start": 535.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante que tambi\u00e9n va",
            "start": 538.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creciendo cada d\u00eda y que este si es el",
            "start": 540.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que queremos que crezca y crezca de",
            "start": 543.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "manera importante todos los d\u00edas que son",
            "start": 545.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las personas que tienen ya un esquema de",
            "start": 547.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n completo por el d\u00eda de hoy un",
            "start": 550.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 664 mil 658 porque este grupo de",
            "start": 552.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas pues bueno son las que tienen",
            "start": 557.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toda la mejor expectativa de ser",
            "start": 559.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas protegidas que por lo tanto ya",
            "start": 562.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no sufrir\u00e1n de kobe grave y por lo tanto",
            "start": 564.69,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tampoco tendr\u00e1n el riesgo de fallecer a",
            "start": 567.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consecuencia de esta enfermedad",
            "start": 570.149,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como hasta el momento lamentablemente si",
            "start": 572.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "206 mil 146 personas perdieron la vida a",
            "start": 575.51,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "consecuencia de las complicaciones que",
            "start": 580.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sabemos el commit produce a trav\u00e9s justo",
            "start": 582.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la manifestaci\u00f3n cl\u00ednica del comit\u00e9",
            "start": 586.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grave y del comit\u00e9 cr\u00edtico si vemos la",
            "start": 588.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva actualizamos",
            "start": 591.75,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n r\u00e1pidamente el comportamiento de",
            "start": 593.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria volvemos a",
            "start": 595.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener un descenso en comparaci\u00f3n al d\u00eda",
            "start": 597.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ayer de un punto porcentual para",
            "start": 599.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situarse la ocupaci\u00f3n nacional en un 18",
            "start": 601.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por ciento y pues continuamos con esta",
            "start": 603.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendencia claramente descendente que",
            "start": 606.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hemos tenido pr\u00e1cticamente desde fines",
            "start": 608.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de enero si vemos la siguiente",
            "start": 611.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diapositiva focalizamos en las entidades",
            "start": 613.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federativas hoy nuevamente puebla vuelve",
            "start": 615.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a estar en este grupo entre 30 y 49 pero",
            "start": 618.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reiteramos muy pegado al 30 y ser\u00eda la",
            "start": 620.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00fanica entidad en este grupo ninguna",
            "start": 624.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entidad tiene m\u00e1s del 50% de ocupaci\u00f3n y",
            "start": 626.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien pr\u00e1cticamente o casi todas el",
            "start": 629.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "31 de ellas tienen menos del 30% de",
            "start": 632.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de sus camas generales lo cual",
            "start": 635.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 una ocupaci\u00f3n",
            "start": 638.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del 17% con una disminuci\u00f3n de un punto",
            "start": 639.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porcentual la relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer y",
            "start": 642.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos deja 26 mil 26 camas disponibles",
            "start": 645.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de pacientes graves en",
            "start": 649.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva enfocamos",
            "start": 652.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las camas con ventilador aqu\u00ed",
            "start": 654.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no tenemos cambios en relaci\u00f3n a las",
            "start": 656.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas siguen siendo 4 las",
            "start": 658.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades que est\u00e1n en el color marr\u00f3n",
            "start": 661.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oscuro las que est\u00e1n entre un 30 y un 49",
            "start": 663.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por ciento y tambi\u00e9n la gran mayor\u00eda de",
            "start": 666.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entidades en el pa\u00eds es decir 28 de",
            "start": 669.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ellas tienen inclusive menos del 30 por",
            "start": 671.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n 8 mil 805 camas con",
            "start": 673.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ventilador disponibles para recibir a",
            "start": 678.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los pacientes m\u00e1s graves es decir los",
            "start": 681.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que expresan cl\u00ednicamente el hobbit",
            "start": 683.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico y requieren obviamente de una",
            "start": 685.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cama con toda la atenci\u00f3n de",
            "start": 688.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especialidad y todos los insumos y",
            "start": 689.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipamiento que se requiere para este",
            "start": 692.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tipo de atenci\u00f3n veamos las siguientes",
            "start": 695.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de positivas vamos a pasar a los",
            "start": 698.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "componentes de vacunaci\u00f3n para el d\u00eda de",
            "start": 700.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy en el corte como siempre a las 4",
            "start": 703.47,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la tarde se aplicaron 334 mil 359 dosis",
            "start": 705.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sin embargo llamamos m\u00e1s bien su",
            "start": 711.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la actualizar a la",
            "start": 714.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del d\u00eda de ayer porque",
            "start": 716.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ya con el corte al final del",
            "start": 718.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda tenemos m\u00e1s de 533 mil dosis",
            "start": 721.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aplicadas con esto tenemos un nuevo",
            "start": 725.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord para un d\u00eda de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 728.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacuna es el d\u00eda de ayer es decir el 7",
            "start": 732.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de abril el d\u00eda que en mexico se",
            "start": 734.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplicaron en un solo d\u00eda la mayor",
            "start": 737.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cantidad de dosis de vacuna m\u00e1s de m\u00e1s",
            "start": 739.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de medio mill\u00f3n m\u00e1s de 533 mil dosis y",
            "start": 742.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la expectativa para el d\u00eda de hoy es",
            "start": 746.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buena porque recuerden que en lo que",
            "start": 748.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cierra la jornada del d\u00eda de hoy cuando",
            "start": 750.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tengamos el corte del cierre va a ser",
            "start": 753.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho mayor",
            "start": 755.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a estos 334 mil que ya de por s\u00ed es un",
            "start": 756.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero que se coloca entre los niveles",
            "start": 760.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos de d\u00edas que se hab\u00edan",
            "start": 762.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alcanzado previamente por la vacunaci\u00f3n",
            "start": 764.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto obviamente est\u00e1 haciendo posible",
            "start": 767.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque si ustedes recuerdan esta semana",
            "start": 769.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y la vacunaci\u00f3n en municipios urbanos y",
            "start": 772.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s est\u00e1n densamente poblados",
            "start": 775.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces hay obviamente una mayor",
            "start": 777.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "facilidad digamos para efectos de la",
            "start": 780.11,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de poder llegar a m\u00e1s personas",
            "start": 782.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en un solo d\u00eda y el otro factor es",
            "start": 785.009,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precisamente el contar con la vacuna",
            "start": 788.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para poder hacer esto esta semana como",
            "start": 790.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ustedes saben de lo que lleg\u00f3 la semana",
            "start": 791.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pasada y el fin de semana y los primeros",
            "start": 794.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "d\u00edas de esta pues bueno todas estas",
            "start": 796.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vacunas obviamente han contribuido a que",
            "start": 799.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su distribuci\u00f3n las",
            "start": 801.66,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "entidades federativas tengan los insumos",
            "start": 803.339,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesarios y suficientes para poder",
            "start": 805.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avanzar y lograr por ejemplo este",
            "start": 808.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para un d\u00eda en lo que vamos de",
            "start": 811.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 813.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "igual esperemos que m\u00e1s adelante podamos",
            "start": 815.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lograr un nuevo hist\u00f3rico como tal",
            "start": 817.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva donde",
            "start": 820.769,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n justo las dosis acumuladas ya son",
            "start": 822.779,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "10 millones 642 mil 873 dosis con el",
            "start": 825.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "corte de las cuatro de la tarde lo que",
            "start": 831.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "quiere decir que cuando venga el corte",
            "start": 833.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a las nueve de la noche de seguro",
            "start": 836.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaremos cada vez m\u00e1s cerca de los 11",
            "start": 838.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "millones verdad y si no ma\u00f1ana de seguro",
            "start": 841.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los estaremos est\u00e9 alcanzando y estas",
            "start": 843.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "son buenas noticias porque estamos",
            "start": 846.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "teniendo un incremento diario importante",
            "start": 847.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y obviamente estamos avanzando tambi\u00e9n",
            "start": 850.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de manera importante con la estrategia",
            "start": 853.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 855.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bien aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 858.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de los n\u00fameros para",
            "start": 860.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "efectos de los grupos poblacionales que",
            "start": 861.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como ustedes saben iniciaron en estas",
            "start": 863.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primeras etapas de la estrategia",
            "start": 865.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n el primero de",
            "start": 868.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ellos fue el personal de salud se",
            "start": 870.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contin\u00faa avanzando con la primera y la",
            "start": 873.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segunda en l\u00ednea recordando que la",
            "start": 876.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 878.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cubierta al 100% y son m\u00e1s bien las",
            "start": 880.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "segundas dos hijas que se est\u00e1n",
            "start": 883.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aplicando y la segunda l\u00ednea como se ha",
            "start": 884.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comentado tambi\u00e9n en conferencias",
            "start": 887.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "previas se est\u00e1 avanzando en la medida",
            "start": 888.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que cada una de las entidades",
            "start": 891.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federativas est\u00e1 validando y",
            "start": 892.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "certificando que las listas de los",
            "start": 896.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de segunda",
            "start": 898.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que est\u00e1n subi\u00e9ndose al sistema",
            "start": 900.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para efectos de la programaci\u00f3n pues",
            "start": 903.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tengan esta validaci\u00f3n y este",
            "start": 905.42,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la entidad federativa",
            "start": 906.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que como es la autoridad sanitaria m\u00e1s",
            "start": 908.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cercana a donde se encuentran estos",
            "start": 911.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud pueden",
            "start": 913.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "efectivamente validar y decir que son",
            "start": 915.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de una segunda ni\u00f1a de",
            "start": 917.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "riesgo y que no pertenecen obviamente a",
            "start": 920.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la tercera l\u00ednea",
            "start": 923.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la cual todav\u00eda no est\u00e1 iniciando",
            "start": 924.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se ha dado la indicaci\u00f3n de",
            "start": 927.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se ha vacunado pero se espera",
            "start": 930.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que los siguientes d\u00edas pues",
            "start": 932.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podamos continuar incrementando estos",
            "start": 935.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "n\u00fameros tanto de esquemas completos como",
            "start": 937.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de medios esquemas en los trabajadores",
            "start": 939.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la salud personas educativos sin",
            "start": 941.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movimientos recordando que representa al",
            "start": 944.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "grupo precisamente de la entidad de",
            "start": 946.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "campeche que hoy d\u00eda nos acompa\u00f1an de",
            "start": 949.279,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguro nos van a comentar tambi\u00e9n algo",
            "start": 951.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a este tema y aqu\u00ed m\u00e1s bien",
            "start": 953.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 esperando la temporalidad que",
            "start": 954.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corresponde para la vacuna para efectos",
            "start": 957.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de aumentar lo que ser\u00edan los esquemas",
            "start": 959.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "completos que de seguro ser\u00e1n siguientes",
            "start": 962.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en siguientes semanas y bueno el grupo",
            "start": 964.699,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que s\u00ed tiene un avance importante porque",
            "start": 967.01,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "es el prioritario y el que en este",
            "start": 968.99,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 abordando la estrategia",
            "start": 970.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n con mucha mayor",
            "start": 972.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intensidad es precisamente el de las",
            "start": 975.139,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores en este momento",
            "start": 977.149,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y que para el d\u00eda de",
            "start": 979.519,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hoy tenemos con medios esquemas y a 7",
            "start": 982.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "millones 389 mil 962 personas adultas",
            "start": 985.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayores y con esquemas completos es",
            "start": 989.57,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 991.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ya contin\u00faa avanzando las segundas dosis",
            "start": 991.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de aquellas personas que hace ya",
            "start": 995.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un mes o un poco m\u00e1s",
            "start": 998.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibieron la primera est\u00e9 dosis o igual",
            "start": 999.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aquellas que en su momento les toc\u00f3",
            "start": 1004.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obviamente recibir la vacuna beckham",
            "start": 1005.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sino que solamente requiere una sola",
            "start": 1007.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dosis para efecto de esquema completo",
            "start": 1010.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos vamos acercando ya al",
            "start": 1011.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n para el d\u00eda de hoy son 900 39 mil",
            "start": 1013.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "545 personas autos mayores ya con un",
            "start": 1017.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esquema completo y esto es importante",
            "start": 1019.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porque entonces ya genera tambi\u00e9n",
            "start": 1021.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente una protecci\u00f3n de no",
            "start": 1023.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfermar gravemente y no fallecer a",
            "start": 1027.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "causa de la enfermedad para un grupo",
            "start": 1029.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblacional que tiene el mayor o el m\u00e1s",
            "start": 1031.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alto riesgo de precisamente tener estas",
            "start": 1033.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "condiciones es decir enfermar gravemente",
            "start": 1037.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y fallecer a consecuencia de la",
            "start": 1038.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfermedad veamos la siguiente",
            "start": 1041.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diapositiva tambi\u00e9n actualizamos siempre",
            "start": 1043.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la los eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1046.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1050.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esto es un acumulado es lo que ha",
            "start": 1052.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sucedido desde el 24 de diciembre el a\u00f1o",
            "start": 1053.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pasado que empezaron obviamente",
            "start": 1056.05,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a aplicarse a las primeras vacunas son",
            "start": 1058.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "14.330 y xavi los notificados al d\u00eda de",
            "start": 1060.899,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "hoy continuamos pr\u00e1cticamente con la",
            "start": 1064.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "misma esta ocurrencia digamos de",
            "start": 1067.33,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de esa bis no grabes a esa bis",
            "start": 1070.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "graves en donde estos \u00faltimos",
            "start": 1073.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "representan menos del 1 por ciento de la",
            "start": 1075.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gran totalidad es sabes que han ocurrido",
            "start": 1077.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "son s\u00f3lo 149 personas las que",
            "start": 1079.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desarrollaron y por lo tanto fueron este",
            "start": 1082.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "clasificadas como un es xavi com\u00fan es",
            "start": 1085.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "xavi grave cuando vemos del total de",
            "start": 1088.27,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dosis que hasta el momento se han",
            "start": 1090.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "aplicado en el pa\u00eds de todas las vacunas",
            "start": 1092.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esos m\u00e1s de 10 millones 600 mil y vemos",
            "start": 1094.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "entonces el n\u00famero de esa avis en total",
            "start": 1097.51,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido esto representa el 0.1",
            "start": 1099.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por ciento solamente de las dosis",
            "start": 1103.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aplicadas como hemos venido haciendo",
            "start": 1105.309,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "notar en las diferentes conferencias",
            "start": 1108.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta proporci\u00f3n ha ido disminuyendo lo",
            "start": 1110.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cual obviamente se traduce para efectos",
            "start": 1113.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la",
            "start": 1115.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad que est\u00e1n presentando las",
            "start": 1118.45,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1121.0,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en este contexto obviamente tambi\u00e9n de",
            "start": 1121.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la pandemia del cobijo 19 la cual",
            "start": 1124.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "produce adem\u00e1s riesgos importantes de",
            "start": 1127.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "afectaciones en la poblaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 1130.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en temas de mortalidad y letalidad",
            "start": 1133.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva el d\u00eda",
            "start": 1135.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de hoy como ustedes tambi\u00e9n de seguro ya",
            "start": 1139.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vieron en los diferentes medios que",
            "start": 1141.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cubrieron la noticia arribaron al pa\u00eds",
            "start": 1143.59,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "vacuna de facer biotech 487.500 y dosis",
            "start": 1146.38,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que obviamente se integran a la",
            "start": 1153.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n de la estrategia y muy",
            "start": 1155.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pronto en siguientes d\u00edas estar\u00e1n siendo",
            "start": 1158.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n distribuidas para efectos de",
            "start": 1160.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las dosis que corresponda en cada una de",
            "start": 1163.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las entidades federativas y de esta",
            "start": 1165.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manera pues contin\u00faa llegando y contin\u00faa",
            "start": 1168.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose el abastecimiento de vacuna al",
            "start": 1170.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1173.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos encontrar ya entonces el",
            "start": 1176.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "total incluidas las dosis que llegaron",
            "start": 1179.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hoy de vacunas que han arribado hasta el",
            "start": 1180.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento a mexico y ya son m\u00e1s de 16",
            "start": 1183.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "millones 16 millones 85 mil 750 las",
            "start": 1185.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dosis que han",
            "start": 1190.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "llegado obviamente por la cantidad de",
            "start": 1191.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dosis estamos hablando que ya en fase de",
            "start": 1195.399,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en este momento es decir las",
            "start": 1198.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n distribuidas en todas las",
            "start": 1200.529,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entidades federativas m\u00e1s las que",
            "start": 1202.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegaron en estos \u00faltimos d\u00edas y el d\u00eda",
            "start": 1204.549,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de hoy que ser\u00e1n distribuidas en",
            "start": 1206.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas est\u00e1 ya programada la",
            "start": 1208.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cobertura del 100% de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1211.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adultos mayores con la primera dosis",
            "start": 1215.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obviamente luego vendr\u00e1n las segundas",
            "start": 1218.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "dosis pero con esto se estar\u00e1 entonces y",
            "start": 1220.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo la meta que se anunci\u00f3 en",
            "start": 1222.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas previos de que antes de que termine",
            "start": 1225.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el mes de abril se estar\u00e1 cubriendo al",
            "start": 1227.799,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "menos con una dosis a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1230.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 1232.929,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "porque de hecho ya los que faltan son",
            "start": 1235.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menos y en siguientes semanas se tienen",
            "start": 1237.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya las vacunas en el pa\u00eds para poder",
            "start": 1240.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta esta cobertura me",
            "start": 1243.19,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "parece que es la \u00faltima tenemos una m\u00e1s",
            "start": 1247.12,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1249.129,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "es justo los embarques de vacuna",
            "start": 1251.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "programados para esta semana o al menos",
            "start": 1253.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta el domingo este 11 de abril",
            "start": 1255.289,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos en naranja oscuro lo que ya se",
            "start": 1257.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 lo ven\u00edamos presentando como",
            "start": 1261.649,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "programado pero en la medida que van",
            "start": 1263.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ocurriendo los d\u00edas se van cumpliendo",
            "start": 1265.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las llegadas el d\u00eda de ayer estas dosis",
            "start": 1267.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de cancino el d\u00eda de hoy estas dosis de",
            "start": 1270.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "facer biotech y vean ustedes que tenemos",
            "start": 1273.95,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todav\u00eda programado para el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1276.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una nueva dotaci\u00f3n de facer biotech que",
            "start": 1278.809,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "son 327 mil 600 y entonces con esto",
            "start": 1282.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obviamente contin\u00faa la posibilidad de",
            "start": 1286.25,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cobertura para toda esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 1289.01,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vacunando en total para efectos",
            "start": 1292.309,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la semana fueron un mill\u00f3n o van a",
            "start": 1295.159,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ser un mill\u00f3n 300 2.600 de facer biotech",
            "start": 1296.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y bueno ya est\u00e1 el total que se programa",
            "start": 1300.529,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para esta semana de cancino de 434 1830",
            "start": 1303.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cuando abramos la siguiente semana en la",
            "start": 1307.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medida que vayan avanzando los d\u00edas",
            "start": 1311.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaremos presentando lo que se tiene ya",
            "start": 1312.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "confirmado",
            "start": 1314.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arribos en llegada de embarques",
            "start": 1316.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente para la pr\u00f3xima semana bien",
            "start": 1317.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces este s\u00ed tengo entendido es la",
            "start": 1321.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "\u00faltima del grupo y bueno vamos a pasar",
            "start": 1323.24,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "entonces ahora a la din\u00e1mica programada",
            "start": 1328.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a poder pero bueno",
            "start": 1332.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1334.15,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y bien volvemos entonces obviamente da",
            "start": 1338.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la bienvenida al maestro francisco",
            "start": 1341.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "g\u00f3ngora ram\u00edrez",
            "start": 1342.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la din\u00e1mica va a estar dividida en dos",
            "start": 1345.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "partes una es una exposici\u00f3n directa que",
            "start": 1348.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este caso a cargo de la entidad",
            "start": 1352.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de campeche que nos presentar\u00e1",
            "start": 1354.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "precisamente el maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez",
            "start": 1358.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n un v\u00eddeo que la misma",
            "start": 1361.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entidad federativa ha enviado y que se",
            "start": 1363.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n y",
            "start": 1365.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "luego se tendr\u00e1 un di\u00e1logo interactivo",
            "start": 1368.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el maestro y cerraremos con",
            "start": 1370.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el espacio de siempre de preguntas y",
            "start": 1372.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respuestas de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1375.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en las cuales pues obviamente tambi\u00e9n",
            "start": 1378.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nos participar\u00e1 el maestro g\u00f3ngora",
            "start": 1379.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez para efectos de sus consultas",
            "start": 1381.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces quisi\u00e9ramos darle el tiempo al",
            "start": 1384.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez por favor",
            "start": 1387.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1389.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias autor muy buenas tardes",
            "start": 1391.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "agradezco la oportunidad de esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1394.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que representa para la sociedad",
            "start": 1396.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "neurobi\u00f3loga campeche para poder",
            "start": 1399.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentar a ustedes el conjunto de",
            "start": 1401.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medios preventivas que en el estado se",
            "start": 1403.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo durante todo el",
            "start": 1406.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "periodo de la pandemia por kobe 19 esta",
            "start": 1408.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n la hago en nombre del",
            "start": 1411.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretario de salud el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 1414.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez pinz\u00f3n quien encuentra de estos",
            "start": 1416.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "deseos y poder estar ante ustedes por",
            "start": 1418.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "causas ajenas de su voluntad sin m\u00e1s",
            "start": 1420.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con esta exposici\u00f3n que integra",
            "start": 1423.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte de las acciones que dieron forma a",
            "start": 1426.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la respuesta organizada a la pandemia",
            "start": 1430.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por kobe 19 en campeche que pasan la",
            "start": 1432.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina por favor",
            "start": 1435.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el conjunto de las cristales tienen en",
            "start": 1437.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la pantalla es el desarrollo es la",
            "start": 1440.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica que se va a desarrollar las",
            "start": 1443.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medidas universales de seguridad e",
            "start": 1446.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "higiene espec\u00edficamente",
            "start": 1448.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar\u00e9 de datos precisos sobre la",
            "start": 1451.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a educativa que se acostumbre el",
            "start": 1453.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "manejo de la semaforizaci\u00f3n y la",
            "start": 1458.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "movilidad social en campeche",
            "start": 1460.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "las brigadas comunitarias",
            "start": 1463.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y la estrategia a correcaminos el",
            "start": 1465.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 la",
            "start": 1468.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "siguiente turno",
            "start": 1472.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bien se promovieron unas medidas",
            "start": 1476.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universales como en todos los estados de",
            "start": 1478.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la republica de lavado de manos la sana",
            "start": 1481.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "distancia el estornudo de etiqueta y el",
            "start": 1484.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "uso adecuado del cubrebocas las medidas",
            "start": 1488.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se difundieron por todas las v\u00edas",
            "start": 1491.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posibles y con el gran apoyo de los",
            "start": 1493.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y las redes",
            "start": 1496.56,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1498.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y logramos gracias a ello penetrar en",
            "start": 1500.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los segmentos de la",
            "start": 1503.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1505.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nos apoyamos en la importante campa\u00f1a",
            "start": 1507.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que denominamos que se haga costumbre",
            "start": 1509.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que tiene como imagen al ic\u00f3nica susana",
            "start": 1513.159,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "a distancia la imagen central de esta",
            "start": 1517.22,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina es precisamente susana",
            "start": 1521.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caracterizada en el traje regional de",
            "start": 1524.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "campechana una imagen que respeta",
            "start": 1527.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres y que fue autorizada",
            "start": 1530.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su caracterizaci\u00f3n por la direcci\u00f3n",
            "start": 1533.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "general de promoci\u00f3n de la salud para",
            "start": 1535.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que susana a portar el traje de",
            "start": 1538.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campechano la siguiente en la minuto",
            "start": 1539.96,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "a esta campa\u00f1a se han sumado m\u00e1s de 70",
            "start": 1544.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "empresas instituciones y gobiernos",
            "start": 1548.549,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "municipales considerados aliados de la",
            "start": 1551.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a a trav\u00e9s de esta campa\u00f1a no",
            "start": 1554.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "solamente pretendemos hacer costumbre el",
            "start": 1557.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "uso o la aplicaci\u00f3n de las medidas",
            "start": 1561.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "universales sino tambi\u00e9n generar la",
            "start": 1563.07,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n de h\u00e1bitos y pr\u00e1cticas",
            "start": 1566.669,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "saludables en general por ejemplo que se",
            "start": 1568.669,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "haga costumbre el hacer ejercicio que se",
            "start": 1572.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "haga costumbre el comer sano que se haga",
            "start": 1576.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "costumbre e ir a vacunarse hasta la",
            "start": 1579.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fecha hemos logrado una gran respuesta",
            "start": 1583.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "por parte de distintas empresas de",
            "start": 1585.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "distintos giros tambi\u00e9n tanto",
            "start": 1589.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "comerciales gasolineras tiendas",
            "start": 1591.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "departamentales instituciones y",
            "start": 1594.99,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 1598.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la frase que ser\u00e1 la costumbre acompa\u00f1a",
            "start": 1600.669,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los operativos que llevamos a cabo",
            "start": 1603.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a lo largo y ancho del estado",
            "start": 1606.249,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "la siguiente la misma por favor",
            "start": 1609.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos trabajado intensamente en",
            "start": 1613.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la estrategia de comunicaci\u00f3n social a",
            "start": 1616.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios informativos y las",
            "start": 1619.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diversas plataformas electr\u00f3nicas esta",
            "start": 1621.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una actividad una acci\u00f3n de todos los",
            "start": 1624.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1626.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las cifras y los datos que se refieren",
            "start": 1627.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en la pantalla dan fe de la intensa",
            "start": 1630.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "actividad formativa que se ha desplegado",
            "start": 1633.049,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "a lo largo de la pandemia no ha habido",
            "start": 1635.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "un d\u00eda sin que se d\u00e9 informaci\u00f3n a la",
            "start": 1638.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n del coi y",
            "start": 1641.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en el estado entre publicaciones",
            "start": 1643.22,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entrevistas comunicados v\u00eddeos",
            "start": 1646.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "audiovisuales y transmisiones en vivo",
            "start": 1650.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "rebasamos los 8 millones de impactos la",
            "start": 1654.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda la p\u00e1gina de sal votante que",
            "start": 1657.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con un registro que supera los",
            "start": 1661.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "113 mil registros",
            "start": 1663.5,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "es este total el m\u00e1s del 10 por ciento",
            "start": 1666.279,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n de campeche que",
            "start": 1670.599,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rondan en aproximadamente un mill\u00f3n de",
            "start": 1672.549,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "habitantes la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1674.769,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "respecto a las restricciones en general",
            "start": 1678.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "recomendadas por la situaci\u00f3n del local",
            "start": 1682.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la mesa por la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 1686.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidida por nuestro gobernador el",
            "start": 1689.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "licenciado carlos miguel isa como una de",
            "start": 1692.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s importantes decisiones de",
            "start": 1696.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "control desde nuestro punto de nuestro",
            "start": 1698.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "punto de vista esta decisi\u00f3n puede",
            "start": 1700.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "limitar las actividades sociales",
            "start": 1703.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas m\u00e1s all\u00e1 de lo sugerido o",
            "start": 1705.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recomendado por el sem\u00e1foro epid\u00e9mico es",
            "start": 1708.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1711.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando campeche presentaba condiciones",
            "start": 1713.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de riesgo medio nos reg\u00edan las medidas",
            "start": 1715.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de riesgo alto actualmente que estamos",
            "start": 1718.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en riesgo o bajo el color verde",
            "start": 1722.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nos rige en su mayor\u00eda las",
            "start": 1725.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "medidas de riesgo medio que son las de",
            "start": 1727.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "color amarillo del sem\u00e1foro al d\u00eda de",
            "start": 1729.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hoy en campeche ninguna actividad no",
            "start": 1732.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esencial est\u00e1 permitida al 100% la",
            "start": 1735.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apertura m\u00e1s amplia de estas actividades",
            "start": 1740.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde el 75 por ciento y mantenemos",
            "start": 1741.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "extendidas totalmente otras actividades",
            "start": 1745.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no esenciales como bien dec\u00eda el maestro",
            "start": 1748.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no me ha fuimos el primer estado en",
            "start": 1751.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "color verde pero tampoco olvidar que",
            "start": 1753.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuimos el primer estado tambi\u00e9n nunca el",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "color amarillo",
            "start": 1758.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1760.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una de las pistas la actividad medular",
            "start": 1764.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "del control epid\u00e9mico o para lograr el",
            "start": 1769.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico que hasta hoy",
            "start": 1772.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presentamos en campeche son las brigadas",
            "start": 1774.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 1777.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en esta l\u00e1mina les presentamos en la",
            "start": 1779.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "imagen central una l\u00e1mina que refiere la",
            "start": 1783.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fecha en que iniciamos los operativos en",
            "start": 1787.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "campeche fue precisamente el 9 de julio",
            "start": 1789.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estos operativos han ido integrando",
            "start": 1793.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gradualmente acciones hasta completar 6",
            "start": 1796.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estas son vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1799.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "acciones de promoci\u00f3n de la salud y",
            "start": 1802.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "fomento sanitario control de",
            "start": 1804.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfermedades transmisibles por vector",
            "start": 1807.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "desinfecci\u00f3n de sitios p\u00fablicos",
            "start": 1809.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de personas con padecimientos",
            "start": 1811.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos degenerativos y el testeo por",
            "start": 1814.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comida de personas sospechosas adem\u00e1s se",
            "start": 1816.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ha dado un seguimiento presencial o",
            "start": 1820.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "remoto a casos confirmados vigilando su",
            "start": 1823.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n y tomando decisiones junto con",
            "start": 1827.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 1829.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que esta \u00faltima",
            "start": 1831.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de dar seguimiento a los casos",
            "start": 1833.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "confirmados vigilar su evoluci\u00f3n se ha",
            "start": 1837.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hecho de manera indistinta a la",
            "start": 1840.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de derechohabiencia de las",
            "start": 1843.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1844.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esta imagen ingl\u00e9s tim a quien",
            "start": 1846.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apreciamos un pase de visita de nuestro",
            "start": 1848.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobernador a los equipos comunitarios",
            "start": 1850.61,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 1853.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1855.779,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estos operativos los llevamos a cabo",
            "start": 1858.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "desde el mes de julio como dije",
            "start": 1861.74,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "anteriormente y hasta marc sobre el 21",
            "start": 1863.389,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "contabilizamos 116 operativos kobe 19",
            "start": 1867.909,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado seg\u00fan el riesgo epid\u00e9mico por",
            "start": 1873.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas prudencia esperanza o",
            "start": 1876.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aurora",
            "start": 1880.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "destaque el valor informativo de estas",
            "start": 1882.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "jornadas de estos operativos el 77.1 por",
            "start": 1885.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ciento de todas las personas que se han",
            "start": 1891.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estudiado en campeche el resultado de",
            "start": 1893.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos operativos el 8.7 por ciento de",
            "start": 1896.65,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los casos estudiados",
            "start": 1900.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y una positividad cercana el 50 por",
            "start": 1902.809,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1905.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estos datos certifican la certeza",
            "start": 1907.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importancia de nuestros operativos que",
            "start": 1909.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casi cabe referir se integra por m\u00e1s de",
            "start": 1911.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "300 trabajadores",
            "start": 1914.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estos operativos son permanentes y por",
            "start": 1917.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus resultados",
            "start": 1920.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consideramos estar cumpliendo con dos de",
            "start": 1922.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los objetivos que perseguimos cuando",
            "start": 1925.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "integramos estas acciones ser eficientes",
            "start": 1927.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y ademas convertirnos en una masa m\u00f3vil",
            "start": 1930.95,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "visible para todos los ciudadanos",
            "start": 1935.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1939.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en materia de vacunaci\u00f3n estamos",
            "start": 1943.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajando en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1945.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n federal correcaminos el",
            "start": 1948.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consejo en pleno de vacunaci\u00f3n del",
            "start": 1951.22,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuerpo y la delegaci\u00f3n federal de estar",
            "start": 1954.4,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "llevamos seis estrategias todos los d\u00edas",
            "start": 1959.059,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en materia de",
            "start": 1964.37,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n intra y extra sectorial",
            "start": 1965.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n con enfoque de riesgo",
            "start": 1969.159,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n capacitaci\u00f3n",
            "start": 1971.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n m\u00e9dica vigilancia",
            "start": 1975.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y supervisi\u00f3n y",
            "start": 1977.84,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n nos apoyamos nos apoyamos de",
            "start": 1980.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "manera muy importante con las fuerzas",
            "start": 1984.259,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "armadas la guardia nacional la",
            "start": 1985.879,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa y la secretaria",
            "start": 1987.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 1989.539,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en campeche se est\u00e1n vacunando tres",
            "start": 1990.1,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "grandes grupos de riesgo personal de",
            "start": 1993.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud personal del magisterio de adultos",
            "start": 1996.379,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "mayores tenemos un total de",
            "start": 2000.369,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "aproximadamente 136 m\u00f3dulos o puestos de",
            "start": 2004.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n analizados estudiamos esta es",
            "start": 2007.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la gran capacidad en el estado pero",
            "start": 2011.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "actualmente estamos operando con 80 y",
            "start": 2014.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "131 de manera permanente y 50 m\u00e1s que",
            "start": 2016.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "operan de manera itinerante o escalonada",
            "start": 2020.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay una columna vertebral los de",
            "start": 2023.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el estado de norte a sur",
            "start": 2026.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y en toda la periferia y localidades",
            "start": 2029.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "urbanas ah\u00ed trabajamos con las",
            "start": 2033.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "itinerantes y las brigadas escalonadas",
            "start": 2036.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la siguiente la misma",
            "start": 2040.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una jornada promedio en el estado que",
            "start": 2044.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desplegando alrededor de 1975",
            "start": 2048.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas diarias",
            "start": 2052.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en estas jornadas que acumulamos 7 en el",
            "start": 2054.73,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estado sean aplicados aproximadamente",
            "start": 2058.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "150.000 dosis de todos los biol\u00f3gicos",
            "start": 2062.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "esto es con fecha un corte del 7 de",
            "start": 2065.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 2068.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la siguiente en la mina",
            "start": 2070.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2074.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esta fotograf\u00eda para nosotros representa",
            "start": 2075.89,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la aspiraci\u00f3n hacia la nueva normalidad",
            "start": 2080.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si ustedes ven mi imagen hay tres",
            "start": 2084.57,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "c\u00edrculos amarillos",
            "start": 2086.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es una vendedora de frutas en el mercado",
            "start": 2088.879,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "uno de los mercados de campeche pueden",
            "start": 2093.349,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ver all\u00ed en su en este puesto alias",
            "start": 2096.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y lotes",
            "start": 2101.119,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "mazorcas",
            "start": 2103.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una vendedora mismo",
            "start": 2105.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tiene que salir todos los d\u00edas a",
            "start": 2108.16,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "trabajar para poder vivir el primer",
            "start": 2111.43,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "circo el c\u00edrculo superior rodea el",
            "start": 2115.539,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "rostro de la vendedor tiene un cubreboca",
            "start": 2119.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perfectamente colocado",
            "start": 2123.369,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el segundo c\u00edrculo de la mano derecha de",
            "start": 2126.339,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la de la se\u00f1ora tiene un sanitizante",
            "start": 2129.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y el tercer c\u00edrculo",
            "start": 2134.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2136.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2138.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el antibacterial",
            "start": 2140.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "si hemos logrado",
            "start": 2143.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "concientizar",
            "start": 2146.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n a este nivel si hemos",
            "start": 2149.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 2152.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer costumbre esta persona proteja su",
            "start": 2154.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "salud y proteja",
            "start": 2159.55,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a sus clientes a los que les van a",
            "start": 2161.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrar creo que tenemos mucha",
            "start": 2163.589,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esperanza en el estado en el pa\u00eds creo",
            "start": 2166.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que campeche",
            "start": 2169.109,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en camino a la nueva normalidad",
            "start": 2172.27,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 2175.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y pedir el favor de que nos presenten un",
            "start": 2177.619,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 2180.47,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo luego elaboramos en el mes de",
            "start": 2181.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mayo y fue transmitido en los meses de",
            "start": 2184.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mayo y julio de manera general en el",
            "start": 2189.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado es un reconocimiento a la",
            "start": 2192.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sociedad por su respuesta a la",
            "start": 2194.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convocatoria de quedarse en casa espero",
            "start": 2196.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que les guste adelante",
            "start": 2199.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2204.58,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2218.29,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2277.73,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "maestro muchas gracias muchas gracias",
            "start": 2282.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "groupon muchas gracias a todos estamos a",
            "start": 2285.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes maestro hombre",
            "start": 2287.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias por haber",
            "start": 2290.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compartido esta informaci\u00f3n creo que es",
            "start": 2292.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sumamente relevante en la experiencia y",
            "start": 2295.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en los objetivos logrados por el estado",
            "start": 2298.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de campeche creo que va a ser sumamente",
            "start": 2302.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "\u00fatil como dec\u00edamos al principio no solo",
            "start": 2305.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para otras entidades federativas sino",
            "start": 2308.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el conocimiento del p\u00fablico",
            "start": 2311.109,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en general y que obviamente ellos se",
            "start": 2313.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identifiquen en la informaci\u00f3n que aqu\u00ed",
            "start": 2316.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se ha expresado aquellos componentes que",
            "start": 2318.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fueron resaltados en donde la",
            "start": 2322.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y de la comunidad",
            "start": 2324.49,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es relevante para efecto de que las",
            "start": 2327.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "intervenciones que en su momento la",
            "start": 2329.339,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria y los gobiernos",
            "start": 2332.349,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "implementen puedan realmente llegar a",
            "start": 2333.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tener el mejor efecto posible",
            "start": 2336.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y yo quer\u00eda preguntarle maestro de",
            "start": 2339.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "g\u00f3ngora si para efectos del sem\u00e1foro de",
            "start": 2341.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico en alg\u00fan momento",
            "start": 2344.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ustedes se pusieron como autoridad",
            "start": 2347.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sanitaria local la meta de alcanzar el",
            "start": 2351.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nivel m\u00ednimo de riesgo que en este caso",
            "start": 2354.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el verde y por lo tanto orientaron todas",
            "start": 2357.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus intervenciones a lograr este",
            "start": 2360.369,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "objetivo o considera que m\u00e1s bien fue el",
            "start": 2361.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "resultado natural en todo caso de las",
            "start": 2365.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intervenciones o ambos pero que nos",
            "start": 2367.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puede usted comentar en este marco del",
            "start": 2369.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo c\u00fabito bueno y no fue",
            "start": 2371.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un objetivo que persegu\u00edamos per se",
            "start": 2376.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en realidad sabemos y estamos",
            "start": 2379.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conscientes de que haciendo",
            "start": 2382.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en lo que estamos planeando desde el",
            "start": 2385.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principio y con el apoyo de las",
            "start": 2388.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridades federales y estatales vamos",
            "start": 2390.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caminando lo fuimos obteniendo",
            "start": 2393.95,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "resultados gradualmente y en",
            "start": 2395.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consecuencia fue que logramos llegar al",
            "start": 2397.609,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "color amarillo",
            "start": 2400.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en primer lugar y posteriormente al",
            "start": 2401.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "color verde lo que hicimos es ponernos",
            "start": 2404.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "como dieta en una fecha o permanecer un",
            "start": 2408.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "periodo como ha sido el estado que hasta",
            "start": 2412.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un menor riesgo o riesgo m\u00e1s bajo en el",
            "start": 2415.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante m\u00e1s tiempo pero ha sido un",
            "start": 2418.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "resultado que se ha dado gracias al",
            "start": 2420.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esfuerzo gracias a la dedicaci\u00f3n de",
            "start": 2422.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cientos de trabajadores de decenas de",
            "start": 2425.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "instituciones de grandes esfuerzos de",
            "start": 2429.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "importante cooperaci\u00f3n que hemos",
            "start": 2432.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recibido de la cl de los gobiernos",
            "start": 2434.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "federal y estatal y los gobiernos",
            "start": 2438.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipales en campeche puedo decir lo",
            "start": 2441.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que todos hemos hecho parte de la tarea",
            "start": 2444.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no ha sido de manera este",
            "start": 2447.23,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "el 100% porque este esta enfermedad esta",
            "start": 2452.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2458.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en cada esquina nos puede sorprender nos",
            "start": 2460.86,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "preocupa cada espacio de tiempo donde la",
            "start": 2464.29,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tiende a relajarse y estamos",
            "start": 2470.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy pendientes de las diversas",
            "start": 2474.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estrategias que tenemos en pr\u00e1ctica la",
            "start": 2475.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "analizamos estudiamos todos los d\u00edas",
            "start": 2479.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las semanas",
            "start": 2481.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el comando kobin se re\u00fane ah\u00ed y hace un",
            "start": 2483.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis muy detallado de la situaci\u00f3n",
            "start": 2486.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el estado y vamos afinando la",
            "start": 2490.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estrategia seg\u00fan nos dice la informaci\u00f3n",
            "start": 2492.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias una segunda reflexi\u00f3n",
            "start": 2496.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cual considera ustedes en la experiencia",
            "start": 2500.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del estado de campeche que haya sido",
            "start": 2503.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "durante este tiempo el mayor reto a",
            "start": 2506.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vencer en el marco de la respuesta",
            "start": 2510.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poblacional es decir en estas acciones",
            "start": 2513.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son estas actividades que uno espera que",
            "start": 2516.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pueda implementar y",
            "start": 2518.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente en el tiempo poder llegar por",
            "start": 2520.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejemplo a la foto que nos presentaba al",
            "start": 2522.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "final de su exposici\u00f3n sobre todo en el",
            "start": 2525.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marco de que obviamente el reto que",
            "start": 2529.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usted pueda identificar y adem\u00e1s",
            "start": 2531.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "decirnos c\u00f3mo lo abordaron y c\u00f3mo",
            "start": 2533.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lograron \u00e9ste llevarlo a cabo pueda",
            "start": 2535.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "servir de experiencia para otras",
            "start": 2538.41,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entidades que tambi\u00e9n est\u00e9n presentando",
            "start": 2539.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estos retos en el campo poblacional",
            "start": 2541.65,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bueno las medidas preventivas que hemos",
            "start": 2545.06,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "considerado o las caracter\u00edsticas de las",
            "start": 2549.79,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "medidas que hemos tomado en podemos",
            "start": 2554.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puesto en pr\u00e1ctica ha sido comunicar y",
            "start": 2557.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "promover nos apoyamos como presentamos",
            "start": 2560.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n en las",
            "start": 2564.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "redes sociales en campa\u00f1as muy",
            "start": 2567.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intensivas pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas",
            "start": 2570.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuestras brigadas est\u00e1n han estado",
            "start": 2573.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recorriendo las comunidades desierto y",
            "start": 2577.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos periodos donde obviamente el",
            "start": 2579.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personal tambi\u00e9n requiere que tiene",
            "start": 2583.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "descanso pero estamos incidiendo en",
            "start": 2585.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas actividades que se est\u00e9n",
            "start": 2590.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preventivas no hay una f\u00f3rmula m\u00e1gica",
            "start": 2592.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nobel y lo que tenemos estamos muy",
            "start": 2595.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciertos es solamente el esfuerzo la",
            "start": 2600.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consistencia el estar",
            "start": 2602.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2605.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "utilizando la informaci\u00f3n tomando",
            "start": 2607.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decisiones dispon\u00edan los recursos",
            "start": 2610.22,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "contando con el apoyo de las autoridades",
            "start": 2612.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica manera y sobre todo lo que",
            "start": 2614.349,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la sociedad es algo",
            "start": 2617.51,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "que le damos el verdadero valor a la",
            "start": 2621.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sociedad en campeche ha respondido de",
            "start": 2627.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "manera extraordinaria a luz y amagos de",
            "start": 2629.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quedarse en casa a los llamados de",
            "start": 2632.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "guardar sana distancia usar en campeche",
            "start": 2635.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "puede entrar a un centro comercial y ver",
            "start": 2637.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un protocolo de seguridad y puede",
            "start": 2641.779,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entrar a la tienda de abajo es",
            "start": 2644.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde en alguna comunidad y no",
            "start": 2646.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "encontrar tambi\u00e9n un protocolo de",
            "start": 2649.309,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2651.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "yo propio ese es el gran secreto la gran",
            "start": 2652.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente y la",
            "start": 2655.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n se le ha dado desde el",
            "start": 2657.289,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "gobierno y las instituciones a las",
            "start": 2661.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "medidas preventivas",
            "start": 2663.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias maestro vamos entonces",
            "start": 2667.079,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a dar en estos 20 minutos que",
            "start": 2669.66,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "quedan de la conferencia obviamente",
            "start": 2671.999,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la oportunidad a los medios de",
            "start": 2673.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para que puedan realizar",
            "start": 2675.45,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sus preguntas vamos a empezar a este",
            "start": 2677.549,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lado por favor y lo vamos de este lado",
            "start": 2679.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en este orden y avanzamos",
            "start": 2681.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches liliana noble de",
            "start": 2683.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pulso saludable si me permite primero le",
            "start": 2686.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "voy a preguntar a su invitado maestro",
            "start": 2689.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "g\u00f3ngora buenas noches",
            "start": 2691.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imagino que muchas gracias",
            "start": 2693.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle en \u00e9l",
            "start": 2696.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en anteriores ocasiones no se han",
            "start": 2700.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionado y debido a que ustedes han",
            "start": 2702.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sido como bien lo menciona el estado que",
            "start": 2704.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la mayor parte del tiempo en la pandemia",
            "start": 2706.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ha permanecido en verde est\u00e1n",
            "start": 2709.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a retornar los peque\u00f1os a las",
            "start": 2711.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clases presenciales yo quisiera saber",
            "start": 2713.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda en el escenario que est\u00e1n",
            "start": 2715.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos los peque\u00f1os reunidos y algunos de",
            "start": 2717.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos entre ellos se contagian y",
            "start": 2720.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "habitualmente los peque\u00f1os suelen ser",
            "start": 2723.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "portadores no todos ellos desarrollan",
            "start": 2726.52,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas pero al ser portadores regresan",
            "start": 2730.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a sus casas y son contagiantes de su",
            "start": 2733.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 de su mam\u00e1 y ya han revisado esta",
            "start": 2737.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n como lo van a hacer cuando",
            "start": 2741.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resulte pap\u00e1 o mam\u00e1 contagiados y ellos",
            "start": 2743.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no van a estar vacunados ya est\u00e1n",
            "start": 2747.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vacunados los maestros para entonces ya",
            "start": 2748.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vacunados buzz los adultos mayores",
            "start": 2750.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero pap\u00e1 y mam\u00e1 no van a estar",
            "start": 2753.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunados y eventualmente pueden",
            "start": 2755.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "enfermar gravemente y morir como van a",
            "start": 2757.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "resolver esta situaci\u00f3n gracias",
            "start": 2760.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno desde hace unas semanas en",
            "start": 2763.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "campeche se est\u00e1 trabajando intensamente",
            "start": 2766.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en esta tarea en la organizaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 2768.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "regresar a las clases",
            "start": 2772.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con el menor riesgo posible tanto para",
            "start": 2776.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los estudiantes como para sus familias",
            "start": 2778.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sin duda hay que ser muy estricto a los",
            "start": 2782.64,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad garantizar en",
            "start": 2785.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las escuelas que unos sitios que los",
            "start": 2790.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espacios escolares se tenga el menor",
            "start": 2792.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "riesgo posible de contagiarse para poder",
            "start": 2794.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "evitar que los ni\u00f1os como usted dice",
            "start": 2798.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puedan transmitir y contagiar a la",
            "start": 2801.02,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "familia es una carrera de todos es una",
            "start": 2803.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarea tanto de las instituciones de",
            "start": 2807.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n como tambi\u00e9n de las",
            "start": 2809.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "familias actualmente estamos trabajando",
            "start": 2811.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en ello se est\u00e1n dise\u00f1ando las",
            "start": 2814.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades las estrategias en",
            "start": 2817.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "particular era loco para si se dan",
            "start": 2819.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porque seguramente se quedar\u00e1 alg\u00fan caso",
            "start": 2823.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero que sea \u00e9ste lo m\u00ednimo no sea la",
            "start": 2827.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n garantizar que el gran volumen",
            "start": 2830.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os puedan regresar a la escuela",
            "start": 2833.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con graves condiciones de seguridad las",
            "start": 2836.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad m\u00e1s altas",
            "start": 2839.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "posibles que evitemos que representen un",
            "start": 2842.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "riesgo para sus familias",
            "start": 2846.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y en complemento tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 2849.509,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentar que justo",
            "start": 2851.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otra de las actividades que se est\u00e1",
            "start": 2853.769,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "llevando a cabo no s\u00f3lo en estado de",
            "start": 2855.299,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "campeche sino a nivel nacional y a",
            "start": 2857.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la estrategia nacional de",
            "start": 2859.979,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es precisamente poder cubrir",
            "start": 2861.839,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo antes posible a los grupos",
            "start": 2863.969,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblacionales que presentan justo estos",
            "start": 2866.189,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayores riesgos de enfermar enfermar",
            "start": 2869.069,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gravemente y morir y nos referimos",
            "start": 2871.619,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precisamente a los adultos mayores de 60",
            "start": 2873.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s si lo vemos en la perspectiva",
            "start": 2875.969,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de que antes de que termine el mes de",
            "start": 2878.399,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "abril todo este grupo incluido",
            "start": 2880.289,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obviamente los adultos mayores de",
            "start": 2882.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campeche tengan ya su primera dosis e",
            "start": 2884.459,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusive alguno de ellos una segunda",
            "start": 2887.039,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dosis en la medida que se programen los",
            "start": 2889.349,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "regresos a clases presenciales se tiene",
            "start": 2892.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contemplado pues que esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 2896.009,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la que tiene m\u00e1s del 68 con concentra",
            "start": 2898.469,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os y m\u00e1s concentra el 62 por ciento",
            "start": 2902.249,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la mortalidad por kobe 19 al quedar",
            "start": 2905.699,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "protegida entonces obviamente el riesgo",
            "start": 2909.299,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de que una persona enferme gravemente y",
            "start": 2912.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fallezca a consecuencia",
            "start": 2914.189,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n digamos en un ambiente",
            "start": 2916.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escolar tambi\u00e9n va a quedar disminuido y",
            "start": 2919.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si a esto le sumamos lo que acaba de",
            "start": 2922.77,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "comentar el maestro g\u00f3ngora que es un",
            "start": 2924.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "regreso a clases seguro en donde se",
            "start": 2926.819,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "implementan toda una serie de",
            "start": 2928.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actividades al interior de la escuela en",
            "start": 2931.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de ingreso y al interior",
            "start": 2934.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la escuela de los alumnos se",
            "start": 2937.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "toman todas las precauciones y si a eso",
            "start": 2939.66,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "le sumamos que la poblaci\u00f3n de",
            "start": 2941.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n que",
            "start": 2943.05,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estar\u00edan involucradas en esta actividad",
            "start": 2945.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar\u00edan ya todas vacunadas y protegidas",
            "start": 2946.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con sus segundas dosis entonces todo",
            "start": 2949.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esto va sumando en relaci\u00f3n a que va",
            "start": 2952.02,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "disminuyendo el riesgo y en un ambiente",
            "start": 2953.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en donde la transmisi\u00f3n comunitaria es",
            "start": 2957.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "baja por eso el nivel de riesgo verde y",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por eso la iniciativa de que este",
            "start": 2962.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regreso a clases presenciales pueda",
            "start": 2965.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "darse s\u00f3lo de manera inicial en",
            "start": 2967.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tengan el ver",
            "start": 2969.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de una baja transmisi\u00f3n comunitaria pues",
            "start": 2971.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "todav\u00eda les suma m\u00e1s al hecho de poder",
            "start": 2974.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "disminuir el riesgo a lo m\u00e1s bajo",
            "start": 2976.819,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "posible y que entonces el reto en la",
            "start": 2980.099,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "clase se puede hacer",
            "start": 2981.69,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "obviamente lo m\u00e1s lo m\u00e1s seguro y",
            "start": 2982.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "finalmente de maestro por boda perd\u00f3n en",
            "start": 2985.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa si un alumno en una escuela y",
            "start": 2987.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "da positivo al sars cop 2 y",
            "start": 2992.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "evidentemente tiene kobe 19 ah\u00ed cu\u00e1l",
            "start": 2995.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el protocolo ser\u00e1 la escuela",
            "start": 2998.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cierran",
            "start": 3000.55,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "solamente el grupo como funcionar\u00eda si",
            "start": 3002.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "efectivamente estos protocolos",
            "start": 3006.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consideramos en el caso de que est\u00e1",
            "start": 3008.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso dietas son que el resultado",
            "start": 3010.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "positivo alumnos se tendr\u00e1n que tomar",
            "start": 3013.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las medidas que usted muy bien se\u00f1ala si",
            "start": 3016.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es necesario cerrar el espacio pues as\u00ed",
            "start": 3020.33,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 pero atender primero el entorno",
            "start": 3023.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cercano del alumno",
            "start": 3025.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o sus compa\u00f1eros de clase sus",
            "start": 3028.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "familias y si es necesario tomar una",
            "start": 3031.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "medida de cierre m\u00e1s amplias as\u00ed ser\u00e1",
            "start": 3035.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con eso no vamos a dudar",
            "start": 3038.03,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "muy bien gracias me comentan que una",
            "start": 3041.17,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "persona de 60 a\u00f1os que tuvo cobit 19 en",
            "start": 3045.339,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "enero acudi\u00f3 el d\u00eda de ayer al monte de",
            "start": 3048.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "piedad' vista norte en la delegaci\u00f3n",
            "start": 3052.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gustavo a madero y ya tiene secuelas de",
            "start": 3055.24,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "kobe llevaba su tanque de ox\u00edgeno y no",
            "start": 3058.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la dejaron entrar la discriminan o la",
            "start": 3060.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "trataron de forma agresiva y pensaron",
            "start": 3063.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda como 19 a\u00fan cuando la se\u00f1ora",
            "start": 3066.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les explic\u00f3 su estado cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 3068.589,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n adem\u00e1s me menciona que no",
            "start": 3071.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "le tomaron ni la temperatura ni tampoco",
            "start": 3073.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le ofrecieron el alcohol gel simplemente",
            "start": 3076.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le dieron el tanto de ox\u00edgeno y fue",
            "start": 3078.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rechazada de manera discriminatoria cu\u00e1l",
            "start": 3080.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su mensaje para que estas",
            "start": 3084.069,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "situaciones no se repitan gracias claro",
            "start": 3086.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "muchas gracias yo creo que el primer",
            "start": 3088.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mensaje o recomendaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3091.089,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en general es obviamente mantenerlos",
            "start": 3092.64,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "informados porque muchas veces este tipo",
            "start": 3096.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de situaciones y discriminaciones se",
            "start": 3098.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presentan justo por no tener la",
            "start": 3101.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que deber\u00edamos de tener esa",
            "start": 3104.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n que contribuir\u00eda y que nos",
            "start": 3107.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda a tomar mejores decisiones en",
            "start": 3109.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo momento y desde todo nivel desde el",
            "start": 3112.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hecho de ser alguien due\u00f1o de un negocio",
            "start": 3114.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a alguien que est\u00e1 en una v\u00eda p\u00fablica o",
            "start": 3117.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inclusive ser la persona que puede o",
            "start": 3119.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estar enferma en un momento o haber",
            "start": 3121.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "padecido obviamente la enfermedad la",
            "start": 3123.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es importante para que",
            "start": 3125.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podamos llevar a cabo acciones que sean",
            "start": 3127.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s adecuadas",
            "start": 3130.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "posibles y que no est\u00e9n basadas m\u00e1s bien",
            "start": 3131.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en supuestos o en miedos en un momento",
            "start": 3134.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "determinado o que el desconocimiento",
            "start": 3137.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues obviamente nos lleve a implementar",
            "start": 3140.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "temas tan tr\u00e1gicos como son la",
            "start": 3142.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n entonces hay que",
            "start": 3145.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informarnos para efectos del evento",
            "start": 3146.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que \u00e9sta est\u00e1 relatando pues",
            "start": 3149.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obviamente no se puede considerar a una",
            "start": 3152.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "persona s\u00f3lo por el hecho de que trae un",
            "start": 3154.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tanque de ox\u00edgeno ser un caso de kobe en",
            "start": 3157.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese momento cubrebocas finalmente",
            "start": 3161.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "traemos todos un tanque de ox\u00edgeno lo",
            "start": 3163.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueden traer tambi\u00e9n otras personas",
            "start": 3166.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando tienen edad avanzada",
            "start": 3167.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de que est\u00e9n padeciendo",
            "start": 3170.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3172.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a torio sobre todo problemas cr\u00f3nicos",
            "start": 3174.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s les requieren tener un",
            "start": 3176.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suplemento de ox\u00edgeno entonces no es un",
            "start": 3178.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "elemento suficiente como para generar",
            "start": 3181.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues una sospecha y menos obviamente",
            "start": 3184.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llevar a una acci\u00f3n de limitar un",
            "start": 3186.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "derecho no y menos si viene si esto",
            "start": 3190.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "luego estuvo acompa\u00f1ado de la",
            "start": 3194.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n del familiar y cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 3195.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las consecuencias eso eso no no deber\u00eda",
            "start": 3197.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de ocurrir lamentablemente si ocurri\u00f3 y",
            "start": 3200.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ocurre en otras \u00e1reas pues bueno es algo",
            "start": 3203.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como lo con lo que como sociedad debemos",
            "start": 3206.109,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda poder \u00e9ste avanzar podemos",
            "start": 3209.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entre todos tenemos que sumar para que",
            "start": 3213.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s gente conozca",
            "start": 3216.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el comportamiento de la",
            "start": 3218.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermedad los mecanismos de transmisi\u00f3n",
            "start": 3221.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las acciones preventivas que podemos",
            "start": 3223.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llevar a cabo precisamente para",
            "start": 3226.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disminuir el riesgo de contagio si no",
            "start": 3228.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ten\u00eda este establecimiento implementado",
            "start": 3231.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un protocolo de filtro sanitario pues",
            "start": 3233.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obviamente no est\u00e1 contribuyendo a",
            "start": 3236.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disminuir el contagio y si lo que",
            "start": 3238.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s bien es limitar el derecho",
            "start": 3241.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 3242.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inclusive usar sus mismos servicios pues",
            "start": 3244.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "creo que hay muchas cosas que obviamente",
            "start": 3247.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n bien y que deben de deber\u00edan de",
            "start": 3248.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poder estar mejor pero es un esfuerzo",
            "start": 3252.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "creo yo en este conjunto y que bueno",
            "start": 3253.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como sociedad tendremos que seguir",
            "start": 3257.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "luchando para que esto para que esto",
            "start": 3258.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ocurra cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas",
            "start": 3261.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "debemos pues tener conciencia e",
            "start": 3262.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "implementar en nuestras diferentes",
            "start": 3266.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actividades tanto al interior del hogar",
            "start": 3268.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como nuestras actividades laborales o en",
            "start": 3270.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aquellas que tenemos que inter",
            "start": 3273.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relacionarnos con otras personas todas",
            "start": 3274.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estas medidas de seguridad no ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3277.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la foto por ejemplo del estado que",
            "start": 3279.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "campeche nos presentaba al final cuando",
            "start": 3280.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una persona que vende sus productos pues",
            "start": 3283.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "implementa las acciones de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3287.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de eso puede mantener su",
            "start": 3290.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica con un nivel de",
            "start": 3292.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "riesgo bajo para ella y para las",
            "start": 3294.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que viven entonces esto es algo",
            "start": 3297.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene que seguirse difundiendo y",
            "start": 3298.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aplicando en todos los niveles y en",
            "start": 3302.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "todas las \u00e1reas es la \u00fanica manera como",
            "start": 3304.51,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "podemos realmente llegar a un control",
            "start": 3306.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "final de los riesgos y probablemente de",
            "start": 3309.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 3312.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3314.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buenas noches el valor del trascendente",
            "start": 3319.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos checando ahorita que bueno",
            "start": 3323.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las vacunas este que se est\u00e1n aplicando",
            "start": 3326.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahorita cu\u00e1nto tiempo nos van a durar",
            "start": 3329.01,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para cubrirnos del virus y si va a haber",
            "start": 3331.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "una segunda ronda de vacunaci\u00f3n es para",
            "start": 3336.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toda la ciudadan\u00eda por la caducidad que",
            "start": 3339.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puedan tener las vacunas",
            "start": 3342.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con mucho gusto",
            "start": 3344.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "algo que hab\u00edamos estado comentando es",
            "start": 3347.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente que en la actualidad",
            "start": 3350.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "existen todav\u00eda pocos",
            "start": 3351.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pocas publicaciones pocas",
            "start": 3354.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaciones digamos que ya hayan",
            "start": 3357.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "emitido informaci\u00f3n oficial en relaci\u00f3n",
            "start": 3360.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a la duraci\u00f3n de la inmunidad que",
            "start": 3362.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generan b\u00e1sicamente todas las vacunas y",
            "start": 3365.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo bueno es que si recordamos la gran",
            "start": 3368.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de vacunas incluidas las que",
            "start": 3371.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en m\u00e9xico iniciaron sus ensayos",
            "start": 3373.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fase 3 desde algunas inclusive mediados",
            "start": 3376.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado lo que quiere decir que",
            "start": 3379.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de seguro en siguientes semanas o en el",
            "start": 3382.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente mes podremos empezar a tener",
            "start": 3384.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los primeros cortes de esta informaci\u00f3n",
            "start": 3387.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no que se termine completamente el",
            "start": 3389.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ensayo como tal pero si los primeros",
            "start": 3392.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cortes en donde a lo mejor en la",
            "start": 3394.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "temporalidad que ya se tiene hasta el",
            "start": 3396.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento que ya ha superado en algunas",
            "start": 3398.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vacunas los seis meses desde que",
            "start": 3400.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "empezaron estos estos ensayos pues",
            "start": 3401.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podamos entonces saber si al menos en",
            "start": 3404.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese tiempo se comprueba que obviamente",
            "start": 3406.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la eficacia que en su momento \u00e9ste",
            "start": 3409.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "report\u00f3 la vacuna se mantiene activa",
            "start": 3412.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "done durante una temporalidad",
            "start": 3415.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "determinada coment\u00e1bamos que conocemos",
            "start": 3417.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "natural que genera la enfermedad si ha",
            "start": 3421.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenido ya un seguimiento en donde hasta",
            "start": 3424.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el momento por lo menos sabemos que hay",
            "start": 3427.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una protecci\u00f3n este natural tanto la",
            "start": 3429.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generada por anticuerpos como la mediada",
            "start": 3432.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por c\u00e9lulas que puede durar",
            "start": 3434.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre 6 y 8 meses de lo que se ha estado",
            "start": 3436.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dando un seguimiento esto igual y m\u00e1s",
            "start": 3440.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n nos pueden obviamente",
            "start": 3443.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actualizar y pudieran ser m\u00e1s meses esto",
            "start": 3446.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esperamos este mismo tipo de informaci\u00f3n",
            "start": 3450.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para efectos de las vacunas la estamos",
            "start": 3452.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empezando ya est\u00e9 a monitorizar a",
            "start": 3454.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "monitorear perd\u00f3n a nivel internacional",
            "start": 3457.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para obviamente poder tener las primeras",
            "start": 3460.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fuentes de informaci\u00f3n que se vayan",
            "start": 3462.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publicando al respecto sobre todo ahora",
            "start": 3464.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que tenemos un repertorio amplio de al",
            "start": 3467.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "menos cinco tipos diferentes de vacuna y",
            "start": 3469.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "poder estar entonces obviamente",
            "start": 3472.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "integrando esta informaci\u00f3n de esto",
            "start": 3473.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente va a depender y esto ser\u00e1",
            "start": 3476.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante si se identifica la",
            "start": 3478.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesidad de siguientes dosis m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3481.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las dos dosis que en su momento s\u00ed se",
            "start": 3485.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 3488.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "para efecto de la mayor\u00eda de las vacunas",
            "start": 3488.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3490.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recordemos o pongamos el ejemplo de la",
            "start": 3491.99,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vacuna contra influenza es una vacuna",
            "start": 3494.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que debe de aplicarse todos los a\u00f1os",
            "start": 3496.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque todos los a\u00f1os cambia la",
            "start": 3498.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n de los subtipos virales que",
            "start": 3501.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la integran para generar la protecci\u00f3n",
            "start": 3503.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se espera para la temporada internar",
            "start": 3506.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "correspondiente entonces uno los",
            "start": 3508.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda la atenci\u00f3n o no ser\u00eda raro que",
            "start": 3510.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en un momento una vacuna para el virus",
            "start": 3512.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sars co2 m\u00e1s adelante en el a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 3515.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tuviera lo mejor que es ser nuevamente",
            "start": 3518.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicada sobre todo cuando estamos",
            "start": 3522.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esta expectativa de",
            "start": 3524.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vigilancia y de b\u00fasqueda de informaci\u00f3n",
            "start": 3526.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 puede ocurrir con las nuevas",
            "start": 3528.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "variantes que se van generando de este",
            "start": 3532.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "virus y que en funci\u00f3n de estas nuevas",
            "start": 3534.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "variantes m\u00e1s adelante en el a\u00f1o o en",
            "start": 3536.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siguientes pudi\u00e9ramos llegar en un",
            "start": 3539.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento en donde obviamente se",
            "start": 3541.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "requiriera tambi\u00e9n una nueva",
            "start": 3542.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de las vacunas para seguir",
            "start": 3544.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "generando la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3547.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero cuando esto suceda de seguro",
            "start": 3550.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente lo comunicaremos",
            "start": 3552.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1 la estrategia nacional pero en",
            "start": 3555.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos momentos todav\u00eda no hay esa",
            "start": 3556.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "perspectiva en estos momentos de hecho",
            "start": 3558.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el principal objetivo es continuar",
            "start": 3561.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "avanzando con las dos dosis establecidas",
            "start": 3563.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o la \u00fanica dosis de la vacuna cancino",
            "start": 3565.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ejemplo y entonces poder llegar lo",
            "start": 3568.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible a la cobertura",
            "start": 3571.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional que requerimos para generar",
            "start": 3573.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta inmunidad de reba\u00f1o que se ya ser\u00e1",
            "start": 3576.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya una protecci\u00f3n comunitaria",
            "start": 3578.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "generalizada porque una pregunta que he",
            "start": 3580.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntado y la tercera es que pregunt\u00f3",
            "start": 3583.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por la vacuna ginseng unidosis y",
            "start": 3586.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos avanzar m\u00e1s hay intenci\u00f3n de",
            "start": 3589.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ponerle en el cat\u00e1logo aqui en mexico",
            "start": 3594.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que se sumen m\u00e1s por algunas",
            "start": 3596.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cuestiones de rapidez definitivamente si",
            "start": 3600.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no solamente con la vacuna de johnson y",
            "start": 3604.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "johnson se tienen en mira todos los",
            "start": 3607.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollos de posibles vacunas que en",
            "start": 3610.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguientes meses pudieran estar a",
            "start": 3613.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del mercado este",
            "start": 3615.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internacional obviamente esta es una",
            "start": 3617.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacuna de ellas se ha tenido",
            "start": 3619.83,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "conversaciones con la casa farmac\u00e9utica",
            "start": 3621.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de hecho se tienen tambi\u00e9n programadas",
            "start": 3625.369,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "reuniones de seguimiento en siguientes",
            "start": 3627.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "semanas pero todo va a depender para",
            "start": 3630.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectos de esta vacuna y otras vacunas",
            "start": 3634.079,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que pudieran tambi\u00e9n adquirirse para el",
            "start": 3636.299,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pa\u00eds obviamente de la disponibilidad",
            "start": 3638.249,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "sobre todo oportuna de poder adquirirlas",
            "start": 3640.999,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "recordemos que en este momento hay toda",
            "start": 3644.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una expectativa y una programaci\u00f3n de",
            "start": 3647.67,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "diferentes fabricantes tanto los",
            "start": 3650.519,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "actuales como los que se van a ir",
            "start": 3652.769,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sumando de lo que est\u00e1 en el tiempo hay",
            "start": 3654.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "muchos fabricantes que dicen vamos a",
            "start": 3656.579,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener dotaci\u00f3n para julio vamos a tener",
            "start": 3658.319,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para octubre vamos a tener tantas antes",
            "start": 3661.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que termine el a\u00f1o sin embargo",
            "start": 3664.049,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "obviamente todos los pa\u00edses y en este",
            "start": 3665.849,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "caso este m\u00e9xico estamos tratando de",
            "start": 3668.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "identificar aquellas que tendr\u00e1n la",
            "start": 3671.219,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n lo m\u00e1s cercana posible no",
            "start": 3673.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente para poder tener la",
            "start": 3675.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suficiente cantidad de vacuna que nos",
            "start": 3677.999,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "permita avanzar con la estrategia",
            "start": 3679.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional entonces si esta vacuna en",
            "start": 3682.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "especial tienen la experta en la",
            "start": 3683.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "expectativa puede en su momento",
            "start": 3686.039,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "una dotaci\u00f3n y una fecha que en esa",
            "start": 3688.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oportunidad permita contribuir al avance",
            "start": 3691.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de la estrategia nacional de",
            "start": 3694.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguro y ser\u00e1 considerada en el pa\u00eds",
            "start": 3696.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "para su adquisici\u00f3n",
            "start": 3699.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3700.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "anochecer t\u00fa lo contrario de pie de",
            "start": 3705.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina son dos preguntas en la comunidad",
            "start": 3707.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de un hidalgo oaxaca acerca del",
            "start": 3710.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec",
            "start": 3712.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un abogado edwin mart\u00edn regalado",
            "start": 3713.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 un amparo para que \u00e9l y otras",
            "start": 3716.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "catorce personas que no sean vacunados",
            "start": 3718.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fueron vacunadas a un juez de la ciudad",
            "start": 3720.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico les entreg\u00f3 este amparo y",
            "start": 3723.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ahora ellos esperan que haya m\u00e1s gente",
            "start": 3726.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que sean padres para que los vacunen o",
            "start": 3727.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellos dicen que a esta comunidad donde",
            "start": 3729.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "me largo no han llegado vacunas y no se",
            "start": 3731.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va con nada ninguna persona mayor de 60",
            "start": 3734.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto es bueno pues a ver si se les",
            "start": 3737.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va vacunar si lisis cuando se procurar",
            "start": 3740.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no se espera que hayan m\u00e1s amparos uno",
            "start": 3742.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una segunda para parecer el t\u00e9cnico de",
            "start": 3746.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los que te desnudes convenci\u00f3 a varios",
            "start": 3749.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "metros de instituciones privadas que nos",
            "start": 3752.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "han se\u00f1alado que no han sido vacunados y",
            "start": 3754.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "temen que no se les ha acudido sin saber",
            "start": 3756.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a avanzar al respecto cuando",
            "start": 3758.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se va a terminar de vacunar",
            "start": 3760.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3762.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los al personal docente y si tiene",
            "start": 3763.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alguna fecha de tentativa de regreso a",
            "start": 3767.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clases gracias maestro ahora por favor",
            "start": 3768.819,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "si gusta responder la segunda pregunta",
            "start": 3771.67,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "si es con gusto el bueno en el caso de",
            "start": 3773.91,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que existan maestros que no hayan sido",
            "start": 3778.299,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunados est\u00e1n todav\u00eda en tiempo de",
            "start": 3780.579,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "registrarse de comunicarse e informar a",
            "start": 3782.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n de en campeche delegaci\u00f3n",
            "start": 3786.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal de bienestar para que sean",
            "start": 3789.43,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta y no queden sin la",
            "start": 3791.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vacuna la meta es que ninguno de los",
            "start": 3794.799,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "maestros quede sin vacunarse as\u00ed que con",
            "start": 3797.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "toda la confianza pueden acercarse a la",
            "start": 3800.109,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n como dije para que se les",
            "start": 3803.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tome en cuenta y sean y se les aplique",
            "start": 3808.029,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la vacuna est\u00e1n en tiempo",
            "start": 3809.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "correcto y en relaci\u00f3n a la primera",
            "start": 3812.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pregunta comentar que si la en este caso",
            "start": 3814.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea jur\u00eddica de la secretar\u00eda de",
            "start": 3817.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud obviamente est\u00e1 muy al pendiente",
            "start": 3819.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todos los procesos judiciales e",
            "start": 3821.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluye los amparos que pueden llegar a",
            "start": 3824.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "efectos del marco de competencia o",
            "start": 3827.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 3829.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obviamente en su momento se van a",
            "start": 3832.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respetar las disposiciones judiciales",
            "start": 3834.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que los jueces emitan sin embargo",
            "start": 3836.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recordar tambi\u00e9n que en el hist\u00f3rico del",
            "start": 3839.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avance de la estrategia nacional que",
            "start": 3841.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llevamos hasta el momento una posici\u00f3n",
            "start": 3843.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que ha tenido precisamente el poder",
            "start": 3845.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "judicial en relaci\u00f3n a estas solicitudes",
            "start": 3847.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es que se debe siempre privilegiar la",
            "start": 3849.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica y en este contexto de",
            "start": 3852.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de salud poblacional se",
            "start": 3855.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "debe de privilegiar obviamente a las",
            "start": 3857.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que tienen el mayor riesgo de",
            "start": 3860.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser afectados por la enfermedad esto en",
            "start": 3862.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un contexto general pero obviamente cada",
            "start": 3864.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una de estas iniciativas legales o",
            "start": 3866.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "amparos pues tienen sus caracter\u00edsticas",
            "start": 3869.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "particulares nosotros vamos a estar",
            "start": 3870.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siempre atentos para efectos de",
            "start": 3873.91,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 3875.95,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "como se requiera a este tipo de",
            "start": 3877.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaciones entonces bueno muchas",
            "start": 3880.099,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gracias no quisiera yo cerrar obviamente",
            "start": 3883.079,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sin agradecerle nuevamente al maestro",
            "start": 3886.589,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "g\u00f3ngora ram\u00edrez por habernos acompa\u00f1ado",
            "start": 3889.069,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esta noche por haber compartido la",
            "start": 3891.499,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "experiencia de campeche esperamos y",
            "start": 3893.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente deseamos que estas",
            "start": 3897.42,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "estrategias que ustedes han implementado",
            "start": 3898.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hasta el momento contin\u00faan dando los",
            "start": 3900.809,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "frutos que han dado en estas \u00faltimas",
            "start": 3903.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "semanas que en su momento del regreso a",
            "start": 3905.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "clases presencial con todas estas",
            "start": 3907.95,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad que ustedes han",
            "start": 3910.38,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comentado pueda llevarse a cabo y sea",
            "start": 3911.849,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "finalmente una realidad y que sea otra",
            "start": 3914.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vez un logro que de manera oportuna y de",
            "start": 3916.859,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manera prioritaria realice una entidad",
            "start": 3921.9,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "federativa para tambi\u00e9n obviamente dar",
            "start": 3923.849,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el ejemplo al pa\u00eds maestro de g\u00f3ngora",
            "start": 3926.999,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor si gusta",
            "start": 3930.059,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "algunas \u00faltimas palabras",
            "start": 3931.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para el agradecimiento doctor es una",
            "start": 3934.13,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "oportunidad para nosotros muy importante",
            "start": 3936.94,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para dar a conocer algunas de las",
            "start": 3940.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medidas que hemos tomado en cuenta y que",
            "start": 3942.019,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pensamos que pudieran ser un tanto",
            "start": 3944.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diferentes de las de las de otras",
            "start": 3947.9,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "entidades federativas porque en su",
            "start": 3949.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "conjunto pr\u00e1cticamente todos los estados",
            "start": 3952.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos aplicamos con con la serie de",
            "start": 3954.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lineamientos y medias recomendadas",
            "start": 3957.049,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muy buenas noches",
            "start": 3958.549,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ductos muchas gracias y muchas gracias",
            "start": 3960.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los medios ya la poblaci\u00f3n nos",
            "start": 3962.779,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "vemos el d\u00eda de ma\u00f1ana buenas noches",
            "start": 3964.849,
            "duration": 4.341
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes as\u00ed tambi\u00e9n como un cordial saludo a todas las personas que nos sintonizan desde sus hogares trabajos en la v\u00eda p\u00fablica donde tengan acceso obviamente a una herramienta que les permita conectarse a las redes sociales o visualizar los diferentes canales y medios de comunicaci\u00f3n que transmiten noche con noche en esta conferencia sobre el kobe 19 son las siete de la noche con un minuto como todos los d\u00edas estamos aqu\u00ed en palacio nacional en la ciudad de mexico transmitiendo en directo en unos momentos m\u00e1s estar\u00e1 con nosotros el subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud del otro hubo l\u00f3pez gatell est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo en este momento la reuni\u00f3n interinstitucional con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en donde precisamente se coordinan todas las acciones que hay en los diferentes niveles sobre todo obviamente orientado a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n pero tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy tenemos un invitado especial que nos acompa\u00f1a por la v\u00eda remota y queremos agradecerle su presencia es el maestro francisco g\u00f3ngora ram\u00edrez quien es el secretario t\u00e9cnico de la secretar\u00eda de salud del estado de campeche que est\u00e1 precisamente en representaci\u00f3n del secretario de salud de dicha entidad maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez muy buenas tardes muy buenas tardes grupo un saludo desde campeche muchas gracias maestro por estar con nosotros comentar desde este momento que la raz\u00f3n por la cual nos acompa\u00f1a el maestro wang ahora ram\u00edrez es porque hoy presentaremos tambi\u00e9n una nueva din\u00e1mica en donde lo que pretendemos es precisamente que un estado como es el de campeche y que ha tenido tan buenos resultados en relaci\u00f3n al control de la epidemia en su entidad federativa pues pueda compartirnos no solamente para experiencia de otras entidades sino tambi\u00e9n de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico en general nos puedan compartir cu\u00e1les han sido estas experiencias cu\u00e1les han sido sus principales intervenciones c\u00f3mo es que ellos obviamente no s\u00f3lo lograron ser el primer estado en la republica de alcanzar el mayor el menor nivel perd\u00f3n de riesgo epid\u00e9mico que es el del color verde sino que adem\u00e1s de haberlo alcanzado ha logrado mantener ese nivel por la mayor\u00eda de semanas consecutivas en relaci\u00f3n obviamente a otras entidades esta din\u00e1mica la presentaremos obviamente despu\u00e9s de la actualizaci\u00f3n de la estad\u00edstica y de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que voy a proceder en este momento a presentar en lo que el doctor l\u00f3pez gatell nos acompa\u00f1a entonces si nos comparten por favor la primera diapositiva ya muy conocida por todos ustedes pr\u00e1cticamente lo que seguimos resaltando en lo que contin\u00faan avanzando los d\u00edas de la semana es que se mantiene esta disminuci\u00f3n para la medici\u00f3n de las dos \u00faltimas semanas el d\u00eda de hoy - 20 por ciento s\u00f3lo nos quedan dos d\u00edas m\u00e1s en que esto puede variar que obviamente ser\u00eda el viernes y el s\u00e1bado que es cuando termina la semana epidemiol\u00f3gica pero todo indica que estaremos cerrando con una buena disminuci\u00f3n todav\u00eda y estaremos atentos obviamente al domingo para ver si est\u00e1 se mantiene para efectos del comportamiento epid\u00e9mico continua 1% la cantidad de casos activos estimados es decir personas que iniciaron con signos y s\u00edntomas en los 14 d\u00edas por eso se integran o componen la epidemia reciente digamos en el pa\u00eds y obviamente este motor que en su momento todav\u00eda puede seguir produciendo contagios y manteniendo la epidemia activa pero as\u00ed tambi\u00e9n entonces esta vez sacamos un n\u00famero importante que tambi\u00e9n va creciendo cada d\u00eda y que este si es el que queremos que crezca y crezca de manera importante todos los d\u00edas que son las personas que tienen ya un esquema de vacunaci\u00f3n completo por el d\u00eda de hoy un mill\u00f3n 664 mil 658 porque este grupo de personas pues bueno son las que tienen toda la mejor expectativa de ser personas protegidas que por lo tanto ya no sufrir\u00e1n de kobe grave y por lo tanto tampoco tendr\u00e1n el riesgo de fallecer a consecuencia de esta enfermedad como hasta el momento lamentablemente si 206 mil 146 personas perdieron la vida a consecuencia de las complicaciones que sabemos el commit produce a trav\u00e9s justo de la manifestaci\u00f3n cl\u00ednica del comit\u00e9 grave y del comit\u00e9 cr\u00edtico si vemos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n r\u00e1pidamente el comportamiento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria volvemos a tener un descenso en comparaci\u00f3n al d\u00eda de ayer de un punto porcentual para situarse la ocupaci\u00f3n nacional en un 18 por ciento y pues continuamos con esta tendencia claramente descendente que hemos tenido pr\u00e1cticamente desde fines de enero si vemos la siguiente diapositiva focalizamos en las entidades federativas hoy nuevamente puebla vuelve a estar en este grupo entre 30 y 49 pero reiteramos muy pegado al 30 y ser\u00eda la \u00fanica entidad en este grupo ninguna entidad tiene m\u00e1s del 50% de ocupaci\u00f3n y m\u00e1s bien pr\u00e1cticamente o casi todas el 31 de ellas tienen menos del 30% de ocupaci\u00f3n de sus camas generales lo cual no ser\u00e1 una ocupaci\u00f3n del 17% con una disminuci\u00f3n de un punto porcentual la relaci\u00f3n al d\u00eda de ayer y nos deja 26 mil 26 camas disponibles para la atenci\u00f3n de pacientes graves en la siguiente diapositiva enfocamos tambi\u00e9n a las camas con ventilador aqu\u00ed no tenemos cambios en relaci\u00f3n a las \u00faltimas 24 horas siguen siendo 4 las entidades que est\u00e1n en el color marr\u00f3n oscuro las que est\u00e1n entre un 30 y un 49 por ciento y tambi\u00e9n la gran mayor\u00eda de entidades en el pa\u00eds es decir 28 de ellas tienen inclusive menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n 8 mil 805 camas con ventilador disponibles para recibir a los pacientes m\u00e1s graves es decir los que expresan cl\u00ednicamente el hobbit cr\u00edtico y requieren obviamente de una cama con toda la atenci\u00f3n de especialidad y todos los insumos y equipamiento que se requiere para este tipo de atenci\u00f3n veamos las siguientes de positivas vamos a pasar a los componentes de vacunaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy en el corte como siempre a las 4 la tarde se aplicaron 334 mil 359 dosis sin embargo llamamos m\u00e1s bien su atenci\u00f3n a la actualizar a la actualizaci\u00f3n del d\u00eda de ayer porque entonces ya con el corte al final del d\u00eda tenemos m\u00e1s de 533 mil dosis aplicadas con esto tenemos un nuevo r\u00e9cord para un d\u00eda de aplicaci\u00f3n de vacuna es el d\u00eda de ayer es decir el 7 de abril el d\u00eda que en mexico se aplicaron en un solo d\u00eda la mayor cantidad de dosis de vacuna m\u00e1s de m\u00e1s de medio mill\u00f3n m\u00e1s de 533 mil dosis y la expectativa para el d\u00eda de hoy es buena porque recuerden que en lo que cierra la jornada del d\u00eda de hoy cuando tengamos el corte del cierre va a ser mucho mayor a estos 334 mil que ya de por s\u00ed es un n\u00famero que se coloca entre los niveles m\u00e1s altos de d\u00edas que se hab\u00edan alcanzado previamente por la vacunaci\u00f3n esto obviamente est\u00e1 haciendo posible porque si ustedes recuerdan esta semana y la vacunaci\u00f3n en municipios urbanos y que adem\u00e1s est\u00e1n densamente poblados entonces hay obviamente una mayor facilidad digamos para efectos de la log\u00edstica de poder llegar a m\u00e1s personas en un solo d\u00eda y el otro factor es precisamente el contar con la vacuna para poder hacer esto esta semana como ustedes saben de lo que lleg\u00f3 la semana pasada y el fin de semana y los primeros d\u00edas de esta pues bueno todas estas vacunas obviamente han contribuido a que a trav\u00e9s de su distribuci\u00f3n las entidades federativas tengan los insumos necesarios y suficientes para poder avanzar y lograr por ejemplo este hist\u00f3rico para un d\u00eda en lo que vamos de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n igual esperemos que m\u00e1s adelante podamos lograr un nuevo hist\u00f3rico como tal veamos la siguiente diapositiva donde est\u00e1n justo las dosis acumuladas ya son 10 millones 642 mil 873 dosis con el corte de las cuatro de la tarde lo que quiere decir que cuando venga el corte a las nueve de la noche de seguro estaremos cada vez m\u00e1s cerca de los 11 millones verdad y si no ma\u00f1ana de seguro los estaremos est\u00e9 alcanzando y estas son buenas noticias porque estamos teniendo un incremento diario importante y obviamente estamos avanzando tambi\u00e9n de manera importante con la estrategia veamos la siguiente diapositiva bien aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n de los n\u00fameros para efectos de los grupos poblacionales que como ustedes saben iniciaron en estas primeras etapas de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n el primero de ellos fue el personal de salud se contin\u00faa avanzando con la primera y la segunda en l\u00ednea recordando que la primera l\u00ednea est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya cubierta al 100% y son m\u00e1s bien las segundas dos hijas que se est\u00e1n aplicando y la segunda l\u00ednea como se ha comentado tambi\u00e9n en conferencias previas se est\u00e1 avanzando en la medida que cada una de las entidades federativas est\u00e1 validando y certificando que las listas de los trabajadores de la salud de segunda l\u00ednea que est\u00e1n subi\u00e9ndose al sistema para efectos de la programaci\u00f3n pues tengan esta validaci\u00f3n y este reconocimiento de la entidad federativa que como es la autoridad sanitaria m\u00e1s cercana a donde se encuentran estos trabajadores de la salud pueden efectivamente validar y decir que son trabajadores de una segunda ni\u00f1a de riesgo y que no pertenecen obviamente a la tercera l\u00ednea la cual todav\u00eda no est\u00e1 iniciando todav\u00eda no se ha dado la indicaci\u00f3n de que se ha vacunado pero se espera tambi\u00e9n que los siguientes d\u00edas pues podamos continuar incrementando estos n\u00fameros tanto de esquemas completos como de medios esquemas en los trabajadores de la salud personas educativos sin movimientos recordando que representa al grupo precisamente de la entidad de campeche que hoy d\u00eda nos acompa\u00f1an de seguro nos van a comentar tambi\u00e9n algo en relaci\u00f3n a este tema y aqu\u00ed m\u00e1s bien se est\u00e1 esperando la temporalidad que corresponde para la vacuna para efectos de aumentar lo que ser\u00edan los esquemas completos que de seguro ser\u00e1n siguientes en siguientes semanas y bueno el grupo que s\u00ed tiene un avance importante porque es el prioritario y el que en este momento est\u00e1 abordando la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n con mucha mayor intensidad es precisamente el de las personas adultas mayores en este momento de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y que para el d\u00eda de hoy tenemos con medios esquemas y a 7 millones 389 mil 962 personas adultas mayores y con esquemas completos es decir ya contin\u00faa avanzando las segundas dosis de aquellas personas que hace ya pr\u00e1cticamente un mes o un poco m\u00e1s recibieron la primera est\u00e9 dosis o igual aquellas que en su momento les toc\u00f3 obviamente recibir la vacuna beckham sino que solamente requiere una sola dosis para efecto de esquema completo pero tambi\u00e9n nos vamos acercando ya al mill\u00f3n para el d\u00eda de hoy son 900 39 mil 545 personas autos mayores ya con un esquema completo y esto es importante porque entonces ya genera tambi\u00e9n espec\u00edficamente una protecci\u00f3n de no enfermar gravemente y no fallecer a causa de la enfermedad para un grupo poblacional que tiene el mayor o el m\u00e1s alto riesgo de precisamente tener estas condiciones es decir enfermar gravemente y fallecer a consecuencia de la enfermedad veamos la siguiente diapositiva tambi\u00e9n actualizamos siempre la los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n esto es un acumulado es lo que ha sucedido desde el 24 de diciembre el a\u00f1o pasado que empezaron obviamente a aplicarse a las primeras vacunas son 14.330 y xavi los notificados al d\u00eda de hoy continuamos pr\u00e1cticamente con la misma esta ocurrencia digamos de relaci\u00f3n de esa bis no grabes a esa bis graves en donde estos \u00faltimos representan menos del 1 por ciento de la gran totalidad es sabes que han ocurrido son s\u00f3lo 149 personas las que desarrollaron y por lo tanto fueron este clasificadas como un es xavi com\u00fan es xavi grave cuando vemos del total de dosis que hasta el momento se han aplicado en el pa\u00eds de todas las vacunas esos m\u00e1s de 10 millones 600 mil y vemos entonces el n\u00famero de esa avis en total que ha ocurrido esto representa el 0.1 por ciento solamente de las dosis aplicadas como hemos venido haciendo notar en las diferentes conferencias esta proporci\u00f3n ha ido disminuyendo lo cual obviamente se traduce para efectos de comunicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la seguridad que est\u00e1n presentando las vacunas en este contexto obviamente tambi\u00e9n de la pandemia del cobijo 19 la cual produce adem\u00e1s riesgos importantes de afectaciones en la poblaci\u00f3n sobre todo en temas de mortalidad y letalidad veamos la siguiente diapositiva el d\u00eda de hoy como ustedes tambi\u00e9n de seguro ya vieron en los diferentes medios que cubrieron la noticia arribaron al pa\u00eds vacuna de facer biotech 487.500 y dosis que obviamente se integran a la programaci\u00f3n de la estrategia y muy pronto en siguientes d\u00edas estar\u00e1n siendo ya tambi\u00e9n distribuidas para efectos de las dosis que corresponda en cada una de las entidades federativas y de esta manera pues contin\u00faa llegando y contin\u00faa d\u00e1ndose el abastecimiento de vacuna al pa\u00eds si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed podemos encontrar ya entonces el total incluidas las dosis que llegaron hoy de vacunas que han arribado hasta el momento a mexico y ya son m\u00e1s de 16 millones 16 millones 85 mil 750 las dosis que han llegado obviamente por la cantidad de dosis estamos hablando que ya en fase de aplicaci\u00f3n en este momento es decir las que est\u00e1n distribuidas en todas las entidades federativas m\u00e1s las que llegaron en estos \u00faltimos d\u00edas y el d\u00eda de hoy que ser\u00e1n distribuidas en siguientes d\u00edas est\u00e1 ya programada la cobertura del 100% de la poblaci\u00f3n de adultos mayores con la primera dosis obviamente luego vendr\u00e1n las segundas dosis pero con esto se estar\u00e1 entonces y cumpliendo la meta que se anunci\u00f3 en d\u00edas previos de que antes de que termine el mes de abril se estar\u00e1 cubriendo al menos con una dosis a toda la poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s porque de hecho ya los que faltan son menos y en siguientes semanas se tienen ya las vacunas en el pa\u00eds para poder llevar a cabo esta esta cobertura me parece que es la \u00faltima tenemos una m\u00e1s por favor es justo los embarques de vacuna programados para esta semana o al menos hasta el domingo este 11 de abril tenemos en naranja oscuro lo que ya se cumpli\u00f3 lo ven\u00edamos presentando como programado pero en la medida que van ocurriendo los d\u00edas se van cumpliendo las llegadas el d\u00eda de ayer estas dosis de cancino el d\u00eda de hoy estas dosis de facer biotech y vean ustedes que tenemos todav\u00eda programado para el d\u00eda de ma\u00f1ana una nueva dotaci\u00f3n de facer biotech que son 327 mil 600 y entonces con esto obviamente contin\u00faa la posibilidad de cobertura para toda esta poblaci\u00f3n que se est\u00e1 vacunando en total para efectos de la semana fueron un mill\u00f3n o van a ser un mill\u00f3n 300 2.600 de facer biotech y bueno ya est\u00e1 el total que se programa para esta semana de cancino de 434 1830 cuando abramos la siguiente semana en la medida que vayan avanzando los d\u00edas estaremos presentando lo que se tiene ya confirmado arribos en llegada de embarques obviamente para la pr\u00f3xima semana bien entonces este s\u00ed tengo entendido es la \u00faltima del grupo y bueno vamos a pasar entonces ahora a la din\u00e1mica programada vamos a poder pero bueno [M\u00fasica] y bien volvemos entonces obviamente da la bienvenida al maestro francisco g\u00f3ngora ram\u00edrez la din\u00e1mica va a estar dividida en dos partes una es una exposici\u00f3n directa que est\u00e1 en este caso a cargo de la entidad de campeche que nos presentar\u00e1 precisamente el maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez tenemos tambi\u00e9n un v\u00eddeo que la misma entidad federativa ha enviado y que se pasar\u00e1 despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n y luego se tendr\u00e1 un di\u00e1logo interactivo tambi\u00e9n con el maestro y cerraremos con el espacio de siempre de preguntas y respuestas de los medios de comunicaci\u00f3n en las cuales pues obviamente tambi\u00e9n nos participar\u00e1 el maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez para efectos de sus consultas entonces quisi\u00e9ramos darle el tiempo al maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez por favor adelante muchas gracias autor muy buenas tardes agradezco la oportunidad de esta ocasi\u00f3n que representa para la sociedad neurobi\u00f3loga campeche para poder presentar a ustedes el conjunto de medios preventivas que en el estado se han llevado a cabo durante todo el periodo de la pandemia por kobe 19 esta presentaci\u00f3n la hago en nombre del secretario de salud el doctor jos\u00e9 lu\u00eds gonz\u00e1lez pinz\u00f3n quien encuentra de estos deseos y poder estar ante ustedes por causas ajenas de su voluntad sin m\u00e1s inici\u00f3 con esta exposici\u00f3n que integra parte de las acciones que dieron forma a la respuesta organizada a la pandemia por kobe 19 en campeche que pasan la primera l\u00e1mina por favor el conjunto de las cristales tienen en la pantalla es el desarrollo es la tem\u00e1tica que se va a desarrollar las medidas universales de seguridad e higiene espec\u00edficamente se\u00f1alar\u00e9 de datos precisos sobre la campa\u00f1a educativa que se acostumbre el manejo de la semaforizaci\u00f3n y la movilidad social en campeche las brigadas comunitarias y la estrategia a correcaminos el programa de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 la siguiente turno bien se promovieron unas medidas universales como en todos los estados de la republica de lavado de manos la sana distancia el estornudo de etiqueta y el uso adecuado del cubrebocas las medidas se difundieron por todas las v\u00edas posibles y con el gran apoyo de los medios de comunicaci\u00f3n y las redes sociales y logramos gracias a ello penetrar en pr\u00e1cticamente todos los segmentos de la sociedad nos apoyamos en la importante campa\u00f1a que denominamos que se haga costumbre que tiene como imagen al ic\u00f3nica susana a distancia la imagen central de esta l\u00e1mina es precisamente susana caracterizada en el traje regional de campechana una imagen que respeta nuestras costumbres y que fue autorizada su caracterizaci\u00f3n por la direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la salud para que susana a portar el traje de campechano la siguiente en la minuto a esta campa\u00f1a se han sumado m\u00e1s de 70 empresas instituciones y gobiernos municipales considerados aliados de la campa\u00f1a a trav\u00e9s de esta campa\u00f1a no solamente pretendemos hacer costumbre el uso o la aplicaci\u00f3n de las medidas universales sino tambi\u00e9n generar la adopci\u00f3n de h\u00e1bitos y pr\u00e1cticas saludables en general por ejemplo que se haga costumbre el hacer ejercicio que se haga costumbre el comer sano que se haga costumbre e ir a vacunarse hasta la fecha hemos logrado una gran respuesta por parte de distintas empresas de distintos giros tambi\u00e9n tanto comerciales gasolineras tiendas departamentales instituciones y gobiernos municipales la frase que ser\u00e1 la costumbre acompa\u00f1a todos los operativos que llevamos a cabo a lo largo y ancho del estado la siguiente la misma por favor tambi\u00e9n hemos trabajado intensamente en la estrategia de comunicaci\u00f3n social a trav\u00e9s de los medios informativos y las diversas plataformas electr\u00f3nicas esta es una actividad una acci\u00f3n de todos los d\u00edas las cifras y los datos que se refieren en la pantalla dan fe de la intensa actividad formativa que se ha desplegado a lo largo de la pandemia no ha habido un d\u00eda sin que se d\u00e9 informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n del coi y en el estado entre publicaciones entrevistas comunicados v\u00eddeos audiovisuales y transmisiones en vivo rebasamos los 8 millones de impactos la ciudadan\u00eda la p\u00e1gina de sal votante que cuenta con un registro que supera los 113 mil registros es este total el m\u00e1s del 10 por ciento de toda la poblaci\u00f3n de campeche que rondan en aproximadamente un mill\u00f3n de habitantes la siguiente l\u00e1mina respecto a las restricciones en general recomendadas por la situaci\u00f3n del local la mesa por la construcci\u00f3n de la paz presidida por nuestro gobernador el licenciado carlos miguel isa como una de las m\u00e1s importantes decisiones de control desde nuestro punto de nuestro punto de vista esta decisi\u00f3n puede limitar las actividades sociales econ\u00f3micas m\u00e1s all\u00e1 de lo sugerido o recomendado por el sem\u00e1foro epid\u00e9mico es decir cuando campeche presentaba condiciones de riesgo medio nos reg\u00edan las medidas de riesgo alto actualmente que estamos en riesgo o bajo el color verde pr\u00e1cticamente nos rige en su mayor\u00eda las medidas de riesgo medio que son las de color amarillo del sem\u00e1foro al d\u00eda de hoy en campeche ninguna actividad no esencial est\u00e1 permitida al 100% la apertura m\u00e1s amplia de estas actividades desde el 75 por ciento y mantenemos extendidas totalmente otras actividades no esenciales como bien dec\u00eda el maestro no me ha fuimos el primer estado en color verde pero tampoco olvidar que fuimos el primer estado tambi\u00e9n nunca el color amarillo la siguiente l\u00e1mina una de las pistas la actividad medular del control epid\u00e9mico o para lograr el control epid\u00e9mico que hasta hoy presentamos en campeche son las brigadas comunitarias en esta l\u00e1mina les presentamos en la imagen central una l\u00e1mina que refiere la fecha en que iniciamos los operativos en campeche fue precisamente el 9 de julio estos operativos han ido integrando gradualmente acciones hasta completar 6 estas son vigilancia epidemiol\u00f3gica acciones de promoci\u00f3n de la salud y fomento sanitario control de enfermedades transmisibles por vector desinfecci\u00f3n de sitios p\u00fablicos detecci\u00f3n de personas con padecimientos cr\u00f3nicos degenerativos y el testeo por comida de personas sospechosas adem\u00e1s se ha dado un seguimiento presencial o remoto a casos confirmados vigilando su evoluci\u00f3n y tomando decisiones junto con las personas es importante se\u00f1alar que esta \u00faltima acci\u00f3n de dar seguimiento a los casos confirmados vigilar su evoluci\u00f3n se ha hecho de manera indistinta a la condici\u00f3n de derechohabiencia de las personas esta imagen ingl\u00e9s tim a quien apreciamos un pase de visita de nuestro gobernador a los equipos comunitarios kobe 19 la siguiente l\u00e1mina estos operativos los llevamos a cabo desde el mes de julio como dije anteriormente y hasta marc sobre el 21 contabilizamos 116 operativos kobe 19 acompa\u00f1ado seg\u00fan el riesgo epid\u00e9mico por las hero\u00ednas prudencia esperanza o aurora destaque el valor informativo de estas jornadas de estos operativos el 77.1 por ciento de todas las personas que se han estudiado en campeche el resultado de estos operativos el 8.7 por ciento de los casos estudiados y una positividad cercana el 50 por ciento estos datos certifican la certeza importancia de nuestros operativos que casi cabe referir se integra por m\u00e1s de 300 trabajadores estos operativos son permanentes y por sus resultados consideramos estar cumpliendo con dos de los objetivos que perseguimos cuando integramos estas acciones ser eficientes y ademas convertirnos en una masa m\u00f3vil visible para todos los ciudadanos la siguiente por favor en materia de vacunaci\u00f3n estamos trabajando en coordinaci\u00f3n con la representaci\u00f3n federal correcaminos el consejo en pleno de vacunaci\u00f3n del cuerpo y la delegaci\u00f3n federal de estar llevamos seis estrategias todos los d\u00edas estamos trabajando en materia de coordinaci\u00f3n intra y extra sectorial planeaci\u00f3n con enfoque de riesgo informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica vigilancia epidemiol\u00f3gica y supervisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n nos apoyamos nos apoyamos de manera muy importante con las fuerzas armadas la guardia nacional la secretaria de la defensa y la secretaria de marina en campeche se est\u00e1n vacunando tres grandes grupos de riesgo personal de salud personal del magisterio de adultos mayores tenemos un total de aproximadamente 136 m\u00f3dulos o puestos de vacunaci\u00f3n analizados estudiamos esta es la gran capacidad en el estado pero actualmente estamos operando con 80 y 131 de manera permanente y 50 m\u00e1s que operan de manera itinerante o escalonada hay una columna vertebral los de vacunaci\u00f3n en el estado de norte a sur y en toda la periferia y localidades urbanas ah\u00ed trabajamos con las itinerantes y las brigadas escalonadas la siguiente la misma una jornada promedio en el estado que est\u00e1 desplegando alrededor de 1975 personas diarias en estas jornadas que acumulamos 7 en el estado sean aplicados aproximadamente 150.000 dosis de todos los biol\u00f3gicos esto es con fecha un corte del 7 de abril la siguiente en la mina y esta fotograf\u00eda para nosotros representa la aspiraci\u00f3n hacia la nueva normalidad si ustedes ven mi imagen hay tres c\u00edrculos amarillos es una vendedora de frutas en el mercado uno de los mercados de campeche pueden ver all\u00ed en su en este puesto alias y lotes mazorcas es una vendedora mismo que tiene que salir todos los d\u00edas a trabajar para poder vivir el primer circo el c\u00edrculo superior rodea el rostro de la vendedor tiene un cubreboca perfectamente colocado el segundo c\u00edrculo de la mano derecha de la de la se\u00f1ora tiene un sanitizante y el tercer c\u00edrculo es un y el antibacterial si hemos logrado concientizar a la poblaci\u00f3n a este nivel si hemos logrado hacer costumbre esta persona proteja su salud y proteja a sus clientes a los que les van a encontrar creo que tenemos mucha esperanza en el estado en el pa\u00eds creo que campeche y est\u00e1 en camino a la nueva normalidad a continuaci\u00f3n y pedir el favor de que nos presenten un v\u00eddeo este v\u00eddeo luego elaboramos en el mes de mayo y fue transmitido en los meses de mayo y julio de manera general en el estado es un reconocimiento a la sociedad por su respuesta a la convocatoria de quedarse en casa espero que les guste adelante [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] maestro muchas gracias muchas gracias groupon muchas gracias a todos estamos a sus \u00f3rdenes maestro hombre muchas muchas gracias por haber compartido esta informaci\u00f3n creo que es sumamente relevante en la experiencia y en los objetivos logrados por el estado de campeche creo que va a ser sumamente \u00fatil como dec\u00edamos al principio no solo para otras entidades federativas sino tambi\u00e9n para el conocimiento del p\u00fablico en general y que obviamente ellos se identifiquen en la informaci\u00f3n que aqu\u00ed se ha expresado aquellos componentes que fueron resaltados en donde la participaci\u00f3n social y de la comunidad es relevante para efecto de que las intervenciones que en su momento la autoridad sanitaria y los gobiernos implementen puedan realmente llegar a tener el mejor efecto posible y yo quer\u00eda preguntarle maestro de g\u00f3ngora si para efectos del sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico en alg\u00fan momento ustedes se pusieron como autoridad sanitaria local la meta de alcanzar el nivel m\u00ednimo de riesgo que en este caso el verde y por lo tanto orientaron todas sus intervenciones a lograr este objetivo o considera que m\u00e1s bien fue el resultado natural en todo caso de las intervenciones o ambos pero que nos puede usted comentar en este marco del sem\u00e1foro de riesgo c\u00fabito bueno y no fue un objetivo que persegu\u00edamos per se en realidad sabemos y estamos conscientes de que haciendo en lo que estamos planeando desde el principio y con el apoyo de las autoridades federales y estatales vamos caminando lo fuimos obteniendo resultados gradualmente y en consecuencia fue que logramos llegar al color amarillo en primer lugar y posteriormente al color verde lo que hicimos es ponernos como dieta en una fecha o permanecer un periodo como ha sido el estado que hasta un menor riesgo o riesgo m\u00e1s bajo en el pa\u00eds durante m\u00e1s tiempo pero ha sido un resultado que se ha dado gracias al esfuerzo gracias a la dedicaci\u00f3n de cientos de trabajadores de decenas de instituciones de grandes esfuerzos de importante cooperaci\u00f3n que hemos recibido de la cl de los gobiernos federal y estatal y los gobiernos municipales en campeche puedo decir lo que todos hemos hecho parte de la tarea no ha sido de manera este el 100% porque este esta enfermedad esta pandemia en cada esquina nos puede sorprender nos preocupa cada espacio de tiempo donde la poblaci\u00f3n tiende a relajarse y estamos muy pendientes de las diversas estrategias que tenemos en pr\u00e1ctica la analizamos estudiamos todos los d\u00edas pr\u00e1cticamente todas las semanas el comando kobin se re\u00fane ah\u00ed y hace un an\u00e1lisis muy detallado de la situaci\u00f3n en el estado y vamos afinando la estrategia seg\u00fan nos dice la informaci\u00f3n muchas gracias una segunda reflexi\u00f3n cual considera ustedes en la experiencia del estado de campeche que haya sido durante este tiempo el mayor reto a vencer en el marco de la respuesta poblacional es decir en estas acciones son estas actividades que uno espera que la poblaci\u00f3n pueda implementar y obviamente en el tiempo poder llegar por ejemplo a la foto que nos presentaba al final de su exposici\u00f3n sobre todo en el marco de que obviamente el reto que usted pueda identificar y adem\u00e1s decirnos c\u00f3mo lo abordaron y c\u00f3mo lograron \u00e9ste llevarlo a cabo pueda servir de experiencia para otras entidades que tambi\u00e9n est\u00e9n presentando estos retos en el campo poblacional bueno las medidas preventivas que hemos considerado o las caracter\u00edsticas de las medidas que hemos tomado en podemos puesto en pr\u00e1ctica ha sido comunicar y promover nos apoyamos como presentamos en los medios de comunicaci\u00f3n en las redes sociales en campa\u00f1as muy intensivas pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas nuestras brigadas est\u00e1n han estado recorriendo las comunidades desierto y tenemos periodos donde obviamente el personal tambi\u00e9n requiere que tiene descanso pero estamos incidiendo en estas actividades que se est\u00e9n preventivas no hay una f\u00f3rmula m\u00e1gica nobel y lo que tenemos estamos muy ciertos es solamente el esfuerzo la consistencia el estar todos los d\u00edas utilizando la informaci\u00f3n tomando decisiones dispon\u00edan los recursos contando con el apoyo de las autoridades es la \u00fanica manera y sobre todo lo que la participaci\u00f3n de la sociedad es algo que le damos el verdadero valor a la sociedad en campeche ha respondido de manera extraordinaria a luz y amagos de quedarse en casa a los llamados de guardar sana distancia usar en campeche puede entrar a un centro comercial y ver un protocolo de seguridad y puede tambi\u00e9n entrar a la tienda de abajo es m\u00e1s humilde en alguna comunidad y no encontrar tambi\u00e9n un protocolo de seguridad yo propio ese es el gran secreto la gran participaci\u00f3n de la gente y la orientaci\u00f3n se le ha dado desde el gobierno y las instituciones a las medidas preventivas muchas gracias maestro vamos entonces tambi\u00e9n a dar en estos 20 minutos que quedan de la conferencia obviamente tambi\u00e9n la oportunidad a los medios de comunicaci\u00f3n para que puedan realizar sus preguntas vamos a empezar a este lado por favor y lo vamos de este lado en este orden y avanzamos gracias buenas noches liliana noble de pulso saludable si me permite primero le voy a preguntar a su invitado maestro g\u00f3ngora buenas noches imagino que muchas gracias quisiera preguntarle en \u00e9l en anteriores ocasiones no se han mencionado y debido a que ustedes han sido como bien lo menciona el estado que la mayor parte del tiempo en la pandemia en m\u00e9xico ha permanecido en verde est\u00e1n pr\u00f3ximos a retornar los peque\u00f1os a las clases presenciales yo quisiera saber qu\u00e9 pasar\u00eda en el escenario que est\u00e1n todos los peque\u00f1os reunidos y algunos de ellos entre ellos se contagian y habitualmente los peque\u00f1os suelen ser portadores no todos ellos desarrollan s\u00edntomas pero al ser portadores regresan a sus casas y son contagiantes de su pap\u00e1 de su mam\u00e1 y ya han revisado esta situaci\u00f3n como lo van a hacer cuando resulte pap\u00e1 o mam\u00e1 contagiados y ellos no van a estar vacunados ya est\u00e1n vacunados los maestros para entonces ya est\u00e1n vacunados buzz los adultos mayores pero pap\u00e1 y mam\u00e1 no van a estar vacunados y eventualmente pueden enfermar gravemente y morir como van a resolver esta situaci\u00f3n gracias bueno desde hace unas semanas en campeche se est\u00e1 trabajando intensamente en esta tarea en la organizaci\u00f3n de c\u00f3mo regresar a las clases con el menor riesgo posible tanto para los estudiantes como para sus familias sin duda hay que ser muy estricto a los protocolos de seguridad garantizar en las escuelas que unos sitios que los espacios escolares se tenga el menor riesgo posible de contagiarse para poder evitar que los ni\u00f1os como usted dice puedan transmitir y contagiar a la familia es una carrera de todos es una tarea tanto de las instituciones de salud educaci\u00f3n como tambi\u00e9n de las familias actualmente estamos trabajando en ello se est\u00e1n dise\u00f1ando las actividades las estrategias en particular era loco para si se dan porque seguramente se quedar\u00e1 alg\u00fan caso pero que sea \u00e9ste lo m\u00ednimo no sea la excepci\u00f3n garantizar que el gran volumen de ni\u00f1os puedan regresar a la escuela con graves condiciones de seguridad las condiciones de seguridad m\u00e1s altas posibles que evitemos que representen un riesgo para sus familias y en complemento tambi\u00e9n me gustar\u00eda comentar que justo otra de las actividades que se est\u00e1 llevando a cabo no s\u00f3lo en estado de campeche sino a nivel nacional y a trav\u00e9s de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n es precisamente poder cubrir lo antes posible a los grupos poblacionales que presentan justo estos mayores riesgos de enfermar enfermar gravemente y morir y nos referimos precisamente a los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s si lo vemos en la perspectiva de que antes de que termine el mes de abril todo este grupo incluido obviamente los adultos mayores de campeche tengan ya su primera dosis e inclusive alguno de ellos una segunda dosis en la medida que se programen los regresos a clases presenciales se tiene contemplado pues que esta poblaci\u00f3n que es la que tiene m\u00e1s del 68 con concentra 60 a\u00f1os y m\u00e1s concentra el 62 por ciento de la mortalidad por kobe 19 al quedar protegida entonces obviamente el riesgo de que una persona enferme gravemente y fallezca a consecuencia la transmisi\u00f3n digamos en un ambiente escolar tambi\u00e9n va a quedar disminuido y si a esto le sumamos lo que acaba de comentar el maestro g\u00f3ngora que es un regreso a clases seguro en donde se implementan toda una serie de actividades al interior de la escuela en la revisi\u00f3n de ingreso y al interior tambi\u00e9n de la escuela de los alumnos se toman todas las precauciones y si a eso le sumamos que la poblaci\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n que estar\u00edan involucradas en esta actividad estar\u00edan ya todas vacunadas y protegidas con sus segundas dosis entonces todo esto va sumando en relaci\u00f3n a que va disminuyendo el riesgo y en un ambiente en donde la transmisi\u00f3n comunitaria es baja por eso el nivel de riesgo verde y por eso la iniciativa de que este regreso a clases presenciales pueda darse s\u00f3lo de manera inicial en entidades federativas que tengan el ver de una baja transmisi\u00f3n comunitaria pues todav\u00eda les suma m\u00e1s al hecho de poder disminuir el riesgo a lo m\u00e1s bajo posible y que entonces el reto en la clase se puede hacer obviamente lo m\u00e1s lo m\u00e1s seguro y finalmente de maestro por boda perd\u00f3n en qu\u00e9 pasa si un alumno en una escuela y da positivo al sars cop 2 y evidentemente tiene kobe 19 ah\u00ed cu\u00e1l ser\u00eda el protocolo ser\u00e1 la escuela cierran solamente el grupo como funcionar\u00eda si efectivamente estos protocolos consideramos en el caso de que est\u00e1 alg\u00fan caso dietas son que el resultado positivo alumnos se tendr\u00e1n que tomar las medidas que usted muy bien se\u00f1ala si es necesario cerrar el espacio pues as\u00ed ser\u00e1 pero atender primero el entorno cercano del alumno el ni\u00f1o sus compa\u00f1eros de clase sus familias y si es necesario tomar una medida de cierre m\u00e1s amplias as\u00ed ser\u00e1 con eso no vamos a dudar muy bien gracias me comentan que una persona de 60 a\u00f1os que tuvo cobit 19 en enero acudi\u00f3 el d\u00eda de ayer al monte de piedad' vista norte en la delegaci\u00f3n gustavo a madero y ya tiene secuelas de kobe llevaba su tanque de ox\u00edgeno y no la dejaron entrar la discriminan o la trataron de forma agresiva y pensaron que ten\u00eda como 19 a\u00fan cuando la se\u00f1ora les explic\u00f3 su estado cu\u00e1l ser\u00eda la recomendaci\u00f3n adem\u00e1s me menciona que no le tomaron ni la temperatura ni tampoco le ofrecieron el alcohol gel simplemente le dieron el tanto de ox\u00edgeno y fue rechazada de manera discriminatoria cu\u00e1l ser\u00eda su mensaje para que estas situaciones no se repitan gracias claro muchas gracias yo creo que el primer mensaje o recomendaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en general es obviamente mantenerlos informados porque muchas veces este tipo de situaciones y discriminaciones se presentan justo por no tener la informaci\u00f3n que deber\u00edamos de tener esa formaci\u00f3n que contribuir\u00eda y que nos ayudar\u00eda a tomar mejores decisiones en todo momento y desde todo nivel desde el hecho de ser alguien due\u00f1o de un negocio a alguien que est\u00e1 en una v\u00eda p\u00fablica o inclusive ser la persona que puede o estar enferma en un momento o haber padecido obviamente la enfermedad la informaci\u00f3n es importante para que podamos llevar a cabo acciones que sean lo m\u00e1s adecuadas posibles y que no est\u00e9n basadas m\u00e1s bien en supuestos o en miedos en un momento determinado o que el desconocimiento pues obviamente nos lleve a implementar temas tan tr\u00e1gicos como son la discriminaci\u00f3n entonces hay que informarnos para efectos del evento espec\u00edfico que \u00e9sta est\u00e1 relatando pues obviamente no se puede considerar a una persona s\u00f3lo por el hecho de que trae un tanque de ox\u00edgeno ser un caso de kobe en ese momento cubrebocas finalmente traemos todos un tanque de ox\u00edgeno lo pueden traer tambi\u00e9n otras personas sobre todo cuando tienen edad avanzada en funci\u00f3n de que est\u00e9n padeciendo problemas a torio sobre todo problemas cr\u00f3nicos que adem\u00e1s les requieren tener un suplemento de ox\u00edgeno entonces no es un elemento suficiente como para generar pues una sospecha y menos obviamente llevar a una acci\u00f3n de limitar un derecho no y menos si viene si esto luego estuvo acompa\u00f1ado de la explicaci\u00f3n del familiar y cu\u00e1les ser\u00e1n las consecuencias eso eso no no deber\u00eda de ocurrir lamentablemente si ocurri\u00f3 y ocurre en otras \u00e1reas pues bueno es algo como lo con lo que como sociedad debemos d\u00eda a d\u00eda poder \u00e9ste avanzar podemos entre todos tenemos que sumar para que cada vez m\u00e1s gente conozca espec\u00edficamente el comportamiento de la enfermedad los mecanismos de transmisi\u00f3n las acciones preventivas que podemos llevar a cabo precisamente para disminuir el riesgo de contagio si no ten\u00eda este establecimiento implementado un protocolo de filtro sanitario pues obviamente no est\u00e1 contribuyendo a disminuir el contagio y si lo que haciendo m\u00e1s bien es limitar el derecho de las personas inclusive usar sus mismos servicios pues creo que hay muchas cosas que obviamente no est\u00e1n bien y que deben de deber\u00edan de poder estar mejor pero es un esfuerzo creo yo en este conjunto y que bueno como sociedad tendremos que seguir luchando para que esto para que esto ocurra cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas debemos pues tener conciencia e implementar en nuestras diferentes actividades tanto al interior del hogar como nuestras actividades laborales o en aquellas que tenemos que inter relacionarnos con otras personas todas estas medidas de seguridad no ah\u00ed est\u00e1 la foto por ejemplo del estado que campeche nos presentaba al final cuando una persona que vende sus productos pues implementa las acciones de prevenci\u00f3n y a trav\u00e9s de eso puede mantener su actividad econ\u00f3mica con un nivel de riesgo bajo para ella y para las personas que viven entonces esto es algo que tiene que seguirse difundiendo y aplicando en todos los niveles y en todas las \u00e1reas es la \u00fanica manera como podemos realmente llegar a un control final de los riesgos y probablemente de la epidemia por favor buenas noches el valor del trascendente estamos checando ahorita que bueno las vacunas este que se est\u00e1n aplicando ahorita cu\u00e1nto tiempo nos van a durar para cubrirnos del virus y si va a haber una segunda ronda de vacunaci\u00f3n es para toda la ciudadan\u00eda por la caducidad que puedan tener las vacunas con mucho gusto algo que hab\u00edamos estado comentando es precisamente que en la actualidad existen todav\u00eda pocos pocas publicaciones pocas investigaciones digamos que ya hayan emitido informaci\u00f3n oficial en relaci\u00f3n a la duraci\u00f3n de la inmunidad que generan b\u00e1sicamente todas las vacunas y lo bueno es que si recordamos la gran mayor\u00eda de vacunas incluidas las que est\u00e1n en m\u00e9xico iniciaron sus ensayos fase 3 desde algunas inclusive mediados del a\u00f1o pasado lo que quiere decir que de seguro en siguientes semanas o en el siguiente mes podremos empezar a tener los primeros cortes de esta informaci\u00f3n no que se termine completamente el ensayo como tal pero si los primeros cortes en donde a lo mejor en la temporalidad que ya se tiene hasta el momento que ya ha superado en algunas vacunas los seis meses desde que empezaron estos estos ensayos pues podamos entonces saber si al menos en ese tiempo se comprueba que obviamente la eficacia que en su momento \u00e9ste report\u00f3 la vacuna se mantiene activa done durante una temporalidad determinada coment\u00e1bamos que conocemos natural que genera la enfermedad si ha tenido ya un seguimiento en donde hasta el momento por lo menos sabemos que hay una protecci\u00f3n este natural tanto la generada por anticuerpos como la mediada tambi\u00e9n por c\u00e9lulas que puede durar entre 6 y 8 meses de lo que se ha estado dando un seguimiento esto igual y m\u00e1s adelante tambi\u00e9n nos pueden obviamente actualizar y pudieran ser m\u00e1s meses esto esperamos este mismo tipo de informaci\u00f3n para efectos de las vacunas la estamos empezando ya est\u00e9 a monitorizar a monitorear perd\u00f3n a nivel internacional para obviamente poder tener las primeras fuentes de informaci\u00f3n que se vayan publicando al respecto sobre todo ahora que tenemos un repertorio amplio de al menos cinco tipos diferentes de vacuna y poder estar entonces obviamente integrando esta informaci\u00f3n de esto l\u00f3gicamente va a depender y esto ser\u00e1 m\u00e1s adelante si se identifica la necesidad de siguientes dosis m\u00e1s all\u00e1 de las dos dosis que en su momento s\u00ed se deben para efecto de la mayor\u00eda de las vacunas que tenemos recordemos o pongamos el ejemplo de la vacuna contra influenza es una vacuna que debe de aplicarse todos los a\u00f1os porque todos los a\u00f1os cambia la composici\u00f3n de los subtipos virales que la integran para generar la protecci\u00f3n que se espera para la temporada internar correspondiente entonces uno los llamar\u00eda la atenci\u00f3n o no ser\u00eda raro que en un momento una vacuna para el virus sars co2 m\u00e1s adelante en el a\u00f1o tambi\u00e9n tuviera lo mejor que es ser nuevamente aplicada sobre todo cuando estamos tambi\u00e9n en esta expectativa de vigilancia y de b\u00fasqueda de informaci\u00f3n de qu\u00e9 puede ocurrir con las nuevas variantes que se van generando de este virus y que en funci\u00f3n de estas nuevas variantes m\u00e1s adelante en el a\u00f1o o en a\u00f1os siguientes pudi\u00e9ramos llegar en un momento en donde obviamente se requiriera tambi\u00e9n una nueva conformaci\u00f3n de las vacunas para seguir generando la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n pero cuando esto suceda de seguro obviamente lo comunicaremos integrar\u00e1 la estrategia nacional pero en estos momentos todav\u00eda no hay esa perspectiva en estos momentos de hecho el principal objetivo es continuar avanzando con las dos dosis establecidas o la \u00fanica dosis de la vacuna cancino por ejemplo y entonces poder llegar lo m\u00e1s pronto posible a la cobertura nacional que requerimos para generar esta inmunidad de reba\u00f1o que se ya ser\u00e1 ya una protecci\u00f3n comunitaria generalizada porque una pregunta que he preguntado y la tercera es que pregunt\u00f3 por la vacuna ginseng unidosis y podr\u00edamos avanzar m\u00e1s hay intenci\u00f3n de ponerle en el cat\u00e1logo aqui en mexico para que se sumen m\u00e1s por algunas cuestiones de rapidez definitivamente si no solamente con la vacuna de johnson y johnson se tienen en mira todos los desarrollos de posibles vacunas que en siguientes meses pudieran estar a disposici\u00f3n del mercado este internacional obviamente esta es una vacuna de ellas se ha tenido conversaciones con la casa farmac\u00e9utica de hecho se tienen tambi\u00e9n programadas reuniones de seguimiento en siguientes semanas pero todo va a depender para efectos de esta vacuna y otras vacunas que pudieran tambi\u00e9n adquirirse para el pa\u00eds obviamente de la disponibilidad sobre todo oportuna de poder adquirirlas recordemos que en este momento hay toda una expectativa y una programaci\u00f3n de diferentes fabricantes tanto los actuales como los que se van a ir sumando de lo que est\u00e1 en el tiempo hay muchos fabricantes que dicen vamos a tener dotaci\u00f3n para julio vamos a tener para octubre vamos a tener tantas antes que termine el a\u00f1o sin embargo obviamente todos los pa\u00edses y en este caso este m\u00e9xico estamos tratando de identificar aquellas que tendr\u00e1n la producci\u00f3n lo m\u00e1s cercana posible no obviamente para poder tener la suficiente cantidad de vacuna que nos permita avanzar con la estrategia nacional entonces si esta vacuna en especial tienen la experta en la expectativa puede en su momento una dotaci\u00f3n y una fecha que en esa oportunidad permita contribuir al avance m\u00e1s r\u00e1pido de la estrategia nacional de seguro y ser\u00e1 considerada en el pa\u00eds para su adquisici\u00f3n muy bien anochecer t\u00fa lo contrario de pie de p\u00e1gina son dos preguntas en la comunidad ind\u00edgena de un hidalgo oaxaca acerca del istmo de tehuantepec un abogado edwin mart\u00edn regalado promovi\u00f3 un amparo para que \u00e9l y otras catorce personas que no sean vacunados fueron vacunadas a un juez de la ciudad de m\u00e9xico les entreg\u00f3 este amparo y ahora ellos esperan que haya m\u00e1s gente que sean padres para que los vacunen o ellos dicen que a esta comunidad donde me largo no han llegado vacunas y no se va con nada ninguna persona mayor de 60 a\u00f1os esto es bueno pues a ver si se les va vacunar si lisis cuando se procurar no se espera que hayan m\u00e1s amparos uno una segunda para parecer el t\u00e9cnico de los que te desnudes convenci\u00f3 a varios metros de instituciones privadas que nos han se\u00f1alado que no han sido vacunados y temen que no se les ha acudido sin saber c\u00f3mo se va a avanzar al respecto cuando se va a terminar de vacunar [Aplausos] a los al personal docente y si tiene alguna fecha de tentativa de regreso a clases gracias maestro ahora por favor si gusta responder la segunda pregunta si es con gusto el bueno en el caso de que existan maestros que no hayan sido vacunados est\u00e1n todav\u00eda en tiempo de registrarse de comunicarse e informar a la delegaci\u00f3n de en campeche delegaci\u00f3n federal de bienestar para que sean tomados en cuenta y no queden sin la vacuna la meta es que ninguno de los maestros quede sin vacunarse as\u00ed que con toda la confianza pueden acercarse a la delegaci\u00f3n como dije para que se les tome en cuenta y sean y se les aplique la vacuna est\u00e1n en tiempo correcto y en relaci\u00f3n a la primera pregunta comentar que si la en este caso el \u00e1rea jur\u00eddica de la secretar\u00eda de salud obviamente est\u00e1 muy al pendiente de todos los procesos judiciales e incluye los amparos que pueden llegar a efectos del marco de competencia o atenci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud y obviamente en su momento se van a respetar las disposiciones judiciales que los jueces emitan sin embargo recordar tambi\u00e9n que en el hist\u00f3rico del avance de la estrategia nacional que llevamos hasta el momento una posici\u00f3n que ha tenido precisamente el poder judicial en relaci\u00f3n a estas solicitudes es que se debe siempre privilegiar la salud p\u00fablica y en este contexto de salud p\u00fablica de salud poblacional se debe de privilegiar obviamente a las personas que tienen el mayor riesgo de ser afectados por la enfermedad esto en un contexto general pero obviamente cada una de estas iniciativas legales o amparos pues tienen sus caracter\u00edsticas particulares nosotros vamos a estar siempre atentos para efectos de responder como se requiera a este tipo de situaciones entonces bueno muchas gracias no quisiera yo cerrar obviamente sin agradecerle nuevamente al maestro g\u00f3ngora ram\u00edrez por habernos acompa\u00f1ado esta noche por haber compartido la experiencia de campeche esperamos y obviamente deseamos que estas estrategias que ustedes han implementado hasta el momento contin\u00faan dando los frutos que han dado en estas \u00faltimas semanas que en su momento del regreso a clases presencial con todas estas medidas de seguridad que ustedes han comentado pueda llevarse a cabo y sea finalmente una realidad y que sea otra vez un logro que de manera oportuna y de manera prioritaria realice una entidad federativa para tambi\u00e9n obviamente dar el ejemplo al pa\u00eds maestro de g\u00f3ngora muchas gracias por favor si gusta algunas \u00faltimas palabras para el agradecimiento doctor es una oportunidad para nosotros muy importante para dar a conocer algunas de las medidas que hemos tomado en cuenta y que pensamos que pudieran ser un tanto diferentes de las de las de otras entidades federativas porque en su conjunto pr\u00e1cticamente todos los estados nos aplicamos con con la serie de lineamientos y medias recomendadas much\u00edsimas gracias muy buenas noches ductos muchas gracias y muchas gracias tambi\u00e9n a los medios ya la poblaci\u00f3n nos vemos el d\u00eda de ma\u00f1ana buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:50.984237"
}