{
    "video_id": "ZPLyGmHImgg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZPLyGmHImgg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBmG0b0FAmtIUsFzX9k7HGVBItg5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZPLyGmHImgg",
    "video_title": "214 Aniversario del Natalicio de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, desde Guelatao, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 4672,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y",
            "start": 18.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 298.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.8,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 430.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 447.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 449.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 451.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 454.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 459.07,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 476.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia 214 aniversario",
            "start": 482.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del natalicio de benito ju\u00e1rez garc\u00eda el",
            "start": 486.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 489.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 491.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 494.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 500.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 503.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 505.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 510.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 512.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 515.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la ganadora del concurso regional de",
            "start": 519.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "declamaci\u00f3n de la escuela primaria",
            "start": 522.469,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "morelos de la comunidad de la trinidad",
            "start": 524.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ixtl\u00e1n oaxaca",
            "start": 525.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "belinda lynette mart\u00ednez ruiz",
            "start": 528.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la senadora por el estado de oaxaca",
            "start": 534.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "susana harp iturribarr\u00eda",
            "start": 536.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el senador por el estado de oaxaca",
            "start": 541.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n jara cruz",
            "start": 543.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el senador por el estado de oaxaca ra\u00fal",
            "start": 548.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os cacho queens",
            "start": 551.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de guelatao de",
            "start": 555.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez federico hern\u00e1ndez ram\u00edrez",
            "start": 557.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente de la uni\u00f3n liberal de",
            "start": 563.41,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ayuntamientos del distrito de ixtl\u00e1n",
            "start": 565.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mauricio cruz vargas",
            "start": 567.389,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 572.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridades sociedad civil que hoy nos",
            "start": 574.569,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an representantes de los medios",
            "start": 577.749,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a",
            "start": 580.569,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 582.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 584.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 586.93,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se entonar\u00e1 el himno a",
            "start": 591.209,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez del maestro faustino m\u00e9ndez l\u00f3pez",
            "start": 594.059,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a cargo del coro infantil de plata o",
            "start": 596.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la banda filarm\u00f3nica",
            "start": 600.23,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "infantil juvenil gelato del municipio de",
            "start": 602.399,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "guelatao de ju\u00e1rez",
            "start": 605.79,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 611.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 616.59,
            "duration": 14.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 616.93,
            "duration": 17.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 631.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 634.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 637.25,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hola por qu\u00e9",
            "start": 643.07,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 648.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 655.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 655.71,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y hoy se muestra",
            "start": 660.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "generadas al carb\u00f3n",
            "start": 665.129,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 669.32,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "a dedicar",
            "start": 670.42,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a pesar de la evoluci\u00f3n",
            "start": 672.899,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en la parte por qu\u00e9",
            "start": 677.769,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "el alma que viene",
            "start": 685.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 690.32,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "en un lugar que te vio nacer",
            "start": 694.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 705.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 707.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy nuestra historia de la vida",
            "start": 711.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 717.27,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 721.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 723.899,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1s",
            "start": 725.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 727.37,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 728.5,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 729.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 731.889,
            "duration": 1.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 733.22,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 733.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a tus",
            "start": 736.519,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en mi vida",
            "start": 741.699,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "anna",
            "start": 745.82,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y alguien quiera",
            "start": 748.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 752.83,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 755.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mir\u00e1ndolo",
            "start": 756.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 759.95,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 768.23,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 769.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 771.5,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en la 10",
            "start": 773.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 775.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 terrible la paz",
            "start": 777.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque fiesta",
            "start": 781.32,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 786.49,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 787.13,
            "duration": 12.209
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra",
            "start": 796.11,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al presidente",
            "start": 801.92,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "municipal de guelatao de ju\u00e1rez federico",
            "start": 804.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez ram\u00edrez",
            "start": 806.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y para m\u00ed sagrado es el derecho de",
            "start": 813.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pensar la educaci\u00f3n es fundamental para",
            "start": 816.29,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la felicidad social es el principio en",
            "start": 819.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el que descansa la libertad quien en",
            "start": 822.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradecimiento de los pueblos benito",
            "start": 825.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 827.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es satisfactorio para m\u00ed dirigirme a",
            "start": 829.779,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes con la honrosa representaci\u00f3n de",
            "start": 832.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la comunidad que vio nacer el 21 de",
            "start": 834.939,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "marzo de 1806 al m\u00e1s ilustre de los",
            "start": 837.31,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "zapotecas y de los hombres mexicanos",
            "start": 840.069,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como traer el mensaje de mi pueblo y de",
            "start": 842.259,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mi regi\u00f3n tierra de mujeres y hombres",
            "start": 844.87,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respetuosos de sus ideales costumbres",
            "start": 847.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tradiciones de conservar y preservar el",
            "start": 849.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tequio y la asamblea comunitaria",
            "start": 852.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principios que nos han mantenido firmes",
            "start": 854.999,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "en nuestra propia soberan\u00eda",
            "start": 857.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en primer t\u00e9rmino saludamos lateralmente",
            "start": 859.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y cordialmente al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 862.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 864.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 866.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 869.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oaxaca al licenciado adelfo regino",
            "start": 872.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "montes director general del instituto",
            "start": 874.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 876.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridades municipales respetables",
            "start": 879.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "integrantes de la mesa del pres\u00eddium",
            "start": 882.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general",
            "start": 884.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a nombre del pueblo serrano les doy",
            "start": 888.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cordialmente la bienvenida a este 214",
            "start": 890.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aniversario del natalicio de licenciado",
            "start": 893.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 895.449,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "el atado tiene el deber c\u00edvico moral y",
            "start": 898.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "social de ser un espacio p\u00fablico donde",
            "start": 901.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los pueblos se re\u00fanan una tribuna donde",
            "start": 904.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la voz de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 907.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "puedan ser escuchadas por nuestros",
            "start": 908.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernantes que hoy no solo sea la voz",
            "start": 910.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determinante de nuestros gobernantes",
            "start": 913.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "queremos ver avances en esta lucha de la",
            "start": 916.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos sentimos participantes y marchar",
            "start": 920.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adelante sin detenernos a la primera",
            "start": 923.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n porque sabemos que los",
            "start": 925.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasos nos gu\u00edan siempre van ligados a la",
            "start": 927.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tierra que nos vio nacer deseamos que",
            "start": 930.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este 21 de marzo ciudadano presidente de",
            "start": 933.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica que su visita sea un",
            "start": 936.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acontecimiento singular tal como en su",
            "start": 939.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiempo lo fue la del general l\u00e1zaro",
            "start": 942.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas del r\u00edo quien en 1937 a su paso",
            "start": 944.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por estas tierras nos dio por los",
            "start": 948.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "valores nacionales y sociales que",
            "start": 950.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "forjaron la patria pero a trav\u00e9s del",
            "start": 953.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo fueron quedando en el olvido y",
            "start": 955.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ahora su gobierno ha recuperado para",
            "start": 957.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "viendo los m\u00e1s olvidados que tambi\u00e9n son",
            "start": 959.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte del territorio mexicano",
            "start": 961.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el presidente c\u00e1rdenas se cri\u00f3 en el",
            "start": 964.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo de guelatao que el ahuehuete que",
            "start": 966.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se yergue en esta plaza c\u00edvica y que hoy",
            "start": 970.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es un s\u00edmbolo de vida y fortaleza",
            "start": 972.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "robusteciendo cada 21 de marzo con la",
            "start": 975.41,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "llegada de la primavera y la celebraci\u00f3n",
            "start": 978.18,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "del natalicio del proceso de la reforma",
            "start": 980.31,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "asimismo cre\u00f3 el internado de educaci\u00f3n",
            "start": 982.709,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 985.709,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes ind\u00edgenas y en la regi\u00f3n",
            "start": 987.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inicio a pico y pala la construcci\u00f3n de",
            "start": 989.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la carretera que actualmente nos",
            "start": 992.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunica con la ciudad de oaxaca se\u00f1or",
            "start": 994.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 997.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sabemos que el enfoque del gobierno",
            "start": 999.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiene un alto grado de compromiso social",
            "start": 1000.92,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nacionalista eso nos conforta",
            "start": 1003.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque es la oportunidad para que",
            "start": 1006.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestro estado nuestra regi\u00f3n y nuestro",
            "start": 1008.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblo salga del abandono en que se nos",
            "start": 1011.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha mantenido a trav\u00e9s de la historia por",
            "start": 1013.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "parte de otros gobiernos",
            "start": 1016.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la cierta ju\u00e1rez se siente orgullosa de",
            "start": 1018.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser un espacio donde podr\u00e1 dejar su",
            "start": 1021.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "huella durante el presente sexenio por",
            "start": 1023.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "encima de las amenazas cr\u00edticas y",
            "start": 1026.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1028.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "supera con gallard\u00eda la misma",
            "start": 1031.27,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "trayectoria seguida por el presidente",
            "start": 1033.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas y el presidente ju\u00e1rez es por",
            "start": 1035.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ello como residentes de esta exuberante",
            "start": 1039.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con recursos naturales propios",
            "start": 1041.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vemos bajo un manto de tristeza e",
            "start": 1043.78,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "impotencia la carencia de mejores",
            "start": 1046.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "servicios de salud mejores condiciones",
            "start": 1047.929,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "del \u00fanico acceso carretero que nos",
            "start": 1050.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunican con la capital del estado",
            "start": 1052.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "celebramos la creaci\u00f3n de la universidad",
            "start": 1054.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma comunal de oaxaca con esta",
            "start": 1056.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "iniciativa de la honorable sexag\u00e9sima",
            "start": 1059.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuarta legislatura aprobaci\u00f3n pr\u00f3xima a",
            "start": 1062.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicarse ya las y hacerse realidad nos",
            "start": 1065.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ubicar\u00e1 en un proceso educativo que se",
            "start": 1069.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desprende est\u00e1 desde la cultura propia",
            "start": 1071.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas del estado",
            "start": 1073.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con un modelo para todo el pa\u00eds",
            "start": 1075.5,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se nos educa",
            "start": 1078.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que lo que no es nuestro es de alguien y",
            "start": 1081.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en materia de manejo de recursos hemos",
            "start": 1085.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sido cuidadosos y es que puro sos de",
            "start": 1087.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rendir cuentas claras a quien debe",
            "start": 1088.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocerlas con transparencia nunca hemos",
            "start": 1091.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sido sujetos de persecuci\u00f3n legal por el",
            "start": 1093.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n de fondos usted va",
            "start": 1096.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comprobando en el tratamiento que le",
            "start": 1098.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos dado a nuestros caminos locales en",
            "start": 1100.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virtud de ello proponemos ciudadano",
            "start": 1102.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente acu\u00e9rdese de la creaci\u00f3n de",
            "start": 1105.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un fondo aut\u00f3nomo depositando confianza",
            "start": 1108.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en nuestras manos para avanzar",
            "start": 1111.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "integralmente en lo educativo salud",
            "start": 1112.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mejoramiento de vivienda y atenci\u00f3n al",
            "start": 1115.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "campo del hist\u00f3rico pueblo",
            "start": 1118.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actualmente el tipo de consistencia",
            "start": 1121.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica a que nosotros aspiramos no se",
            "start": 1123.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cumplen en multitud de casos en esta",
            "start": 1126.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y me atrevo a decir que las dem\u00e1s",
            "start": 1128.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tampoco es por ello que retomamos lo",
            "start": 1131.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antes citado no como reclamo sino como",
            "start": 1134.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muestra de nuestra voluntad por",
            "start": 1137.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colaborar con el gobierno por hacer de",
            "start": 1138.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un lugar m\u00e1s justo y con",
            "start": 1141.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "igualdad de derechos al derecho social",
            "start": 1143.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunitario la coexistencia pac\u00edfica",
            "start": 1146.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha puesta a prueba por parte",
            "start": 1148.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ambos gobiernos tanto estatal como",
            "start": 1151.47,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1153.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los ejemplos han sido claros desde hace",
            "start": 1154.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "varias d\u00e9cadas con las concesiones a",
            "start": 1156.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trasnacionales de mineras bosques y agua",
            "start": 1158.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero la voluntad de pertenecer a una",
            "start": 1161.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n libre como lo es la nuestra no se",
            "start": 1164.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ha encaminado a un trabajo conjunto",
            "start": 1166.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguiremos en la misma ruta en la que",
            "start": 1168.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los pueblos de la sierra ju\u00e1rez que",
            "start": 1171.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos caminado la del respeto a nuestro",
            "start": 1173.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "territorio a nuestras asambleas a",
            "start": 1175.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestros hijos que son quienes seguir\u00e1n",
            "start": 1178.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reservando el legado hist\u00f3rico del",
            "start": 1180.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00f3cer de la patria y de los m\u00e1rtires de",
            "start": 1182.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1185.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1187.04,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la expresamos nuestra m\u00e1s sinceros",
            "start": 1189.02,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "agradecimientos por generar esa",
            "start": 1191.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "confianza con su pueblo si no supi\u00e9ramos",
            "start": 1193.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que contamos con su apoyo nuestra",
            "start": 1195.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asamblea no hubiera emanado al sentir de",
            "start": 1197.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta su comunidad que hoy lo recibe y",
            "start": 1200.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con mucho gusto nuestro pensamiento",
            "start": 1202.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1 sustentado que nuestra",
            "start": 1204.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "forma de vida cuidando preservando y",
            "start": 1206.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "valorando a esta nuestra madre tierra",
            "start": 1209.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se hacen los ego\u00edsmos cesen los en s\u00ed",
            "start": 1213.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 1216.35,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "cesen la insensibilidad la",
            "start": 1216.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad y el enga\u00f1o ma\u00f1ana",
            "start": 1219.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 demasiado tarde para hacer lo que",
            "start": 1222.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "debimos haber hecho hace mucho tiempo",
            "start": 1224.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como pueblos ind\u00edgenas mantenemos la",
            "start": 1226.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de continuar con el",
            "start": 1228.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollo social econ\u00f3mico y cultural a",
            "start": 1230.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tiempo y tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 1233.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "decir que los seguiremos perpetuando por",
            "start": 1236.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones de la sierra",
            "start": 1239.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y de m\u00e9jico se\u00f1or presidente",
            "start": 1241.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador director general del",
            "start": 1244.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "impi",
            "start": 1247.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1ar a su pueblo",
            "start": 1248.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que tan noble y solemne acto seguiremos",
            "start": 1251.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajando conjuntamente por el bien de",
            "start": 1253.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias",
            "start": 1255.98,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1259.17,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la presentaci\u00f3n de la",
            "start": 1265.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estudiante ganadora del concurso",
            "start": 1268.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regional de declamaci\u00f3n de la escuela",
            "start": 1270.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primaria morelos de la comunidad de la",
            "start": 1273.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trinidad ixtl\u00e1n belinda lynette mart\u00ednez",
            "start": 1275.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ruiz",
            "start": 1278.45,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "agrada ver ni\u00f1os a un fernando lamentos",
            "start": 1286.179,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tras las sombras oscuras del miedo",
            "start": 1289.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "paranoica distorsiona los sonidos de los",
            "start": 1293.519,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "vientos que lejos llegan se quedan y",
            "start": 1297.49,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "aniquilan coraz\u00f3n rostro cuerpo ya no",
            "start": 1301.09,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "caminan la noche desvanece sus alas y",
            "start": 1305.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "atendidos ante la violencia la cundo y",
            "start": 1310.629,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desmentida allan\u00f3 sobre la inocencia",
            "start": 1313.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "contenida de los j\u00f3venes que enmudecen",
            "start": 1316.289,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hasta el llanto por los amigos la sangre",
            "start": 1319.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin quebranto pintando de rojo los",
            "start": 1322.749,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rostros ya sin vida",
            "start": 1325.539,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "inocencia perdida en la batalla la",
            "start": 1328.549,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muerte su trabajo toma ahora cayeron en",
            "start": 1331.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vestidos por las balas la sangre",
            "start": 1334.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "inconsciente instructiva de aquellos que",
            "start": 1337.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "matan por las drogas",
            "start": 1339.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hoy los hombres no mueren por ideales en",
            "start": 1342.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "defensa de la paz de la onu como",
            "start": 1345.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "murieron los h\u00e9roes en batalla",
            "start": 1349.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construyendo libertad y esperanza gloria",
            "start": 1351.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en donde queda en nuestras leyes",
            "start": 1357.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucionales que marcan el respeto y",
            "start": 1359.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el derecho promulgadas por ju\u00e1rez por",
            "start": 1362.63,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pares muy certeros",
            "start": 1365.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda del hombre verdadero quien no",
            "start": 1368.269,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mira la riqueza de mi patria es su gente",
            "start": 1371.659,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su tierra su cultura y desde\u00f1a matando",
            "start": 1374.69,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "con gran sa\u00f1a por poder dinero que sea",
            "start": 1378.979,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cobrar sus entra\u00f1as",
            "start": 1382.729,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una guerra de tres a\u00f1os ya pasamos",
            "start": 1385.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores y liberales se enfrentaron",
            "start": 1388.669,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por ju\u00e1rez la historia ha cambiado las",
            "start": 1391.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "leyes de reforma han promulgado",
            "start": 1394.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "murieron muchos hombres s\u00ed es cierto",
            "start": 1398.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero una raz\u00f3n en mi mente no permitir",
            "start": 1402.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que gobernaron extranjeros que har\u00edan un",
            "start": 1406.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico soberano e independiente",
            "start": 1408.63,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "luchar contra la ignorancia era su arma",
            "start": 1413.94,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "la lectura para saber su fundamento la",
            "start": 1417.649,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "escritura al compartir su pensamiento",
            "start": 1422.399,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que engrandece hacer y fortalece el alma",
            "start": 1425.519,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestro m\u00e9xico vivimos tanta",
            "start": 1433.34,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "crisis de sard\u00e1 pol\u00edtico violencia",
            "start": 1437.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9monos con la mirada clara y",
            "start": 1442.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "serena del hombre aqu\u00ed abajo de la",
            "start": 1445.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de la noble raza zapoteca donde",
            "start": 1448.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el canto del censo ilumina las ma\u00f1anas",
            "start": 1452.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "donde el viento suave fr\u00edo te despierta",
            "start": 1455.24,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "purificando nuestra alma",
            "start": 1459.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la noche se desliza silenciosa un rayito",
            "start": 1462.93,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de luz nos esperanza ju\u00e1rez tarjeta nos",
            "start": 1466.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "alcanza bendita la patria nuestra patria",
            "start": 1470.61,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "la patria mexicana",
            "start": 1474.69,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "una voz sublime no silencia el alma de",
            "start": 1477.639,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez ya es promesa ju\u00e1rez para amado",
            "start": 1481.359,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "yo soy presencia craft",
            "start": 1485.229,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 1498.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1501.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 1503.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1506.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "good sketch",
            "start": 1520.77,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "schnabel",
            "start": 1528.26,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1529.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gioja nos cost\u00f3 ser delatado",
            "start": 1531.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 1536.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 1539.25,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "con su le\u00f1a se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 1544.7,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1548.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador",
            "start": 1551.779,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "alejandro murat",
            "start": 1554.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente municipal de guelatao",
            "start": 1557.98,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez",
            "start": 1561.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "federico hern\u00e1ndez",
            "start": 1563.389,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "respetables miembros del presidio",
            "start": 1567.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1572.48,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en lengua mixe",
            "start": 1578.119,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "expresado un agradecimiento muy especial",
            "start": 1581.919,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "por la presencia de cada uno de ustedes",
            "start": 1587.059,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores autoridades en este memorable",
            "start": 1591.1,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "acto para celebrar hoy 21 de marzo el",
            "start": 1595.429,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "natalicio del licenciado benito ju\u00e1rez",
            "start": 1601.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "garc\u00eda en especial saludo a las",
            "start": 1604.639,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y comunales de",
            "start": 1609.919,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "guelatao y los 25 presidentes",
            "start": 1615.169,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "municipales de la uni\u00f3n liberal de",
            "start": 1620.019,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 1625.009,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "esta uni\u00f3n se\u00f1or presidente es un",
            "start": 1627.29,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "esfuerzo organizativo de las autoridades",
            "start": 1632.77,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "municipales del distrito de ixtl\u00e1n que",
            "start": 1637.7,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "platican dialogar de manera conjunta sus",
            "start": 1644.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas pero sobre todo buscan",
            "start": 1649.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "soluciones aqu\u00ed en esta serran\u00eda",
            "start": 1653.17,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "oaxaca y este es un claro ejemplo de la",
            "start": 1658.09,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "fortaleza de la organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1664.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que hay en los pueblos ind\u00edgenas de esta",
            "start": 1668.43,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sierra habitados por los zapotecos los",
            "start": 1671.86,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "chinantecos y el pueblo mixe tambi\u00e9n",
            "start": 1676.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quiero agradecer al coro de",
            "start": 1681.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "instituciones educativas integrado por",
            "start": 1684.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estudiantes de la escuela primaria y del",
            "start": 1688.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centro de integraci\u00f3n social y del",
            "start": 1691.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bachillerato integral comunitario de",
            "start": 1694.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta comunidad quienes hoy han entonando",
            "start": 1698.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el himno a pares acompa\u00f1ados por la",
            "start": 1701.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "banda municipal y el hato",
            "start": 1705.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del municipio y de una manera muy",
            "start": 1708.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "especial quiero agradecer a la ni\u00f1a",
            "start": 1712.24,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "belinda lynette mart\u00ednez ruiz de la",
            "start": 1716.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidad de trinidad",
            "start": 1720.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ixtl\u00e1n quien hoy nos ha regalado esta",
            "start": 1722.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hermosa poes\u00eda en honor al presidente",
            "start": 1727.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda y tambi\u00e9n quisiera",
            "start": 1730.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "aprovechar esta ocasi\u00f3n para informar a",
            "start": 1735.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 1739.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos escuchan en diversas partes del",
            "start": 1741.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estado y del pa\u00eds que hoy en esta semana",
            "start": 1744.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se ha llevado a cabo el",
            "start": 1748.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "torneo de la copa benito ju\u00e1rez del a\u00f1o",
            "start": 1751.54,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "2020 esta copa es organizado en ocasi\u00f3n",
            "start": 1755.73,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "de este importante aniversario y aqu\u00ed",
            "start": 1760.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "han venido a jugar b\u00e1squetbol alrededor",
            "start": 1764.26,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "de 256 equipos de 45 comunidades",
            "start": 1768.04,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "de estas errani a oaxaca una clara",
            "start": 1774.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "muestra de que con la organizaci\u00f3n",
            "start": 1778.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "comunitaria adem\u00e1s de la m\u00fasica el canto",
            "start": 1780.519,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "la poes\u00eda el deporte es tambi\u00e9n una de",
            "start": 1784.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las actividades m\u00e1s importantes que se",
            "start": 1788.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "realizan en esta serran\u00eda como lo ha",
            "start": 1792.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dicho nuestro se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 1794.889,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y con ello mantener un buen gobierno",
            "start": 1796.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero sobre todo la paz la tranquilidad",
            "start": 1799.899,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos y en nuestras",
            "start": 1802.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comunidades por eso hoy es un d\u00eda muy",
            "start": 1805.289,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "especial porque hoy recordamos al",
            "start": 1809.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez y al recordarlo",
            "start": 1813.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n honramos los gobiernos",
            "start": 1816.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunitarios los gobiernos tradicionales",
            "start": 1819.309,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en sus tiempos siendo gobernador de",
            "start": 1822.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1825.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "el licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda hizo",
            "start": 1827.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "una importante referencia a los",
            "start": 1829.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobiernos de usos y costumbres que hay",
            "start": 1832.69,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n y dijo lo siguiente a",
            "start": 1835.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del debate que hab\u00eda",
            "start": 1839.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n entre los federalistas y",
            "start": 1841.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los centralistas y entonces afirm\u00f3 lo",
            "start": 1844.419,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siguiente desde el establecimiento del",
            "start": 1847.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sistema federal los pueblos del estado",
            "start": 1850.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "han tenido la costumbre democr\u00e1tica de",
            "start": 1853.33,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "elegir por s\u00ed mismos a los funcionarios",
            "start": 1856.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que con el nombre de alcaldes y",
            "start": 1859.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "regidores cuidaban de la polic\u00eda de la",
            "start": 1861.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de la paz y de la",
            "start": 1865.149,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los fondos comunales",
            "start": 1867.46,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "esta costumbre ben\u00e9fica fue robustecida",
            "start": 1870.299,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por el sistema federativo otorg\u00e1ndose a",
            "start": 1874.029,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los pueblos la facultad de elegir a los",
            "start": 1877.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "miembros de sus ayuntamientos y",
            "start": 1880.69,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "rep\u00fablicas y reglament\u00e1ndose las",
            "start": 1883.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obligaciones y derechos de estas",
            "start": 1886.899,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "corporaciones esta es quiz\u00e1s uno de los",
            "start": 1889.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reconocimientos m\u00e1s importantes que se",
            "start": 1894.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha hecho a los gobiernos tradicionales",
            "start": 1897.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y hoy",
            "start": 1899.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el gobierno que encabeza el presidente",
            "start": 1902.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sigue estos",
            "start": 1904.76,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ideales y sigue este ejemplo heredado",
            "start": 1909.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1912.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta",
            "start": 1915.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para hacer un reconocimiento por",
            "start": 1918.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "este conjunto de reformas que se han",
            "start": 1921.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hecho a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los",
            "start": 1925.169,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos en el que se",
            "start": 1928.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n consagrando los principios",
            "start": 1930.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fundamentales de la cuarta",
            "start": 1933.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1935.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional en particular esta \u00faltima",
            "start": 1937.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma que est\u00e1 en curso que ha sido",
            "start": 1941.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprobado en la c\u00e1mara de diputados esta",
            "start": 1943.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 1946.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n federal en donde se",
            "start": 1948.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "consagra el estado de bienestar y a",
            "start": 1950.99,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "partir de ello seguramente conjunto de",
            "start": 1955.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "programas y pol\u00edticas que hoy son una",
            "start": 1958.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad de nuestro pa\u00eds como es el",
            "start": 1961.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a adultos mayores en",
            "start": 1963.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "donde se da una",
            "start": 1966.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "preferencia muy especial a los adultos",
            "start": 1968.22,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanos tambi\u00e9n el",
            "start": 1970.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "apoyo a las personas con discapacidad",
            "start": 1974.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes de escasos",
            "start": 1977.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y desde luego el",
            "start": 1981.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "derecho a la salud que tenemos todos los",
            "start": 1984.179,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mexicanos con especial importancia a la",
            "start": 1986.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que vive en condiciones de",
            "start": 1990.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad as\u00ed pues de la mano con",
            "start": 1994.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de nuestros pueblos y",
            "start": 1998.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades hoy construimos",
            "start": 2000.919,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2003.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nacional lo que hoy dice el",
            "start": 2005.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente de guelatao es cierto tenemos",
            "start": 2008.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que seguir avanzando a trav\u00e9s del",
            "start": 2012.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y a trav\u00e9s del acuerdo para que",
            "start": 2014.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los derechos de nuestros pueblos y",
            "start": 2017.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades al tiempo de que",
            "start": 2019.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son reconocidos tambi\u00e9n sean ejercidos",
            "start": 2021.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa y de manera",
            "start": 2025.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "responsable y en este sentido hermanas y",
            "start": 2028.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hermanos quisiera finalizar mi",
            "start": 2032.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 2034.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 2035.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la f\u00e9rrea voluntad y compromiso",
            "start": 2038.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la obstinada defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 2043.399,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "pero sobre todo el esp\u00edritu estoico de",
            "start": 2047.98,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez aun en tiempos adversos",
            "start": 2052.49,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "ahora al enfrentarnos a una delicada",
            "start": 2057.369,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "circunstancia de car\u00e1cter mundial debido",
            "start": 2061.669,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la pandemia que ya todos conocemos el",
            "start": 2064.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo de ju\u00e1rez nos indica que",
            "start": 2068.089,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "necesitamos de entereza de ecuanimidad y",
            "start": 2070.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "confianza en nosotros mismos como lo ha",
            "start": 2073.879,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dicho el se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2077.21,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "resistir y vamos a salir adelante pero",
            "start": 2080.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer solos lo vamos a",
            "start": 2084.109,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacer mejor en comunidad y en unidad y",
            "start": 2086.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este es pues el mensaje que hoy",
            "start": 2090.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transmitimos aqu\u00ed desde la tierra del",
            "start": 2093.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda que como",
            "start": 2095.869,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente de",
            "start": 2099.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica sigue gobernando con su",
            "start": 2101.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejemplo y nosotros no hacemos m\u00e1s que",
            "start": 2104.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2107.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejemplo valioso muchas gracias",
            "start": 2109.4,
            "duration": 12.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2113.0,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 2121.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del gobernador constitucional del estado",
            "start": 2124.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de oaxaca maestro alejandro murat",
            "start": 2126.65,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 2129.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2138.03,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "un oc\u00e9ano arriaga liberal",
            "start": 2141.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que estuvo en el exilio con benito",
            "start": 2145.859,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2148.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y uno de los padres",
            "start": 2150.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n del 57",
            "start": 2153.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no recuerda",
            "start": 2157.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no hay t\u00edtulo m\u00e1s dulce",
            "start": 2160.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que ser mexicano",
            "start": 2164.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2169.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en tiempos de desaf\u00edos",
            "start": 2170.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alfonso reyes",
            "start": 2173.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos recuerda",
            "start": 2177.829,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que el pulso pol\u00edtico se intensifica",
            "start": 2180.049,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos recuerdan",
            "start": 2189.44,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que antes somos mexicanas",
            "start": 2192.69,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y mexicanos",
            "start": 2197.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hijos de un mismo pasado",
            "start": 2200.24,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n madres y padres de un",
            "start": 2204.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "destino com\u00fan",
            "start": 2209.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2212.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es fundamental preguntar bien",
            "start": 2215.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 figura",
            "start": 2220.01,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 personaje emblema mejor",
            "start": 2222.4,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "esa mexicanidad",
            "start": 2228.349,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esa figura",
            "start": 2231.83,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ese nombre ese personaje",
            "start": 2234.01,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es benito ju\u00e1rez",
            "start": 2238.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por eso era preciso",
            "start": 2242.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 2245.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con el presidente juarista",
            "start": 2248.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no solo para",
            "start": 2251.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2256.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que ju\u00e1rez es un emblema de la historia",
            "start": 2258.319,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n refleja bien la esencia de",
            "start": 2263.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ser mexicano",
            "start": 2268.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2271.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si un mexicano",
            "start": 2275.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 2278.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "templanza ante la adversidad",
            "start": 2280.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fue benito ju\u00e1rez",
            "start": 2284.48,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "si un h\u00e9roe supo unir a m\u00e9xico en",
            "start": 2287.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiempos dif\u00edciles",
            "start": 2291.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "fue benito ju\u00e1rez",
            "start": 2293.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si un hombre fue estadista y tuvo la",
            "start": 2297.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "capacidad de orientar a su generaci\u00f3n",
            "start": 2300.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo las grandes reformas",
            "start": 2304.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y consolidar el estado mexicano fue",
            "start": 2307.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2312.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "si un prohombre nos record\u00f3 que son las",
            "start": 2313.819,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "personas y los pueblos los grandes",
            "start": 2318.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "arquitectos de su historia",
            "start": 2323.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fue ju\u00e1rez",
            "start": 2325.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2328.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el que enfrent\u00f3 la embestida de la",
            "start": 2330.47,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n",
            "start": 2332.78,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y supo superar la adversidad",
            "start": 2334.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2339.069,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el que mantuvo el inter\u00e9s",
            "start": 2341.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 2344.849,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y la idea de la repubblica",
            "start": 2347.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por eso hoy",
            "start": 2351.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 2354.91,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en donde enfrentamos",
            "start": 2357.809,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 2361.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 2364.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y entender que la mexicanidad",
            "start": 2367.33,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n significa unidad",
            "start": 2371.61,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "sobre todo y sobre todos",
            "start": 2375.369,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "por eso hoy aqu\u00ed se\u00f1or presidente le",
            "start": 2379.589,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "queremos decir que cerramos filas",
            "start": 2383.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed no le apostamos a la divisi\u00f3n",
            "start": 2387.099,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed no sacamos raja pol\u00edtica de la",
            "start": 2391.95,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "contingencia que aqu\u00ed no lucramos con lo",
            "start": 2398.009,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sagrado que tienen los mexicanos que",
            "start": 2403.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es la salud",
            "start": 2407.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed trabajamos en unidad",
            "start": 2409.01,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sumamos no restamos aqu\u00ed",
            "start": 2413.14,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "multiplicamos no dividimos aqu\u00ed sabemos",
            "start": 2418.109,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "trabajar en unidad",
            "start": 2424.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por eso desde aqu\u00ed aquellos que le",
            "start": 2427.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "apuestan a que la emergencia se",
            "start": 2430.9,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "convierte en crisis sos obra o muerte",
            "start": 2434.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "les recordamos lo que alguna vez ju\u00e1rez",
            "start": 2439.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "describi\u00f3 a maximiliano",
            "start": 2442.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando dijo",
            "start": 2445.5,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "hay una cosa que escapa la perversidad",
            "start": 2448.39,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "y eso es el fallo tremendo de la",
            "start": 2453.829,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "historia que nos juzgar\u00e1",
            "start": 2458.539,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "ese coloso nos ense\u00f1\u00f3",
            "start": 2463.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que si el que no espera vencer est\u00e1",
            "start": 2468.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vencido por eso estoy claro que en estos",
            "start": 2472.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "momentos una vez m\u00e1s saldremos adelante",
            "start": 2475.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y sabemos vencer",
            "start": 2479.74,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "venceremos porque como bien lo dec\u00eda mi",
            "start": 2483.28,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "paisano adelfo venimos",
            "start": 2488.03,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de una cultura milenaria",
            "start": 2492.069,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "donde somos pueblos guerreros",
            "start": 2495.93,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "venceremos porque hemos demostrado a",
            "start": 2501.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de nuestra historia que sabemos",
            "start": 2504.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ser solidarios",
            "start": 2508.97,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "venceremos porque siempre prevalece la",
            "start": 2511.079,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad",
            "start": 2516.349,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "venceremos",
            "start": 2518.569,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "porque sabemos unirnos con el jefe de",
            "start": 2520.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estado con el jefe de gobierno pero",
            "start": 2525.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "especialmente hoy presidente con el",
            "start": 2529.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edder que quiere que le vaya bien a",
            "start": 2532.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2535.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso una vez m\u00e1s ante esta pandemia",
            "start": 2536.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "saldremos adelante y cuando \u00e9sta pase",
            "start": 2540.97,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "recordaremos que m\u00e9xico es m\u00e1s grande",
            "start": 2545.56,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que sus desaf\u00edos",
            "start": 2548.599,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y una vez m\u00e1s voltear hemos ya estaremos",
            "start": 2551.369,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "alerta porque esto siempre continuar\u00e1n",
            "start": 2553.47,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "por eso hoy desde oaxaca desde guelatao",
            "start": 2557.93,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "viendo a belinda y a todos los peque\u00f1os",
            "start": 2563.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y peque\u00f1as que son el presente y futuro",
            "start": 2566.279,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico les decimos que m\u00e9xico y",
            "start": 2569.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "oaxaca est\u00e1 de pie",
            "start": 2575.069,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "viendo de frente al futuro que viva",
            "start": 2577.359,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "oaxaca muchas gracias",
            "start": 2582.4,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2584.79,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2592.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2595.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2597.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2600.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2603.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de guelatao",
            "start": 2607.31,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de pueblos",
            "start": 2611.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de municipios",
            "start": 2614.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 2616.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 2619.18,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales de los pueblos",
            "start": 2622.81,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "swan o gobernador",
            "start": 2628.67,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "senadores amigas amigos todos",
            "start": 2631.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en que",
            "start": 2637.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la taba",
            "start": 2641.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2642.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aniversario del natalicio",
            "start": 2644.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2648.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2651.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y sostenido",
            "start": 2654.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 2656.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres presidentes",
            "start": 2658.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda gobierna con su ejemplo",
            "start": 2662.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 2668.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 2671.77,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2674.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2683.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es sin duda",
            "start": 2686.57,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2688.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2693.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2703.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2705.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "atributos",
            "start": 2707.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez tiene muchas virtudes",
            "start": 2711.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero hay algo",
            "start": 2723.109,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que quiero recordar",
            "start": 2725.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda",
            "start": 2729.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2731.52,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "encarna",
            "start": 2735.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la perseverancia",
            "start": 2738.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la resistencia",
            "start": 2742.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 2745.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rendirse",
            "start": 2746.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 2749.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a la adversidad",
            "start": 2751.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo demostr\u00f3",
            "start": 2755.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su historia p\u00fablica",
            "start": 2758.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2762.09,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "que fue gobernador de oaxaca",
            "start": 2763.88,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado",
            "start": 2769.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y milito",
            "start": 2774.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en las filas",
            "start": 2776.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del partido liberal",
            "start": 2779.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y siempre tambi\u00e9n",
            "start": 2783.9,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2787.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 y llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2790.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el federalismo",
            "start": 2793.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2798.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 2802.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los liberales",
            "start": 2804.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "federalistas",
            "start": 2809.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los conservadores",
            "start": 2812.15,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "centralistas",
            "start": 2815.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2819.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aquel entonces",
            "start": 2820.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez empez\u00f3 a luchar",
            "start": 2823.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "contra la dictadura",
            "start": 2827.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de antonio l\u00f3pez de santana",
            "start": 2830.92,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2834.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ayutla guerrero a ponerse a las \u00f3rdenes",
            "start": 2838.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "juan \u00e1lvarez",
            "start": 2847.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2851.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y llam\u00f3 al pueblo para enfrentar",
            "start": 2852.32,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "antonio l\u00f3pez de santana",
            "start": 2856.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "luego cuando le toca",
            "start": 2862.4,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "como presidente conducir los destinos de",
            "start": 2868.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 2872.319,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "lleva a cabo",
            "start": 2874.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 2876.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2881.349,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "separar",
            "start": 2883.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "al estado",
            "start": 2885.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2889.349,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la iglesia",
            "start": 2891.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 2894.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 2896.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "b\u00edblico",
            "start": 2899.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de que a dios lo que es de dios",
            "start": 2902.599,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar",
            "start": 2906.4,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2913.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2915.48,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "confunde y se dice se piensa",
            "start": 2918.01,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de que ju\u00e1rez",
            "start": 2922.609,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2925.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "antirreligioso",
            "start": 2928.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y eso no es cierto",
            "start": 2930.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez era",
            "start": 2934.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "anticlerical",
            "start": 2936.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2940.04,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "las circunstancias",
            "start": 2941.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda en ese entonces en nuestro",
            "start": 2946.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2949.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de como el clero",
            "start": 2951.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda adquirido",
            "start": 2955.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un poder",
            "start": 2958.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "descomunal",
            "start": 2960.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso fue",
            "start": 2964.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 2966.589,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso llevo",
            "start": 2970.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la ni\u00f1a",
            "start": 2972.27,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que ha declamado est\u00e1",
            "start": 2976.66,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ve\u00eda poes\u00eda",
            "start": 2980.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a la guerra de los tres a\u00f1os",
            "start": 2982.589,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a la guerra de reforma",
            "start": 2986.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y en momentos dif\u00edciles",
            "start": 2990.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cuando ju\u00e1rez estaba en veracruz con su",
            "start": 2994.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "equipo cercano",
            "start": 2999.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en vez de echarse para atr\u00e1s",
            "start": 3003.84,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 3008.339,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proclamar",
            "start": 3013.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3016.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n",
            "start": 3018.5,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de los bienes del clero",
            "start": 3020.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3027.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "molest\u00f3 mucho a los conservadores",
            "start": 3030.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3035.23,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "alent\u00f3 la guerra la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3037.56,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo esta decisi\u00f3n ayudo",
            "start": 3043.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para contar",
            "start": 3048.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con aliados",
            "start": 3051.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay que decirlo",
            "start": 3055.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con los que",
            "start": 3057.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ambicionaban",
            "start": 3060.849,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "las tierras",
            "start": 3063.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de el clero",
            "start": 3066.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "medianos grandes propietarios civiles",
            "start": 3072.02,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que se adhirieron por esa medida",
            "start": 3075.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al movimiento liberal",
            "start": 3079.77,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y esto permiti\u00f3 cuestionar y fortalecer",
            "start": 3082.36,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "a los liberales",
            "start": 3088.069,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "triunfo ese movimiento",
            "start": 3091.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero derrotados los conservadores",
            "start": 3094.95,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "decidieron ir al extranjero",
            "start": 3099.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a traer a un pr\u00edncipe",
            "start": 3102.789,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de una emperatriz aprovech\u00e1ndose",
            "start": 3105.119,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil en",
            "start": 3110.47,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de muchas carencias que",
            "start": 3114.97,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "llevaron al presidente ju\u00e1rez",
            "start": 3118.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "declarar una moratoria en el pago de la",
            "start": 3122.43,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 3128.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 3130.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inglaterra-francia",
            "start": 3133.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo",
            "start": 3137.67,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para invadir a m\u00e9xico",
            "start": 3140.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 convencer",
            "start": 3144.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a espa\u00f1a",
            "start": 3147.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de inglaterra",
            "start": 3150.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero los franceses ten\u00edan otro prop\u00f3sito",
            "start": 3152.26,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "no era cobrar la deuda",
            "start": 3157.15,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que se inclu\u00eda entre otras cosas",
            "start": 3165.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la salto la p\u00e9rdida",
            "start": 3172.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque un pastelero franc\u00e9s",
            "start": 3175.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido afectado por mexicanos",
            "start": 3179.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "no era eso",
            "start": 3183.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 3187.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s el prop\u00f3sito de",
            "start": 3190.609,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ampliar sus dominios",
            "start": 3195.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y convertirnos en colonia",
            "start": 3198.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3203.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido durante tres siglos de",
            "start": 3205.85,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial espa\u00f1ola",
            "start": 3210.77,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "por eso fue la intervenci\u00f3n franc\u00e9s",
            "start": 3215.759,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y es una etapa muy vergonzosa",
            "start": 3221.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "porque un grupo de conservadores",
            "start": 3226.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3230.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a proponer",
            "start": 3232.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se estableciera",
            "start": 3234.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es el gobierno imperial",
            "start": 3237.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3241.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 3246.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no se rindi\u00f3",
            "start": 3249.31,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3252.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el que en la primera batalla de puebla",
            "start": 3254.779,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "triunfar\u00e1n",
            "start": 3259.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los soldados mexicanos",
            "start": 3263.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "al mando",
            "start": 3267.38,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "del general ignacio zaragoza",
            "start": 3269.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 3273.329,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "porque esto permiti\u00f3",
            "start": 3275.31,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "organizar la resistencia",
            "start": 3279.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la batalla de puebla",
            "start": 3284.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transcurri\u00f3",
            "start": 3286.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o para que pudieran los franceses",
            "start": 3288.88,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tomar la ciudad de mexico",
            "start": 3293.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3298.289,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 3300.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "iniciara su peregrinar",
            "start": 3302.87,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 3306.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para mantener en alto",
            "start": 3309.609,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 3313.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 3315.17,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y de la independencia",
            "start": 3317.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no llegaba maximiliano y ya",
            "start": 3322.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3326.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escribiendo lea ju\u00e1rez",
            "start": 3328.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para convencerlo",
            "start": 3332.09,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de que se llegar\u00e1 a un acuerdo",
            "start": 3335.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le ofrec\u00eda cargos",
            "start": 3341.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez",
            "start": 3344.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre tuvo la misma respuesta no voy a",
            "start": 3346.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aceptar nunca",
            "start": 3349.93,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a un extranjero gobernando en mi patria",
            "start": 3352.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3358.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se condujo",
            "start": 3361.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ese fue su recto proceder",
            "start": 3365.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de traiciones",
            "start": 3370.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gente allegada a \u00e9l",
            "start": 3375.74,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no resisti\u00f3",
            "start": 3379.269,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y se entregaron",
            "start": 3383.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3385.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3387.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "invasores se sometieron al",
            "start": 3390.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3394.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y a los intervencionistas",
            "start": 3397.22,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y otros que se quedaron con \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 3401.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "titubearon",
            "start": 3404.89,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "trataban de convencerlo",
            "start": 3408.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda nada que hacer",
            "start": 3411.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque estaban all\u00e1",
            "start": 3414.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en chihuahua en lo que entonces",
            "start": 3419.62,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se llamaba paso del norte y ahora de",
            "start": 3424.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 3426.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "resistiendo",
            "start": 3429.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estoicamente mientras al interior del",
            "start": 3431.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3435.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o aquellos y mexicanos",
            "start": 3437.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actuaban en la defensa de la patria",
            "start": 3441.7,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hab\u00edan guerrillas",
            "start": 3445.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 3449.22,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "estaban haciendo resistencia",
            "start": 3451.36,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "en distintos puntos de la rep\u00fablica",
            "start": 3457.119,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "por esa perseverancia de ju\u00e1rez",
            "start": 3462.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la restauraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 3469.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3472.949,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y la segunda independencia de m\u00e9xico",
            "start": 3474.72,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "si \u00e9l no hubiese resistido si no hubiese",
            "start": 3479.38,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "mantenido esa fe",
            "start": 3483.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "quebrantable en la causa que defend\u00eda",
            "start": 3488.22,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no se hubiese logrado",
            "start": 3494.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la expulsi\u00f3n de los extranjeros",
            "start": 3497.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y el restablecimiento de nuestra",
            "start": 3500.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3504.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "si hubiese consolidado la monarqu\u00eda",
            "start": 3507.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si hubiese sometido",
            "start": 3515.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a nuestra patria por eso hoy aqu\u00ed",
            "start": 3517.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el atado lo recuerdo",
            "start": 3522.07,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "con respeto con admiraci\u00f3n el presidente",
            "start": 3525.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "quads",
            "start": 3530.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vengo a nutrir me",
            "start": 3533.829,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de su fortaleza espiritual",
            "start": 3538.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vengo",
            "start": 3543.069,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3545.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3545.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recordar sus ense\u00f1anzas",
            "start": 3547.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3551.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 3553.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l",
            "start": 3556.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 3561.609,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 3565.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "\u00fanico extraordinario",
            "start": 3569.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no hay comparaci\u00f3n",
            "start": 3572.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3576.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 mucho \u00e9l y su familia",
            "start": 3579.569,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y siempre puso por delante",
            "start": 3583.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s",
            "start": 3587.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del pueblo el inter\u00e9s de nuestra patria",
            "start": 3589.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso lo recordamos siempre",
            "start": 3595.51,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "hablaba yo tambi\u00e9n del presidente madero",
            "start": 3600.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 3604.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se sabe poco",
            "start": 3607.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero el presidente de madero era un fiel",
            "start": 3610.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguidor",
            "start": 3614.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez",
            "start": 3616.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 3620.359,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3623.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "simpatizante",
            "start": 3628.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la doctrina esp\u00edrita",
            "start": 3630.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3637.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en sus apuntes",
            "start": 3639.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 escrito",
            "start": 3642.18,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda",
            "start": 3644.849,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 3647.369,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez",
            "start": 3650.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sus apuntes aparece",
            "start": 3652.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el mensaje",
            "start": 3659.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y la ve",
            "start": 3661.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y la j",
            "start": 3664.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3668.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3670.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a benito ju\u00e1rez",
            "start": 3672.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo mismo el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 3677.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "juarista",
            "start": 3680.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jiquilpan donde naci\u00f3",
            "start": 3685.819,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "del presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas jiquilpan",
            "start": 3690.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de quads",
            "start": 3694.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y cuando han querido cambiarle el nombre",
            "start": 3697.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primero el general y luego el ingeniero",
            "start": 3704.059,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 3707.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se han opuesto",
            "start": 3709.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuando han querido ponerle jiquilpan de",
            "start": 3711.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "carreras",
            "start": 3714.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "han dicho no sirvan de ju\u00e1rez",
            "start": 3717.79,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "por eso celebro estar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 3721.47,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 3727.849,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 3730.15,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cargar",
            "start": 3733.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 3735.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alguien lata",
            "start": 3737.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "venir a relatado a fortalecer",
            "start": 3741.98,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "mi esp\u00edritu mis convicciones para seguir",
            "start": 3747.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el ejemplo",
            "start": 3751.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez no olvidar nunca",
            "start": 3754.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 3759.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de nuestra funci\u00f3n como servidores",
            "start": 3761.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3767.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como estamos obligados siempre a servir",
            "start": 3769.41,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "al pueblo ya defender a nuestra patria",
            "start": 3774.09,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3779.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 3782.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dando una respuesta al presidente",
            "start": 3785.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "municipal de guelatao acerca de su",
            "start": 3788.119,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 3792.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de que el atado tenga un fondo manejado",
            "start": 3795.579,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "por las autoridades para",
            "start": 3800.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el desarrollo y el bienestar del pueblo",
            "start": 3805.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de g\u00e1lata",
            "start": 3807.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 3810.7,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "con esa petici\u00f3n",
            "start": 3813.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3815.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3820.9,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 3823.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "directo los fondos al gobierno de",
            "start": 3825.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "guelatao",
            "start": 3829.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para mejoras del municipio",
            "start": 3830.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo hago",
            "start": 3835.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque ya iniciamos",
            "start": 3837.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta forma de gobierno",
            "start": 3841.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 3845.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son las autoridades",
            "start": 3848.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "municipales de usos y costumbres las que",
            "start": 3851.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo los caminos",
            "start": 3855.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n haciendo muy bien",
            "start": 3860.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3864.369,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca iniciamos un programa que",
            "start": 3866.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya se extendi\u00f3 a todo el pa\u00eds",
            "start": 3869.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que consiste en entregar a las",
            "start": 3874.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familias",
            "start": 3877.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y madres de familias",
            "start": 3880.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los recursos que cada escuela tenga su",
            "start": 3883.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "presupuesto y que llegue el dinero",
            "start": 3887.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "directo desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3892.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta la sociedad de madres y",
            "start": 3895.319,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 3899.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todas las escuelas de mexico",
            "start": 3902.299,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "van a tener as\u00ed su presupuesto de",
            "start": 3905.039,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mantenimiento de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 3909.029,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 3913.259,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3915.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 3917.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50",
            "start": 3919.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 3922.68,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "150 mil pesos por ciclo escolar",
            "start": 3925.39,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos",
            "start": 3929.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "200 mil pesos",
            "start": 3933.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "si son m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos",
            "start": 3936.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que se van a entregar",
            "start": 3941.3,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "a cada sociedad de madres de padres de",
            "start": 3943.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "familia a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3947.549,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y ahora vamos",
            "start": 3951.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a entregar y aqu\u00ed empezamos",
            "start": 3955.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenga el atado el presupuesto de manera",
            "start": 3958.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "directa al gobierno de guelatao de usos",
            "start": 3961.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y costumbres",
            "start": 3966.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3968.56,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3971.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacemos esto por muchas razones no solo",
            "start": 3974.53,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "es un acto de justicia o algo que se",
            "start": 3979.38,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "haga porque esta tierra vio nacer al",
            "start": 3983.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mejor presidente de m\u00e9xico no s\u00f3lo por",
            "start": 3986.849,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tratarse de delatar sino porque en",
            "start": 3989.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "oaxaca y enlatado",
            "start": 3993.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay una organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 3997.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3999.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4002.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n viendo y nos escuchan en",
            "start": 4004.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "otras partes aqu\u00ed hay democracia",
            "start": 4009.03,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "comunitaria es la asamblea la que elige",
            "start": 4013.19,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 4017.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se andan promoviendo como candidatos",
            "start": 4022.289,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4026.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se convierten en servidores p\u00fablicos",
            "start": 4028.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "al contrario aqu\u00ed el que anda de",
            "start": 4032.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "salamero",
            "start": 4035.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "queriendo hacer campa\u00f1a",
            "start": 4039.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no sale",
            "start": 4043.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no lo elige",
            "start": 4045.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es la asamblea la que decide qui\u00e9n",
            "start": 4048.97,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "debe de gobernar y todos",
            "start": 4053.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los miembros de la comunidad est\u00e1n",
            "start": 4057.84,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "dispuestos a dar servicio",
            "start": 4063.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no se cobra",
            "start": 4066.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto es \u00fanico no solo en m\u00e9xico",
            "start": 4070.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4074.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el sitio la ayuda mutua",
            "start": 4078.24,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el que las autoridades verdaderamente",
            "start": 4082.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "act\u00faen como servidores p\u00fablicos como",
            "start": 4086.97,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "siervos",
            "start": 4090.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la comunidad como siervos de la",
            "start": 4092.559,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n como lo mencionaba morelos",
            "start": 4094.93,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y este sistema de gobierno",
            "start": 4100.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tan especial",
            "start": 4104.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tan extraordinario",
            "start": 4107.33,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "\u00fanico repito en el mundo tiene una",
            "start": 4110.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica",
            "start": 4114.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4118.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s importante un a\u00f1adido",
            "start": 4120.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4123.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las autoridades son honestas",
            "start": 4125.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quienes gobiernan en estos pueblos son",
            "start": 4132.08,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "incapaces",
            "start": 4136.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de robarse el dinero del presupuesto que",
            "start": 4138.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 4143.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya esto no se ve en otras partes",
            "start": 4147.02,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4151.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 4154.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "con la renovaci\u00f3n aqu\u00ed esto",
            "start": 4157.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "adquiera",
            "start": 4162.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "valor y se extienda",
            "start": 4164.04,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "que cunda el ejemplo todo m\u00e9xico",
            "start": 4167.63,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pero uno de los problemas",
            "start": 4171.609,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds quiz\u00e1",
            "start": 4174.449,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grave de los problemas de m\u00e9xico",
            "start": 4177.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 4182.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el mal comportamiento de las autoridades",
            "start": 4185.16,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que nada da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 4189.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico que la deshonestidad",
            "start": 4191.989,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de sus autoridades eso es lo que ha dado",
            "start": 4195.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al traste con todo esa es la causa",
            "start": 4198.13,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social de la",
            "start": 4200.65,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica de la pobreza de",
            "start": 4203.469,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia la",
            "start": 4206.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4209.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense c\u00f3mo no",
            "start": 4211.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n de entregar",
            "start": 4217.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "autoridades honestas",
            "start": 4219.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los recursos para que ellos con la gente",
            "start": 4222.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con la asamblea decidan qu\u00e9 hacer en",
            "start": 4226.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 4230.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4233.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir con esta petici\u00f3n se van",
            "start": 4236.42,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "a entregar los fondos a guelatao",
            "start": 4242.09,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "ya se me van a pedir lo mismo",
            "start": 4247.2,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en otros municipios",
            "start": 4251.219,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "les pido nada m\u00e1s que nos esperen que",
            "start": 4254.53,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "veamos c\u00f3mo resulta el ensayo",
            "start": 4259.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en guelatao c\u00f3mo va a resultar bien me",
            "start": 4264.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "da tiempo",
            "start": 4267.02,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4267.88,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "va a ser bueno",
            "start": 4271.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dar tiempo para organizar bien la",
            "start": 4273.85,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "entrega de fondos a otros gobiernos",
            "start": 4277.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4282.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es un premio",
            "start": 4284.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a la honestidad",
            "start": 4287.97,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4289.57,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "los gobiernos de oaxaca los gobiernos",
            "start": 4294.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "municipales de usos y costumbres",
            "start": 4298.29,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "para que se fortalezca las culturas de",
            "start": 4302.02,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "los pueblos se fortalezcan las culturas",
            "start": 4309.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los pueblos porque eso es lo m\u00e1s",
            "start": 4311.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grandioso que tiene oaxaca y que tiene",
            "start": 4315.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sus culturas",
            "start": 4319.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "oaxaca es uno de los pueblos siempre lo",
            "start": 4324.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "digo con m\u00e1s cultura en el mundo por eso",
            "start": 4327.5,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en relatado",
            "start": 4332.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en la tierra del mejor presidente de",
            "start": 4336.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mexico estar en oaxaca",
            "start": 4339.65,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un pueblo con mucha historia con mucha",
            "start": 4343.79,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "cultura da mucho gusto estar este d\u00eda 21",
            "start": 4348.17,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de marzo del 2020 conmemorando el",
            "start": 4353.57,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "natalicio de benito ju\u00e1rez",
            "start": 4358.01,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 el compromiso todos los a\u00f1os",
            "start": 4361.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "21 de marzo",
            "start": 4367.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "voy a estar aqu\u00ed siempre",
            "start": 4370.01,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4373.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "voy a venir aqu\u00ed",
            "start": 4378.16,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "nutrirme a fortalecer me a llenarme de",
            "start": 4382.56,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "principios de ideales para seguir",
            "start": 4390.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "luchando por la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 4394.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que viva",
            "start": 4398.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "guelatao",
            "start": 4401.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que viva oaxaca",
            "start": 4405.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que viva el presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 4409.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 4411.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4414.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4419.449,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4421.17,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 4429.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4433.739,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pedimos al presidente constitucional de",
            "start": 4444.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4447.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador e",
            "start": 4450.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium trasladarse al",
            "start": 4452.54,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "monumento a ju\u00e1rez para realizar el",
            "start": 4455.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de la ofrenda y guardia de",
            "start": 4457.429,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 4460.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4514.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitados a los presentes guardar el",
            "start": 4520.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 4522.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano interpretado por",
            "start": 4525.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "el coro infantil relatado acompa\u00f1ado por",
            "start": 4528.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la banda infantil juvenil gelato del",
            "start": 4531.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "municipio de guelatao de ju\u00e1rez",
            "start": 4534.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4541.0,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4547.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta nada",
            "start": 4552.58,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4554.6,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "en la piel",
            "start": 4559.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tiene apat\u00eda social",
            "start": 4565.31,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4568.03,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la palmera",
            "start": 4569.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4576.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "donde vio",
            "start": 4578.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para tratar",
            "start": 4582.02,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4583.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "rosana",
            "start": 4586.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4590.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4593.24,
            "duration": 1.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4593.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en la d\u00e9cada y que yo",
            "start": 4594.93,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4598.06,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4604.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4606.57,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4611.23,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en esta tierra",
            "start": 4612.87,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4615.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 4623.57,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4626.52,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4632.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4635.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4638.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4640.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos su amable asistencia",
            "start": 4643.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4646.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4649.08,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4652.69,
            "duration": 5.74
        }
    ],
    "transcription_text": "y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia 214 aniversario del natalicio de benito ju\u00e1rez garc\u00eda el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la ganadora del concurso regional de declamaci\u00f3n de la escuela primaria morelos de la comunidad de la trinidad ixtl\u00e1n oaxaca belinda lynette mart\u00ednez ruiz la senadora por el estado de oaxaca susana harp iturribarr\u00eda el senador por el estado de oaxaca salom\u00f3n jara cruz el senador por el estado de oaxaca ra\u00fal bola\u00f1os cacho queens el presidente municipal de guelatao de ju\u00e1rez federico hern\u00e1ndez ram\u00edrez el presidente de la uni\u00f3n liberal de ayuntamientos del distrito de ixtl\u00e1n mauricio cruz vargas asimismo damos la bienvenida a las autoridades sociedad civil que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se entonar\u00e1 el himno a ju\u00e1rez del maestro faustino m\u00e9ndez l\u00f3pez a cargo del coro infantil de plata o acompa\u00f1ado por la banda filarm\u00f3nica infantil juvenil gelato del municipio de guelatao de ju\u00e1rez [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] por cierto 5 hola por qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y hoy se muestra generadas al carb\u00f3n creciendo a dedicar a pesar de la evoluci\u00f3n en la parte por qu\u00e9 el alma que viene [M\u00fasica] en un lugar que te vio nacer [M\u00fasica] hola hoy nuestra historia de la vida [M\u00fasica] [Aplausos] y tendr\u00e1s [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] e [Aplausos] [M\u00fasica] a tus en mi vida anna [M\u00fasica] y alguien quiera el camino [Aplausos] mir\u00e1ndolo [M\u00fasica] [Aplausos] ciertas as\u00ed en la 10 gracias qu\u00e9 terrible la paz porque fiesta [Aplausos] [M\u00fasica] pedimos la palabra pedimos la palabra al presidente municipal de guelatao de ju\u00e1rez federico hern\u00e1ndez ram\u00edrez y para m\u00ed sagrado es el derecho de pensar la educaci\u00f3n es fundamental para la felicidad social es el principio en el que descansa la libertad quien en agradecimiento de los pueblos benito ju\u00e1rez es satisfactorio para m\u00ed dirigirme a ustedes con la honrosa representaci\u00f3n de la comunidad que vio nacer el 21 de marzo de 1806 al m\u00e1s ilustre de los zapotecas y de los hombres mexicanos como traer el mensaje de mi pueblo y de mi regi\u00f3n tierra de mujeres y hombres respetuosos de sus ideales costumbres tradiciones de conservar y preservar el tequio y la asamblea comunitaria principios que nos han mantenido firmes en nuestra propia soberan\u00eda en primer t\u00e9rmino saludamos lateralmente y cordialmente al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al maestro alejandro murat hinojosa gobernador constitucional del estado de oaxaca al licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y autoridades municipales respetables integrantes de la mesa del pres\u00eddium p\u00fablico en general a nombre del pueblo serrano les doy cordialmente la bienvenida a este 214 aniversario del natalicio de licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda el atado tiene el deber c\u00edvico moral y social de ser un espacio p\u00fablico donde los pueblos se re\u00fanan una tribuna donde la voz de las comunidades ind\u00edgenas puedan ser escuchadas por nuestros gobernantes que hoy no solo sea la voz determinante de nuestros gobernantes queremos ver avances en esta lucha de la que nos sentimos participantes y marchar adelante sin detenernos a la primera confrontaci\u00f3n porque sabemos que los pasos nos gu\u00edan siempre van ligados a la tierra que nos vio nacer deseamos que este 21 de marzo ciudadano presidente de la rep\u00fablica que su visita sea un acontecimiento singular tal como en su tiempo lo fue la del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo quien en 1937 a su paso por estas tierras nos dio por los valores nacionales y sociales que forjaron la patria pero a trav\u00e9s del tiempo fueron quedando en el olvido y que ahora su gobierno ha recuperado para viendo los m\u00e1s olvidados que tambi\u00e9n son parte del territorio mexicano el presidente c\u00e1rdenas se cri\u00f3 en el pueblo de guelatao que el ahuehuete que se yergue en esta plaza c\u00edvica y que hoy es un s\u00edmbolo de vida y fortaleza robusteciendo cada 21 de marzo con la llegada de la primavera y la celebraci\u00f3n del natalicio del proceso de la reforma asimismo cre\u00f3 el internado de educaci\u00f3n primaria para j\u00f3venes ind\u00edgenas y en la regi\u00f3n inicio a pico y pala la construcci\u00f3n de la carretera que actualmente nos comunica con la ciudad de oaxaca se\u00f1or presidente sabemos que el enfoque del gobierno tiene un alto grado de compromiso social as\u00ed como nacionalista eso nos conforta porque es la oportunidad para que nuestro estado nuestra regi\u00f3n y nuestro pueblo salga del abandono en que se nos ha mantenido a trav\u00e9s de la historia por parte de otros gobiernos la cierta ju\u00e1rez se siente orgullosa de ser un espacio donde podr\u00e1 dejar su huella durante el presente sexenio por encima de las amenazas cr\u00edticas y obst\u00e1culos que usted se\u00f1or presidente supera con gallard\u00eda la misma trayectoria seguida por el presidente c\u00e1rdenas y el presidente ju\u00e1rez es por ello como residentes de esta exuberante regi\u00f3n con recursos naturales propios vemos bajo un manto de tristeza e impotencia la carencia de mejores servicios de salud mejores condiciones del \u00fanico acceso carretero que nos comunican con la capital del estado celebramos la creaci\u00f3n de la universidad aut\u00f3noma comunal de oaxaca con esta iniciativa de la honorable sexag\u00e9sima cuarta legislatura aprobaci\u00f3n pr\u00f3xima a publicarse ya las y hacerse realidad nos ubicar\u00e1 en un proceso educativo que se desprende est\u00e1 desde la cultura propia de las comunidades ind\u00edgenas del estado con un modelo para todo el pa\u00eds se nos educa que lo que no es nuestro es de alguien y en materia de manejo de recursos hemos sido cuidadosos y es que puro sos de rendir cuentas claras a quien debe conocerlas con transparencia nunca hemos sido sujetos de persecuci\u00f3n legal por el malversaci\u00f3n de fondos usted va comprobando en el tratamiento que le hemos dado a nuestros caminos locales en virtud de ello proponemos ciudadano presidente acu\u00e9rdese de la creaci\u00f3n de un fondo aut\u00f3nomo depositando confianza en nuestras manos para avanzar integralmente en lo educativo salud mejoramiento de vivienda y atenci\u00f3n al campo del hist\u00f3rico pueblo actualmente el tipo de consistencia pac\u00edfica a que nosotros aspiramos no se cumplen en multitud de casos en esta regi\u00f3n y me atrevo a decir que las dem\u00e1s tampoco es por ello que retomamos lo antes citado no como reclamo sino como muestra de nuestra voluntad por colaborar con el gobierno por hacer de nuestro pa\u00eds un lugar m\u00e1s justo y con igualdad de derechos al derecho social comunitario la coexistencia pac\u00edfica tambi\u00e9n se ha puesta a prueba por parte de ambos gobiernos tanto estatal como federal los ejemplos han sido claros desde hace varias d\u00e9cadas con las concesiones a trasnacionales de mineras bosques y agua pero la voluntad de pertenecer a una naci\u00f3n libre como lo es la nuestra no se ha encaminado a un trabajo conjunto seguiremos en la misma ruta en la que los pueblos de la sierra ju\u00e1rez que hemos caminado la del respeto a nuestro territorio a nuestras asambleas a nuestros hijos que son quienes seguir\u00e1n reservando el legado hist\u00f3rico del pr\u00f3cer de la patria y de los m\u00e1rtires de la revoluci\u00f3n mexicana presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la expresamos nuestra m\u00e1s sinceros agradecimientos por generar esa confianza con su pueblo si no supi\u00e9ramos que contamos con su apoyo nuestra asamblea no hubiera emanado al sentir de esta su comunidad que hoy lo recibe y con mucho gusto nuestro pensamiento siempre estar\u00e1 sustentado que nuestra forma de vida cuidando preservando y valorando a esta nuestra madre tierra se hacen los ego\u00edsmos cesen los en s\u00ed mismos cesen la insensibilidad la irresponsabilidad y el enga\u00f1o ma\u00f1ana ser\u00e1 demasiado tarde para hacer lo que debimos haber hecho hace mucho tiempo como pueblos ind\u00edgenas mantenemos la convicci\u00f3n de continuar con el desarrollo social econ\u00f3mico y cultural a trav\u00e9s del tiempo y tambi\u00e9n es necesario decir que los seguiremos perpetuando por las nuevas generaciones de la sierra ju\u00e1rez y de m\u00e9jico se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador director general del impi muchas gracias por acompa\u00f1ar a su pueblo que tan noble y solemne acto seguiremos trabajando conjuntamente por el bien de todos muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n la presentaci\u00f3n de la estudiante ganadora del concurso regional de declamaci\u00f3n de la escuela primaria morelos de la comunidad de la trinidad ixtl\u00e1n belinda lynette mart\u00ednez ruiz agrada ver ni\u00f1os a un fernando lamentos tras las sombras oscuras del miedo paranoica distorsiona los sonidos de los vientos que lejos llegan se quedan y aniquilan coraz\u00f3n rostro cuerpo ya no caminan la noche desvanece sus alas y atendidos ante la violencia la cundo y desmentida allan\u00f3 sobre la inocencia contenida de los j\u00f3venes que enmudecen hasta el llanto por los amigos la sangre sin quebranto pintando de rojo los rostros ya sin vida inocencia perdida en la batalla la muerte su trabajo toma ahora cayeron en vestidos por las balas la sangre inconsciente instructiva de aquellos que matan por las drogas hoy los hombres no mueren por ideales en defensa de la paz de la onu como murieron los h\u00e9roes en batalla construyendo libertad y esperanza gloria en donde queda en nuestras leyes constitucionales que marcan el respeto y el derecho promulgadas por ju\u00e1rez por pares muy certeros ideolog\u00eda del hombre verdadero quien no mira la riqueza de mi patria es su gente su tierra su cultura y desde\u00f1a matando con gran sa\u00f1a por poder dinero que sea cobrar sus entra\u00f1as una guerra de tres a\u00f1os ya pasamos conservadores y liberales se enfrentaron por ju\u00e1rez la historia ha cambiado las leyes de reforma han promulgado murieron muchos hombres s\u00ed es cierto pero una raz\u00f3n en mi mente no permitir que gobernaron extranjeros que har\u00edan un m\u00e9xico soberano e independiente luchar contra la ignorancia era su arma la lectura para saber su fundamento la escritura al compartir su pensamiento que engrandece hacer y fortalece el alma m\u00e9xico nuestro m\u00e9xico vivimos tanta crisis de sard\u00e1 pol\u00edtico violencia encontr\u00e9monos con la mirada clara y serena del hombre aqu\u00ed abajo de la monta\u00f1a de la noble raza zapoteca donde el canto del censo ilumina las ma\u00f1anas donde el viento suave fr\u00edo te despierta purificando nuestra alma la noche se desliza silenciosa un rayito de luz nos esperanza ju\u00e1rez tarjeta nos alcanza bendita la patria nuestra patria la patria mexicana una voz sublime no silencia el alma de ju\u00e1rez ya es promesa ju\u00e1rez para amado yo soy presencia craft pedimos la palabra al director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes good sketch schnabel efe gioja nos cost\u00f3 ser delatado 15 licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda con su le\u00f1a se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador alejandro murat se\u00f1or presidente municipal de guelatao de ju\u00e1rez federico hern\u00e1ndez respetables miembros del presidio muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos en lengua mixe expresado un agradecimiento muy especial por la presencia de cada uno de ustedes se\u00f1ores autoridades en este memorable acto para celebrar hoy 21 de marzo el natalicio del licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda en especial saludo a las autoridades municipales y comunales de guelatao y los 25 presidentes municipales de la uni\u00f3n liberal de ayuntamientos esta uni\u00f3n se\u00f1or presidente es un esfuerzo organizativo de las autoridades municipales del distrito de ixtl\u00e1n que platican dialogar de manera conjunta sus problem\u00e1ticas pero sobre todo buscan soluciones aqu\u00ed en esta serran\u00eda oaxaca y este es un claro ejemplo de la fortaleza de la organizaci\u00f3n comunitaria que hay en los pueblos ind\u00edgenas de esta sierra habitados por los zapotecos los chinantecos y el pueblo mixe tambi\u00e9n quiero agradecer al coro de instituciones educativas integrado por estudiantes de la escuela primaria y del centro de integraci\u00f3n social y del bachillerato integral comunitario de esta comunidad quienes hoy han entonando el himno a pares acompa\u00f1ados por la banda municipal y el hato del municipio y de una manera muy especial quiero agradecer a la ni\u00f1a belinda lynette mart\u00ednez ruiz de la comunidad de trinidad ixtl\u00e1n quien hoy nos ha regalado esta hermosa poes\u00eda en honor al presidente benito ju\u00e1rez garc\u00eda y tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para informar a los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos escuchan en diversas partes del estado y del pa\u00eds que hoy en esta semana se\u00f1or presidente se ha llevado a cabo el torneo de la copa benito ju\u00e1rez del a\u00f1o 2020 esta copa es organizado en ocasi\u00f3n de este importante aniversario y aqu\u00ed han venido a jugar b\u00e1squetbol alrededor de 256 equipos de 45 comunidades de estas errani a oaxaca una clara muestra de que con la organizaci\u00f3n comunitaria adem\u00e1s de la m\u00fasica el canto la poes\u00eda el deporte es tambi\u00e9n una de las actividades m\u00e1s importantes que se realizan en esta serran\u00eda como lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente municipal y con ello mantener un buen gobierno pero sobre todo la paz la tranquilidad en nuestros pueblos y en nuestras comunidades por eso hoy es un d\u00eda muy especial porque hoy recordamos al presidente ju\u00e1rez y al recordarlo tambi\u00e9n honramos los gobiernos comunitarios los gobiernos tradicionales en sus tiempos siendo gobernador de oaxaca el licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda hizo una importante referencia a los gobiernos de usos y costumbres que hay en esta regi\u00f3n y dijo lo siguiente a prop\u00f3sito del debate que hab\u00eda en esta ocasi\u00f3n entre los federalistas y los centralistas y entonces afirm\u00f3 lo siguiente desde el establecimiento del sistema federal los pueblos del estado han tenido la costumbre democr\u00e1tica de elegir por s\u00ed mismos a los funcionarios que con el nombre de alcaldes y regidores cuidaban de la polic\u00eda de la conservaci\u00f3n de la paz y de la administraci\u00f3n de los fondos comunales esta costumbre ben\u00e9fica fue robustecida por el sistema federativo otorg\u00e1ndose a los pueblos la facultad de elegir a los miembros de sus ayuntamientos y rep\u00fablicas y reglament\u00e1ndose las obligaciones y derechos de estas corporaciones esta es quiz\u00e1s uno de los reconocimientos m\u00e1s importantes que se ha hecho a los gobiernos tradicionales ind\u00edgenas y hoy el gobierno que encabeza el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sigue estos ideales y sigue este ejemplo heredado por el presidente ju\u00e1rez por eso tambi\u00e9n quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para hacer un reconocimiento por este conjunto de reformas que se han hecho a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos en el que se est\u00e1n consagrando los principios fundamentales de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional en particular esta \u00faltima reforma que est\u00e1 en curso que ha sido aprobado en la c\u00e1mara de diputados esta reforma el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n federal en donde se consagra el estado de bienestar y a partir de ello seguramente conjunto de programas y pol\u00edticas que hoy son una realidad de nuestro pa\u00eds como es el programa de apoyo a adultos mayores en donde se da una preferencia muy especial a los adultos ind\u00edgenas y afro mexicanos tambi\u00e9n el apoyo a las personas con discapacidad las becas para estudiantes de escasos recursos econ\u00f3micos y desde luego el derecho a la salud que tenemos todos los mexicanos con especial importancia a la poblaci\u00f3n que vive en condiciones de vulnerabilidad as\u00ed pues de la mano con la participaci\u00f3n de nuestros pueblos y de nuestras comunidades hoy construimos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional lo que hoy dice el presidente de guelatao es cierto tenemos que seguir avanzando a trav\u00e9s del di\u00e1logo y a trav\u00e9s del acuerdo para que los derechos de nuestros pueblos y nuestras comunidades al tiempo de que son reconocidos tambi\u00e9n sean ejercidos de manera respetuosa y de manera responsable y en este sentido hermanas y hermanos quisiera finalizar mi intervenci\u00f3n recordando la f\u00e9rrea voluntad y compromiso la obstinada defensa de la soberan\u00eda pero sobre todo el esp\u00edritu estoico de benito ju\u00e1rez aun en tiempos adversos ahora al enfrentarnos a una delicada circunstancia de car\u00e1cter mundial debido a la pandemia que ya todos conocemos el ejemplo de ju\u00e1rez nos indica que necesitamos de entereza de ecuanimidad y confianza en nosotros mismos como lo ha dicho el se\u00f1or presidente vamos a resistir y vamos a salir adelante pero no lo vamos a hacer solos lo vamos a hacer mejor en comunidad y en unidad y este es pues el mensaje que hoy transmitimos aqu\u00ed desde la tierra del licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda que como lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica sigue gobernando con su ejemplo y nosotros no hacemos m\u00e1s que seguir ejemplo valioso muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa se\u00f1or presidente un oc\u00e9ano arriaga liberal que estuvo en el exilio con benito ju\u00e1rez y uno de los padres de la constituci\u00f3n del 57 no recuerda que no hay t\u00edtulo m\u00e1s dulce que ser mexicano tambi\u00e9n en tiempos de desaf\u00edos alfonso reyes nos recuerda que el pulso pol\u00edtico se intensifica pero tambi\u00e9n nos recuerdan que antes somos mexicanas y mexicanos hijos de un mismo pasado pero tambi\u00e9n madres y padres de un destino com\u00fan por eso es fundamental preguntar bien qu\u00e9 figura qu\u00e9 personaje emblema mejor esa mexicanidad esa figura ese nombre ese personaje es benito ju\u00e1rez por eso era preciso estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con el presidente juarista andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no solo para recordar que ju\u00e1rez es un emblema de la historia pero tambi\u00e9n refleja bien la esencia de ser mexicano se\u00f1or presidente si un mexicano demostr\u00f3 templanza ante la adversidad fue benito ju\u00e1rez si un h\u00e9roe supo unir a m\u00e9xico en tiempos dif\u00edciles fue benito ju\u00e1rez si un hombre fue estadista y tuvo la capacidad de orientar a su generaci\u00f3n para llevar a cabo las grandes reformas y consolidar el estado mexicano fue ju\u00e1rez si un prohombre nos record\u00f3 que son las personas y los pueblos los grandes arquitectos de su historia fue ju\u00e1rez ju\u00e1rez el que enfrent\u00f3 la embestida de la reacci\u00f3n y supo superar la adversidad ju\u00e1rez el que mantuvo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n y la idea de la repubblica por eso hoy en estos tiempos en donde enfrentamos la enfermedad es fundamental y entender que la mexicanidad tambi\u00e9n significa unidad sobre todo y sobre todos por eso hoy aqu\u00ed se\u00f1or presidente le queremos decir que cerramos filas que aqu\u00ed no le apostamos a la divisi\u00f3n que aqu\u00ed no sacamos raja pol\u00edtica de la contingencia que aqu\u00ed no lucramos con lo m\u00e1s sagrado que tienen los mexicanos que es la salud aqu\u00ed trabajamos en unidad aqu\u00ed sumamos no restamos aqu\u00ed multiplicamos no dividimos aqu\u00ed sabemos trabajar en unidad por eso desde aqu\u00ed aquellos que le apuestan a que la emergencia se convierte en crisis sos obra o muerte les recordamos lo que alguna vez ju\u00e1rez describi\u00f3 a maximiliano cuando dijo hay una cosa que escapa la perversidad y eso es el fallo tremendo de la historia que nos juzgar\u00e1 ese coloso nos ense\u00f1\u00f3 que si el que no espera vencer est\u00e1 vencido por eso estoy claro que en estos momentos una vez m\u00e1s saldremos adelante y sabemos vencer venceremos porque como bien lo dec\u00eda mi paisano adelfo venimos de una cultura milenaria donde somos pueblos guerreros venceremos porque hemos demostrado a trav\u00e9s de nuestra historia que sabemos ser solidarios venceremos porque siempre prevalece la corresponsabilidad venceremos porque sabemos unirnos con el jefe de estado con el jefe de gobierno pero especialmente hoy presidente con el l\u00edder que quiere que le vaya bien a m\u00e9xico por eso una vez m\u00e1s ante esta pandemia saldremos adelante y cuando \u00e9sta pase recordaremos que m\u00e9xico es m\u00e1s grande que sus desaf\u00edos y una vez m\u00e1s voltear hemos ya estaremos alerta porque esto siempre continuar\u00e1n por eso hoy desde oaxaca desde guelatao viendo a belinda y a todos los peque\u00f1os y peque\u00f1as que son el presente y futuro de m\u00e9xico les decimos que m\u00e9xico y oaxaca est\u00e1 de pie viendo de frente al futuro que viva oaxaca muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de guelatao de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de la sierra ju\u00e1rez autoridades tradicionales de los pueblos swan o gobernador senadores amigas amigos todos me da mucho gusto estar de nuevo en que la taba en este aniversario del natalicio del presidente ju\u00e1rez siempre y sostenido que hay tres presidentes que todav\u00eda gobierna con su ejemplo benito ju\u00e1rez francisco y madero y el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo [M\u00fasica] el presidente ju\u00e1rez es sin duda el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds muchos [M\u00fasica] atributos presidente ju\u00e1rez tiene muchas virtudes pero hay algo que quiero recordar en este d\u00eda el presidente ju\u00e1rez encarna la perseverancia la resistencia el no rendirse frente a la adversidad as\u00ed lo demostr\u00f3 su historia p\u00fablica desde que fue gobernador de oaxaca como aqu\u00ed se ha expresado y milito en las filas del partido liberal y siempre tambi\u00e9n s\u00ed pronunci\u00f3 y llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica el federalismo en ese entonces por lo general los liberales federalistas y los conservadores centralistas desde aquel entonces ju\u00e1rez empez\u00f3 a luchar contra la dictadura de antonio l\u00f3pez de santana fue ayutla guerrero a ponerse a las \u00f3rdenes juan \u00e1lvarez [M\u00fasica] y llam\u00f3 al pueblo para enfrentar antonio l\u00f3pez de santana luego cuando le toca como presidente conducir los destinos de la naci\u00f3n lleva a cabo la reforma para separar al estado d la iglesia bajo el principio b\u00edblico de que a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar a veces s\u00ed confunde y se dice se piensa de que ju\u00e1rez era antirreligioso y eso no es cierto ju\u00e1rez era anticlerical x las circunstancias prevalec\u00eda en ese entonces en nuestro pa\u00eds de como el clero hab\u00eda adquirido un poder descomunal por eso fue el movimiento de reforma eso llevo como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la ni\u00f1a que ha declamado est\u00e1 ve\u00eda poes\u00eda nos llev\u00f3 a la guerra de los tres a\u00f1os a la guerra de reforma y en momentos dif\u00edciles cuando ju\u00e1rez estaba en veracruz con su equipo cercano en vez de echarse para atr\u00e1s tom\u00f3 la decisi\u00f3n hist\u00f3rica proclamar la expropiaci\u00f3n de los bienes del clero esto molest\u00f3 mucho a los conservadores s\u00e9 alent\u00f3 la guerra la confrontaci\u00f3n pero al mismo tiempo esta decisi\u00f3n ayudo para contar con aliados hay que decirlo con los que ambicionaban las tierras de el clero medianos grandes propietarios civiles que se adhirieron por esa medida al movimiento liberal y esto permiti\u00f3 cuestionar y fortalecer a los liberales triunfo ese movimiento pero derrotados los conservadores decidieron ir al extranjero a traer a un pr\u00edncipe de una emperatriz aprovech\u00e1ndose a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil en nuestro pa\u00eds de muchas carencias que llevaron al presidente ju\u00e1rez declarar una moratoria en el pago de la deuda p\u00fablica espa\u00f1a inglaterra-francia se pusieron de acuerdo para invadir a m\u00e9xico se logr\u00f3 convencer a espa\u00f1a de inglaterra pero los franceses ten\u00edan otro prop\u00f3sito no era cobrar la deuda que se inclu\u00eda entre otras cosas la salto la p\u00e9rdida porque un pastelero franc\u00e9s hab\u00eda sido afectado por mexicanos no era eso la deuda el inter\u00e9s el prop\u00f3sito de ampliar sus dominios y convertirnos en colonia c\u00f3mo hab\u00eda sucedido durante tres siglos de dominaci\u00f3n colonial espa\u00f1ola por eso fue la intervenci\u00f3n franc\u00e9s y es una etapa muy vergonzosa porque un grupo de conservadores fueron a proponer que se estableciera es el gobierno imperial en m\u00e9xico ju\u00e1rez no se rindi\u00f3 ayud\u00f3 mucho el que en la primera batalla de puebla triunfar\u00e1n los soldados mexicanos al mando del general ignacio zaragoza ayudo porque esto permiti\u00f3 organizar la resistencia despu\u00e9s de la batalla de puebla transcurri\u00f3 un a\u00f1o para que pudieran los franceses tomar la ciudad de mexico y esto permiti\u00f3 que el presidente ju\u00e1rez iniciara su peregrinar hacia el norte para mantener en alto la bandera de la repubblica y de la independencia todav\u00eda no llegaba maximiliano y ya estaba escribiendo lea ju\u00e1rez para convencerlo de que se llegar\u00e1 a un acuerdo le ofrec\u00eda cargos su\u00e1rez siempre tuvo la misma respuesta no voy a aceptar nunca a un extranjero gobernando en mi patria y as\u00ed se condujo ese fue su recto proceder padeci\u00f3 de traiciones gente allegada a \u00e9l no resisti\u00f3 y se entregaron ah los invasores se sometieron al conservadurismo y a los intervencionistas y otros que se quedaron con \u00e9l tambi\u00e9n titubearon trataban de convencerlo de que no hab\u00eda nada que hacer porque estaban all\u00e1 en chihuahua en lo que entonces se llamaba paso del norte y ahora de ciudad ju\u00e1rez resistiendo estoicamente mientras al interior del pa\u00eds o aquellos y mexicanos actuaban en la defensa de la patria hab\u00edan guerrillas que siempre estaban haciendo resistencia en distintos puntos de la rep\u00fablica por esa perseverancia de ju\u00e1rez logr\u00f3 la restauraci\u00f3n de nuestra rep\u00fablica y la segunda independencia de m\u00e9xico si \u00e9l no hubiese resistido si no hubiese mantenido esa fe quebrantable en la causa que defend\u00eda no se hubiese logrado la expulsi\u00f3n de los extranjeros y el restablecimiento de nuestra rep\u00fablica si hubiese consolidado la monarqu\u00eda si hubiese sometido a nuestra patria por eso hoy aqu\u00ed en el atado lo recuerdo con respeto con admiraci\u00f3n el presidente quads vengo a nutrir me de su fortaleza espiritual vengo ah [M\u00fasica] recordar sus ense\u00f1anzas enfrentar adversidades lo que \u00e9l demostr\u00f3 es algo \u00fanico extraordinario no hay comparaci\u00f3n por qu\u00e9 sufri\u00f3 mucho \u00e9l y su familia y siempre puso por delante el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de nuestra patria por eso lo recordamos siempre hablaba yo tambi\u00e9n del presidente madero del presidente c\u00e1rdenas se sabe poco pero el presidente de madero era un fiel seguidor de benito ju\u00e1rez presidente madero era simpatizante de la doctrina esp\u00edrita y en sus apuntes dej\u00f3 escrito que recib\u00eda mensajes de benito ju\u00e1rez sus apuntes aparece el mensaje y la ve y la j siempre respeto a benito ju\u00e1rez lo mismo el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas juarista jiquilpan donde naci\u00f3 del presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas jiquilpan de quads y cuando han querido cambiarle el nombre primero el general y luego el ingeniero c\u00e1rdenas se han opuesto cuando han querido ponerle jiquilpan de carreras han dicho no sirvan de ju\u00e1rez por eso celebro estar aqu\u00ed como ustedes me da mucho gusto venir cargar energ\u00edas alguien lata venir a relatado a fortalecer mi esp\u00edritu mis convicciones para seguir el ejemplo el presidente ju\u00e1rez no olvidar nunca el porqu\u00e9 de nuestra funci\u00f3n como servidores p\u00fablicos como estamos obligados siempre a servir al pueblo ya defender a nuestra patria quiero terminar dando una respuesta al presidente municipal de guelatao acerca de su propuesta de que el atado tenga un fondo manejado por las autoridades para el desarrollo y el bienestar del pueblo de g\u00e1lata vamos a cumplir con esa petici\u00f3n [Aplausos] vamos a entregar directo los fondos al gobierno de guelatao para mejoras del municipio lo hago porque ya iniciamos esta forma de gobierno aqu\u00ed en oaxaca son las autoridades municipales de usos y costumbres las que est\u00e1n construyendo los caminos y lo est\u00e1n haciendo muy bien y tambi\u00e9n aqu\u00ed en oaxaca iniciamos un programa que ya se extendi\u00f3 a todo el pa\u00eds que consiste en entregar a las sociedades de padres de familias y madres de familias los recursos que cada escuela tenga su presupuesto y que llegue el dinero directo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la sociedad de madres y padres de familia todas las escuelas de mexico van a tener as\u00ed su presupuesto de mantenimiento de acuerdo al n\u00famero de alumnos no repito si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos por ciclo escolar si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si son m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos que se van a entregar a cada sociedad de madres de padres de familia a\u00f1o con a\u00f1o y ahora vamos a entregar y aqu\u00ed empezamos tenga el atado el presupuesto de manera directa al gobierno de guelatao de usos y costumbres [Aplausos] por qu\u00e9 hacemos esto por muchas razones no solo es un acto de justicia o algo que se haga porque esta tierra vio nacer al mejor presidente de m\u00e9xico no s\u00f3lo por tratarse de delatar sino porque en oaxaca y enlatado hay una organizaci\u00f3n comunitaria ejemplar aqu\u00ed y nos est\u00e1n viendo y nos escuchan en otras partes aqu\u00ed hay democracia comunitaria es la asamblea la que elige a las autoridades se andan promoviendo como candidatos los que se convierten en servidores p\u00fablicos al contrario aqu\u00ed el que anda de salamero queriendo hacer campa\u00f1a no sale no lo elige aqu\u00ed es la asamblea la que decide qui\u00e9n debe de gobernar y todos los miembros de la comunidad est\u00e1n dispuestos a dar servicio no se cobra esto es \u00fanico no solo en m\u00e9xico en el mundo el sitio la ayuda mutua el que las autoridades verdaderamente act\u00faen como servidores p\u00fablicos como siervos de la comunidad como siervos de la naci\u00f3n como lo mencionaba morelos y este sistema de gobierno tan especial tan extraordinario \u00fanico repito en el mundo tiene una caracter\u00edstica algo adem\u00e1s importante un a\u00f1adido fundamental las autoridades son honestas quienes gobiernan en estos pueblos son incapaces de robarse el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo ya esto no se ve en otras partes ahora vamos a empezar con la renovaci\u00f3n aqu\u00ed esto adquiera valor y se extienda que cunda el ejemplo todo m\u00e9xico pero uno de los problemas del pa\u00eds quiz\u00e1 el m\u00e1s grave de los problemas de m\u00e9xico ha sido la corrupci\u00f3n el mal comportamiento de las autoridades siempre he dicho que nada da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9jico que la deshonestidad de sus autoridades eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica de la pobreza de la inseguridad de la violencia la corrupci\u00f3n entonces imag\u00ednense c\u00f3mo no tomar la decisi\u00f3n de entregar autoridades honestas los recursos para que ellos con la gente con la asamblea decidan qu\u00e9 hacer en beneficio del pueblo por eso vamos a cumplir con esta petici\u00f3n se van a entregar los fondos a guelatao ya se me van a pedir lo mismo en otros municipios les pido nada m\u00e1s que nos esperen que veamos c\u00f3mo resulta el ensayo en guelatao c\u00f3mo va a resultar bien me da tiempo [Aplausos] va a ser bueno dar tiempo para organizar bien la entrega de fondos a otros gobiernos municipales es un premio a la honestidad [Aplausos] los gobiernos de oaxaca los gobiernos municipales de usos y costumbres para que se fortalezca las culturas de los pueblos se fortalezcan las culturas de los pueblos porque eso es lo m\u00e1s grandioso que tiene oaxaca y que tiene m\u00e9xico sus culturas oaxaca es uno de los pueblos siempre lo digo con m\u00e1s cultura en el mundo por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en relatado en la tierra del mejor presidente de mexico estar en oaxaca un pueblo con mucha historia con mucha cultura da mucho gusto estar este d\u00eda 21 de marzo del 2020 conmemorando el natalicio de benito ju\u00e1rez reiter\u00f3 el compromiso todos los a\u00f1os 21 de marzo voy a estar aqu\u00ed siempre [Aplausos] voy a venir aqu\u00ed nutrirme a fortalecer me a llenarme de principios de ideales para seguir luchando por la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que viva guelatao que viva oaxaca que viva el presidente benito ju\u00e1rez garc\u00eda viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico de m\u00e9xico [Aplausos] solicitamos a pedimos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador e integrantes del pres\u00eddium trasladarse al monumento a ju\u00e1rez para realizar el dep\u00f3sito de la ofrenda y guardia de honor y solicitados a los presentes guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano interpretado por el coro infantil relatado acompa\u00f1ado por la banda infantil juvenil gelato del municipio de guelatao de ju\u00e1rez [M\u00fasica] i hasta nada [M\u00fasica] en la piel tiene apat\u00eda social [M\u00fasica] la palmera no donde vio para tratar [M\u00fasica] rosana eso [M\u00fasica] [Aplausos] en la d\u00e9cada y que yo [M\u00fasica] a m\u00ed [Aplausos] s\u00ed en esta tierra [M\u00fasica] y canad\u00e1 [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:30.843440"
}