{
    "video_id": "zqkxjTiopP8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zqkxjTiopP8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCkpUr5aGU-a65QURNO8P7P18oV8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zqkxjTiopP8",
    "video_title": "175 Aniversario de la Gesta Heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec",
    "video_length_seconds": 3843,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.26,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "caballeros se encuentra en este altar a",
            "start": 265.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la patria el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 268.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien se dirige a saludar a nuestro",
            "start": 270.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas",
            "start": 273.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de bandera del heroico colegio militar",
            "start": 275.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "heroica escuela naval militar y del",
            "start": 278.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "colegio del aire",
            "start": 281.1,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 282.94,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 373.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 376.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 378.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 380.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 383.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.7,
            "duration": 74.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 478.95,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 484.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 495.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "175 aniversario de la gester\u00f3gica de los",
            "start": 498.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec el",
            "start": 502.08,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 504.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 505.259,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 508.62,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 511.52,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 520.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esposa del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 523.979,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 526.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 532.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 534.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 536.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 541.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 545.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diputado Santiago Grill Miranda",
            "start": 551.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 554.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 557.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 559.01,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 564.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 567.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 569.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "doctor Arturo Sald\u00edvar presidente de la",
            "start": 577.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 580.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shein va un pardo jefa",
            "start": 585.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 589.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 591.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "licenciada rocisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 597.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 600.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 602.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez",
            "start": 608.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 611.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 613.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.17,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda secretaria de energ\u00eda",
            "start": 622.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maestra Tatiana clouthier Carrillo",
            "start": 629.16,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 632.279,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "maestro Miguel torruco M\u00e1rquez",
            "start": 639.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 642.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 646.86,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 649.98,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula",
            "start": 657.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 660.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 663.48,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 668.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 671.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 674.16,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara subsecretario",
            "start": 680.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 684.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 686.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y licenciada Alejandra Frausto Guerrero",
            "start": 690.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 693.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 700.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal del",
            "start": 703.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de",
            "start": 704.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Presidencia funcionarios de la",
            "start": 707.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa Nacional de",
            "start": 709.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Marina y de la guardia nacional",
            "start": 711.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "invitados especiales de Naciones amigas",
            "start": 714.079,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en nuestras fiestas",
            "start": 716.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "patrias generales almirantes comisarios",
            "start": 718.62,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "jefes capitanes inspectores oficiales",
            "start": 722.279,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 726.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 731.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional directores del",
            "start": 734.339,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar colegio del aire",
            "start": 738.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y de la heroica escuela naval militar",
            "start": 741.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 743.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 747.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 749.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "estudiantes de la escuela primaria",
            "start": 752.22,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 753.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de medios de",
            "start": 754.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 757.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 759.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 762.38,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 766.43,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.07,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de pie",
            "start": 779.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 790.56,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 795.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 lista de honor a los",
            "start": 797.579,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de 1847 y 1914",
            "start": 800.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del heroico",
            "start": 819.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 822.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "teniente",
            "start": 825.959,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 827.09,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "Juan de la Barrera",
            "start": 828.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 831.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Juan Escutia",
            "start": 837.66,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 844.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 845.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Melgar",
            "start": 847.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 853.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 854.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Vicente Su\u00e1rez",
            "start": 856.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Cadete Fernando Montes de Oca",
            "start": 862.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 871.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Francisco M\u00e1rquez",
            "start": 873.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de la heroica",
            "start": 881.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escuela naval",
            "start": 883.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Teniente",
            "start": 887.279,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 azueta",
            "start": 889.16,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 891.85,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 896.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Virgilio Uribe",
            "start": 899.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 905.67,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 920.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a",
            "start": 922.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seis Cadetes de segundo a\u00f1o del heroico",
            "start": 926.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colegio militar como s\u00edmbolo del",
            "start": 928.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compromiso de recibir con honor el",
            "start": 930.959,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "encargo de defender a la patria",
            "start": 933.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "recibe espad\u00edn Cadete de Infanter\u00eda",
            "start": 937.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pedro Manuel gilman M\u00e1rquez quien cursa",
            "start": 940.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la licenciatura en administraci\u00f3n",
            "start": 944.339,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 946.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Cadete tyley Morales Vald\u00e9s de la",
            "start": 964.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "licenciatura en seguridad p\u00fablica de la",
            "start": 968.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 970.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "Cadete de Infanter\u00eda Luis Enrique L\u00f3pez",
            "start": 985.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lomel\u00edn quien cursa la licenciatura en",
            "start": 988.62,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar",
            "start": 991.56,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Cadete Brenda Jacqueline Bautista",
            "start": 1004.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Castrej\u00f3n de la licenciatura en",
            "start": 1007.699,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de la guardia nacional",
            "start": 1010.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Cadete de Infanter\u00eda Jorge Luis asueto",
            "start": 1023.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Hurtado quien cursa la licenciatura en",
            "start": 1027.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar",
            "start": 1029.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1033.349,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y Cadete Dayana Jocelyn Pay\u00e1n canales de",
            "start": 1042.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la licenciatura en seguridad p\u00fablica de",
            "start": 1046.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1049.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1052.52,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.59,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 1070.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escuchemos El sentir de la juventud",
            "start": 1079.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "militar mexicana en la voz de la Cadete",
            "start": 1081.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de tercer a\u00f1o de la licenciatura en",
            "start": 1084.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de la guardia nacional",
            "start": 1086.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Karen pradel blancas",
            "start": 1088.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1097.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1100.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1102.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1106.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 1108.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 1111.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diputado Santiago cril Miranda",
            "start": 1114.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1117.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1120.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 1122.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1125.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1127.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctor Arturo Zald\u00edvar presidente de la",
            "start": 1130.039,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1133.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 1137.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 1139.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1142.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1144.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 1147.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del",
            "start": 1150.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gabinete de la Rep\u00fablica",
            "start": 1153.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 1155.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acreditados en M\u00e9xico",
            "start": 1159.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generales en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 1161.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 1165.62,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales",
            "start": 1170.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Cadetes tropa mariner\u00eda y",
            "start": 1174.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito",
            "start": 1178.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y marina",
            "start": 1181.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1186.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1187.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en este importante escenario el 13 de",
            "start": 1193.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "septiembre de 1847 tuvo lugar un hecho",
            "start": 1197.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de armas que quedar\u00eda grabado en las",
            "start": 1201.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de nuestra historia y en el que",
            "start": 1203.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexicanos pusieron a pruebas su",
            "start": 1206.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "valent\u00eda honor lealtad y amor por la",
            "start": 1209.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "patria al defender su Alma Mater el",
            "start": 1213.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Colegio Militar",
            "start": 1217.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "su naci\u00f3n y con ello la soberan\u00eda del",
            "start": 1218.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1221.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el hecho hist\u00f3rico y Heroico que hoy nos",
            "start": 1223.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convoca fue resultado de la invasi\u00f3n",
            "start": 1227.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "extranjera que dio inicio el 24 de abril",
            "start": 1229.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de 1846 cuyo desarrollo condujo a que el",
            "start": 1232.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "20 de agosto de 1847 las tropas",
            "start": 1238.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "invasoras alcanzar\u00e1n el convento de",
            "start": 1242.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Churubusco al sur de esta ciudad capital",
            "start": 1244.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lugar en el que tras la derrota en la",
            "start": 1247.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "batalla de Padierna se hab\u00eda dispuesto",
            "start": 1251.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea de defensa para retardar el",
            "start": 1253.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avance enemigo",
            "start": 1256.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y fue precisamente en ese lugar donde el",
            "start": 1258.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "general Pedro Mar\u00eda Anaya resisti\u00f3 con",
            "start": 1261.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "valent\u00eda agotando la totalidad de",
            "start": 1265.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recursos de que dispon\u00eda",
            "start": 1267.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "exclamando ante el comandante Enemigo al",
            "start": 1269.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "concluir la batalla",
            "start": 1273.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si hubiera parque no estar\u00eda usted aqu\u00ed",
            "start": 1275.419,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acto defensivo que permiti\u00f3 a las tropas",
            "start": 1279.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicanas evitar que los estadounidenses",
            "start": 1282.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "marcharan directamente contra la Ciudad",
            "start": 1285.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1288.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el siguiente episodio de valor para los",
            "start": 1290.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "combatientes mexicanos se registr\u00f3 el 8",
            "start": 1292.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de septiembre de 1847 cuando los",
            "start": 1295.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "batallones de la guardia nacional Uni\u00f3n",
            "start": 1299.299,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "libertad mina y Quer\u00e9taro combinaron sus",
            "start": 1302.02,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "esfuerzos con el ej\u00e9rcito nacional para",
            "start": 1306.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentar a las tropas enemigas a",
            "start": 1309.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inmediaciones de Molino del Rey dando",
            "start": 1312.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "muestra de un ejemplar unidad nacional",
            "start": 1315.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lograron contener a un adversario",
            "start": 1319.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1321.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ocasion\u00e1ndole un gran n\u00famero de bajas",
            "start": 1322.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sin embargo el resultado final fue",
            "start": 1324.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "adverso ya que fueron derrotados debido",
            "start": 1327.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la superioridad en efectivos no",
            "start": 1330.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "obstante no fueron superados en valor y",
            "start": 1334.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entrega total por la patria",
            "start": 1337.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la gente heroica de Chapultepec fue",
            "start": 1340.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "protagonizada por j\u00f3venes mexicanos a",
            "start": 1343.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de los generales Nicol\u00e1s",
            "start": 1346.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Bravo y Jos\u00e9 Mar\u00eda no monterde a esta",
            "start": 1348.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "defensa se integraron Soldados del",
            "start": 1352.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n activo de San Blas bajo el",
            "start": 1354.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mando del teniente coronel Felipe",
            "start": 1357.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Santiago",
            "start": 1360.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "xicotenca",
            "start": 1361.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aquellos j\u00f3venes alumnos casi ni\u00f1os se",
            "start": 1363.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfrentaron a una situaci\u00f3n adversa con",
            "start": 1367.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gran hero\u00edsmo haciendo gala de su",
            "start": 1369.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valent\u00eda al enfrentar a un enemigo que",
            "start": 1372.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lo superaba en efectivos y armamento",
            "start": 1374.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ninguno de ellos consider\u00f3 retirarse por",
            "start": 1378.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "el contrario lucharon con honor y",
            "start": 1381.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lealtad valores que las aulas del",
            "start": 1384.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Colegio Militar les fueron transmitidas",
            "start": 1386.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con pleno conocimiento de la magnitud de",
            "start": 1390.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomaban el teniente Juan",
            "start": 1394.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la Barrera y Los Cadetes Agust\u00edn",
            "start": 1397.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Melgar Vicente Su\u00e1rez Fernando Montes de",
            "start": 1400.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Oca Francisco M\u00e1rquez y Juan Escutia",
            "start": 1403.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hijos del heroico colegio militar",
            "start": 1407.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "entregaron en un acto Sublime el m\u00e1ximo",
            "start": 1410.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sacrificio en aras de su naci\u00f3n",
            "start": 1413.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resaltando el gesto de entrega y valor",
            "start": 1416.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de Juan Escutia cuya muerte trasciende",
            "start": 1419.179,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "al tomar la bandera nacional y arrojarse",
            "start": 1423.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al vac\u00edo antes de permitir que nuestro",
            "start": 1425.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio fuese mancillado por el",
            "start": 1428.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enemigo Invasor",
            "start": 1431.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en esta desigual lucha la patria estaba",
            "start": 1433.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a punto de perecer y ellos hicieron a un",
            "start": 1436.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lado sus libros para tomar los fusiles y",
            "start": 1440.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defenderla",
            "start": 1443.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "confirmando con su valor y sacrificio lo",
            "start": 1444.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "expresado por un pol\u00edtico franc\u00e9s cuando",
            "start": 1448.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 1450.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se puede abandonar una patria dichosa y",
            "start": 1452.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "triunfante pero amenazada destrozada y",
            "start": 1455.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "oprimida no se le deja nunca se le salva",
            "start": 1459.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o se muere por ella",
            "start": 1463.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la defensa del Castillo de Chapultepec",
            "start": 1466.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por parte de los cadetes del Colegio",
            "start": 1469.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Militar a\u00fan con el paso del tiempo es un",
            "start": 1471.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acto \u00fanico de valent\u00eda honor y lealtad",
            "start": 1475.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de la juventud de esa \u00e9poca",
            "start": 1479.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comprometida para mantener la soberan\u00eda",
            "start": 1481.299,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y preservar la Libertad obtenida en la",
            "start": 1483.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "guerra de Independencia",
            "start": 1486.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 1489.22,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este bosque de Chapultepec es testigo",
            "start": 1493.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vivo de la gran haza\u00f1a de la juventud",
            "start": 1496.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "militar en aras de la defensa de lo m\u00e1s",
            "start": 1498.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "valioso para un mexicano la dignidad y",
            "start": 1502.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el honor de la naci\u00f3n",
            "start": 1505.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su sangre sirvi\u00f3 para fecundar el amor a",
            "start": 1508.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la patria que hoy los hijos del heroico",
            "start": 1510.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "colegio militar profesamos",
            "start": 1513.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el altar a la patria se convierte en un",
            "start": 1516.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sitio sagrado debido al sacrificio de",
            "start": 1519.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestros H\u00e9roes sus actos fueron el",
            "start": 1522.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "catalizador para acelerar la unidad",
            "start": 1525.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional y el sentimiento de Patriotismo",
            "start": 1527.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y amor a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1530.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ello Este ejemplo de sacrificio y",
            "start": 1533.14,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "valor que hoy recordamos es el impulso",
            "start": 1537.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para motivar a la juventud para que",
            "start": 1539.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "contin\u00fae por la senda gloriosa trazada",
            "start": 1542.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por nuestros antecesores",
            "start": 1544.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a seguir siendo",
            "start": 1546.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Baluarte fundamental de la construcci\u00f3n",
            "start": 1549.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del pueblo M\u00e9xico",
            "start": 1551.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy desde este Monumental escenario los",
            "start": 1552.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "heredaderos delegado de los Ni\u00f1os H\u00e9roes",
            "start": 1557.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de Chapultepec",
            "start": 1559.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convocamos a la juventud mexicana para",
            "start": 1560.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que Unidos nos sumemos al esfuerzo",
            "start": 1564.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1566.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de crear una sociedad democr\u00e1tica",
            "start": 1568.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comprometida incluyente y con valores",
            "start": 1570.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una sociedad que garantice el desarrollo",
            "start": 1574.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y crecimiento personal y profesional de",
            "start": 1578.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus ciudadanos en un entorno de",
            "start": 1581.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seguridad y respeto",
            "start": 1584.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy las fuerzas armadas",
            "start": 1587.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y principalmente la",
            "start": 1589.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juventud que Integra estas instituciones",
            "start": 1593.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "refrendamos ante el presidente de la",
            "start": 1596.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y comandante supremo de las",
            "start": 1598.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas nuestra inquebrantable",
            "start": 1601.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lealtad y compromiso institucional con",
            "start": 1604.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1606.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos una historia de valores y",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "virtudes que nos precede un presente que",
            "start": 1611.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "debemos de consolidar con la creaci\u00f3n de",
            "start": 1614.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuevas instituciones que garanticen la",
            "start": 1617.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad de la sociedad mexicana para",
            "start": 1620.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar de generaciones",
            "start": 1623.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "venideras y un futuro que depende de las",
            "start": 1626.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "acciones y decisiones que tomemos hoy",
            "start": 1630.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los que integramos las fuerzas armadas y",
            "start": 1633.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Guardia nacional nos sumamos al esfuerzo",
            "start": 1636.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico para construir un",
            "start": 1639.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "futuro juntos donde nuestra patria sea",
            "start": 1642.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la prioridad con una visi\u00f3n de naci\u00f3n",
            "start": 1645.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unida fuerte y justa",
            "start": 1648.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bajo esta premisa la juventud militar",
            "start": 1651.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y",
            "start": 1655.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Guardia nacional con plena convicci\u00f3n",
            "start": 1659.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acepta que esta es y ser\u00e1 nuestra gran",
            "start": 1662.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tarea siempre por el honor de M\u00e9xico",
            "start": 1665.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1670.24,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1672.6,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 1686.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1689.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1693.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1707.799,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1711.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1713.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1716.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 1718.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 1721.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diputado Santiago cril Miranda",
            "start": 1724.179,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1726.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1729.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 1731.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva del",
            "start": 1734.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 1736.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ministro Arturo Zald\u00edvar presidente de",
            "start": 1739.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 1743.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1744.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1746.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 1749.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doctora Claudia ampardo jefa de gobierno",
            "start": 1751.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1755.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidium",
            "start": 1758.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete y funcionarios de",
            "start": 1760.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las diferentes dependencias de la",
            "start": 1764.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal",
            "start": 1766.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "agregados de defensa y policiales",
            "start": 1768.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1771.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1774.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1776.899,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1778.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1780.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 1783.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico",
            "start": 1786.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "directivos docentes ni\u00f1as y ni\u00f1os de la",
            "start": 1788.799,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "escuela primaria Canad\u00e1 que hoy nos",
            "start": 1794.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1795.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1797.74,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1799.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1801.799,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "all\u00ed fue la ma\u00f1ana era de oro",
            "start": 1806.299,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "septiembre estaba en flor y ellos mor\u00edan",
            "start": 1810.58,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Amado Nervo",
            "start": 1816.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Un d\u00eda como hoy pero en el a\u00f1o de 1847",
            "start": 1820.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este majestuoso e hist\u00f3rico Castillo de",
            "start": 1824.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Chapultepec fue testigo de un acto",
            "start": 1828.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sublime de j\u00f3venes mexicanos quienes",
            "start": 1831.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ofrendaron su posesi\u00f3n m\u00e1s valiosa su",
            "start": 1835.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1839.84,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "su vida por defender el honor nacional",
            "start": 1841.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ante la injusticia y desigualdad de la",
            "start": 1844.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n extranjera",
            "start": 1848.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "heredando al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1850.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo de lealtad",
            "start": 1852.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "valent\u00eda",
            "start": 1855.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entrega y amor a la patria",
            "start": 1856.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "es un alto privilegio encontrarnos",
            "start": 1861.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reunidos en este emblem\u00e1tico cerro de",
            "start": 1863.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Chapultepec sitio hist\u00f3rico lleno de",
            "start": 1866.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "simbolismo",
            "start": 1870.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que desde la \u00e9poca prehispana",
            "start": 1873.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica Perd\u00f3n",
            "start": 1875.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "contaba ya con un significado sagrado",
            "start": 1877.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para las antiguas culturas del Valle de",
            "start": 1881.059,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1884.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fue residencia de gobernantes",
            "start": 1885.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta principios del siglo 20",
            "start": 1889.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sus manantiales durante casi cuatro",
            "start": 1892.84,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "siglos abastecieron de agua a esta",
            "start": 1896.419,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ciudad capital y hoy permanece",
            "start": 1899.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "impermeable como testigo",
            "start": 1902.86,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "como testigo mudo del acto de honor y de",
            "start": 1906.86,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "lealtad que hoy celebramos",
            "start": 1911.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este altar a la patria es el testimonio",
            "start": 1916.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "fiel de la gran proeza de j\u00f3venes",
            "start": 1919.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mexicanos que con abnegaci\u00f3n y",
            "start": 1921.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n defendieron su colegio sus",
            "start": 1924.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "principios y su naci\u00f3n",
            "start": 1928.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el supremo sacrificio de seis de ellos",
            "start": 1932.36,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "es el cimiento sobre el que se construye",
            "start": 1935.86,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s noble tradici\u00f3n de honor y",
            "start": 1938.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lealtad que distingue a los egresados",
            "start": 1942.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar Y que adem\u00e1s",
            "start": 1945.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "permanece en el ideario colectivo de los",
            "start": 1950.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mexicanos como una epopeya inigualable",
            "start": 1954.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de lealtad a la naci\u00f3n",
            "start": 1957.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el plan enemigo Invasor contemplaba tres",
            "start": 1961.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejes de esfuerzo y ten\u00eda como objetivo",
            "start": 1964.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "final ocupar el coraz\u00f3n estrat\u00e9gico del",
            "start": 1967.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1970.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las tropas mexicanas",
            "start": 1972.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "enfrentaron una serie de combates",
            "start": 1974.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "principalmente sobre la ruta de Veracruz",
            "start": 1976.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacia la capital",
            "start": 1979.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "destacando las heroicas batallas de",
            "start": 1981.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Cerro Gordo Padierna",
            "start": 1985.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Churubusco y Molino del Rey",
            "start": 1987.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos combates fueron el pre\u00e1mbulo de la",
            "start": 1992.12,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gesta heroica que hoy conmemoramos en",
            "start": 1995.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "todos ellos muchos j\u00f3venes mexicanos que",
            "start": 1999.019,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aspiraban tambi\u00e9n hacer el futuro de",
            "start": 2002.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2005.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "perecieron en los campos de batalla",
            "start": 2005.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde demostraron bravura y gallard\u00eda en",
            "start": 2008.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "su intento por detener al Invasor",
            "start": 2012.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no fue diferente en este Castillo de",
            "start": 2017.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Chapultepec lugar donde se encontraba el",
            "start": 2020.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Colegio Militar el cual albergaba a",
            "start": 2023.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes militares que aceptaron su",
            "start": 2026.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destino en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2029.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por ello Es conveniente precisar en este",
            "start": 2032.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "contexto hist\u00f3rico que as\u00ed como las",
            "start": 2036.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "\u00e1guilas eligen las cumbres para anidar y",
            "start": 2039.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuidar a su descendencia de depredadores",
            "start": 2043.059,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de igual manera el cerro de Chapultepec",
            "start": 2046.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda a los aguiluchos hijos del",
            "start": 2050.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "Colegio Militar j\u00f3venes Cadetes que con",
            "start": 2053.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su preparaci\u00f3n castrense representaban",
            "start": 2057.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la mejor garant\u00eda de la patria para",
            "start": 2059.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "contar con un ej\u00e9rcito profesional y que",
            "start": 2062.379,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "s\u00fabitamente se encontraron en aquel",
            "start": 2066.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces ante la decisi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2068.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que puede enfrentar un militar",
            "start": 2071.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Morir con dignidad o vivir en la",
            "start": 2074.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "deshonra",
            "start": 2078.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que hoy d\u00eda es fundamental cuidar",
            "start": 2079.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y proteger a la juventud mexicana como",
            "start": 2084.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el Baluarte primordial para alcanzar los",
            "start": 2087.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "objetivos nacionales a trav\u00e9s de la",
            "start": 2090.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 2093.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fomenten su crecimiento y preparaci\u00f3n",
            "start": 2096.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "profesional Ya que ellos representan el",
            "start": 2098.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "futuro promisorio para que M\u00e9xico",
            "start": 2101.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "alcance el desarrollo y el bienestar",
            "start": 2104.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esta importante responsabilidad es el",
            "start": 2109.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "precepto que debe normar la actuaci\u00f3n de",
            "start": 2112.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las instituciones de la rep\u00fablica",
            "start": 2115.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para garantizar y ofrecer las mejores",
            "start": 2117.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "oportunidades en el \u00e1mbito educativo",
            "start": 2121.0,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "laboral social cultural y de seguridad",
            "start": 2124.02,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "para el pleno crecimiento personal y",
            "start": 2128.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "profesional de la juventud mexicana",
            "start": 2132.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Esa es la tarea que la patria nos ha",
            "start": 2135.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "asignado",
            "start": 2139.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "En consecuencia la secretar\u00eda de la",
            "start": 2141.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 2144.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "consciente de la importancia de este",
            "start": 2146.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principio fundamental cuenta con el",
            "start": 2148.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar y los",
            "start": 2151.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "planteles que conforman la Universidad",
            "start": 2153.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 2156.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la opci\u00f3n laboral que",
            "start": 2159.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "representa el ingreso a los diversos",
            "start": 2162.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organismos de las fuerzas armadas de",
            "start": 2165.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tierra y aire y de la guardia nacional",
            "start": 2167.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con ambas posibilidades se brinda de",
            "start": 2173.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "forma permanente a la juventud mexicana",
            "start": 2176.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una plataforma de crecimiento personal y",
            "start": 2179.339,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "profesional donde se fortalecen los",
            "start": 2182.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "valores adquiridos en el seno familiar",
            "start": 2186.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por medio de la disciplina y se",
            "start": 2188.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desarrollan aptitudes habilidades y",
            "start": 2192.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "destrezas para formar a ciudadanos",
            "start": 2194.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comprometidos con su pa\u00eds",
            "start": 2197.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la principal fortaleza del sistema",
            "start": 2201.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "educativo militar es su infraestructura",
            "start": 2203.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "educativa que se conforma con 51 centros",
            "start": 2206.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de Estudios Superiores de formaci\u00f3n",
            "start": 2211.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "perfeccionamiento",
            "start": 2214.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n",
            "start": 2216.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todo este andamiaje educativo",
            "start": 2219.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituye una gran oportunidad para que",
            "start": 2222.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de todo el pa\u00eds",
            "start": 2225.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "accedan con las mismas posibilidades a",
            "start": 2227.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n de excelencia que fomenta",
            "start": 2231.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "una amplia conciencia de servicio amor a",
            "start": 2234.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la patria superaci\u00f3n profesional y",
            "start": 2238.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad social",
            "start": 2241.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Estos principios son transmitidos de",
            "start": 2244.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en todos los",
            "start": 2248.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "planteles de Educaci\u00f3n militar entre los",
            "start": 2251.02,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que resalta el heroico colegio militar",
            "start": 2254.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico plantel que el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2257.339,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 200 a\u00f1os de ser el Alma Mater",
            "start": 2261.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes que buscan en las fuerzas",
            "start": 2265.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "armadas servir a la patria",
            "start": 2268.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por ello este Heroico plantel as\u00ed como",
            "start": 2271.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el colegio del aire y la Escuela Militar",
            "start": 2275.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de sargentos desde el a\u00f1o 2019",
            "start": 2278.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pusieron a disposici\u00f3n de la guardia",
            "start": 2282.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nacional sus instalaciones para que esta",
            "start": 2285.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad del m\u00e1ximo",
            "start": 2289.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2291.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profesionalice a sus cuadros de mando En",
            "start": 2292.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la delicada tarea de planear y conducir",
            "start": 2295.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 2298.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Que responda a las exigencias",
            "start": 2301.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que actualmente la naci\u00f3n demanda",
            "start": 2304.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cabe Resaltar que los planteles",
            "start": 2309.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "militares se imparte una educaci\u00f3n con",
            "start": 2312.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "igualdad de g\u00e9nero con m\u00e1s de 2.900",
            "start": 2315.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres que actualmente cursan su",
            "start": 2318.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carrera profesional en este sistema",
            "start": 2321.579,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "educativo de las cuales",
            "start": 2323.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "463 pertenecen a la guardia nacional",
            "start": 2326.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica que en",
            "start": 2330.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sus filas Integra a m\u00e1s de 18.500",
            "start": 2334.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mujeres que coadyuvan diariamente a",
            "start": 2337.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de la sociedad",
            "start": 2340.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero enfatizar la reciente",
            "start": 2344.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apertura e inclusi\u00f3n en el pasado ciclo",
            "start": 2348.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lectivo de mujeres a las armas de",
            "start": 2351.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "combate de Infanter\u00eda caballer\u00eda y arma",
            "start": 2353.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "blindada en el heroico colegio militar",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quienes tendr\u00e1n la noble tarea de",
            "start": 2360.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conducir a los hombres y mujeres de",
            "start": 2363.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estas unidades ya que el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2365.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n tiene contemplado",
            "start": 2368.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "iniciar con el reclutamiento en todo el",
            "start": 2371.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "territorio nacional de j\u00f3venes mexicanas",
            "start": 2374.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que deseen servir a la patria como",
            "start": 2377.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "soldados de arma",
            "start": 2379.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en este contexto",
            "start": 2381.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reconozco la valiosa aportaci\u00f3n que",
            "start": 2383.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hacen las mujeres mexicanas y",
            "start": 2386.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principalmente las mujeres militares y",
            "start": 2388.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional quienes con su",
            "start": 2391.42,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "valor virtudes sensibilidad o honor a",
            "start": 2394.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 2400.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "valent\u00eda abnegaci\u00f3n y vocaci\u00f3n de",
            "start": 2400.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "servicio fortalecen a las instituciones",
            "start": 2404.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "garantes de la seguridad de la sociedad",
            "start": 2407.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2410.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en resumen",
            "start": 2411.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y ahora tambi\u00e9n la",
            "start": 2413.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2417.52,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "comparten los mismos valores axiol\u00f3gicos",
            "start": 2418.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cada uno con su formaci\u00f3n profesional",
            "start": 2421.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enfocada a la defensa de la naci\u00f3n y a",
            "start": 2425.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica respectivamente",
            "start": 2428.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estas instituciones se constituyen hoy",
            "start": 2432.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como depositarias de la confianza del",
            "start": 2435.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico su reconocimiento nos",
            "start": 2438.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dignifica y distingue por ello les",
            "start": 2441.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reiteramos que siempre actuaremos con",
            "start": 2445.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apego a la legalidad en cada uno de",
            "start": 2448.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros actos para garantizar su",
            "start": 2451.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y defensa ante amenazas que",
            "start": 2453.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenten contra su integridad seguridad y",
            "start": 2456.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2459.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con Orgullo y satisfacci\u00f3n vemos una",
            "start": 2461.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "oportunidad de servir a M\u00e9xico al",
            "start": 2465.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "compartir nuestras experiencias",
            "start": 2467.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "infraestructura conocimientos En",
            "start": 2469.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beneficio de la guardia nacional",
            "start": 2473.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "asimilados y adquiridos a lo largo de",
            "start": 2475.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "199 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del heroico",
            "start": 2478.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 2482.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la historia y los principios de los que",
            "start": 2485.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "portamos el uniforme de la patria nos",
            "start": 2487.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "motivan a inspiran para cumplir cabal y",
            "start": 2491.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fielmente los los mandatos de la",
            "start": 2495.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que son el reflejo de las",
            "start": 2498.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "aspiraciones nacionales",
            "start": 2501.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "solo atendemos a los intereses que dicta",
            "start": 2503.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico lo hemos demostrado",
            "start": 2507.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 100 a\u00f1os el ej\u00e9rcito y",
            "start": 2510.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicanos por ello las",
            "start": 2514.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que integramos estas",
            "start": 2517.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuerzas siempre nos hemos mantenido",
            "start": 2520.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respetuosos del gobierno y de las",
            "start": 2523.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 2526.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "amable auditorio",
            "start": 2530.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "El ejemplo de honor lealtad y unidad",
            "start": 2533.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional que homenajeamos este d\u00eda debe",
            "start": 2537.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ser el factor fundamental que como",
            "start": 2541.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "br\u00fajula orienta el sendero de cada uno",
            "start": 2543.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los mexicanos en las ciudades en el",
            "start": 2546.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "campo las escuelas y en todos los",
            "start": 2550.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos de la vida cotidiana para",
            "start": 2553.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contribuir a alcanzar los objetivos",
            "start": 2555.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacionales y el desarrollo de M\u00e9xico Esa",
            "start": 2557.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es la coincidencia patri\u00f3tica que debe",
            "start": 2561.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "normar la conducta de todos los",
            "start": 2565.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2568.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la gesta heroica nos brinda dos",
            "start": 2570.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lecciones que debemos aquilatar",
            "start": 2573.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la primera es que el sacrificio valeroso",
            "start": 2576.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "motivado por el amor a la patria de los",
            "start": 2580.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os h\u00e9roes quienes ofrendaron su vida",
            "start": 2583.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por salvarla sirvi\u00f3 de ejemplo para que",
            "start": 2585.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se replicara ese acto Heroico en pasajes",
            "start": 2589.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importantes de nuestra historia para que",
            "start": 2593.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llegara a ser la gran naci\u00f3n que",
            "start": 2595.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es hoy",
            "start": 2599.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la segunda es que la desuni\u00f3n de los",
            "start": 2601.66,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "generada por la diferencia de intereses",
            "start": 2606.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacionales solo allanaron el camino",
            "start": 2609.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "amenazas extranjeras que afectaron y",
            "start": 2612.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueden afectar nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2615.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "quienes integramos las instituciones",
            "start": 2620.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de velar por la",
            "start": 2622.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n nacional y debemos discernir de",
            "start": 2625.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aquellos que con comentarios",
            "start": 2629.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tendenciosos generados por sus intereses",
            "start": 2630.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y ambiciones personales antes que los",
            "start": 2634.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "intereses nacionales pretenden apartar a",
            "start": 2638.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de la confianza y",
            "start": 2641.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "respeto que deposita la ciudadan\u00eda en",
            "start": 2644.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que tienen la",
            "start": 2648.579,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "delicada tarea de servir a su pa\u00eds",
            "start": 2651.22,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2654.61,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "la mayor satisfacci\u00f3n",
            "start": 2661.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "para todo integrante del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2664.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y Guardia nacional es",
            "start": 2668.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cumplir con la misi\u00f3n que se le",
            "start": 2672.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encomienda su actuaci\u00f3n tiene como",
            "start": 2674.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sustento permanente la legalidad y el",
            "start": 2677.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respeto a los Derechos Humanos lo",
            "start": 2680.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacemos sin protagonismos con el \u00fanico",
            "start": 2682.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s superior de servir a la naci\u00f3n y",
            "start": 2686.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2689.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la patria requiere de una sociedad unida",
            "start": 2691.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en donde los sectores pol\u00edticos",
            "start": 2695.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y militar que le",
            "start": 2697.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "integran act\u00faen sumando esfuerzos y",
            "start": 2701.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voluntades para coadyuvar hacia el",
            "start": 2704.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan que es M\u00e9xico todos",
            "start": 2707.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "debemos contribuir d\u00eda a d\u00eda con",
            "start": 2710.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuestros actos a construir la naci\u00f3n que",
            "start": 2713.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deseamos heredar a nuestros hijos somos",
            "start": 2717.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "corresponsables del pa\u00eds que tenemos y",
            "start": 2720.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al que aspiramos",
            "start": 2723.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por lo anterior me dirijo a los padres",
            "start": 2725.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de familia de la sociedad mexicana para",
            "start": 2727.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que coadyuven a encauzar y a generar las",
            "start": 2731.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condiciones para crear conciencia de la",
            "start": 2734.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importancia que representa la educaci\u00f3n",
            "start": 2737.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en los j\u00f3venes y ni\u00f1os",
            "start": 2739.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de esta forma extiende una invitaci\u00f3n a",
            "start": 2742.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la juventud mexicana para que acepten su",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "papel trascendental en la historia de",
            "start": 2749.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y aprovechen la",
            "start": 2751.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa que el",
            "start": 2754.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica ofrece a trav\u00e9s",
            "start": 2756.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 2759.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que consideren como una opci\u00f3n",
            "start": 2761.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para su desarrollo profesional la",
            "start": 2764.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "diversidad de oportunidades que ofrecen",
            "start": 2768.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los planteles que integran el sistema",
            "start": 2771.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativo militar",
            "start": 2773.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2777.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los riesgos y amenazas que actualmente",
            "start": 2778.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "enfrentan nuestro pa\u00eds son de naturaleza",
            "start": 2782.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diferente a la que de aquella Que ante",
            "start": 2785.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la que sucumbieron los ni\u00f1os h\u00e9roes sin",
            "start": 2789.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 2792.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tienen la constante de atender contra el",
            "start": 2793.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "futuro perd\u00f3n de atentar contra el",
            "start": 2798.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "futuro de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2801.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el enemigo ahora se encuentra en aquello",
            "start": 2804.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que busca mediantar y destruir a los",
            "start": 2807.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como lo es la delincuencia las",
            "start": 2810.579,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "drogas y sus vicios Esto es lo que",
            "start": 2814.839,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "debemos de contrarrestar sociedad e",
            "start": 2818.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "instituciones unidas como lo hemos hecho",
            "start": 2823.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ante las adversidades para garantizar la",
            "start": 2825.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "seguridad de la juventud mexicana",
            "start": 2829.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que integramos el ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2832.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y Guardia nacional",
            "start": 2835.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reafirmamos ante el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2839.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad y compromiso",
            "start": 2842.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "institucional de proteger a la patria",
            "start": 2845.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respetar la Constituci\u00f3n las facultades",
            "start": 2848.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y atribuciones conferidas a cada",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dependencia y coadyuvar en el",
            "start": 2854.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los objetivos nacionales",
            "start": 2857.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "siendo congruentes con el legado de",
            "start": 2859.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 2862.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sacrificio y unidad nacional demostrado",
            "start": 2863.579,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la gesta heroica por los Ni\u00f1os H\u00e9roes",
            "start": 2866.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de Chapultepec",
            "start": 2869.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "juventud militar",
            "start": 2872.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ustedes son el Baluarte fundamental para",
            "start": 2875.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n",
            "start": 2879.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica incluyente",
            "start": 2880.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen El Deber de emular El ejemplo la",
            "start": 2883.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "conducta y la actitud de Los H\u00e9roes que",
            "start": 2887.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "forjaron la naci\u00f3n de la que hoy gozamos",
            "start": 2891.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su figura ser\u00e1n Eternamente s\u00edmbolos de",
            "start": 2894.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la dignidad de las personas a quienes",
            "start": 2898.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "honramos hoy y siempre por el sacrificio",
            "start": 2901.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Sublime que realizaron por el honor de",
            "start": 2903.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 2907.18,
            "duration": 25.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2909.65,
            "duration": 26.59
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 2932.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2951.5,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2979.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de Cadetes",
            "start": 2988.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar realizar\u00e1",
            "start": 2991.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una salva de fusiler\u00eda para honrar la",
            "start": 2994.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes que",
            "start": 2997.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ofrendaron su vida en defensa de la",
            "start": 2998.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 3001.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "oso no",
            "start": 3047.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es cierto no",
            "start": 3053.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3095.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3097.12,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Vasco",
            "start": 3129.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3131.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "atendamos con respeto el himno y la",
            "start": 3171.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "marcha del heroico colegio militar a",
            "start": 3174.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo del coro de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3177.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "defensa nacional y banda de m\u00fasica del",
            "start": 3178.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 3181.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3187.67,
            "duration": 93.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3279.38,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3281.23,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3289.31,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3293.74,
            "duration": 92.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3385.79,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3386.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3403.76,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3416.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3430.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1",
            "start": 3432.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "guardia de honor en el Monumento a los",
            "start": 3435.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su",
            "start": 3437.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinguida esposa e integrantes del",
            "start": 3439.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pressing",
            "start": 3441.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3476.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "vas atr\u00e1s",
            "start": 3481.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "blanco derecho ya",
            "start": 3486.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3495.76,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3537.08,
            "duration": 11.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3553.02,
            "duration": 36.06
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 3589.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 3592.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos se les invita a",
            "start": 3594.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 3597.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Himno Nacional al personal civil Se le",
            "start": 3600.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pide amablemente colocarse en posici\u00f3n",
            "start": 3604.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de firmes",
            "start": 3606.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3609.92,
            "duration": 16.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3629.43,
            "duration": 83.819
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3713.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "armadas se dirige a las escoltas de",
            "start": 3715.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bandera para despedirse de nuestro",
            "start": 3718.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 3720.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3741.57,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 3783.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y de su distinguida",
            "start": 3785.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esposa e integrantes del gabinete legal",
            "start": 3788.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de",
            "start": 3791.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Presidencia funcionarios de la",
            "start": 3793.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa Nacional de",
            "start": 3795.839,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Marina y de la guardia nacional",
            "start": 3798.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 3800.18,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 3804.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "personal de tropa mariner\u00eda y escala",
            "start": 3808.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de la guardia nacional ej\u00e9rcito",
            "start": 3811.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y Armada directores del",
            "start": 3814.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar colegio del aire",
            "start": 3817.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y de la heroica escuela naval militar",
            "start": 3820.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 3823.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds ni\u00f1as y",
            "start": 3826.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os estudiantes de la escuela primaria",
            "start": 3829.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 as\u00ed como representantes de medios",
            "start": 3832.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron",
            "start": 3835.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por internet a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 3837.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sociales que tengan todos una excelente",
            "start": 3839.579,
            "duration": 5.181
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] caballeros se encuentra en este altar a la patria el presidente de la rep\u00fablica quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar heroica escuela naval militar y del colegio del aire [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 175 aniversario de la gester\u00f3gica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico [Aplausos] general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina diputado Santiago Grill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados [Aplausos] senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctor Arturo Sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora Claudia shein va un pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico [Aplausos] licenciada rocisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales [Aplausos] Garc\u00eda secretaria de energ\u00eda maestra Tatiana clouthier Carrillo secretaria de econom\u00eda maestro Miguel torruco M\u00e1rquez secretario de turismo licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara subsecretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes y licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura tambi\u00e9n Contamos con la presencia de integrantes del gabinete legal del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de Presidencia funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de la guardia nacional invitados especiales de Naciones amigas que nos acompa\u00f1an en nuestras fiestas patrias generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional directores del heroico colegio militar colegio del aire y de la heroica escuela naval militar agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n Contamos con la presencia de estudiantes de la escuela primaria Canad\u00e1 as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] favor de ponerse de pie [M\u00fasica] el comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y 1914 del heroico colegio militar teniente [M\u00fasica] Juan de la Barrera Cadete Juan Escutia Cadete [M\u00fasica] Agust\u00edn Melgar Cadete [M\u00fasica] Vicente Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de Oca Cadete Francisco M\u00e1rquez de la heroica escuela naval Teniente Jos\u00e9 azueta [Aplausos] Cadete Virgilio Uribe [M\u00fasica] el presidente de los Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a seis Cadetes de segundo a\u00f1o del heroico colegio militar como s\u00edmbolo del compromiso de recibir con honor el encargo de defender a la patria recibe espad\u00edn Cadete de Infanter\u00eda Pedro Manuel gilman M\u00e1rquez quien cursa la licenciatura en administraci\u00f3n militar Cadete tyley Morales Vald\u00e9s de la licenciatura en seguridad p\u00fablica de la guardia nacional Cadete de Infanter\u00eda Luis Enrique L\u00f3pez lomel\u00edn quien cursa la licenciatura en administraci\u00f3n militar Cadete Brenda Jacqueline Bautista Castrej\u00f3n de la licenciatura en seguridad p\u00fablica de la guardia nacional Cadete de Infanter\u00eda Jorge Luis asueto Hurtado quien cursa la licenciatura en administraci\u00f3n militar [Aplausos] y Cadete Dayana Jocelyn Pay\u00e1n canales de la licenciatura en seguridad p\u00fablica de la guardia nacional [Aplausos] [M\u00fasica] favor de tomar asiento escuchemos El sentir de la juventud militar mexicana en la voz de la Cadete de tercer a\u00f1o de la licenciatura en seguridad p\u00fablica de la guardia nacional Karen pradel blancas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente diputado Santiago cril Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctor Arturo Zald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del gabinete de la Rep\u00fablica agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en M\u00e9xico generales en situaci\u00f3n de retiro generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales compa\u00f1eros Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Guardia nacional y marina representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas en este importante escenario el 13 de septiembre de 1847 tuvo lugar un hecho de armas que quedar\u00eda grabado en las p\u00e1ginas de nuestra historia y en el que j\u00f3venes mexicanos pusieron a pruebas su valent\u00eda honor lealtad y amor por la patria al defender su Alma Mater el Colegio Militar su naci\u00f3n y con ello la soberan\u00eda del pueblo de M\u00e9xico el hecho hist\u00f3rico y Heroico que hoy nos convoca fue resultado de la invasi\u00f3n extranjera que dio inicio el 24 de abril de 1846 cuyo desarrollo condujo a que el 20 de agosto de 1847 las tropas invasoras alcanzar\u00e1n el convento de Churubusco al sur de esta ciudad capital lugar en el que tras la derrota en la batalla de Padierna se hab\u00eda dispuesto una l\u00ednea de defensa para retardar el avance enemigo y fue precisamente en ese lugar donde el general Pedro Mar\u00eda Anaya resisti\u00f3 con valent\u00eda agotando la totalidad de recursos de que dispon\u00eda exclamando ante el comandante Enemigo al concluir la batalla si hubiera parque no estar\u00eda usted aqu\u00ed acto defensivo que permiti\u00f3 a las tropas mexicanas evitar que los estadounidenses marcharan directamente contra la Ciudad de M\u00e9xico el siguiente episodio de valor para los combatientes mexicanos se registr\u00f3 el 8 de septiembre de 1847 cuando los batallones de la guardia nacional Uni\u00f3n libertad mina y Quer\u00e9taro combinaron sus esfuerzos con el ej\u00e9rcito nacional para enfrentar a las tropas enemigas a inmediaciones de Molino del Rey dando muestra de un ejemplar unidad nacional lograron contener a un adversario superior ocasion\u00e1ndole un gran n\u00famero de bajas sin embargo el resultado final fue adverso ya que fueron derrotados debido a la superioridad en efectivos no obstante no fueron superados en valor y entrega total por la patria la gente heroica de Chapultepec fue protagonizada por j\u00f3venes mexicanos a las \u00f3rdenes de los generales Nicol\u00e1s Bravo y Jos\u00e9 Mar\u00eda no monterde a esta defensa se integraron Soldados del Batall\u00f3n activo de San Blas bajo el mando del teniente coronel Felipe Santiago xicotenca aquellos j\u00f3venes alumnos casi ni\u00f1os se enfrentaron a una situaci\u00f3n adversa con gran hero\u00edsmo haciendo gala de su valent\u00eda al enfrentar a un enemigo que lo superaba en efectivos y armamento ninguno de ellos consider\u00f3 retirarse por el contrario lucharon con honor y lealtad valores que las aulas del Colegio Militar les fueron transmitidas con pleno conocimiento de la magnitud de la decisi\u00f3n que tomaban el teniente Juan de la Barrera y Los Cadetes Agust\u00edn Melgar Vicente Su\u00e1rez Fernando Montes de Oca Francisco M\u00e1rquez y Juan Escutia hijos del heroico colegio militar entregaron en un acto Sublime el m\u00e1ximo sacrificio en aras de su naci\u00f3n resaltando el gesto de entrega y valor de Juan Escutia cuya muerte trasciende al tomar la bandera nacional y arrojarse al vac\u00edo antes de permitir que nuestro l\u00e1baro patrio fuese mancillado por el enemigo Invasor en esta desigual lucha la patria estaba a punto de perecer y ellos hicieron a un lado sus libros para tomar los fusiles y defenderla confirmando con su valor y sacrificio lo expresado por un pol\u00edtico franc\u00e9s cuando mencion\u00f3 se puede abandonar una patria dichosa y triunfante pero amenazada destrozada y oprimida no se le deja nunca se le salva o se muere por ella la defensa del Castillo de Chapultepec por parte de los cadetes del Colegio Militar a\u00fan con el paso del tiempo es un acto \u00fanico de valent\u00eda honor y lealtad de la juventud de esa \u00e9poca comprometida para mantener la soberan\u00eda y preservar la Libertad obtenida en la guerra de Independencia se\u00f1oras y se\u00f1ores j\u00f3venes mexicanos este bosque de Chapultepec es testigo vivo de la gran haza\u00f1a de la juventud militar en aras de la defensa de lo m\u00e1s valioso para un mexicano la dignidad y el honor de la naci\u00f3n su sangre sirvi\u00f3 para fecundar el amor a la patria que hoy los hijos del heroico colegio militar profesamos el altar a la patria se convierte en un sitio sagrado debido al sacrificio de nuestros H\u00e9roes sus actos fueron el catalizador para acelerar la unidad nacional y el sentimiento de Patriotismo y amor a nuestro pa\u00eds por ello Este ejemplo de sacrificio y valor que hoy recordamos es el impulso para motivar a la juventud para que contin\u00fae por la senda gloriosa trazada por nuestros antecesores nos comprometemos a seguir siendo Baluarte fundamental de la construcci\u00f3n del pueblo M\u00e9xico hoy desde este Monumental escenario los heredaderos delegado de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec convocamos a la juventud mexicana para que Unidos nos sumemos al esfuerzo nacional de crear una sociedad democr\u00e1tica comprometida incluyente y con valores una sociedad que garantice el desarrollo y crecimiento personal y profesional de sus ciudadanos en un entorno de seguridad y respeto el d\u00eda de hoy las fuerzas armadas Guardia nacional y principalmente la juventud que Integra estas instituciones refrendamos ante el presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas nuestra inquebrantable lealtad y compromiso institucional con el pueblo de M\u00e9xico tenemos una historia de valores y virtudes que nos precede un presente que debemos de consolidar con la creaci\u00f3n de nuevas instituciones que garanticen la seguridad de la sociedad mexicana para desarrollo y bienestar de generaciones venideras y un futuro que depende de las acciones y decisiones que tomemos hoy los que integramos las fuerzas armadas y Guardia nacional nos sumamos al esfuerzo del pueblo de M\u00e9xico para construir un futuro juntos donde nuestra patria sea la prioridad con una visi\u00f3n de naci\u00f3n unida fuerte y justa bajo esta premisa la juventud militar del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional con plena convicci\u00f3n acepta que esta es y ser\u00e1 nuestra gran tarea siempre por el honor de M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente diputado Santiago cril Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica ministro Arturo Zald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctora Claudia ampardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico distinguidos integrantes del presidium compa\u00f1eros de gabinete y funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal agregados de defensa y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la Secretar\u00eda de Marina integrantes de la guardia nacional compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico directivos docentes ni\u00f1as y ni\u00f1os de la escuela primaria Canad\u00e1 que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas all\u00ed fue la ma\u00f1ana era de oro septiembre estaba en flor y ellos mor\u00edan Amado Nervo Un d\u00eda como hoy pero en el a\u00f1o de 1847 este majestuoso e hist\u00f3rico Castillo de Chapultepec fue testigo de un acto Sublime de j\u00f3venes mexicanos quienes ofrendaron su posesi\u00f3n m\u00e1s valiosa su vida su vida por defender el honor nacional ante la injusticia y desigualdad de la invasi\u00f3n extranjera heredando al pueblo de M\u00e9xico ejemplo de lealtad valent\u00eda entrega y amor a la patria es un alto privilegio encontrarnos reunidos en este emblem\u00e1tico cerro de Chapultepec sitio hist\u00f3rico lleno de simbolismo que desde la \u00e9poca prehispana prehisp\u00e1nica Perd\u00f3n contaba ya con un significado sagrado para las antiguas culturas del Valle de M\u00e9xico adem\u00e1s fue residencia de gobernantes hasta principios del siglo 20 sus manantiales durante casi cuatro siglos abastecieron de agua a esta ciudad capital y hoy permanece impermeable como testigo como testigo mudo del acto de honor y de lealtad que hoy celebramos este altar a la patria es el testimonio fiel de la gran proeza de j\u00f3venes mexicanos que con abnegaci\u00f3n y determinaci\u00f3n defendieron su colegio sus principios y su naci\u00f3n el supremo sacrificio de seis de ellos es el cimiento sobre el que se construye la m\u00e1s noble tradici\u00f3n de honor y lealtad que distingue a los egresados del heroico colegio militar Y que adem\u00e1s permanece en el ideario colectivo de los mexicanos como una epopeya inigualable de lealtad a la naci\u00f3n el plan enemigo Invasor contemplaba tres ejes de esfuerzo y ten\u00eda como objetivo final ocupar el coraz\u00f3n estrat\u00e9gico del pa\u00eds las tropas mexicanas enfrentaron una serie de combates principalmente sobre la ruta de Veracruz hacia la capital destacando las heroicas batallas de Cerro Gordo Padierna Churubusco y Molino del Rey estos combates fueron el pre\u00e1mbulo de la gesta heroica que hoy conmemoramos en todos ellos muchos j\u00f3venes mexicanos que aspiraban tambi\u00e9n hacer el futuro de M\u00e9xico perecieron en los campos de batalla donde demostraron bravura y gallard\u00eda en su intento por detener al Invasor no fue diferente en este Castillo de Chapultepec lugar donde se encontraba el Colegio Militar el cual albergaba a j\u00f3venes militares que aceptaron su destino en la historia de nuestro pa\u00eds por ello Es conveniente precisar en este contexto hist\u00f3rico que as\u00ed como las \u00e1guilas eligen las cumbres para anidar y cuidar a su descendencia de depredadores de igual manera el cerro de Chapultepec proteg\u00eda a los aguiluchos hijos del Colegio Militar j\u00f3venes Cadetes que con su preparaci\u00f3n castrense representaban la mejor garant\u00eda de la patria para contar con un ej\u00e9rcito profesional y que s\u00fabitamente se encontraron en aquel entonces ante la decisi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil que puede enfrentar un militar Morir con dignidad o vivir en la deshonra de ah\u00ed que hoy d\u00eda es fundamental cuidar y proteger a la juventud mexicana como el Baluarte primordial para alcanzar los objetivos nacionales a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas que fomenten su crecimiento y preparaci\u00f3n profesional Ya que ellos representan el futuro promisorio para que M\u00e9xico alcance el desarrollo y el bienestar esta importante responsabilidad es el precepto que debe normar la actuaci\u00f3n de todas las instituciones de la rep\u00fablica para garantizar y ofrecer las mejores oportunidades en el \u00e1mbito educativo laboral social cultural y de seguridad para el pleno crecimiento personal y profesional de la juventud mexicana Esa es la tarea que la patria nos ha asignado En consecuencia la secretar\u00eda de la defensa nacional consciente de la importancia de este principio fundamental cuenta con el sistema educativo militar y los planteles que conforman la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos adem\u00e1s de la opci\u00f3n laboral que representa el ingreso a los diversos organismos de las fuerzas armadas de tierra y aire y de la guardia nacional con ambas posibilidades se brinda de forma permanente a la juventud mexicana una plataforma de crecimiento personal y profesional donde se fortalecen los valores adquiridos en el seno familiar por medio de la disciplina y se desarrollan aptitudes habilidades y destrezas para formar a ciudadanos comprometidos con su pa\u00eds la principal fortaleza del sistema educativo militar es su infraestructura educativa que se conforma con 51 centros de Estudios Superiores de formaci\u00f3n perfeccionamiento capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n todo este andamiaje educativo constituye una gran oportunidad para que los j\u00f3venes de todo el pa\u00eds accedan con las mismas posibilidades a una educaci\u00f3n de excelencia que fomenta una amplia conciencia de servicio amor a la patria superaci\u00f3n profesional y responsabilidad social Estos principios son transmitidos de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en todos los planteles de Educaci\u00f3n militar entre los que resalta el heroico colegio militar hist\u00f3rico plantel que el pr\u00f3ximo a\u00f1o cumplir\u00e1 200 a\u00f1os de ser el Alma Mater de j\u00f3venes que buscan en las fuerzas armadas servir a la patria por ello este Heroico plantel as\u00ed como el colegio del aire y la Escuela Militar de sargentos desde el a\u00f1o 2019 pusieron a disposici\u00f3n de la guardia nacional sus instalaciones para que esta instituci\u00f3n de seguridad del m\u00e1ximo nivel profesionalice a sus cuadros de mando En la delicada tarea de planear y conducir la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica Que responda a las exigencias que actualmente la naci\u00f3n demanda cabe Resaltar que los planteles militares se imparte una educaci\u00f3n con igualdad de g\u00e9nero con m\u00e1s de 2.900 mujeres que actualmente cursan su carrera profesional en este sistema educativo de las cuales 463 pertenecen a la guardia nacional instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica que en sus filas Integra a m\u00e1s de 18.500 mujeres que coadyuvan diariamente a garantizar la seguridad de la sociedad mexicana adem\u00e1s quiero enfatizar la reciente apertura e inclusi\u00f3n en el pasado ciclo lectivo de mujeres a las armas de combate de Infanter\u00eda caballer\u00eda y arma blindada en el heroico colegio militar quienes tendr\u00e1n la noble tarea de conducir a los hombres y mujeres de estas unidades ya que el pr\u00f3ximo a\u00f1o esta instituci\u00f3n tiene contemplado iniciar con el reclutamiento en todo el territorio nacional de j\u00f3venes mexicanas que deseen servir a la patria como soldados de arma en este contexto reconozco la valiosa aportaci\u00f3n que hacen las mujeres mexicanas y principalmente las mujeres militares y de la guardia nacional quienes con su valor virtudes sensibilidad o honor a rojo valent\u00eda abnegaci\u00f3n y vocaci\u00f3n de servicio fortalecen a las instituciones garantes de la seguridad de la sociedad mexicana en resumen las fuerzas armadas y ahora tambi\u00e9n la guardia nacional comparten los mismos valores axiol\u00f3gicos cada uno con su formaci\u00f3n profesional enfocada a la defensa de la naci\u00f3n y a la seguridad p\u00fablica respectivamente estas instituciones se constituyen hoy como depositarias de la confianza del pueblo de M\u00e9xico su reconocimiento nos dignifica y distingue por ello les reiteramos que siempre actuaremos con apego a la legalidad en cada uno de nuestros actos para garantizar su protecci\u00f3n y defensa ante amenazas que atenten contra su integridad seguridad y bienestar con Orgullo y satisfacci\u00f3n vemos una oportunidad de servir a M\u00e9xico al compartir nuestras experiencias infraestructura conocimientos En beneficio de la guardia nacional asimilados y adquiridos a lo largo de 199 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del heroico colegio militar la historia y los principios de los que portamos el uniforme de la patria nos motivan a inspiran para cumplir cabal y fielmente los los mandatos de la Constituci\u00f3n que son el reflejo de las aspiraciones nacionales solo atendemos a los intereses que dicta el pueblo de M\u00e9xico lo hemos demostrado durante m\u00e1s de 100 a\u00f1os el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos por ello las mujeres y hombres que integramos estas fuerzas siempre nos hemos mantenido respetuosos del gobierno y de las instituciones legalmente constituidas amable auditorio El ejemplo de honor lealtad y unidad nacional que homenajeamos este d\u00eda debe ser el factor fundamental que como br\u00fajula orienta el sendero de cada uno de los mexicanos en las ciudades en el campo las escuelas y en todos los \u00e1mbitos de la vida cotidiana para contribuir a alcanzar los objetivos nacionales y el desarrollo de M\u00e9xico Esa es la coincidencia patri\u00f3tica que debe normar la conducta de todos los mexicanos la gesta heroica nos brinda dos lecciones que debemos aquilatar la primera es que el sacrificio valeroso motivado por el amor a la patria de los ni\u00f1os h\u00e9roes quienes ofrendaron su vida por salvarla sirvi\u00f3 de ejemplo para que se replicara ese acto Heroico en pasajes importantes de nuestra historia para que M\u00e9xico llegara a ser la gran naci\u00f3n que es hoy la segunda es que la desuni\u00f3n de los mexicanos generada por la diferencia de intereses nacionales solo allanaron el camino amenazas extranjeras que afectaron y pueden afectar nuestra soberan\u00eda quienes integramos las instituciones tenemos el compromiso de velar por la uni\u00f3n nacional y debemos discernir de aquellos que con comentarios tendenciosos generados por sus intereses y ambiciones personales antes que los intereses nacionales pretenden apartar a las fuerzas armadas de la confianza y respeto que deposita la ciudadan\u00eda en las mujeres y hombres que tienen la delicada tarea de servir a su pa\u00eds [Aplausos] la mayor satisfacci\u00f3n para todo integrante del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional es cumplir con la misi\u00f3n que se le encomienda su actuaci\u00f3n tiene como sustento permanente la legalidad y el respeto a los Derechos Humanos lo hacemos sin protagonismos con el \u00fanico inter\u00e9s superior de servir a la naci\u00f3n y al pueblo de M\u00e9xico la patria requiere de una sociedad unida en donde los sectores pol\u00edticos econ\u00f3mico social y militar que le integran act\u00faen sumando esfuerzos y voluntades para coadyuvar hacia el objetivo com\u00fan que es M\u00e9xico todos debemos contribuir d\u00eda a d\u00eda con nuestros actos a construir la naci\u00f3n que deseamos heredar a nuestros hijos somos corresponsables del pa\u00eds que tenemos y al que aspiramos por lo anterior me dirijo a los padres de familia de la sociedad mexicana para que coadyuven a encauzar y a generar las condiciones para crear conciencia de la importancia que representa la educaci\u00f3n en los j\u00f3venes y ni\u00f1os de esta forma extiende una invitaci\u00f3n a la juventud mexicana para que acepten su papel trascendental en la historia de nuestro pa\u00eds y aprovechen la infraestructura educativa que el gobierno de la Rep\u00fablica ofrece a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica adem\u00e1s que consideren como una opci\u00f3n para su desarrollo profesional la diversidad de oportunidades que ofrecen los planteles que integran el sistema educativo militar se\u00f1or presidente los riesgos y amenazas que actualmente enfrentan nuestro pa\u00eds son de naturaleza diferente a la que de aquella Que ante la que sucumbieron los ni\u00f1os h\u00e9roes sin embargo tienen la constante de atender contra el futuro perd\u00f3n de atentar contra el futuro de nuestra naci\u00f3n el enemigo ahora se encuentra en aquello que busca mediantar y destruir a los j\u00f3venes como lo es la delincuencia las drogas y sus vicios Esto es lo que debemos de contrarrestar sociedad e instituciones unidas como lo hemos hecho ante las adversidades para garantizar la seguridad de la juventud mexicana los que integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional reafirmamos ante el pueblo de M\u00e9xico nuestra lealtad y compromiso institucional de proteger a la patria respetar la Constituci\u00f3n las facultades y atribuciones conferidas a cada dependencia y coadyuvar en el cumplimiento de los objetivos nacionales siendo congruentes con el legado de honor sacrificio y unidad nacional demostrado en la gesta heroica por los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec juventud militar ustedes son el Baluarte fundamental para la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n democr\u00e1tica incluyente tienen El Deber de emular El ejemplo la conducta y la actitud de Los H\u00e9roes que forjaron la naci\u00f3n de la que hoy gozamos su figura ser\u00e1n Eternamente s\u00edmbolos de la dignidad de las personas a quienes honramos hoy y siempre por el sacrificio Sublime que realizaron por el honor de M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ponerse de pie [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de Cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda para honrar la memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes que ofrendaron su vida en defensa de la patria oso no es cierto no no [Aplausos] Vasco [Aplausos] atendamos con respeto el himno y la marcha del heroico colegio militar a cargo del coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional y banda de m\u00fasica del heroico colegio militar [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor en el Monumento a los ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su distinguida esposa e integrantes del pressing ya vas atr\u00e1s blanco derecho ya [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] el comandante supremo de las fuerzas armadas se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] se agradece la asistencia del presidente de la rep\u00fablica y de su distinguida esposa e integrantes del gabinete legal del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de Presidencia funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de la guardia nacional generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica de la guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Armada directores del heroico colegio militar colegio del aire y de la heroica escuela naval militar agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiantes de la escuela primaria Canad\u00e1 as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de las redes sociales que tengan todos una excelente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:34.598028"
}