{
    "video_id": "zrmRMpR9A1c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zrmRMpR9A1c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAFmRQWKreFYN7h2zQI5ae8JDmahA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zrmRMpR9A1c",
    "video_title": "Firma del Acuerdo por la Igualdad entre mujeres y hombres. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8038,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "qu\u00e9 agradable este",
            "start": 1045.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 temprano",
            "start": 1049.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este recibe este aplauso muchas gracias",
            "start": 1053.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a",
            "start": 1056.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y tratar el d\u00eda de hoy en esta",
            "start": 1059.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1063.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "en dos asuntos",
            "start": 1065.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1069.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a tratar lo relacionado",
            "start": 1074.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el acuerdo de igualdad",
            "start": 1077.309,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y luego lo que tiene que ver con los",
            "start": 1091.299,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "resultados de el buen fin",
            "start": 1095.019,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 1100.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente de la concanaco nos van a",
            "start": 1107.18,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "informar sobre los resultados de modo",
            "start": 1110.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1113.79,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "son bienvenidas muchas gracias est\u00e1n",
            "start": 1115.7,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y comenzamos",
            "start": 1119.779,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "creo que la doctora olga este introduce",
            "start": 1123.91,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y nadine posteriormente as\u00ed es",
            "start": 1128.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias con su",
            "start": 1142.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "venia saludo con mucho afecto a todas",
            "start": 1145.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las mujeres que nos honran con su",
            "start": 1149.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presencia muchas muchas gracias y a los",
            "start": 1151.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "titulares de las instancias estatales",
            "start": 1155.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed presente y que",
            "start": 1157.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "viajaron en la ciudad de mexico para",
            "start": 1160.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlos en la firma de este acuerdo",
            "start": 1162.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como lo ha reiterado el se\u00f1or presidente",
            "start": 1165.68,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la cuerda",
            "start": 1169.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pone al centro de la",
            "start": 1171.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del pa\u00eds y del desarrollo a",
            "start": 1174.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "quienes han sufrido hist\u00f3ricamente",
            "start": 1177.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "desventajas desigualdades y abandonos",
            "start": 1181.34,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hoy estamos aqu\u00ed para abordar un tema",
            "start": 1185.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "prioritario para el futuro de nuestro",
            "start": 1188.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es la igualdad entre mujeres y",
            "start": 1191.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1194.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1196.4,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "las mujeres y las ni\u00f1as constituyen la",
            "start": 1203.61,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "mitad de la poblaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1206.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n mundial y por",
            "start": 1210.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "consiguiente la mitad de su potencial",
            "start": 1212.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la igualdad adem\u00e1s de ser un derecho",
            "start": 1216.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "humano fundamental es imprescindible",
            "start": 1220.08,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "para lograr sociedades pac\u00edficas con",
            "start": 1224.01,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pleno potencial humano y el desarrollo",
            "start": 1227.909,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sostenible el se\u00f1or presidente en cada",
            "start": 1231.659,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "oportunidad nos ha se\u00f1alado que es de",
            "start": 1235.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "primordial importancia acabar con las",
            "start": 1239.399,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples formas de violencia de g\u00e9nero",
            "start": 1242.97,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y que el acceso a la educaci\u00f3n a la",
            "start": 1247.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "salud de calidad a los recursos",
            "start": 1250.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos ya la participaci\u00f3n en la",
            "start": 1253.74,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "vida pol\u00edtica debe ser igualitario tanto",
            "start": 1256.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para hombres como para mujeres",
            "start": 1260.429,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "y es por ello que el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1264.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "firmar el acuerdo por la igualdad con la",
            "start": 1267.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "firma el se\u00f1or presidente y es muestra",
            "start": 1271.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del compromiso que tiene este gobierno",
            "start": 1273.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para garantizar una mejor calidad de",
            "start": 1276.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vida y dignidad de todas las personas",
            "start": 1279.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "procurando les mayor bienestar seguridad",
            "start": 1283.51,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y oportunidades de desarrollo se\u00f1or",
            "start": 1287.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente para informarle c\u00f3mo lo va a",
            "start": 1290.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacer en un momento m\u00e1s la presidenta de",
            "start": 1292.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inmujeres nadie se han realizado 32",
            "start": 1295.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "foros en las entidades federativas all\u00ed",
            "start": 1298.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acudieron mujeres de muy diversos",
            "start": 1302.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lugares del propio estado de la",
            "start": 1306.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "propietat federativa y all\u00ed se",
            "start": 1308.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manifestaron cu\u00e1les eran sus prioridades",
            "start": 1311.71,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en viva voz de estas reuniones ya la",
            "start": 1315.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1319.22,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "algunas de estas prioridades tal vez",
            "start": 1320.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotras no las ten\u00edamos tan claras como",
            "start": 1322.549,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando participaron ellas en estas",
            "start": 1325.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reuniones y expresaron cu\u00e1l era",
            "start": 1328.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "precisamente su situaci\u00f3n y las",
            "start": 1331.159,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prioridades que deb\u00eda tener este",
            "start": 1334.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno entre otras se\u00f1or presidente",
            "start": 1336.499,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "compartirle el acceso pleno",
            "start": 1338.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico por parte de las",
            "start": 1342.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres y esto implica tambi\u00e9n un tema",
            "start": 1346.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de cuidados en sus hogares porque muchas",
            "start": 1349.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de estas mujeres tienen ni\u00f1os peque\u00f1os",
            "start": 1353.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tienen personas con discapacidad tienen",
            "start": 1356.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adultos mayores que en el tema de",
            "start": 1358.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuidados ellas est\u00e1n al cuidado de estas",
            "start": 1361.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas en su hogar de estos",
            "start": 1363.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes de su familia y no pueden",
            "start": 1366.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elaborar fuera de su casa entonces",
            "start": 1368.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema de cuidados fue uno de",
            "start": 1371.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los temas que surgi\u00f3 con mayor digamos",
            "start": 1373.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para ellas y el tema de la",
            "start": 1376.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las mujeres al",
            "start": 1379.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desarrollo quiero tambi\u00e9n compartirles",
            "start": 1381.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que es la primera vez",
            "start": 1383.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que yo escucho a un secretario de",
            "start": 1385.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacienda en su comparecencia que el",
            "start": 1387.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de un pa\u00eds tiene como eje",
            "start": 1390.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fundamental la incorporaci\u00f3n de las",
            "start": 1392.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mujeres al desarrollo porque hay un 50%",
            "start": 1394.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisamente de la poblaci\u00f3n que en",
            "start": 1398.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones tiene dificultades para",
            "start": 1400.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrarse al desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 1402.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "social del pa\u00eds y en ese sentido se\u00f1or",
            "start": 1404.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente yo quiero compartirle que a",
            "start": 1407.0,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 1409.13,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "en lo personal me sorprendi\u00f3 que por",
            "start": 1409.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primera vez un secretario de hacienda-",
            "start": 1411.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en una comparecencia se refiri\u00f3 a las",
            "start": 1413.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mujeres como el potencial econ\u00f3mico que",
            "start": 1416.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene un pa\u00eds para detonar su desarrollo",
            "start": 1418.85,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1421.16,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1422.97,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 1435.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "querido presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1438.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obrador queridas delegadas de las 32",
            "start": 1440.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entidades federativas que viajaron desde",
            "start": 1444.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus localidades para acompa\u00f1arnos el d\u00eda",
            "start": 1447.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de hoy queridas titulares de los",
            "start": 1449.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mecanismos de avance de las mujeres de",
            "start": 1452.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que nos acompa\u00f1an amigas y",
            "start": 1455.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amigos de los medios de comunicaci\u00f3n nos",
            "start": 1458.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "damos cita en este hist\u00f3rico recinto",
            "start": 1461.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para hacer testimonio del enorme",
            "start": 1463.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene el gobierno de",
            "start": 1465.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico en c\u00e1diz encabezado por el",
            "start": 1467.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1470.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con las mujeres mexicanas la firma del",
            "start": 1472.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "acuerdo por la igualdad entre mujeres y",
            "start": 1476.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hombres nace de los principios del plan",
            "start": 1478.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo y es muestra de",
            "start": 1481.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la voluntad transformadora del ejecutivo",
            "start": 1483.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "federal de una nueva forma de hacer",
            "start": 1487.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds que no s\u00f3lo",
            "start": 1489.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mira a las personas sino que construye",
            "start": 1492.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con ellas en esta ocasi\u00f3n lo ha hecho",
            "start": 1495.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con todas las mujeres",
            "start": 1498.87,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pero sobre todo con aquellas que han",
            "start": 1500.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido hist\u00f3ricamente discriminadas y han",
            "start": 1502.919,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "enfrentado las mayores desventajas",
            "start": 1505.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociales culturales y econ\u00f3micas como",
            "start": 1507.47,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "las mujeres ind\u00edgenas afro mexicanas en",
            "start": 1511.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "condiciones de pobreza con las mujeres",
            "start": 1515.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con discapacidad las j\u00f3venes las ni\u00f1as",
            "start": 1518.07,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "las adultas mayores transexuales",
            "start": 1521.789,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lesbianas entre otras as\u00ed lo demuestran",
            "start": 1525.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ya los distintos programas sociales si",
            "start": 1529.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no pasan",
            "start": 1531.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en donde las mujeres han sido",
            "start": 1533.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficiadas desde el inicio de este",
            "start": 1534.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobierno como ejemplos contamos con el",
            "start": 1537.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1541.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "futuro en donde las mujeres representan",
            "start": 1543.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "casi el 60% de las becas para la",
            "start": 1545.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "inserci\u00f3n laboral o el programa de apoyo",
            "start": 1549.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres",
            "start": 1553.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trabajadoras en donde las mujeres",
            "start": 1555.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representan del 90% de este beneficio",
            "start": 1557.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y como ven en todos los dem\u00e1s",
            "start": 1561.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la mayor\u00eda son mujeres se\u00f1or",
            "start": 1564.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente este nuevo modelo de pol\u00edtica",
            "start": 1567.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica inspirada en su propia",
            "start": 1571.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de no dejar a nadie atr\u00e1s y",
            "start": 1573.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no dejar a nadie fuera sin duda nos",
            "start": 1576.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obliga a asumir nuestra tarea como",
            "start": 1579.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "servidoras y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1581.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responsables capaces congruentes y al",
            "start": 1583.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "servicio del pueblo el dise\u00f1o del",
            "start": 1587.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programa que presentamos hoy en forma",
            "start": 1590.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tiene seis objetivos 37 estrategias",
            "start": 1592.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y 273 acciones",
            "start": 1596.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "beneficia el avance de los derechos de",
            "start": 1599.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las mujeres en su calidad de vida de su",
            "start": 1601.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad y de la paz que debe",
            "start": 1605.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desarrollarse en todo su ciclo de vida",
            "start": 1607.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en un acto de transparencia de",
            "start": 1610.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "transparencia y rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 1613.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar este espacio para",
            "start": 1615.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "informar sobre el ejercicio in\u00e9dito de",
            "start": 1617.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "democracia participativa a la que hac\u00eda",
            "start": 1620.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alusi\u00f3n la secretaria que llevamos a",
            "start": 1623.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cabo en el instituto nacional de las",
            "start": 1626.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres de mano de las pymes y de la",
            "start": 1628.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para construir el programa",
            "start": 1632.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional para la igualdad entre mujeres",
            "start": 1635.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y hombres tambi\u00e9n conocido como pro",
            "start": 1637.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "igualdad 2019-2024 durante los meses de",
            "start": 1640.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "julio agosto y septiembre emprendimos un",
            "start": 1644.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "viaje por las 32 entidades federativas",
            "start": 1647.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para realizar 32 foros de consulta que",
            "start": 1650.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "llamamos mujeres trabajando juntas por",
            "start": 1653.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico con el",
            "start": 1656.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "objetivo de escuchar las voces de las",
            "start": 1659.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas y conocer sus",
            "start": 1661.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 1663.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus intereses sus demandas pero sobre",
            "start": 1665.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or presidente para escuchar las",
            "start": 1668.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "propuestas que las mujeres tienen para",
            "start": 1671.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resolver estas cuestiones durante tres",
            "start": 1673.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "meses recorrimos 22.000 kil\u00f3metros",
            "start": 1676.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dialogamos de manera horizontal con casi",
            "start": 1679.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "5000 mujeres contamos con la presencia",
            "start": 1682.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 13 gobernadores y gobernadoras y con",
            "start": 1685.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "9 delegados y delegadas estatales para",
            "start": 1689.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el desarrollo que nos mostraron su",
            "start": 1692.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respaldo y el compromiso adem\u00e1s de",
            "start": 1694.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "realizar acciones decididas y",
            "start": 1697.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas para el avance de las",
            "start": 1699.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as en los estados",
            "start": 1701.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "durante estos meses salimos de la",
            "start": 1703.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lejan\u00eda de la instituci\u00f3n de las",
            "start": 1706.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oficinas y los escritorios para estar en",
            "start": 1709.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el territorio y encontrarnos con sus",
            "start": 1712.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historias con sus anhelos con sus ideas",
            "start": 1714.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trazamos un verdadero lazo de amistad y",
            "start": 1717.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de alianzas con las mujeres de m\u00e9xico",
            "start": 1721.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que nos orgullece mucho nos fortalece y",
            "start": 1723.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nos da una responsabilidad enorme y",
            "start": 1727.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque hicimos esto porque lo hicimos de",
            "start": 1730.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta manera porque sabemos que son",
            "start": 1732.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de cambio de cambios profundos",
            "start": 1735.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque las verdaderas necesidades de las",
            "start": 1738.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mujeres est\u00e1n en sus voces y no en un",
            "start": 1741.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "edificio porque como usted ha reiterado",
            "start": 1744.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no se puede transformar",
            "start": 1746.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una realidad que nos reconoce y",
            "start": 1749.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente perm\u00edtanme compartir con",
            "start": 1753.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes la historia de una mujer",
            "start": 1755.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de la regi\u00f3n media de san lu\u00eds",
            "start": 1757.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "potos\u00ed que nos marc\u00f3 a todas una",
            "start": 1760.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "historia entre miles que nos regalaron",
            "start": 1763.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las mujeres de mexico historias que",
            "start": 1765.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos muy presentes en mis mujeres y",
            "start": 1767.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que nos llevamos en el coraz\u00f3n son",
            "start": 1770.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "historias que nos transformaron la vida",
            "start": 1772.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como servidoras y servidores p\u00fablicos",
            "start": 1774.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historias con rostro que jam\u00e1s se nos",
            "start": 1777.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "olvidar\u00e1n y que hemos convertido en",
            "start": 1779.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acciones en el pro igualdad sucedi\u00f3 en",
            "start": 1782.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el foro de consulta de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1785.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mientras se desarrollaba la mesa sobre",
            "start": 1786.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "salud y bienestar ella decidi\u00f3 hablar",
            "start": 1790.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para presentarse y coment\u00f3",
            "start": 1793.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "yo no sab\u00eda que ven\u00eda yo no entiendo de",
            "start": 1795.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "eso que llaman presupuestos no entiendo",
            "start": 1798.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que son las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1801.929,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "desconozco qu\u00e9 son los agentes de cambio",
            "start": 1804.14,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pero hoy he venido a aprender para",
            "start": 1806.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arle a mis hijas e hijos que",
            "start": 1809.549,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "podemos hacer las cosas juntos y agreg\u00f3",
            "start": 1811.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy quiero aportar a todas ustedes lo",
            "start": 1814.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que yo he hecho para darles de comer a",
            "start": 1817.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mis hijos con tan poco dinero a decirles",
            "start": 1819.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hago para hacer mis quehaceres",
            "start": 1822.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "sin descuidar a mi madre enferma ya a",
            "start": 1824.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compartir qu\u00e9 hacemos en mi comunidad",
            "start": 1828.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "cuando otras personas se enferman y no",
            "start": 1830.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hay doctores es as\u00ed como hoy vengo a",
            "start": 1832.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aportar ideas y ponerme a su servicio",
            "start": 1835.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para construir cosas para ayudar a los",
            "start": 1837.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 1840.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1or perd\u00f3n te estas fueron las",
            "start": 1842.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas que encontramos a lo largo y",
            "start": 1844.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ancho del territorio y fueron las que",
            "start": 1846.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos confirmaron que por m\u00e1s diferencias",
            "start": 1849.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territoriales culturales econ\u00f3micas o",
            "start": 1851.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sociales que existen en nuestro pa\u00eds las",
            "start": 1855.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres comparten una realidad com\u00fan que",
            "start": 1858.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las une",
            "start": 1861.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "su deseo de seguridad y paz por m\u00e1s y",
            "start": 1862.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mejores empleos y por resolver los",
            "start": 1866.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cuidados de su familia como muy bien",
            "start": 1868.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 la secretaria escuchamos a las",
            "start": 1871.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mujeres y en un ejercicio de",
            "start": 1874.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad institucional estamos",
            "start": 1876.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para devolverles esta foto en forma",
            "start": 1879.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de acciones y pol\u00edticas p\u00fablicas que son",
            "start": 1882.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "horizontes",
            "start": 1885.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "horizontales y suyas tengan por seguro",
            "start": 1886.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n aqu\u00ed presentes que en el",
            "start": 1889.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y en \u00e9l y mujeres",
            "start": 1892.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajaremos para que estos acuerdos se",
            "start": 1895.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "cumplan amigas y amigos m\u00e9xico cambi\u00f3 el",
            "start": 1898.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobierno federal cambi\u00f3 y el instituto",
            "start": 1903.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de las mujeres no es ajeno a",
            "start": 1906.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este cambio prueba de ello es la firma",
            "start": 1908.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de este acuerdo por la igualdad entre",
            "start": 1911.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1913.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se construye paso a paso y no",
            "start": 1916.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dentro de cinco a\u00f1os as\u00ed que haremos d\u00eda",
            "start": 1919.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a d\u00eda hasta no dejar a ninguna mujer",
            "start": 1922.37,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y a ninguna mujer fue",
            "start": 1925.16,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "muchas gracias y pasamos a presentar el",
            "start": 1927.879,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "acuerdo que el se\u00f1or presidente firmada",
            "start": 1931.179,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1957.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "acuerdo nacional acuerdo por la igualdad",
            "start": 1963.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entre mujeres y hombres el gobierno de",
            "start": 1967.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n fiel a sus",
            "start": 1970.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ideales de justicia honestidad",
            "start": 1972.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transparencia y lucha contra la",
            "start": 1975.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desigualdad teniendo en el coraz\u00f3n de su",
            "start": 1978.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ideario a las personas m\u00e1s",
            "start": 1981.179,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "desfavorecidas y abandonadas por la",
            "start": 1982.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "historia nos comprometemos a trabajar",
            "start": 1985.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero para que las mujeres y ni\u00f1as m\u00e1s",
            "start": 1988.28,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "pobres y discriminadas est\u00e9n siempre en",
            "start": 1992.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el centro de la 4 transformaci\u00f3n y del",
            "start": 1995.669,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico segundo para que",
            "start": 1998.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s trabajo formal mejores",
            "start": 2001.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condiciones y m\u00e1s derechos para las",
            "start": 2004.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres tercero para garantizar mayor",
            "start": 2006.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "bienestar en la vida de las mujeres y",
            "start": 2010.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as con educaci\u00f3n para todas respeto",
            "start": 2012.559,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "no-violencia paz y seguridad cuarto para",
            "start": 2016.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que las familias y los centros de",
            "start": 2021.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "trabajo compartan los trabajos de",
            "start": 2023.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuidado y las mujeres tengan m\u00e1s tiempo",
            "start": 2025.549,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 2028.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quinto para que se procure una mejor",
            "start": 2029.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud de las mujeres a lo",
            "start": 2031.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "largo de toda su vida sexto para",
            "start": 2034.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajar juntas y juntos por una nueva",
            "start": 2037.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cultura nacional basada en los valores y",
            "start": 2040.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "principios de gobierno la igualdad de",
            "start": 2044.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos y oportunidades para mujeres y",
            "start": 2046.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as firma el presidente constitucional",
            "start": 2049.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s",
            "start": 2053.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2055.55,
            "duration": 11.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2057.739,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2078.449,
            "duration": 18.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2093.4,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "bueno nos da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2103.35,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "suscribir este acuerdo compromiso",
            "start": 2107.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n que tratar\u00e9 que sea breve",
            "start": 2115.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 2121.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "movimiento feminista",
            "start": 2126.02,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "independientemente de lo conceptual de",
            "start": 2132.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo te\u00f3rico",
            "start": 2136.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "debe siempre",
            "start": 2139.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tener como",
            "start": 2142.93,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2144.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gu\u00eda como referente",
            "start": 2147.81,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 2151.589,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda conseguir concebir",
            "start": 2155.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el feminismo sin humanismo",
            "start": 2162.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2169.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que",
            "start": 2171.64,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "estemos firmando este acuerdo",
            "start": 2176.079,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2181.21,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "para lo que se va a hacer",
            "start": 2183.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si no para",
            "start": 2188.95,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y consolidar fortalecer lo que ya",
            "start": 2191.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2194.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el garantizar la igualdad entre hombres",
            "start": 2196.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 2200.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esto s",
            "start": 2202.619,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 2206.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se puede constatar",
            "start": 2209.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s viendo la tabla",
            "start": 2212.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de los programas sociales de los",
            "start": 2217.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 2220.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como ustedes saben este gobierno",
            "start": 2226.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "representa a todos",
            "start": 2228.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y su gobierno plural",
            "start": 2231.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en su gobierno que atiende a todas las",
            "start": 2236.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "clases sociales a todos los sectores",
            "start": 2239.55,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 2242.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se tiende a",
            "start": 2244.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creyentes y no creyentes",
            "start": 2247.75,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y se tiene como objetivo principal",
            "start": 2253.78,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "darles atenci\u00f3n preferente",
            "start": 2258.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s pobres",
            "start": 2264.33,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "porque consideramos que eso es la",
            "start": 2269.329,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2271.729,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual",
            "start": 2273.07,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entre desiguales",
            "start": 2275.589,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la justicia es darle m\u00e1s al que tiene",
            "start": 2279.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2281.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed nadie mencion\u00f3 darle la mano",
            "start": 2283.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siempre al que se queda atr\u00e1s",
            "start": 2286.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para que se empareje y caminemos todos",
            "start": 2289.17,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "juntos eso tambi\u00e9n es humanismo",
            "start": 2292.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entonces en estos programas que van",
            "start": 2297.73,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "dirigidos a los m\u00e1s pobres",
            "start": 2299.859,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "significan inversiones considerables",
            "start": 2307.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como nunca se ha hecho",
            "start": 2311.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds estamos hablando",
            "start": 2314.74,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de programas que",
            "start": 2317.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "representan una inversi\u00f3n de alrededor",
            "start": 2324.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de 300 mil millones de pesos",
            "start": 2328.07,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y dije inversi\u00f3n porque uno es gastos",
            "start": 2332.0,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque es bienestar",
            "start": 2336.58,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "bueno pues aqu\u00ed vemos",
            "start": 2339.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con mucha claridad",
            "start": 2342.589,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que los beneficiarios",
            "start": 2346.43,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "son hombres y mujeres y en algunos casos",
            "start": 2349.519,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres",
            "start": 2352.939,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta en el sembrando vida",
            "start": 2356.15,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una actividad donde siempre",
            "start": 2360.079,
            "duration": 11.351
        },
        {
            "text": "han sido los hombres del campo",
            "start": 2365.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2372.32,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "comuneros tambi\u00e9n ya 31% mujeres",
            "start": 2374.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "programas que no est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2384.849,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2388.27,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2389.1,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que son muy importantes para el",
            "start": 2390.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades",
            "start": 2392.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de caminos",
            "start": 2397.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tengo a jaca",
            "start": 2400.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n participando las mujeres",
            "start": 2404.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son caminos que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 2409.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2412.839,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "la mano de obra de las mismas",
            "start": 2415.869,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "comunidades sin maquinaria",
            "start": 2418.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con revolvedoras",
            "start": 2421.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo caminos distintos",
            "start": 2425.37,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya no caminos de asfalto",
            "start": 2429.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con maquinaria que adem\u00e1s",
            "start": 2433.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan mal por la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2437.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "duraban y volv\u00edan a hacer",
            "start": 2440.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda ahora est\u00e1n haciendo de",
            "start": 2444.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cemento de concreto",
            "start": 2447.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2450.779,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "son caminos bien hechos",
            "start": 2452.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y obras de arte",
            "start": 2457.15,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "las mujeres trabajan y entre otras cosas",
            "start": 2460.849,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "tienen como tarea",
            "start": 2464.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a copiar las piedras como la mujer es",
            "start": 2468.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy sensible",
            "start": 2472.77,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2475.2,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "muy fina",
            "start": 2476.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "exquisita",
            "start": 2478.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tiene una concepci\u00f3n de la belleza",
            "start": 2480.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 2484.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2488.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "escogen las piedras",
            "start": 2492.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 2495.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "obras de arte las que seas",
            "start": 2497.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por ese toque por esa participaci\u00f3n",
            "start": 2503.05,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "sensible de las mujeres",
            "start": 2509.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en ese trabajo que podr\u00eda decir es de",
            "start": 2513.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los hombres es hacer un camino",
            "start": 2516.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed est\u00e1n trabajando las mujeres",
            "start": 2519.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recientemente se decidi\u00f3 a iniciar",
            "start": 2525.809,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "un nuevo programa que consiste en",
            "start": 2531.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2534.89,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que las escuelas",
            "start": 2537.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en buen estado",
            "start": 2540.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2543.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay muchas escuelas abandonadas",
            "start": 2546.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cay\u00e9ndose",
            "start": 2552.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con malos techos",
            "start": 2555.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sin ba\u00f1os",
            "start": 2557.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin mobiliario",
            "start": 2561.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sin pintura",
            "start": 2563.71,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y siempre se manejaba el presupuesto",
            "start": 2566.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a nivel central",
            "start": 2570.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luego en federal por los gobiernos los",
            "start": 2572.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estados para el mantenimiento para la",
            "start": 2574.599,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de aulas y no llegaba el",
            "start": 2577.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2580.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se enviaba el dinero y lo mismo que",
            "start": 2583.869,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "contrataba con empresas que no cumpl\u00edan",
            "start": 2588.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n estas empresas",
            "start": 2592.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "entregaban sobornos",
            "start": 2595.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y se hac\u00edan",
            "start": 2598.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las sombras",
            "start": 2602.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entonces se decidi\u00f3 como en otros casos",
            "start": 2604.43,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto a cada escuela",
            "start": 2608.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 2614.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "va a llegar el presupuesto a cada una de",
            "start": 2619.26,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "las 170.000 escuelas que hay",
            "start": 2622.38,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en el nivel b\u00e1sico esto es",
            "start": 2628.049,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria y se",
            "start": 2632.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n integrando",
            "start": 2635.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de padres de familia de madres",
            "start": 2637.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de familia",
            "start": 2640.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para manejar esos fondos",
            "start": 2642.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a",
            "start": 2645.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en donde una maestra un maestro 2",
            "start": 2648.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la tienen los seis grados porque as\u00ed",
            "start": 2654.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sucede casi en la mitad de las 170.000",
            "start": 2656.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2660.74,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "son las cosas peque\u00f1as",
            "start": 2662.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 2665.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y tienen de 5 a 50 alumnos",
            "start": 2668.549,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "250 mil pesos por ciclo escolar que se",
            "start": 2675.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les entrega",
            "start": 2678.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2680.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es de 50 a 150 alumnos 200.000 y de 150",
            "start": 2682.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "alumnos hacia adelante 500.000",
            "start": 2687.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces se entregan los recursos al",
            "start": 2690.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 que integran madres y padres de",
            "start": 2693.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "familia en una asamblea",
            "start": 2696.57,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2698.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 sugiriendo",
            "start": 2700.859,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que los tesoreros",
            "start": 2704.369,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "de estos comit\u00e9s sean mujeres",
            "start": 2708.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 2713.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 2717.59,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y les puedo decir",
            "start": 2725.15,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que hay 26.000 comit\u00e9s ya constituidos",
            "start": 2727.93,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de los 170.000 que van a recibir sus",
            "start": 2734.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 2738.4,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda as\u00ed",
            "start": 2741.619,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "casi el 100%",
            "start": 2745.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las tres orejas",
            "start": 2748.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2750.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces se va avanzando en ese",
            "start": 2752.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2758.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "claro esto porque para nosotros es lo",
            "start": 2760.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fundamental respetamos",
            "start": 2763.83,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2767.02,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "formas de pensar otras concepciones",
            "start": 2769.349,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pero para nosotros",
            "start": 2773.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a igualdad",
            "start": 2776.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 2781.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 2785.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n a la pobreza",
            "start": 2787.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2794.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y eso sea lo fundamental el punto de",
            "start": 2795.73,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "partida que no exista",
            "start": 2801.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 2806.17,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "social como la que padecemos en su pa\u00eds",
            "start": 2809.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por eso esto es lo b\u00e1sico",
            "start": 2815.099,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "el que se atienda",
            "start": 2819.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "quien m\u00e1s lo necesita a la gente humilde",
            "start": 2823.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 2827.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en la participaci\u00f3n",
            "start": 2830.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciudadana en la posici\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2834.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2837.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se vayan garantizando espacios a las",
            "start": 2840.58,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2845.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con este",
            "start": 2847.19,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n avanzada no",
            "start": 2850.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2854.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tutela",
            "start": 2860.359,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "o de concesi\u00f3n",
            "start": 2864.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con la idea de que la mujer es la que se",
            "start": 2868.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha venido abriendo paso",
            "start": 2871.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entendiendo que la libertad no se",
            "start": 2875.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "implora se conquista",
            "start": 2878.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2885.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "- los hombres no la oportunidad no",
            "start": 2888.69,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hay un movimiento desde hace mucho",
            "start": 2893.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiempo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2897.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ha venido y avanzando ganando",
            "start": 2899.14,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "espacios y si no hay una actitud",
            "start": 2904.11,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "machista de parte de las autoridades",
            "start": 2908.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pues ese movimiento crece y crece cada",
            "start": 2912.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s por lo que a nosotros",
            "start": 2916.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corresponde decirles que no va a haber",
            "start": 2918.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en este gobierno discriminaci\u00f3n",
            "start": 2921.04,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a apostar por la",
            "start": 2925.6,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 2931.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar",
            "start": 2933.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "derechos como est\u00e1n establecidos en las",
            "start": 2936.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "leyes en la constituci\u00f3n",
            "start": 2941.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2944.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 machismo",
            "start": 2948.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2950.23,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "como esto es un proceso",
            "start": 2958.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se va avanzando ahora yo quiero nada m\u00e1s",
            "start": 2964.049,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como reconocimiento al trabajo de",
            "start": 2970.309,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2972.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1n haciendo comentarles",
            "start": 2974.97,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos a seguir",
            "start": 2977.7,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "el gobierno procurando que haya igualdad",
            "start": 2980.859,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y en los",
            "start": 2988.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 2991.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las funciones p\u00fablicas siempre vamos a",
            "start": 2996.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuidar qu\u00e9",
            "start": 2999.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o sea el mismo n\u00famero de mujeres y de",
            "start": 3002.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hombres y en donde se pueda m\u00e1s mujeres",
            "start": 3006.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y hombres",
            "start": 3009.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 3019.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 y aprovecho para decirle a todos",
            "start": 3021.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los ciudadanos nos corresponde enviar",
            "start": 3025.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una terna al senado porque se va a",
            "start": 3027.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elegir a un nuevo ministro en la suprema",
            "start": 3031.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corte ya les comento que ma\u00f1ana",
            "start": 3035.04,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "precisamente como corolario de este acto",
            "start": 3039.05,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a enviar la terna y van a ser",
            "start": 3044.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tres mujeres",
            "start": 3047.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues no m\u00e1s que me queda no me queda m\u00e1s",
            "start": 3060.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que decirles que esta es la casa de",
            "start": 3064.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes y que muchas gracias y",
            "start": 3066.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 3068.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les invitamos a que nos acompa\u00f1en vamos",
            "start": 3076.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a escuchar el informe del buen fin y",
            "start": 3079.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "luego las preguntas y respuestas",
            "start": 3083.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el presidente bueno con su permiso",
            "start": 3091.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3093.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente ya est\u00e1 cumpliendo su palabra",
            "start": 3095.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tan solo de ver la presencia hoy de",
            "start": 3098.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y un hombre en esta",
            "start": 3102.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conferencia matutina",
            "start": 3106.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como anunciamos hace una semana en este",
            "start": 3108.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mismo lugar",
            "start": 3111.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el fin el buen fin este programa",
            "start": 3113.13,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dirigido al fomento del consumo de las",
            "start": 3116.67,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mejores condiciones arranc\u00f3 el viernes",
            "start": 3120.529,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "15 de noviembre y concluy\u00f3 el lunes 18 y",
            "start": 3124.74,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "como mencionamos hace una semana tambi\u00e9n",
            "start": 3130.829,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "les venimos a presentar los resultados",
            "start": 3133.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de este programa en primer lugar decir",
            "start": 3136.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tuvimos la colaboraci\u00f3n este es un",
            "start": 3140.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esfuerzo colectivo entre las autoridades",
            "start": 3143.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "federales y a las organizaciones",
            "start": 3148.25,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 3152.46,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y arrancamos el buen fin en el primer",
            "start": 3154.299,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "minuto del mes del d\u00eda viernes 15",
            "start": 3157.209,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "contamos con la participaci\u00f3n en ese",
            "start": 3161.91,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "arranque del secretario de hacienda de",
            "start": 3164.499,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la jefa del sat de el director de forma",
            "start": 3167.949,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "coach de el presidente de concanaco que",
            "start": 3172.66,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1a y lo hicimos en ese",
            "start": 3176.559,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "primer minuto del viernes en una",
            "start": 3180.609,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "librer\u00eda del sur de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3183.249,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana del mismo viernes",
            "start": 3185.14,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nos trasladamos a la calle de madero",
            "start": 3187.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a unas cuadras a un par de cuadras",
            "start": 3190.089,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del palacio nacional para dar otro",
            "start": 3193.299,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "arranque con las autoridades de la",
            "start": 3197.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico para dar tambi\u00e9n",
            "start": 3199.769,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3205.75,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "este arranque en una de las calles de",
            "start": 3207.589,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "mayor consumo en la ciudad de mexico",
            "start": 3210.319,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "durante el s\u00e1bado domingo y lunes",
            "start": 3216.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hicimos tambi\u00e9n una gira por tres",
            "start": 3219.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudades de la rep\u00fablica porque",
            "start": 3222.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos tambi\u00e9n ver y vigilar c\u00f3mo",
            "start": 3224.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estaba desarroll\u00e1ndose el buen fin en en",
            "start": 3228.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otras ciudades",
            "start": 3232.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "visitamos la ciudad de m\u00e9rida y ah\u00ed",
            "start": 3233.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de una conferencia de prensa",
            "start": 3236.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recorrimos una plaza con",
            "start": 3238.64,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "establecimientos tradicionales de gran",
            "start": 3243.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de larga data en la ciudad en la ciudad",
            "start": 3247.059,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "de guadalajara recorrimos el centro",
            "start": 3250.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con gran afluencia de",
            "start": 3253.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consumidores y tambi\u00e9n estuvimos en una",
            "start": 3256.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "plaza comercial y finalmente el lunes el",
            "start": 3260.72,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "\u00faltimo d\u00eda del buen fin estuvimos en la",
            "start": 3263.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciudad de",
            "start": 3266.089,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 3269.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y san pedro son dos municipios",
            "start": 3271.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conurbados para tambi\u00e9n ver c\u00f3mo se",
            "start": 3274.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desarrollaba el buen fin en el estado de",
            "start": 3277.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on lo que les puedo adelantar es",
            "start": 3281.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que nuestra participaci\u00f3n b\u00e1sicamente",
            "start": 3284.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "fue para alentar el consumo responsable",
            "start": 3288.55,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para decirles a los consumidores que",
            "start": 3291.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "efectivamente este es un programa que",
            "start": 3296.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ofrece rebajas es un programa que ofrece",
            "start": 3298.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de compra pero que",
            "start": 3300.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "era muy importante",
            "start": 3305.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y evitar el sobreendeudamiento evitar la",
            "start": 3307.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de comprar m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 3311.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "propios recursos de uno y que el buen",
            "start": 3314.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fin en realidad tendr\u00eda que servir para",
            "start": 3318.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer un programa que le permita a los",
            "start": 3320.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consumidores a las familias adquirir",
            "start": 3323.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bienes en mejores precios en mejores",
            "start": 3326.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "condiciones y para ello para para",
            "start": 3329.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alentar este consumo y para darle",
            "start": 3332.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "certidumbre a los consumidores que lo",
            "start": 3336.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que estaban adquiriendo eran",
            "start": 3338.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "efectivamente rebajas reales para",
            "start": 3340.69,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "garantizarles que en caso de haber una",
            "start": 3345.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mala pr\u00e1ctica comercial tuvieran una",
            "start": 3348.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "defensa adecuada en la participaci\u00f3n de",
            "start": 3352.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "profeco de la procuradur\u00eda federal del",
            "start": 3357.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consumidor fue fundamental",
            "start": 3359.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "profeco realiza esta actividad a lo",
            "start": 3362.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "largo del a\u00f1o ustedes han visto en esta",
            "start": 3365.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conferencia matutina todos los lunes el",
            "start": 3368.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reporte del procurador se fil respecto a",
            "start": 3370.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los precios de los combustible",
            "start": 3373.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues en el buen fin profeco tiene mucho",
            "start": 3374.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo y arma brigadas en los",
            "start": 3379.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centros de consumo de manera que los",
            "start": 3382.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "consumidores puedan acercarse y puedan",
            "start": 3385.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "conciliar y presentar sus quejas o",
            "start": 3389.22,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "demandas el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a la",
            "start": 3393.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subprocuradora para darnos los",
            "start": 3395.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resultados justamente de ese de ese",
            "start": 3397.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trabajo que se realiz\u00f3 de manera",
            "start": 3400.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "especial entre",
            "start": 3403.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas que se desarroll\u00f3 el buen",
            "start": 3406.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 3409.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "los dejo con ellas con ella y despu\u00e9s",
            "start": 3410.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tendremos la participaci\u00f3n",
            "start": 3414.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la concanaco que es una de las",
            "start": 3417.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales que",
            "start": 3420.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el buen fin",
            "start": 3422.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contamos con la participaci\u00f3n de",
            "start": 3425.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "andar la participaci\u00f3n del comercio",
            "start": 3427.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico a trav\u00e9s de dos de dos",
            "start": 3429.51,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras y en fin lo que s\u00ed les puedo",
            "start": 3432.83,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "mencionar ac\u00e1 es que consideramos que el",
            "start": 3438.13,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "buen fin fue un muy buen programa este",
            "start": 3441.579,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por favor gracias",
            "start": 3444.549,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3448.25,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos como ya lo dijo la",
            "start": 3454.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretaria vamos a presentar los",
            "start": 3457.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "principales resultados del operativo",
            "start": 3459.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "profeco buen fin 2019",
            "start": 3461.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 mil 251 consumidores",
            "start": 3464.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consultaron por internet la herramienta",
            "start": 3468.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buen fin qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 3470.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para comparar precios y evaluar la",
            "start": 3472.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracidad de las ofertas se",
            "start": 3475.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proporcionaron a trav\u00e9s de 1.300",
            "start": 3478.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos 34 mil 691 asesor\u00edas",
            "start": 3480.1,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tel\u00e9fono del consumidor",
            "start": 3484.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de atenci\u00f3n y brigadas",
            "start": 3486.869,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "itinerantes en todo el pa\u00eds sobre los",
            "start": 3490.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principales derechos de los consumidores",
            "start": 3492.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que \u00e9stos realizar\u00e1n compras",
            "start": 3494.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responsables informadas e inteligentes",
            "start": 3497.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se atendieron tambi\u00e9n 661 reclamaciones",
            "start": 3500.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de las cuales el 88.4 por ciento fueron",
            "start": 3503.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conciliadas de manera r\u00e1pida y expedita",
            "start": 3507.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con resultados favorables a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3510.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consumidor como resultado de las",
            "start": 3512.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conciliaciones los consumidores",
            "start": 3515.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recuperaron m\u00e1s de 2 millones 230 mil",
            "start": 3517.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3520.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor los productos",
            "start": 3522.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre los que se hicieron m\u00e1s",
            "start": 3525.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reclamaciones fueron los m\u00e1s vendidos",
            "start": 3526.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fueron sobre ropa calzado",
            "start": 3528.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos y electr\u00f3nicos los",
            "start": 3530.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "principales motivos de reclamaci\u00f3n",
            "start": 3534.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fueron incumplimiento de ofertas y",
            "start": 3536.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "promociones publicidad enga\u00f1osa y",
            "start": 3538.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "negativa a la entrega del producto bien",
            "start": 3541.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "o servicio",
            "start": 3544.59,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la siguiente pulsamos",
            "start": 3547.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los proveedores con m\u00e1s reclamaciones",
            "start": 3548.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fueron las tiendas del grupo goldman que",
            "start": 3550.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocuparon durante el quinto a\u00f1o",
            "start": 3554.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consecutivo el primer lugar sumando el",
            "start": 3555.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "28% del total de las reclamaciones ante",
            "start": 3559.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda y muy por debajo",
            "start": 3562.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estuvieron las tiendas del liverpool",
            "start": 3564.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "soriana y elektra hay que subrayar que",
            "start": 3566.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con liverpool y con la tienda elektra se",
            "start": 3569.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 conciliar el 100 por ciento de las",
            "start": 3572.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reclamaciones con grupo wal mart no fue",
            "start": 3575.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posible conciliar 141 casos los cuales",
            "start": 3577.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se formalizaron como quejas y ahorita",
            "start": 3580.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso de desahogo las",
            "start": 3583.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entidades con m\u00e1s reclamaciones en",
            "start": 3586.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al tama\u00f1o de su poblaci\u00f3n y de",
            "start": 3588.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la actividad comercial fueron morelos",
            "start": 3591.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oaxaca y coahuila",
            "start": 3594.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "por otra parte el operativo de profeco",
            "start": 3598.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se complement\u00f3 con la realizaci\u00f3n de una",
            "start": 3600.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encuesta telef\u00f3nica sobre consumo que",
            "start": 3604.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 los siguientes resultados el 40",
            "start": 3606.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por ciento de los encuestados si compro",
            "start": 3608.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alg\u00fan producto o servicio en el buen fin",
            "start": 3611.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los cuales se desprenden los",
            "start": 3613.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "productos m\u00e1s comprados ropa y calzado",
            "start": 3615.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con un 26 por ciento electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3618.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con 12 por ciento as\u00ed como celulares y",
            "start": 3621.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "accesorios con otro 12% el 88 por ciento",
            "start": 3624.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 compras en tiendas f\u00edsicas y el",
            "start": 3628.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "12 por ciento en tiendas en l\u00ednea",
            "start": 3631.63,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "las formas de pago fueron el 29 por",
            "start": 3634.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ciento compro usando tarjetas de cr\u00e9dito",
            "start": 3637.759,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otro 29 por ciento m\u00e1s pago con dinero",
            "start": 3640.519,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de su ingreso mensual y el 23 por ciento",
            "start": 3643.849,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 dinero que ahorr\u00f3",
            "start": 3647.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para comprar durante",
            "start": 3649.029,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "este buen fin finalmente tres de cuatro",
            "start": 3651.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consumidores encuestados dijeron haber",
            "start": 3654.41,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gastado entre mil y diez mil pesos",
            "start": 3656.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "durante este fin de semana por \u00faltimo la",
            "start": 3659.539,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "profeco desea reconocer a aquellos",
            "start": 3663.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proveedores que tuvieron las mejores",
            "start": 3665.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ofertas observadas por \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 3667.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los precios al ofrecer los descuentos",
            "start": 3670.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos entre ellos est\u00e1 hipermercados",
            "start": 3672.65,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "oriana en veracruz seas y chedraui ambas",
            "start": 3675.92,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tiendas en la ciudad de toluca gracias",
            "start": 3679.789,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3684.34,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "presidente me toc\u00f3 la semana pasada",
            "start": 3693.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "felicitarlo por su cumplea\u00f1os ahora por",
            "start": 3696.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su libro muchas felicidades por la",
            "start": 3699.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de su libro y la estima que",
            "start": 3701.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no estuvo disponible en la primera",
            "start": 3703.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "compra del buen fin ya que fue a una",
            "start": 3705.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "librer\u00eda",
            "start": 3707.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente de la",
            "start": 3710.39,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3713.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "obrador nos saludo con mucho respeto",
            "start": 3715.069,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "saludo con todos los medios de",
            "start": 3718.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que nos han hecho el favor",
            "start": 3720.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de darle difusi\u00f3n a este programa a",
            "start": 3723.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestras a mis compa\u00f1eras en el nn en",
            "start": 3726.559,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "las en las sillas hoy si se siente la",
            "start": 3730.76,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "diferencia de g\u00e9nero de una m\u00e1s",
            "start": 3734.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "felicidades a todas las mujeres y ahora",
            "start": 3736.069,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es verdaderamente notable",
            "start": 3743.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para compartir con ustedes",
            "start": 3747.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un reporte preliminar del cierre de la",
            "start": 3750.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "novena edici\u00f3n del programa del buen fin",
            "start": 3752.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que concluy\u00f3 de manera exitosa",
            "start": 3755.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como la mejor de todas las ediciones",
            "start": 3759.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde 2011 tanto por el \u00e1nimo de",
            "start": 3761.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compradores y proveedores como con \u00e9l y",
            "start": 3764.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n al apoyo de otros",
            "start": 3768.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "asociaciones empresariales y el decidido",
            "start": 3771.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "respaldo de las autoridades en este",
            "start": 3774.18,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "programa y es importante se\u00f1alarlo es un",
            "start": 3778.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programa de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 3781.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridades entre proveedores que son",
            "start": 3783.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre el sector productivo pero tambi\u00e9n",
            "start": 3787.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 3789.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es un programa que ya entra en una etapa",
            "start": 3791.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de madurez en la que ya las discusiones",
            "start": 3793.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aln en torno al programa es c\u00f3mo",
            "start": 3796.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejorarlo y no en c\u00f3mo se puede",
            "start": 3798.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sorprender al cliente",
            "start": 3801.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "por primera vez como ya mencion\u00f3 la",
            "start": 3803.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda por primera vez",
            "start": 3806.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desde la primera edici\u00f3n que fue en 2011",
            "start": 3808.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tuvimos una gira por diferentes ciudades",
            "start": 3811.11,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds a efectos de poder constatar",
            "start": 3814.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "directamente y poder tener contacto con",
            "start": 3817.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proveedores pero tambi\u00e9n con",
            "start": 3820.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consumidores y en el terreno de los",
            "start": 3822.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hechos como se puede apreciar con mayor",
            "start": 3825.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "claridad ver y \u00e9l desde el desempe\u00f1o de",
            "start": 3828.76,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "este programa y de de esta gira",
            "start": 3832.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "exhaustiva por cuatro ciudades del pa\u00eds",
            "start": 3837.66,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "porque arrancamos en ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3840.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ya lo se\u00f1al\u00f3 ella se toman muchas",
            "start": 3841.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lecciones que nos van a permitir el",
            "start": 3846.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o en el que cumple una d\u00e9cada",
            "start": 3848.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el buen fin hacia el d\u00e9cimo aniversario",
            "start": 3851.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poderle imprimir no solamente mejoras",
            "start": 3854.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sino garantizar la",
            "start": 3857.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pervivencia de este programa en el",
            "start": 3860.63,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3862.55,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3864.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras de comercio participantes",
            "start": 3866.099,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en 900",
            "start": 3868.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciudades en el pa\u00eds con c\u00e1maras de",
            "start": 3873.029,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comercio 256 con c\u00e1maras es con todos",
            "start": 3875.039,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los servicios y 650 delegaciones el buen",
            "start": 3878.939,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fin transcurrido sin incidentes mayores",
            "start": 3882.779,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y con la participaci\u00f3n constante de",
            "start": 3884.689,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "consumidores quienes mantuvieron una",
            "start": 3888.209,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "afluencia de alrededor del 20 por ciento",
            "start": 3889.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mayor que en 2018",
            "start": 3893.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en los centros comerciales las tiendas",
            "start": 3897.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "departamentales y en los principales",
            "start": 3899.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecimientos de las ciudades las",
            "start": 3900.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras afiliadas a concanaco reportaron",
            "start": 3904.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el comportamiento de las ventas fue",
            "start": 3906.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al alza pero y se increment\u00f3",
            "start": 3909.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "considerablemente por la inclusi\u00f3n de",
            "start": 3911.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuevos giros que desde con los que",
            "start": 3915.27,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "contamos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3918.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n indica que para la meta",
            "start": 3921.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevista de que tuvi\u00e9ramos un aumento",
            "start": 3924.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del 5% lleg\u00e1ramos a 118 mil millones de",
            "start": 3926.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pesos fue rebasada la expectativa y con",
            "start": 3930.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "datos que estos datos preliminares",
            "start": 3934.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "podemos afirmar que se rebas\u00f3 el 7% de",
            "start": 3936.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "manera que las ventas fueron por encima",
            "start": 3941.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los 120 mil millones de pesos y aqu\u00ed",
            "start": 3943.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hago una observaci\u00f3n que vamos a tener",
            "start": 3947.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que trabajar con el centro de estudios",
            "start": 3950.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos del sector privado que es el",
            "start": 3953.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "responsable de las cifras finales para",
            "start": 3956.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sugerir algunos cambios en la",
            "start": 3958.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda para poder evaluar el",
            "start": 3960.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verdadero alcance que tiene este gran",
            "start": 3963.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3965.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "normalmente en las sesiones anteriores",
            "start": 3967.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se ha considerado lo que se vende pero",
            "start": 3969.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que se paga o se firma",
            "start": 3972.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "durante este lo que es lo que se paga",
            "start": 3974.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "efectivamente durante el buen fin pero",
            "start": 3978.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la mayor inclusi\u00f3n que lo con lo que",
            "start": 3980.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ahora contamos hay algunos productos que",
            "start": 3983.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el buen fin se venden pero que se",
            "start": 3987.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pagan a lo largo del tiempo como puedes",
            "start": 3989.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como no me refiero a las promociones a",
            "start": 3992.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "meses sin intereses que es as\u00ed se",
            "start": 3994.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contabilizan totalmente sino a los",
            "start": 3996.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nuevos servicios que ya est\u00e1n",
            "start": 3999.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "participando en el buen fin participaron",
            "start": 4001.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los desarrolladores de vivienda y en la",
            "start": 4003.819,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "venta de una casa lo que se paga durante",
            "start": 4006.069,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el buen fin es en el mejor de los casos",
            "start": 4007.69,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "una parte del enganche buena engancha en",
            "start": 4009.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su totalidad pero se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 4011.859,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "venta por una por una cantidad mucho",
            "start": 4014.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mayor y que es a esa derrama econ\u00f3mica",
            "start": 4016.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de contemplar tambi\u00e9n la que se",
            "start": 4019.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 generando en el en el siguiente",
            "start": 4022.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "plazo tambi\u00e9n participaron me da mucho",
            "start": 4024.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gusto decirlo",
            "start": 4028.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "organizaciones educativas escuelas que",
            "start": 4030.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sacaron ofertas de inscripci\u00f3n y de",
            "start": 4032.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cursos adicionales universidades con",
            "start": 4034.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diplomados y bueno se van a pagar las",
            "start": 4037.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mensualidades durante el tiempo que dure",
            "start": 4040.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cada uno de estos cursos y esto tenemos",
            "start": 4043.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que reflejarlo porque lo que a lo que le",
            "start": 4045.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos apostando es a un incremento en",
            "start": 4048.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fortalecer el consumo interno y la",
            "start": 4051.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oferta de productos mexicanos as\u00ed sea de",
            "start": 4053.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicios o de turismo que ese es otro",
            "start": 4056.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de los rubros que tambi\u00e9n destac\u00f3 en",
            "start": 4059.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este en este buen fin y muchos de los de",
            "start": 4062.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los planes de turismo que se vendieron",
            "start": 4065.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en esta temporada no van a ser pagados",
            "start": 4068.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en su totalidad con anticipaci\u00f3n en fin",
            "start": 4071.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso es una mejor noticia de que los",
            "start": 4073.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "n\u00fameros preliminares que tenemos est\u00e1n",
            "start": 4076.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "basados en el desembolso pero no en la",
            "start": 4078.88,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de la venta en este a\u00f1o",
            "start": 4082.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quiero dar algunos datos que son",
            "start": 4086.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdaderamente importantes para nosotros",
            "start": 4088.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se solicitaron en la inscripci\u00f3n el buen",
            "start": 4091.07,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "fin por 96 mil 177 empresas esto es casi",
            "start": 4095.22,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "100.000 empresas solicitaron su registro",
            "start": 4101.37,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan un promedio de m\u00e1s de dos",
            "start": 4103.49,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sucursales cada tienda estamos hablando",
            "start": 4107.569,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de una cantidad por mucho superior a los",
            "start": 4110.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "200 mil establecimientos que",
            "start": 4113.37,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "participaron y esto representa un",
            "start": 4115.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incremento de participaci\u00f3n del 30 por",
            "start": 4118.049,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciento respecto a la edici\u00f3n anterior",
            "start": 4120.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los afiliados a la confederaci\u00f3n de",
            "start": 4123.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de comercio servicios y turismo",
            "start": 4126.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos indican que en ser los pagos con",
            "start": 4128.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tarjetas de cr\u00e9dito se incrementaron en",
            "start": 4132.72,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "alrededor del 25 por ciento en los",
            "start": 4135.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centros comerciales en los centros",
            "start": 4138.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comerciales no en todas las tiendas esta",
            "start": 4140.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es otra de las grandes apuestas del buen",
            "start": 4142.859,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "fin fomentar la inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 4144.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy relacionada con los medios de",
            "start": 4148.16,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 4150.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en 2020 haremos un gran trabajo con el",
            "start": 4151.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "codi que es plataforma de banco de",
            "start": 4153.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- y de lo que se trata es de que",
            "start": 4156.0,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "esto incida en una mayor inclusi\u00f3n a la",
            "start": 4159.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "formalidad a todos los comerciantes y",
            "start": 4162.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "prestadores de servicios del pa\u00eds en",
            "start": 4165.359,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "base a una encuesta que se realiz\u00f3 en",
            "start": 4168.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "180 de las 256 c\u00e1maras de comercio del",
            "start": 4171.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el 63 por ciento de los",
            "start": 4175.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consumidores que compraron en los",
            "start": 4177.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "establecimientos realizaron sus pagos en",
            "start": 4180.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "efectivo el 36 por ciento con tarjetas",
            "start": 4182.549,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito o d\u00e9bito en esta edici\u00f3n el",
            "start": 4186.359,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comercio electr\u00f3nico y la mayor",
            "start": 4190.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de micro peque\u00f1as y medianas",
            "start": 4192.929,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "empresas fue un factor importante que",
            "start": 4196.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a que las expectativas se",
            "start": 4199.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "superar\u00e1n",
            "start": 4200.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al igual que el uso de las redes",
            "start": 4202.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociales pues un gran n\u00famero de",
            "start": 4204.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "consumidores buscaron las ofertas y",
            "start": 4206.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "promociones por este medio y una gran",
            "start": 4208.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "parte de ellos realizaron concluyeron su",
            "start": 4212.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sus compras las hicieron en",
            "start": 4215.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de igual forma cuando hablamos de",
            "start": 4217.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n de otros giros de la",
            "start": 4221.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alianza que realizamos con la",
            "start": 4224.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales",
            "start": 4226.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 con diez de sus c\u00e1maras y",
            "start": 4228.22,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las los convenios que realizamos con 16",
            "start": 4231.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asociaciones de servicios tambi\u00e9n",
            "start": 4234.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aumentaron la presencia de nuevos giros",
            "start": 4237.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como entretenimiento cl\u00ednicas",
            "start": 4239.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos cultura escuelas",
            "start": 4242.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "desarrolladores de vivienda asociados",
            "start": 4245.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n asesores profesionales entre",
            "start": 4248.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otros concanaco este a\u00f1o puso en",
            "start": 4251.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funcionamiento una plataforma",
            "start": 4254.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica gratuita",
            "start": 4255.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el buen fin 2019 que permiti\u00f3",
            "start": 4258.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "identificar los productos hacer",
            "start": 4261.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas y comparar los precios en un",
            "start": 4263.749,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de 833.000 productos con m\u00e1s de",
            "start": 4266.9,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "30 millones de precios lo que nos da un",
            "start": 4271.13,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "promedio de 3 a 4 diferentes precios en",
            "start": 4274.369,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "establecimientos distintos para estos",
            "start": 4277.989,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "art\u00edculos se realizaron m\u00e1s de 300.000",
            "start": 4280.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consultas en los 4 d\u00edas del programa",
            "start": 4283.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "empoderando a los consumidores con que",
            "start": 4286.36,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "se suman al apoyo y ainia esta parte",
            "start": 4290.9,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tenemos que agradecer el lo que",
            "start": 4294.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "representa profeco para el programa",
            "start": 4297.469,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "profeco representa certeza y seguridad",
            "start": 4300.07,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para los consumidores de que las ofertas",
            "start": 4303.71,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "son reales de que las ofertas est\u00e1n",
            "start": 4306.409,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "debidamente respaldadas con la seguridad",
            "start": 4309.679,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que da la procuradur\u00eda y el hecho de que",
            "start": 4312.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "puedas compararse a tener un margen de",
            "start": 4315.769,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de precios de esta dimensi\u00f3n",
            "start": 4319.849,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n permite identificar",
            "start": 4322.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de las de las tiendas ya hoy presento la",
            "start": 4325.07,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "procuradora de el consumidor de algunos",
            "start": 4328.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "datos del comportamiento de tiendas y",
            "start": 4331.969,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esta es otra de los beneficios del buen",
            "start": 4334.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fin poder comparar y esto nos ayuda para",
            "start": 4336.71,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cuando conocemos a nuestros proveedores",
            "start": 4340.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l es el consumo y el premio para",
            "start": 4341.829,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el proveedor es debe estar basado en la",
            "start": 4345.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respuesta que le da al consumidor los",
            "start": 4349.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "beneficios que esto represente los",
            "start": 4351.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "productos m\u00e1s buscados en esta",
            "start": 4354.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plataforma digital fueron como en otros",
            "start": 4356.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las pantallas electr\u00f3nicas los",
            "start": 4359.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos la l\u00ednea blanca de la",
            "start": 4361.909,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "l\u00ednea blanca en general pero tambi\u00e9n por",
            "start": 4365.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primera vez aparecen entre los 15",
            "start": 4368.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "productos m\u00e1s buscados o sea art\u00edculos",
            "start": 4370.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que no directamente relacionados con",
            "start": 4373.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estos g\u00e9neros como es con fueron los",
            "start": 4376.25,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "juguetes",
            "start": 4379.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tal vez adelantando las compras de",
            "start": 4380.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "navidad",
            "start": 4382.03,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y art\u00edculos es de como herramientas y",
            "start": 4384.619,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "productos que normalmente no aparec\u00edan",
            "start": 4390.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en los 15 primeros lugares en a\u00f1os",
            "start": 4392.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "anteriores esto quiere decir que que la",
            "start": 4394.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "cultura de la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 4397.679,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n pues est\u00e1 desarrollando de",
            "start": 4399.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una manera muy positiva para lo que es",
            "start": 4401.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el mercado mexicano",
            "start": 4404.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta aplicaci\u00f3n contribuy\u00f3 que los",
            "start": 4406.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ciudadanos conocieran las ofertas y",
            "start": 4408.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "promociones pero tambi\u00e9n la ubicaci\u00f3n",
            "start": 4410.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con geolocalizaci\u00f3n de donde se",
            "start": 4413.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "encontraban los establecimientos",
            "start": 4415.829,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "registrados en el buen fin",
            "start": 4417.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y eso les permiti\u00f3 decidir con m\u00e1s",
            "start": 4421.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n d\u00f3nde adquirir sus productos",
            "start": 4423.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya sea por precio por las promociones o",
            "start": 4426.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la ubicaci\u00f3n que fuera m\u00e1s cercana a",
            "start": 4429.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "su a d\u00f3nde se encontraban concanaco",
            "start": 4432.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n realiz\u00f3 una campa\u00f1a en redes",
            "start": 4435.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sociales para promover el uso de la",
            "start": 4437.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y fomentar el consumo",
            "start": 4439.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsable en el programa esta campa\u00f1a",
            "start": 4441.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 al 9 por ciento de los mexicanos",
            "start": 4445.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tienen facebook lo que significa que",
            "start": 4447.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "7 millones 250 mil 357 personas tuvieron",
            "start": 4450.56,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "contacto con alg\u00fan contenido de esta de",
            "start": 4455.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta promoci\u00f3n",
            "start": 4458.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el promedio de veces que lo consultaron",
            "start": 4460.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fue 1.2 lo que represent\u00f3 9 millones 98",
            "start": 4462.59,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "mil 681 vistas reconocemos que con la",
            "start": 4467.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de la asociaci\u00f3n mexicana",
            "start": 4473.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de tiendas departamentales antad la",
            "start": 4475.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicana de internet y la",
            "start": 4479.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana de ventas online bueno",
            "start": 4481.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a todas las organizaciones que",
            "start": 4483.98,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "contribuyeron para qu\u00e9",
            "start": 4486.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se lograr\u00e1 que las metas se superar\u00e1n",
            "start": 4488.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacemos un reconocimiento de los",
            "start": 4491.51,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "empresarios que reafirmaron su",
            "start": 4493.769,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "compromiso y responsabilidad social",
            "start": 4495.449,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cumpliendo las reglas de competencia y a",
            "start": 4498.499,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos en general que",
            "start": 4502.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyaron solidariamente el programa en",
            "start": 4504.989,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el buen fin mostr\u00f3 que tiene un",
            "start": 4507.929,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gran potencial para seguir creciendo y",
            "start": 4511.469,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la econom\u00eda nacional",
            "start": 4514.649,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "porque los mexicanos ya reconocen esta",
            "start": 4518.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fiesta comercial del pa\u00eds como suya y le",
            "start": 4520.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "brinda la oportunidad de comprar bienes",
            "start": 4524.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y servicios a los mejores precios con",
            "start": 4526.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ofertas y promociones que no",
            "start": 4529.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encontrar\u00edan en los dos meses del a\u00f1o ya",
            "start": 4530.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "concluida la edici\u00f3n 2019 ya empezamos a",
            "start": 4534.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trabajar en la que es en la del 10\u00ba",
            "start": 4538.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aniversario que ser\u00e1 en 2020 en el cual",
            "start": 4541.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "haremos innovaciones menci\u00f3n a algunas",
            "start": 4544.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como la promoci\u00f3n de este evento en las",
            "start": 4547.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "zonas fronterizas el n\u00famero de",
            "start": 4550.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "compradores tanto mexicanos como",
            "start": 4552.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "extranjeros que cruzan la frontera para",
            "start": 4554.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aprovechar la promoci\u00f3n como nos suced\u00eda",
            "start": 4556.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en sentido contrario hace unos a\u00f1os cada",
            "start": 4560.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vez es m\u00e1s numeroso",
            "start": 4564.22,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y tanto en la frontera norte como en la",
            "start": 4566.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "frontera sur desde luego que los n\u00fameros",
            "start": 4568.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de la frontera norte son por muchos",
            "start": 4570.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "superiores a los de la frontera azul",
            "start": 4572.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero tenemos que fortalecer ese mercado",
            "start": 4573.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para tener en 2020 la mejor edici\u00f3n del",
            "start": 4577.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buen fin",
            "start": 4581.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "convocaremos a todos los sectores",
            "start": 4582.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "productivos a que se sumen que",
            "start": 4584.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participen los que no lo han hecho en",
            "start": 4587.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas en estas nueve ediciones para",
            "start": 4588.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "formar una gran alianza y salir del",
            "start": 4591.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o en unidad con una sana",
            "start": 4593.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "competencia a favor de m\u00e9xico y por el",
            "start": 4597.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienestar de los mexicanos con mayor",
            "start": 4599.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n social y",
            "start": 4602.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y financiera",
            "start": 4605.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el anticipo que vamos a estar trabajando",
            "start": 4608.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en concanaco los pr\u00f3ximos meses en la",
            "start": 4611.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del c\u00f3digo porque",
            "start": 4613.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que esta",
            "start": 4616.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "plataforma contribuir\u00e1 notablemente a",
            "start": 4617.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "disminuir la informalidad no contribuyan",
            "start": 4621.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "notablemente a que hacer m\u00e1s",
            "start": 4625.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "competitivas a las empresas",
            "start": 4627.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialmente mientras m\u00e1s peque\u00f1as sean",
            "start": 4629.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque es una plataforma que permite",
            "start": 4631.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacer compras hasta por 8 mil pesos sin",
            "start": 4634.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cobro de comisiones para el",
            "start": 4636.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vendedor y para el comprador en",
            "start": 4638.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 4641.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el buen fin continuar\u00e1 fortaleciendo el",
            "start": 4643.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consumo interno aumentando la",
            "start": 4648.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda nacional de productos hechos",
            "start": 4651.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico beneficiando al consumidor",
            "start": 4653.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con ofertas y promociones que se",
            "start": 4658.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reflejen en las condiciones de bienestar",
            "start": 4660.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de cada una de las familias mexicanas",
            "start": 4662.35,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fomentando la participaci\u00f3n de artesanos",
            "start": 4666.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de micro productores y de productores de",
            "start": 4669.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las localidades de todo el pa\u00eds",
            "start": 4674.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abrazando actividades culturales y",
            "start": 4677.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "educativas que en un principio del",
            "start": 4680.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programa no saben o se contemplaban y",
            "start": 4682.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con un mayor impulso al turismo en este",
            "start": 4685.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en datos de la secretar\u00eda de turismo",
            "start": 4690.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la derrama por concepto de turismo fue",
            "start": 4692.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 5 mil millones de pesos y la",
            "start": 4695.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n aument\u00f3 en 8 puntos",
            "start": 4698.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porcentuales durante el buen fin",
            "start": 4699.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "sumando a estos tambi\u00e9n y con eso cierro",
            "start": 4703.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "haremos un trabajo en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 4708.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con el apoyo del gobierno federal para",
            "start": 4711.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que cada vez sean m\u00e1s los estados y",
            "start": 4714.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "municipios que participen directamente",
            "start": 4717.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el apoyo de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 4719.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del gobierno federal permiti\u00f3 con el",
            "start": 4721.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anticipo de los bienes de una parte de",
            "start": 4724.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los aguinaldos que pudieran beneficiarse",
            "start": 4727.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los bur\u00f3cratas federales algunos estados",
            "start": 4729.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya lo hacen de la misma forma y unos",
            "start": 4732.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuantos municipios buscaremos que sea",
            "start": 4736.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayor el n\u00famero que se sume en esta",
            "start": 4738.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tendencia y una de las de las de las",
            "start": 4741.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "experiencias en esta gira con la",
            "start": 4747.49,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda fue toparnos con",
            "start": 4749.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dos municipios",
            "start": 4751.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si es que entran directamente al buen",
            "start": 4753.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fin que permite usar promoviendo la",
            "start": 4755.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n a quienes tienen retrasos",
            "start": 4758.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el pago del predial o en sus consumos",
            "start": 4761.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de servicios municipales haci\u00e9ndoles",
            "start": 4764.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descuentos durante esos cuatro d\u00edas nos",
            "start": 4767.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podr\u00eda parecer contradictorio pero esta",
            "start": 4770.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es una oportunidad tambi\u00e9n para que se",
            "start": 4773.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aprovechen los aguinaldos en pagos",
            "start": 4775.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "responsables en ponerse al corriente en",
            "start": 4777.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las obligaciones que se tiene con los",
            "start": 4780.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos y tambi\u00e9n no solo",
            "start": 4782.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibiendo el beneficio econ\u00f3mico en la",
            "start": 4785.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "familia sino tambi\u00e9n el municipio",
            "start": 4787.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respectivo much\u00edsimas gracias por su",
            "start": 4790.35,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4792.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los datos esperamos est\u00e9 el d\u00eda del",
            "start": 4793.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sorteo del buen fin ya darles los",
            "start": 4796.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "definitivos ojal\u00e1 y sea tomado en cuenta",
            "start": 4798.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la propuesta concanaco de cambiar del",
            "start": 4801.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cambio la metodolog\u00eda porque entonces",
            "start": 4803.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros no reflejar\u00e1n efectivamente",
            "start": 4805.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con cu\u00e1nto contribuy\u00f3 al fortalecimiento",
            "start": 4808.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del consumo interno el buen fin muchas",
            "start": 4810.19,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4813.58,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4814.85,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "bueno pues concluimos estas dos",
            "start": 4821.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "importantes presentaciones y si les",
            "start": 4825.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "parece a las compa\u00f1eras compa\u00f1eros de",
            "start": 4829.31,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "los medios abrimos para preguntas y",
            "start": 4833.18,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 4838.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 4840.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos",
            "start": 4848.11,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "macho res del portal expo justamente de",
            "start": 4849.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los dos temas quisiera preguntarle el",
            "start": 4852.489,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "punto 4 de este acuerdo por igualdad",
            "start": 4855.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "menciona que se tiene que promover en",
            "start": 4857.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los centros de trabajo su administraci\u00f3n",
            "start": 4859.75,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "como har\u00eda eso estimular a que las",
            "start": 4862.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresas cumplan estos valga la",
            "start": 4863.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "redundancia este acuerdo de igualdad en",
            "start": 4867.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sus plantillas laborales en salarios",
            "start": 4869.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justos y equitativos y sobre el segundo",
            "start": 4871.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tema si me permites de una vez le hago",
            "start": 4874.81,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta",
            "start": 4876.489,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en el buen fin",
            "start": 4878.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "digamos ahorita comentaron la cuesti\u00f3n",
            "start": 4881.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los gastos responsables gente que",
            "start": 4883.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "busca no s\u00f3lo adquirir un bien sino",
            "start": 4886.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacer una cuesti\u00f3n un poco m\u00e1s digamos",
            "start": 4888.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4892.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan contabilizado la",
            "start": 4893.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de cu\u00e1nto se destin\u00f3 a aspectos",
            "start": 4896.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "culturales pagos responsables de deudas",
            "start": 4899.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "familiares y toda esta cuesti\u00f3n por",
            "start": 4902.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias muy bien",
            "start": 4905.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tenemos la norma 025 que promueve la",
            "start": 4911.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "igualdad dentro de las empresas es una",
            "start": 4915.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "norma muy muy importante y desde luego",
            "start": 4917.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "observatorios ciudadanos que est\u00e1n al",
            "start": 4921.51,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pendiente de que efectivamente las",
            "start": 4923.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "empresas lleven a cabo esta igualdad",
            "start": 4926.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tanto en la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 4928.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "como en la igualdad de salarios nosotros",
            "start": 4931.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a tener estas dos herramientas",
            "start": 4934.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "verdad en algunos casos no podr\u00edamos",
            "start": 4936.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "compulsivamente obligar a las empresas",
            "start": 4939.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed podr\u00edamos desde luego se\u00f1alar a",
            "start": 4941.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aquellas empresas y centros de trabajo",
            "start": 4944.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que no cumplen con el principio de",
            "start": 4946.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "igualdad y tener este observatorio por",
            "start": 4949.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otra parte para que efectivamente se",
            "start": 4951.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vaya caminando la norma 025 es una",
            "start": 4953.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enorme important\u00edsima para poder avanzar",
            "start": 4956.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en la igualdad en los centros de trabajo",
            "start": 4958.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4960.28,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4961.47,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "gracias muy r\u00e1pidamente las cifras que",
            "start": 4967.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos proporcion\u00f3",
            "start": 4970.699,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el presidente de concanaco son cifras",
            "start": 4973.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preliminares no hab\u00edamos hecho el",
            "start": 4975.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compromiso de venir ac\u00e1 y dar el",
            "start": 4977.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desagregado a nivel de regiones a nivel",
            "start": 4979.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de sectores a nivel de tipo de consumo y",
            "start": 4982.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo vamos a dar en la primera semana de",
            "start": 4985.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diciembre cuando se anuncien los",
            "start": 4988.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ganadores del sorteo fiscal desde esa",
            "start": 4989.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bolsa que se sortea a los consumidores",
            "start": 4992.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que hicieron compras en los",
            "start": 4996.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "establecimientos del buen fin gracias",
            "start": 4998.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 5002.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si sobre el tema",
            "start": 5004.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5011.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "secretarias yo le quisiera preguntar a",
            "start": 5013.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 atribuye la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 5017.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que haya aumentado tanto las compras del",
            "start": 5019.93,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "buen fin con tarjetas de cr\u00e9dito y esto",
            "start": 5023.69,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa que se est\u00e1 bancarizando",
            "start": 5028.01,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la sociedad o es una falta de",
            "start": 5031.33,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "de efectivo de las familias y si no esto",
            "start": 5036.409,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 problemas en el futuro de un",
            "start": 5041.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "endeudamiento de las de las personas",
            "start": 5044.179,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nosotros no no creemos que tiene que ver",
            "start": 5047.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien para aprovechar los descuentos",
            "start": 5052.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que se ofrec\u00edan con el uso de tarjeta de",
            "start": 5055.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito son muchos de los",
            "start": 5058.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "establecimientos dieron descuentos",
            "start": 5060.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especiales con pago de determinada",
            "start": 5062.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tarjeta de inter\u00e9s de tarjeta de cr\u00e9dito",
            "start": 5065.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y es por eso que no nos vemos nosotros",
            "start": 5068.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un riesgo de sobreendeudamiento y fue un",
            "start": 5072.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eje de la campa\u00f1a tanto en profeco como",
            "start": 5076.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 5078.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desincentivar el sobreendeudamiento",
            "start": 5080.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debemos reconocer que los",
            "start": 5084.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "consumidores cada vez son m\u00e1s",
            "start": 5086.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conscientes y si han se han aprendido en",
            "start": 5087.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las con las primeras ediciones del",
            "start": 5091.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "programa a evitar el sobreendeudamiento",
            "start": 5093.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otras sobre el tema all\u00e1 atr\u00e1s",
            "start": 5100.219,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "son dos de los dos temas gracias se\u00f1or",
            "start": 5106.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5111.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas usted nancy rodr\u00edguez",
            "start": 5112.27,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de oro s\u00f3lido y hace unos d\u00edas",
            "start": 5114.55,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 que iba a dar a conocer o",
            "start": 5117.489,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s bien los empresarios se estaban",
            "start": 5121.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preparando un c\u00f3digo de \u00e9tica y que se",
            "start": 5122.77,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "lo iban a presentar yo le quer\u00eda pedir",
            "start": 5126.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "si fuera posible si usted as\u00ed lo",
            "start": 5128.199,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "considera que pudieran estar aqu\u00ed los",
            "start": 5130.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresarios para poder presentar este",
            "start": 5133.09,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo de \u00e9tica me parece muy importante",
            "start": 5136.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ese es en mi primera pregunta se\u00f1or",
            "start": 5138.659,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5141.429,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "bueno es una iniciativa de",
            "start": 5143.26,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "los empresarios de sus representantes y",
            "start": 5148.72,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ellos van en su momento a dar a conocer",
            "start": 5153.01,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 5157.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo ofrezco preguntarles",
            "start": 5162.73,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edan tener este documento",
            "start": 5166.11,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y si ellos lo consideran",
            "start": 5170.58,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosotros podr\u00edamos",
            "start": 5174.26,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlos",
            "start": 5180.659,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que en este espacio",
            "start": 5183.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pudieran dar a conocer ese c\u00f3digo de",
            "start": 5187.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 5191.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer desde luego en las sedes",
            "start": 5193.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de sus organizaciones",
            "start": 5196.929,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n s\u00ed",
            "start": 5200.309,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es su decisi\u00f3n",
            "start": 5203.39,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria presentarlo aqu\u00ed",
            "start": 5207.28,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "frente a ustedes que son pues los medios",
            "start": 5210.96,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "para informar a todos los ciudadanos",
            "start": 5217.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desde luego no es el \u00fanico foro que",
            "start": 5221.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "existe para informar para garantizar el",
            "start": 5225.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derecho de los ciudadanos a la",
            "start": 5228.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hay otros pero este no es",
            "start": 5230.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por presumir pero",
            "start": 5234.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este es muy importante",
            "start": 5236.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre todo presidente que ellos",
            "start": 5239.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n padec\u00edan extorsiones y padec\u00edan",
            "start": 5241.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "amenazas por parte del gobierno federal",
            "start": 5246.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ellos en muchas ocasiones no lo",
            "start": 5248.429,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "comentaron y tambi\u00e9n bueno yo en",
            "start": 5250.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diciembre le coment\u00e9 por ejemplo el",
            "start": 5253.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente de la concanaco en el sexenio",
            "start": 5256.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "anterior pas\u00f3 a ser el diputado",
            "start": 5258.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plurinominal por el pri y tambi\u00e9n el",
            "start": 5259.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 5262.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresarial lo acallaron y lo nombraron",
            "start": 5264.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como coordinador especial de las zonas",
            "start": 5268.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas especiales entonces s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 5270.79,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "importante al menos este pues escuchar",
            "start": 5273.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sus puntos de vista s\u00ed pues yo creo que",
            "start": 5277.389,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n tomando nota y lo que ellos",
            "start": 5279.79,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "decidan porque es una iniciativa",
            "start": 5283.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que surge",
            "start": 5287.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de las mismas organizaciones",
            "start": 5289.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 5293.23,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5295.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue una propuesta nuestra nosotros lo",
            "start": 5296.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que celebramos",
            "start": 5301.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es que a nivel mundial se est\u00e9 hablando",
            "start": 5304.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del tema de una asociaci\u00f3n empresarial",
            "start": 5308.42,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "muy importante de eeuu haya",
            "start": 5311.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "planteado",
            "start": 5318.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5322.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 5326.83,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo de \u00e9tica en donde incluye",
            "start": 5329.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el buen trato",
            "start": 5335.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores que eso es",
            "start": 5338.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5341.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5344.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se atienda a sus trabajadores incluso",
            "start": 5345.54,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hablan de buen trato a sus clientes",
            "start": 5349.47,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "estas grandes",
            "start": 5354.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 5359.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "entre otros compromisos",
            "start": 5361.489,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5366.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para nosotros fue un avance porque esa",
            "start": 5368.25,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n solo ten\u00eda en su c\u00f3digo de",
            "start": 5372.27,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 5378.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la mejor manera de hacer negocios y de",
            "start": 5381.179,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "obtener ganancias utilidades y ahora",
            "start": 5385.53,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1aden estos valores estos preceptos que",
            "start": 5389.51,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "son muy importantes",
            "start": 5395.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entonces lo dijimos en su momento",
            "start": 5398.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "incluso en",
            "start": 5400.849,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "el nuevo libro aprovechando este habl\u00f3",
            "start": 5404.199,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "del tema y doy a conocer",
            "start": 5409.539,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la organizaci\u00f3n",
            "start": 5415.47,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "empresarial es de eeuu y describo cu\u00e1les",
            "start": 5418.3,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "son los compromisos que hace esta",
            "start": 5424.13,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n este corporal corporativo",
            "start": 5427.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de empresarios",
            "start": 5430.969,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en paralelo no podr\u00eda decir qu\u00e9",
            "start": 5434.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "inspirados en lo que hicieron en eeuu yo",
            "start": 5440.099,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "creo que esto ya lo ven\u00edan trabajando",
            "start": 5443.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los empresarios mexicanos me informaron",
            "start": 5445.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que iban a dar a conocer",
            "start": 5449.11,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "un documento y hay que tener en cuenta",
            "start": 5452.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5458.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya los empresarios mexicanos",
            "start": 5460.73,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "han trabajado sobre este tema en nuevo",
            "start": 5463.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le\u00f3n en la ciudad de mexico",
            "start": 5468.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hay empresas",
            "start": 5472.46,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "e incluso de empresarios destacad\u00edsimos",
            "start": 5474.699,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "unos fallecidos otros con vida que han",
            "start": 5482.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "dejado por escrito",
            "start": 5486.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n",
            "start": 5491.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "del empresarial sobre todo la dimensi\u00f3n",
            "start": 5493.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00edvica y social que deben de tener los",
            "start": 5496.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "buenos empresarios y en relaci\u00f3n gracias",
            "start": 5500.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presidente y en relaci\u00f3n al tema de",
            "start": 5504.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "igualdad el se\u00f1or presidente en apoyo a",
            "start": 5507.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de igualdad en que",
            "start": 5510.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de acuerdo a su",
            "start": 5511.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "experiencia y sobre todo su visi\u00f3n el",
            "start": 5514.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que dan estos temas una",
            "start": 5516.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nueva paternidad del padre ausente al",
            "start": 5520.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 genial",
            "start": 5524.66,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "mito sobre ser pap\u00e1 participativo solo",
            "start": 5526.57,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "las madres saben que necesitan los hijos",
            "start": 5530.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los hombres no saben cuidar a los hijos",
            "start": 5532.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no existe el instinto paternal los",
            "start": 5534.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "padres no est\u00e1n interesados en la",
            "start": 5538.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crianza de los hijos pap\u00e1s solo es",
            "start": 5540.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "proveedor los padres no comprenden a los",
            "start": 5542.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hijos y cuidar de los hijos es de",
            "start": 5545.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "afeminados qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto",
            "start": 5548.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sin presidente a eso ya est\u00e1 cambiando",
            "start": 5551.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9ste est\u00e1 siendo superado",
            "start": 5553.36,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "yo creo que aqu\u00ed las expertas",
            "start": 5559.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n le voy a dar la palabra en",
            "start": 5568.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lat\u00edn pero yo creo que est\u00e1s",
            "start": 5571.989,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "estigmatizaci\u00f3n es por una parte y por",
            "start": 5576.21,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otra parte estas roles que",
            "start": 5579.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tradicionalmente habr\u00edan sido \u00fanicamente",
            "start": 5581.889,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la mujer creo que la verdad de las",
            "start": 5584.61,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cosas y con todo el respeto tambi\u00e9n los",
            "start": 5588.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "padres tienen el derecho a convivir con",
            "start": 5591.489,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los hijos y de participar en su crianza",
            "start": 5594.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "inclusive est\u00e1 digamos estos roles que",
            "start": 5597.869,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "siempre fueron asignados a la mujer hoy",
            "start": 5602.92,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando la participaci\u00f3n de los",
            "start": 5604.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "padres son cada vez m\u00e1s y mejores en",
            "start": 5606.849,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al cuidado de los hijos y la",
            "start": 5610.51,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "paternidad por supuesto en muchas",
            "start": 5613.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empresas y de hecho en el poder judicial",
            "start": 5614.949,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y en la y en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5617.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "haya d\u00edas d\u00edas para que despu\u00e9s del",
            "start": 5620.25,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "parto de la esposa de ellos tengan",
            "start": 5624.07,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos d\u00edas que se les pagan",
            "start": 5627.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en donde ellos pueden estar cerca de su",
            "start": 5631.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "beb\u00e9 reci\u00e9n nacido y de su esposa de su",
            "start": 5634.28,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "pareja para que as\u00ed tengan mayor",
            "start": 5637.249,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contacto con su familia pero",
            "start": 5640.149,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "adicionalmente yo pienso que esta",
            "start": 5643.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n est\u00e1 cambiando yo quisiera de",
            "start": 5646.819,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "verdad decirles as\u00ed categ\u00f3ricamente que",
            "start": 5650.239,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en este sexenio hay un gabinete",
            "start": 5654.379,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "paritario y esto no acontec\u00eda en ning\u00fan",
            "start": 5657.649,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "otro sexenio definitivamente en relaci\u00f3n",
            "start": 5661.55,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 5665.539,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de los diputados y todo yo creo que el",
            "start": 5667.039,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hecho de haber sido empresarios delimita",
            "start": 5669.8,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tu posibilidad de tus derechos de",
            "start": 5671.749,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acceder a una diputaci\u00f3n o alguna",
            "start": 5674.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n esta estigmatizaci\u00f3n de roles",
            "start": 5677.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 5680.419,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n y no inclusivo y yo creo que",
            "start": 5683.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estos prejuicios son los que han tra\u00eddo",
            "start": 5686.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una sociedad altamente discriminatoria y",
            "start": 5689.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "no inclusiva como lo quiera selecci\u00f3n",
            "start": 5692.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "presidente pero aqu\u00ed me queda nadie",
            "start": 5694.969,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5697.599,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta realmente",
            "start": 5699.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 5701.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esas frases que nos hablan de la cultura",
            "start": 5703.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "machista patriarcal justamente la",
            "start": 5707.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico pasa por",
            "start": 5711.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cambiar eso no ir \u00e9l por eso est\u00e1 en el",
            "start": 5714.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centro del acuerdo el desarrollo de un",
            "start": 5717.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistema nacional de cuidados el",
            "start": 5719.61,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "compartir las el privilegio de cuidar",
            "start": 5721.86,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres el que se vea el",
            "start": 5727.58,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cuidado como una corresponsabilidad no",
            "start": 5732.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo dentro de la familia pero todo",
            "start": 5735.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n hay obligaciones del",
            "start": 5737.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado y del sector privado y hacia eso",
            "start": 5739.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos trabajando y eso es lo que",
            "start": 5742.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queremos hacer junto con parte del",
            "start": 5744.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "acuerdo que es cambiar la cultura",
            "start": 5747.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cambiar en los los estigmas los",
            "start": 5750.47,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "prejuicios y hacernos una sociedad m\u00e1s",
            "start": 5755.64,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "igualitaria que siempre es bueno y es",
            "start": 5760.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo para las mujeres pero tambi\u00e9n",
            "start": 5763.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es muy bueno para los hombres",
            "start": 5765.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a lo general",
            "start": 5773.8,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5778.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando que le damos",
            "start": 5781.98,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cansada mujer la palabra",
            "start": 5786.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas varias",
            "start": 5791.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "preguntas decirle por un lado qu\u00e9 opina",
            "start": 5794.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de lo que se\u00f1al\u00f3 el gobernador de",
            "start": 5798.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tamaulipas de en materia de seguridad",
            "start": 5799.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que dice que hay narcoterrorismo en la",
            "start": 5802.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidad como se est\u00e1 trabajando y",
            "start": 5804.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabemos que tiene una reuni\u00f3n de",
            "start": 5806.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad qu\u00e9 temas se van a tocar el",
            "start": 5809.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n en tema de",
            "start": 5811.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguridad preguntarle si se confirma la",
            "start": 5813.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con las v\u00edctimas de la familia",
            "start": 5815.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lebar\u00f3n y qui\u00e9nes podr\u00edan asistir a este",
            "start": 5818.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "encuentro gracias bueno estamos",
            "start": 5821.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 5823.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "atender la demanda",
            "start": 5826.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5830.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vivamos en paz",
            "start": 5832.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5836.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y como todos los d\u00edas",
            "start": 5837.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tuvimos la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 5841.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5843.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y estamos tratando todos los temas",
            "start": 5846.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 5850.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5852.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el asunto que m\u00e1s nos ocupa el tema de",
            "start": 5856.489,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5862.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a eso nos dedicamos la mayor parte del",
            "start": 5865.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiempo porque es lo que m\u00e1s tambi\u00e9n le",
            "start": 5868.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "preocupa a los ciudadanos y vamos",
            "start": 5872.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "avanzando en ese prop\u00f3sito de serenar al",
            "start": 5876.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de que haya paz de que haya",
            "start": 5881.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tranquilidad sin violar",
            "start": 5883.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 5885.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sin el uso de la fuerza",
            "start": 5888.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que",
            "start": 5894.07,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "significa el nuevo paradigma la nueva",
            "start": 5899.33,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguridad que estamos",
            "start": 5904.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 5906.48,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5908.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 5910.989,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque eso ya demostr\u00f3",
            "start": 5915.93,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "que no funciona eso fue un fracaso y",
            "start": 5920.929,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s produjo",
            "start": 5924.499,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 5929.119,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "tristeza y mucho dolor",
            "start": 5930.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esa estrategia aunque haya nostalgia por",
            "start": 5934.34,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "volver a ella no se va a aplicar",
            "start": 5940.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos a acreditar que se puede",
            "start": 5948.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad si",
            "start": 5951.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hay justicia si hay bienestar si no hay",
            "start": 5954.93,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5958.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "si se trabaja",
            "start": 5959.969,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas si hay perseverancia si",
            "start": 5963.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se trabaja tambi\u00e9n de manera coordinada",
            "start": 5966.53,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo y si nos ayuda",
            "start": 5971.31,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la gente el pueblo como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 5976.19,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que cada vez van a",
            "start": 5980.75,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ver mejores resultados y",
            "start": 5985.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "va a quedar de manifiesto qu\u00e9",
            "start": 5989.08,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 5992.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que coincide con las declaraciones del",
            "start": 5995.99,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernador que es narcoterrorismo y",
            "start": 5999.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer dieron las cifras de",
            "start": 6000.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "homicidios que no son buenas hay que",
            "start": 6002.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6005.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ver todo lo que est\u00e1 aconteciendo",
            "start": 6006.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nosotros estamos actuando les puedo",
            "start": 6010.159,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decir que este",
            "start": 6013.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ya logramos",
            "start": 6015.969,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estabilizar",
            "start": 6019.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues el crecimiento",
            "start": 6023.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desmesurado",
            "start": 6027.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "progresivo de violencia sobre todo en",
            "start": 6029.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 6034.36,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste iba creciendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 6036.38,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "y logramos estabilizar",
            "start": 6043.09,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que se ha logrado",
            "start": 6047.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y hasta ahora es repito un asunto",
            "start": 6053.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pendiente pero",
            "start": 6057.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos seguros",
            "start": 6060.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que se va a garantizar la paz y la",
            "start": 6064.19,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 6067.37,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds estoy absolutamente",
            "start": 6069.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguro porque hay bastantes",
            "start": 6071.969,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ventajas no hay diferencias",
            "start": 6075.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los presidentes anteriores",
            "start": 6080.119,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no atend\u00edan este tema",
            "start": 6083.44,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de manera personal",
            "start": 6087.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ni modo que se levantar\u00e1n",
            "start": 6090.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para tener de lunes a viernes",
            "start": 6093.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 6098.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el gabinete de seguridad a lo mejor",
            "start": 6100.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "yo no estaba enterado pero",
            "start": 6103.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si as\u00ed lo hac\u00eda fox calder\u00f3n",
            "start": 6106.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto-",
            "start": 6113.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a",
            "start": 6117.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 6121.73,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "recibieran",
            "start": 6124.719,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de manera directa personal el reporte de",
            "start": 6126.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "parte de lo acontecido en las \u00faltimas 24",
            "start": 6130.77,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "horas en el pa\u00eds",
            "start": 6134.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este",
            "start": 6136.66,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se reun\u00edan",
            "start": 6140.21,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6141.35,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el secreto de la defensa el secretario",
            "start": 6144.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de marina la secretaria de gobernacion",
            "start": 6147.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica todos",
            "start": 6150.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 6152.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6154.15,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6155.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1n de manera coordinada",
            "start": 6157.859,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6162.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6163.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6167.36,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "actuar\u00e1n cada quien por su lado",
            "start": 6168.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 6173.429,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que la polic\u00eda federal hacia lo propio",
            "start": 6175.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa lo mismo la",
            "start": 6178.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 6182.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6183.889,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6186.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son ventajas que nosotros tenemos",
            "start": 6188.449,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "y hay una muy importante",
            "start": 6192.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de que no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 6197.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1 bien pintada la raya",
            "start": 6200.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 6204.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mientras delincuencia y autoridad",
            "start": 6206.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces por eso tengo confianza",
            "start": 6211.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras cosas que estamos haciendo la",
            "start": 6216.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 6218.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el que se est\u00e9 utilizando",
            "start": 6222.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "imagen de inteligencia que antes para",
            "start": 6225.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que utilizaban antes la inteligencia o",
            "start": 6229.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejor dicho el espionaje que no",
            "start": 6231.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 6234.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para estar espiando a los opositores",
            "start": 6237.23,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para estarnos espiando",
            "start": 6241.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a nosotros para estar interviniendo",
            "start": 6244.409,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos",
            "start": 6246.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este a particulares a dirigentes de",
            "start": 6248.489,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales de relaciones",
            "start": 6252.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6254.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6256.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora la inteligencia del estado est\u00e1",
            "start": 6258.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "destinada a",
            "start": 6262.01,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 6265.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entonces por eso estoy optimista tengo",
            "start": 6267.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6272.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a sostener que vamos a avanzar y hay",
            "start": 6275.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n",
            "start": 6278.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6280.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "marca completamente la diferencia ellos",
            "start": 6283.039,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "quer\u00edan resolver el problema solo con",
            "start": 6286.939,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 6290.089,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que hicieron por los j\u00f3venes",
            "start": 6292.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la brillante frase",
            "start": 6296.699,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que acu\u00f1aron",
            "start": 6300.57,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de llamarles ninis eso fue todo lo que 0",
            "start": 6302.929,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "etiquetarlos este discriminarlos",
            "start": 6310.239,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "llamarlos despectivamente ninis que ni",
            "start": 6314.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan y nunca",
            "start": 6318.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hicieron nada por los j\u00f3venes",
            "start": 6321.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ni hicieron nada por el bienestar del",
            "start": 6325.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6327.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "entonces yo sostengo que la paz y la",
            "start": 6329.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 6331.919,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y ellos no porque el pensamiento",
            "start": 6335.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conservador es un pensamiento",
            "start": 6338.37,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 6339.54,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ellos todo",
            "start": 6343.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no quieren resolver con la fuerza",
            "start": 6345.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "van no dura",
            "start": 6349.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se acuerdan como hac\u00edan sus conferencias",
            "start": 6350.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de prensa cuando hablaban del tema de la",
            "start": 6354.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "inseguridad se pon\u00eda en frente a las",
            "start": 6358.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras",
            "start": 6361.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6362.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 6364.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 6368.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso este los caracteriza los",
            "start": 6372.54,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "distingue por eso hay cierta nostalgia",
            "start": 6376.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "quisieran que se arrasar a como en antes",
            "start": 6379.73,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que se apostar\u00e1 por las masacres ah\u00ed en",
            "start": 6384.26,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el libro aprovechando",
            "start": 6389.22,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "doy a conocer cu\u00e1l fue el comportamiento",
            "start": 6392.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de los \u00edndices de letalidad",
            "start": 6398.72,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 6406.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los gobiernos pasados y tengo que tratar",
            "start": 6409.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este tema as\u00ed abiertamente y mencionar",
            "start": 6412.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 6415.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6417.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6419.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues ellos siguen en activo",
            "start": 6421.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este opinan pues yo tambi\u00e9n tengo el",
            "start": 6425.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "derecho de opinar",
            "start": 6428.86,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el derecho a la r\u00e9plica vean en el libro",
            "start": 6432.22,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "este dos gr\u00e1ficas",
            "start": 6437.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 6441.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en los tiempos del gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 6443.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s los muertos en enfrentamientos",
            "start": 6447.3,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que los heridos y que los detenidos",
            "start": 6450.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre m\u00e1s los muertos en",
            "start": 6457.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 6460.739,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6462.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda la orden de aniquilar",
            "start": 6466.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6474.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer",
            "start": 6476.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6480.61,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "si diera una orden as\u00ed",
            "start": 6483.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "perder\u00edamos",
            "start": 6487.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "todo perder\u00edamos nuestra autoridad moral",
            "start": 6489.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante no se puede",
            "start": 6494.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernar un pa\u00eds",
            "start": 6497.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral que es lo que da lo",
            "start": 6499.59,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que permite tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 6503.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es un asunto de fondo",
            "start": 6507.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6512.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y mandar a eliminar a los adversarios",
            "start": 6521.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una vez le preguntaron",
            "start": 6527.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a pan que era aceptar la hacienda",
            "start": 6531.239,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 6535.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 no aspiraba a ser presidente",
            "start": 6537.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si era muy amigo",
            "start": 6540.31,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del carb\u00f3n",
            "start": 6543.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "me contest\u00f3 pan",
            "start": 6545.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no soy capaz",
            "start": 6548.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de mandar a matar a nadie",
            "start": 6552.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces se puede gobernar el pa\u00eds",
            "start": 6559.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sin mandar",
            "start": 6564.409,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a matar a nadie",
            "start": 6566.78,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sin asesinar a nadie",
            "start": 6569.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso es la diferencia",
            "start": 6577.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan cargo",
            "start": 6581.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6584.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "justifica",
            "start": 6588.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el que se pierdan vidas humanas",
            "start": 6591.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la vida es",
            "start": 6596.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s sagrado que hay",
            "start": 6598.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces v\u00e1monos entendiendo",
            "start": 6602.699,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 garantizando que haya m\u00e1s",
            "start": 6606.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds pero",
            "start": 6611.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6615.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico es que haya bienestar entender",
            "start": 6617.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que el ser humano no es malo por",
            "start": 6622.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 6624.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no nacimos malos son las circunstancias",
            "start": 6628.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las que llevan a muchos",
            "start": 6631.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a tomar el camino de las conductas",
            "start": 6634.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antisociales entonces hay que cambiar",
            "start": 6637.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las circunstancias",
            "start": 6641.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y eso es lo que est\u00e1bamos haciendo",
            "start": 6644.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 6654.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "--resultados",
            "start": 6656.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 ayudando mucho el ej\u00e9rcito",
            "start": 6661.14,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que nos traigan mucho la marina",
            "start": 6666.39,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6670.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 incorporando",
            "start": 6673.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al quehacer de las fuerzas armadas el",
            "start": 6679.17,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos ayer en",
            "start": 6682.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n del secretario la",
            "start": 6688.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "defensa me gust\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 6690.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "su referencia",
            "start": 6694.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dos t\u00e9rminos dos conceptos",
            "start": 6699.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que yo creo que fueron los m\u00e1s",
            "start": 6704.35,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mencionados",
            "start": 6705.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "uno sin duda pero 2",
            "start": 6707.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "respecto a derechos humanos dicho por el",
            "start": 6711.01,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 6714.61,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n haciendo un esfuerzo",
            "start": 6718.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que en toda esa instituci\u00f3n tan",
            "start": 6721.42,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "importante para el pa\u00eds",
            "start": 6724.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se pueda garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 6728.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sin violar los derechos humanos y el",
            "start": 6731.239,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "otro t\u00e9rmino de otro concepto",
            "start": 6735.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "fue el de lealtad",
            "start": 6738.29,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vean el discurso tantas veces",
            "start": 6744.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3",
            "start": 6748.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "te menciono la palabra lealtad",
            "start": 6750.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6756.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede ayer fue muy importante yo",
            "start": 6759.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agradezco a las fuerzas armadas por su",
            "start": 6762.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "apoyo por su respaldo desde luego",
            "start": 6765.83,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esto se da en nuestro pa\u00eds porque",
            "start": 6769.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito surge de un movimiento",
            "start": 6773.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6775.739,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "surge despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n surge",
            "start": 6777.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un golpe de estado",
            "start": 6781.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se constituye luego de que se asesina al",
            "start": 6785.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "presidente madero y un gobernador",
            "start": 6789.82,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s will la venustiano carranza",
            "start": 6794.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "convoca a restablecer el orden",
            "start": 6797.429,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "constitucional la democracia",
            "start": 6801.599,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "y al luchar en contra de huerta y para",
            "start": 6804.969,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6809.59,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "con forma",
            "start": 6814.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 6816.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es muy distinto del ej\u00e9rcito mexicano a",
            "start": 6819.28,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "otros ej\u00e9rcitos",
            "start": 6823.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo",
            "start": 6827.59,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "marinos soldados son pueblo uniformado",
            "start": 6832.469,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "por eso este hemos dicho",
            "start": 6837.09,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 6841.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6844.789,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan",
            "start": 6847.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "apoyarse",
            "start": 6850.829,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 6852.789,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay",
            "start": 6855.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad",
            "start": 6857.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6861.29,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6862.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6864.57,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "imponga",
            "start": 6866.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen militar",
            "start": 6868.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "o un gobierno civil",
            "start": 6871.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6873.69,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "impuesto por la fuerza militar",
            "start": 6877.219,
            "duration": 11.171
        },
        {
            "text": "no hay ninguna posibilidad de m\u00e1s",
            "start": 6883.3,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los ciudadanos en nuestro pa\u00eds queremos",
            "start": 6888.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 6891.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no queremos dictaduras",
            "start": 6895.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no queremos autoritarismos",
            "start": 6898.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se me permita nada m\u00e1s otra cuesti\u00f3n",
            "start": 6905.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayer el roger y vamos a entrevistarnos",
            "start": 6908.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con la familia lebar\u00f3n pidieron ellos",
            "start": 6911.46,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ayer una entrevista y desde luego que",
            "start": 6915.76,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "los vamos a recibir",
            "start": 6920.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 6925.62,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la familia lebar\u00f3n que est\u00e1n necesitados",
            "start": 6927.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6932.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tenemos",
            "start": 6934.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muchas cosas que decirles se est\u00e1",
            "start": 6938.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en la investigaci\u00f3n",
            "start": 6942.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre estos asesinatos lamentables de",
            "start": 6944.51,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tres mujeres de seis ni\u00f1os estamos",
            "start": 6949.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 6953.95,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6955.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se tengan buenos resultados en la",
            "start": 6958.55,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces si yo los voy a",
            "start": 6961.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6964.579,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "y nos vamos a reunir con ellos lo \u00fanico",
            "start": 6967.1,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que les voy a pedir y como no tengo nada",
            "start": 6972.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que ocultar",
            "start": 6977.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 6980.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica lo \u00fanico que le vamos a",
            "start": 6982.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pedir es que vengan los familiares",
            "start": 6984.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de ellos este",
            "start": 6989.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo que est\u00e1n luchando",
            "start": 6992.47,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "en contra de la inseguridad y de la",
            "start": 6997.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7001.469,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de es",
            "start": 7003.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y pues que vengan con sus familiares",
            "start": 7005.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son bien recibidos les vamos a dar",
            "start": 7009.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n toda toda la",
            "start": 7012.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los vamos a escuchar los",
            "start": 7014.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a atender como se merecen la \u00fanica",
            "start": 7017.48,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cosa pedirles que",
            "start": 7022.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7025.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puedan venir ellos",
            "start": 7027.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos a",
            "start": 7030.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentarles toda la informaci\u00f3n que",
            "start": 7032.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tenemos qu\u00e9",
            "start": 7034.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o sea en la intimidad",
            "start": 7038.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y si pueden evitar que vengan dirigentes",
            "start": 7041.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que luego",
            "start": 7045.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "utilizan estos casos con prop\u00f3sitos",
            "start": 7046.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7052.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues como que no ser\u00eda lo m\u00e1s",
            "start": 7055.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conveniente de todas maneras si ellos",
            "start": 7058.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quieren traer",
            "start": 7060.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7063.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las organizaciones de la llamada",
            "start": 7066.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 7068.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de representantes pol\u00edticos tambi\u00e9n son",
            "start": 7071.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "recibidos pero yo les pedir\u00eda que ser\u00eda",
            "start": 7076.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 7079.73,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 7081.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el que no se mezclar\u00e1n",
            "start": 7084.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con el oportunismo",
            "start": 7087.699,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "que siempre desatan",
            "start": 7091.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estos hechos lamentables",
            "start": 7095.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "le quer\u00eda preguntar tambi\u00e9n sobre el",
            "start": 7099.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tema de bolivia porque ayer el gobierno",
            "start": 7101.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "interino da a conocer unos audios que",
            "start": 7102.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adjudica a evo morales en los que el ex",
            "start": 7104.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente seg\u00fan estos audios organiza",
            "start": 7108.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bloqueos y tambi\u00e9n organiza desde aqu\u00ed",
            "start": 7111.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues que no llegue comida a ciertas",
            "start": 7113.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudades si usted ha tenido comunicaci\u00f3n",
            "start": 7115.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con este gobierno interino de bolivia",
            "start": 7118.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene y si sabe si son",
            "start": 7120.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reales estos estos audios son medios de",
            "start": 7122.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n se tiene que",
            "start": 7125.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que hay una pol\u00e9mica",
            "start": 7131.44,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "sobre este tema como en otros temas y",
            "start": 7135.73,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que lo mejor es apegarnos a lo que",
            "start": 7140.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "establece nuestra constituci\u00f3n y las",
            "start": 7145.27,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 7148.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en estos casos los convenios que tienen",
            "start": 7150.139,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que ver con el asilo",
            "start": 7153.139,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nosotros actuamos de conformidad con la",
            "start": 7157.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y en las convenciones se",
            "start": 7161.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "establece porque tenemos que garantizar",
            "start": 7164.3,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 7167.33,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n",
            "start": 7169.269,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues protegidos refugiados",
            "start": 7173.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ejerciendo el derecho de asilo en",
            "start": 7179.89,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hay una actitud",
            "start": 7183.16,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho en otras ocasiones de",
            "start": 7187.34,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mucha intolerancia",
            "start": 7192.949,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n dando cambios en el pa\u00eds",
            "start": 7196.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "afortunadamente por la v\u00eda pac\u00edfica sin",
            "start": 7199.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7201.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hay pol\u00e9mica",
            "start": 7205.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 7207.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 7210.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a flote est\u00e1n emergiendo brotan",
            "start": 7214.44,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "pues el clasismo el racismo",
            "start": 7219.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "las posturas intransigentes",
            "start": 7223.699,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "a los conservadores pues no les gusta",
            "start": 7229.45,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ellos s\u00ed fueron a buscar a maximiliano",
            "start": 7233.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7238.389,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y lo vieron bien",
            "start": 7241.269,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "nadie habla de eso",
            "start": 7245.409,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7248.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos son temas que est\u00e1n",
            "start": 7250.849,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y ventilando",
            "start": 7253.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los medios pues tambi\u00e9n la mayor\u00eda",
            "start": 7255.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7260.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues quisiera que se mantuviera la",
            "start": 7261.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior que se segu\u00eda antes",
            "start": 7264.63,
            "duration": 10.699
        },
        {
            "text": "pues ya no se puede porque hay un cambio",
            "start": 7268.61,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de",
            "start": 7276.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 7280.11,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuestionar",
            "start": 7282.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 7287.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los ind\u00edgenas",
            "start": 7289.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se les entrega la pensi\u00f3n",
            "start": 7292.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 7296.59,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y que al resto de la poblaci\u00f3n a los que",
            "start": 7300.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no son ind\u00edgenas a partir de los 68 que",
            "start": 7302.889,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hacer eso es racismo",
            "start": 7306.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso la verdad",
            "start": 7313.99,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto porque claro que",
            "start": 7316.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "existe el racismo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7320.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 7321.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7323.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se procuraba ocultar",
            "start": 7326.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7329.6,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "emergen porque muchos",
            "start": 7332.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan como doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 7339.05,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es tan tan desquiciado est\u00e1n",
            "start": 7343.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desesperados por los cambios que se",
            "start": 7345.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo que se est\u00e1n",
            "start": 7347.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quitando ellos mismos",
            "start": 7349.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras",
            "start": 7352.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y ellos mismos est\u00e1n desnudando",
            "start": 7354.84,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y eso es lo que est\u00e1 sucediendo se est\u00e1",
            "start": 7364.449,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mostrando el cobre pero qu\u00e9 bien est\u00e1",
            "start": 7366.849,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que esto suceda",
            "start": 7369.09,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "por eso ayer fue muy bueno la",
            "start": 7372.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 7374.989,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "del 20 de noviembre nos tenemos que",
            "start": 7376.8,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "recordar nuestra historia no olvidarla",
            "start": 7379.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan los neoliberales",
            "start": 7382.949,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el fin de la historia",
            "start": 7386.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que no se hablara",
            "start": 7390.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de lo que fue la independencia de lo que",
            "start": 7392.869,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "hizo el cura hidalgo el cura morelos",
            "start": 7396.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de lo que hizo ju\u00e1rez",
            "start": 7400.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y sobre todo el pueblo de mexico en sus",
            "start": 7404.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gestas hist\u00f3ricas desconocimiento",
            "start": 7408.79,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "completo de la historia ya borrar todo",
            "start": 7411.7,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "por eso ayer que se conmemora un",
            "start": 7416.63,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s del inicio de la",
            "start": 7419.96,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 7421.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esa escena que se presenta en el z\u00f3calo",
            "start": 7423.03,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "fue una clase de historia",
            "start": 7430.78,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "yo voy a ver si se grab\u00f3",
            "start": 7434.99,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 porque yo hoy voy a subir",
            "start": 7438.63,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "mi face son 40",
            "start": 7444.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "50 minutos",
            "start": 7449.489,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "este es una muy buena clase",
            "start": 7452.18,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de historia",
            "start": 7457.58,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la recomiendo",
            "start": 7459.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y no olvidar qu\u00e9",
            "start": 7461.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este la historia es la maestra de la",
            "start": 7464.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 7468.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 7469.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por tu pregunta seguimos",
            "start": 7473.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a ver mujeres",
            "start": 7478.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "yan salazar buen d\u00eda presidente",
            "start": 7482.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "invitadas",
            "start": 7485.61,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "yan salazar de ctm-grupo l\u00edticos o que",
            "start": 7488.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo virtual",
            "start": 7490.909,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en el marco de este acuerdo por la",
            "start": 7492.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "igualdad yo quiero preguntarle",
            "start": 7496.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente donde queda tambi\u00e9n las",
            "start": 7497.54,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "universidades y las escuelas de nivel",
            "start": 7502.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "superior media superior",
            "start": 7505.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hay una violencia fuert\u00edsima contra las",
            "start": 7507.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mujeres y no s\u00e9 si en este acuerdo",
            "start": 7509.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pudieran estar invitando a las rector\u00edas",
            "start": 7512.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los directivos porque la violencia",
            "start": 7515.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacia las mujeres tambi\u00e9n proviene tanto",
            "start": 7518.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los hay de profesores a profesores y",
            "start": 7520.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluso de sus propios",
            "start": 7523.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros entonces quisiera preguntar",
            "start": 7525.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concretamente si en este acuerdo por la",
            "start": 7527.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igualdad est\u00e1 incluido este tema o bien",
            "start": 7529.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se les estar\u00eda invitando eventualmente y",
            "start": 7532.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ahorita leer\u00eda una segunda pregunta",
            "start": 7534.5,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "como ustedes pudieron observar este es",
            "start": 7537.3,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "un acuerdo por la igualdad el d\u00eda 25 de",
            "start": 7540.63,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "noviembre y hablamos con yo presidente",
            "start": 7546.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed en este mismo espacio a dar a",
            "start": 7548.369,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "conocer algunas de las estrategias en",
            "start": 7552.329,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "contra de la violencia que es el d\u00eda de",
            "start": 7555.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la violencia entonces s\u00ed quisimos",
            "start": 7557.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "separar el tema de la igualdad y el 25",
            "start": 7561.239,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dar a conocer las estrategias de la",
            "start": 7565.53,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "violencia no obstante son temas que",
            "start": 7567.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n \u00edntimamente vinculados lo cierto",
            "start": 7569.699,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "es que preferimos hacer los dos eventos",
            "start": 7572.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferenciados",
            "start": 7574.05,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y si ves el acuerdo de acuerdo habla de",
            "start": 7576.63,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "promover una vida libre de violencia en",
            "start": 7582.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los espacios y evidentemente hay",
            "start": 7586.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "una gran preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n por",
            "start": 7588.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llamar a los rectores a las nubes para",
            "start": 7592.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "desarrollar una estrategia mucho m\u00e1s",
            "start": 7596.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fuerte y m\u00e1s contundente para abordar la",
            "start": 7598.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la atenci\u00f3n de la violencia",
            "start": 7601.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en los centros educativos",
            "start": 7604.179,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "bueno ya ya terminamos ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 7607.989,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "continuar este nada m\u00e1s aclarar algo",
            "start": 7611.679,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7616.349,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose a conocer que se llam\u00f3 a un",
            "start": 7618.89,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "piloto de aerom\u00e9xico que habl\u00f3 en un",
            "start": 7624.53,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "vuelo en el que me traslad\u00e9 sobre lo del",
            "start": 7628.82,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "aeropuerto de texcoco y expres\u00f3 de",
            "start": 7633.23,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "manera muy respetuosa su opini\u00f3n",
            "start": 7638.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por el sonido",
            "start": 7643.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se dirigi\u00f3 a m\u00ed este",
            "start": 7646.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 7650.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ofensivo",
            "start": 7653.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 sus derechos de manifestaci\u00f3n",
            "start": 7655.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 7660.389,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y llegamos \u00e9l estaba esper\u00e1ndome me",
            "start": 7662.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a decir lo mismo y le respond\u00ed",
            "start": 7666.61,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "este lo que pienso sobre este tema",
            "start": 7669.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ahora sali\u00f3 de que la empresa lo cit\u00f3",
            "start": 7676.31,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 7682.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y nuestros malquerientes",
            "start": 7684.429,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7688.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "diciendo algunos de que nosotros le",
            "start": 7692.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pedimos a la empresa",
            "start": 7697.83,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "lo llaman a cuentas no es cierto",
            "start": 7700.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nosotros no hacemos eso",
            "start": 7703.869,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "somos iguales a los",
            "start": 7709.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores no somos",
            "start": 7712.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoritarios sino imaginense no",
            "start": 7715.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tendremos autoridad moral para m\u00e1s",
            "start": 7719.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no tendremos tiempo",
            "start": 7721.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que estarle hablando a mil",
            "start": 7725.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "descargas para decirle que en televisa",
            "start": 7728.71,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7733.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "una conductora un conductor",
            "start": 7736.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 malo",
            "start": 7739.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este nos",
            "start": 7741.599,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y calumni\u00f3",
            "start": 7743.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "o a radiof\u00f3rmula",
            "start": 7745.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7748.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a mi ni\u00f1o la reforma",
            "start": 7749.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera no terminar\u00eda",
            "start": 7755.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no trabajar\u00eda",
            "start": 7760.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estar\u00eda dedicado a eso nada m\u00e1s",
            "start": 7763.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios",
            "start": 7766.159,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nosotros estamos comprometidos a",
            "start": 7769.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir",
            "start": 7772.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 7776.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 7779.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 7781.04,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "estableciendo una aut\u00e9ntica una",
            "start": 7784.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verdadera democracia",
            "start": 7787.539,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "no queremos nada",
            "start": 7790.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 7793.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "luchamos en contra de ese r\u00e9gimen",
            "start": 7797.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autoritario y ya no van a regresar esas",
            "start": 7799.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 7804.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases para que se",
            "start": 7806.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "garanticen las libertades",
            "start": 7809.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces aprovechar para este informar y",
            "start": 7814.26,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "decir sea subrayar",
            "start": 7818.28,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que el capit\u00e1n el piloto fue muy",
            "start": 7821.429,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 7825.769,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7828.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 su derecho a disentir como todos",
            "start": 7832.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa es la democracia la pluralidad la",
            "start": 7836.489,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "diversidad es respetarnos yo he dicho",
            "start": 7840.67,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s que la palabra tolerancia",
            "start": 7845.139,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "complace hablar de respeto",
            "start": 7852.689,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "porque la tolerancia es como una",
            "start": 7857.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 7860.38,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el respeto es otra cosa es algo m\u00e1s",
            "start": 7863.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "profundo que tiene que ver con las",
            "start": 7866.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convicciones de cada quien y",
            "start": 7868.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "arriba y que vivan las mujeres'",
            "start": 7872.77,
            "duration": 15.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7878.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7890.33,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7897.11,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7910.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7916.75,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7928.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7937.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7951.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7963.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7963.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7978.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7988.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7997.27,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8007.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8010.55,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8020.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8030.86,
            "duration": 6.57
        }
    ],
    "transcription_text": "qu\u00e9 agradable este qu\u00e9 temprano este recibe este aplauso muchas gracias muchas gracias vamos a y tratar el d\u00eda de hoy en esta conferencia en dos asuntos importantes a tratar lo relacionado el acuerdo de igualdad y luego lo que tiene que ver con los resultados de el buen fin la secretaria de econom\u00eda presidente de la concanaco nos van a informar sobre los resultados de modo que son bienvenidas muchas gracias est\u00e1n aqu\u00ed y comenzamos creo que la doctora olga este introduce y nadine posteriormente as\u00ed es se\u00f1or presidente muchas gracias con su venia saludo con mucho afecto a todas las mujeres que nos honran con su presencia muchas muchas gracias y a los titulares de las instancias estatales que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed presente y que viajaron en la ciudad de mexico para acompa\u00f1arlos en la firma de este acuerdo como lo ha reiterado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la cuerda transformaci\u00f3n pone al centro de la construcci\u00f3n del pa\u00eds y del desarrollo a quienes han sufrido hist\u00f3ricamente desventajas desigualdades y abandonos hoy estamos aqu\u00ed para abordar un tema prioritario para el futuro de nuestro pa\u00eds que es la igualdad entre mujeres y hombres [Aplausos] las mujeres y las ni\u00f1as constituyen la mitad de la poblaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y de la poblaci\u00f3n mundial y por consiguiente la mitad de su potencial la igualdad adem\u00e1s de ser un derecho humano fundamental es imprescindible para lograr sociedades pac\u00edficas con pleno potencial humano y el desarrollo sostenible el se\u00f1or presidente en cada oportunidad nos ha se\u00f1alado que es de primordial importancia acabar con las m\u00faltiples formas de violencia de g\u00e9nero y que el acceso a la educaci\u00f3n a la salud de calidad a los recursos econ\u00f3micos ya la participaci\u00f3n en la vida pol\u00edtica debe ser igualitario tanto para hombres como para mujeres y es por ello que el d\u00eda de hoy vamos a firmar el acuerdo por la igualdad con la firma el se\u00f1or presidente y es muestra del compromiso que tiene este gobierno para garantizar una mejor calidad de vida y dignidad de todas las personas procurando les mayor bienestar seguridad y oportunidades de desarrollo se\u00f1or presidente para informarle c\u00f3mo lo va a hacer en un momento m\u00e1s la presidenta de inmujeres nadie se han realizado 32 foros en las entidades federativas all\u00ed acudieron mujeres de muy diversos lugares del propio estado de la propietat federativa y all\u00ed se manifestaron cu\u00e1les eran sus prioridades en viva voz de estas reuniones ya la mejor algunas de estas prioridades tal vez nosotras no las ten\u00edamos tan claras como cuando participaron ellas en estas reuniones y expresaron cu\u00e1l era precisamente su situaci\u00f3n y las prioridades que deb\u00eda tener este gobierno entre otras se\u00f1or presidente compartirle el acceso pleno el desarrollo econ\u00f3mico por parte de las mujeres y esto implica tambi\u00e9n un tema de cuidados en sus hogares porque muchas de estas mujeres tienen ni\u00f1os peque\u00f1os tienen personas con discapacidad tienen adultos mayores que en el tema de cuidados ellas est\u00e1n al cuidado de estas personas en su hogar de estos integrantes de su familia y no pueden elaborar fuera de su casa entonces tambi\u00e9n el tema de cuidados fue uno de los temas que surgi\u00f3 con mayor digamos inter\u00e9s para ellas y el tema de la incorporaci\u00f3n de las mujeres al desarrollo quiero tambi\u00e9n compartirles se\u00f1or presidente que es la primera vez que yo escucho a un secretario de hacienda en su comparecencia que el desarrollo de un pa\u00eds tiene como eje fundamental la incorporaci\u00f3n de las mujeres al desarrollo porque hay un 50% precisamente de la poblaci\u00f3n que en muchas ocasiones tiene dificultades para integrarse al desarrollo econ\u00f3mico y social del pa\u00eds y en ese sentido se\u00f1or presidente yo quiero compartirle que a m\u00ed en lo personal me sorprendi\u00f3 que por primera vez un secretario de hacienda- en una comparecencia se refiri\u00f3 a las mujeres como el potencial econ\u00f3mico que tiene un pa\u00eds para detonar su desarrollo muchas gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos querido presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador queridas delegadas de las 32 entidades federativas que viajaron desde sus localidades para acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy queridas titulares de los mecanismos de avance de las mujeres de todo el pa\u00eds que nos acompa\u00f1an amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n nos damos cita en este hist\u00f3rico recinto para hacer testimonio del enorme compromiso que tiene el gobierno de mexico en c\u00e1diz encabezado por el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con las mujeres mexicanas la firma del acuerdo por la igualdad entre mujeres y hombres nace de los principios del plan nacional de desarrollo y es muestra de la voluntad transformadora del ejecutivo federal de una nueva forma de hacer pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds que no s\u00f3lo mira a las personas sino que construye con ellas en esta ocasi\u00f3n lo ha hecho con todas las mujeres pero sobre todo con aquellas que han sido hist\u00f3ricamente discriminadas y han enfrentado las mayores desventajas sociales culturales y econ\u00f3micas como las mujeres ind\u00edgenas afro mexicanas en condiciones de pobreza con las mujeres con discapacidad las j\u00f3venes las ni\u00f1as las adultas mayores transexuales lesbianas entre otras as\u00ed lo demuestran ya los distintos programas sociales si no pasan en donde las mujeres han sido beneficiadas desde el inicio de este gobierno como ejemplos contamos con el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro en donde las mujeres representan casi el 60% de las becas para la inserci\u00f3n laboral o el programa de apoyo al bienestar de ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras en donde las mujeres representan del 90% de este beneficio econ\u00f3mico y como ven en todos los dem\u00e1s tambi\u00e9n la mayor\u00eda son mujeres se\u00f1or presidente este nuevo modelo de pol\u00edtica p\u00fablica inspirada en su propia convicci\u00f3n de no dejar a nadie atr\u00e1s y no dejar a nadie fuera sin duda nos obliga a asumir nuestra tarea como servidoras y servidores p\u00fablicos responsables capaces congruentes y al servicio del pueblo el dise\u00f1o del programa que presentamos hoy en forma que tiene seis objetivos 37 estrategias y 273 acciones beneficia el avance de los derechos de las mujeres en su calidad de vida de su seguridad y de la paz que debe desarrollarse en todo su ciclo de vida en un acto de transparencia de transparencia y rendici\u00f3n de cuentas quiero aprovechar este espacio para informar sobre el ejercicio in\u00e9dito de democracia participativa a la que hac\u00eda alusi\u00f3n la secretaria que llevamos a cabo en el instituto nacional de las mujeres de mano de las pymes y de la ciudadan\u00eda para construir el programa nacional para la igualdad entre mujeres y hombres tambi\u00e9n conocido como pro igualdad 2019-2024 durante los meses de julio agosto y septiembre emprendimos un viaje por las 32 entidades federativas para realizar 32 foros de consulta que llamamos mujeres trabajando juntas por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico con el objetivo de escuchar las voces de las mujeres mexicanas y conocer sus necesidades sus intereses sus demandas pero sobre todo se\u00f1or presidente para escuchar las propuestas que las mujeres tienen para resolver estas cuestiones durante tres meses recorrimos 22.000 kil\u00f3metros dialogamos de manera horizontal con casi 5000 mujeres contamos con la presencia de 13 gobernadores y gobernadoras y con 9 delegados y delegadas estatales para el desarrollo que nos mostraron su respaldo y el compromiso adem\u00e1s de realizar acciones decididas y estrat\u00e9gicas para el avance de las mujeres y las ni\u00f1as en los estados durante estos meses salimos de la lejan\u00eda de la instituci\u00f3n de las oficinas y los escritorios para estar en el territorio y encontrarnos con sus historias con sus anhelos con sus ideas trazamos un verdadero lazo de amistad y de alianzas con las mujeres de m\u00e9xico que nos orgullece mucho nos fortalece y nos da una responsabilidad enorme y porque hicimos esto porque lo hicimos de esta manera porque sabemos que son \u00e9pocas de cambio de cambios profundos porque las verdaderas necesidades de las mujeres est\u00e1n en sus voces y no en un edificio porque como usted ha reiterado se\u00f1or presidente no se puede transformar una realidad que nos reconoce y r\u00e1pidamente perm\u00edtanme compartir con ustedes la historia de una mujer ind\u00edgena de la regi\u00f3n media de san lu\u00eds potos\u00ed que nos marc\u00f3 a todas una historia entre miles que nos regalaron las mujeres de mexico historias que tenemos muy presentes en mis mujeres y que nos llevamos en el coraz\u00f3n son historias que nos transformaron la vida como servidoras y servidores p\u00fablicos historias con rostro que jam\u00e1s se nos olvidar\u00e1n y que hemos convertido en acciones en el pro igualdad sucedi\u00f3 en el foro de consulta de san lu\u00eds potos\u00ed mientras se desarrollaba la mesa sobre salud y bienestar ella decidi\u00f3 hablar para presentarse y coment\u00f3 yo no sab\u00eda que ven\u00eda yo no entiendo de eso que llaman presupuestos no entiendo lo que son las pol\u00edticas p\u00fablicas desconozco qu\u00e9 son los agentes de cambio pero hoy he venido a aprender para ense\u00f1arle a mis hijas e hijos que podemos hacer las cosas juntos y agreg\u00f3 hoy quiero aportar a todas ustedes lo que yo he hecho para darles de comer a mis hijos con tan poco dinero a decirles c\u00f3mo le hago para hacer mis quehaceres sin descuidar a mi madre enferma ya a compartir qu\u00e9 hacemos en mi comunidad cuando otras personas se enferman y no hay doctores es as\u00ed como hoy vengo a aportar ideas y ponerme a su servicio para construir cosas para ayudar a los dem\u00e1s se\u00f1or perd\u00f3n te estas fueron las an\u00e9cdotas que encontramos a lo largo y ancho del territorio y fueron las que nos confirmaron que por m\u00e1s diferencias territoriales culturales econ\u00f3micas o sociales que existen en nuestro pa\u00eds las mujeres comparten una realidad com\u00fan que las une su deseo de seguridad y paz por m\u00e1s y mejores empleos y por resolver los cuidados de su familia como muy bien apunt\u00f3 la secretaria escuchamos a las mujeres y en un ejercicio de responsabilidad institucional estamos aqu\u00ed para devolverles esta foto en forma de acciones y pol\u00edticas p\u00fablicas que son horizontes horizontales y suyas tengan por seguro quienes est\u00e1n aqu\u00ed presentes que en el gobierno de mexico y en \u00e9l y mujeres trabajaremos para que estos acuerdos se cumplan amigas y amigos m\u00e9xico cambi\u00f3 el gobierno federal cambi\u00f3 y el instituto nacional de las mujeres no es ajeno a este cambio prueba de ello es la firma de este acuerdo por la igualdad entre mujeres y hombres la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico se construye paso a paso y no dentro de cinco a\u00f1os as\u00ed que haremos d\u00eda a d\u00eda hasta no dejar a ninguna mujer atr\u00e1s y a ninguna mujer fue muchas gracias y pasamos a presentar el acuerdo que el se\u00f1or presidente firmada ah acuerdo nacional acuerdo por la igualdad entre mujeres y hombres el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n fiel a sus ideales de justicia honestidad transparencia y lucha contra la desigualdad teniendo en el coraz\u00f3n de su ideario a las personas m\u00e1s desfavorecidas y abandonadas por la historia nos comprometemos a trabajar primero para que las mujeres y ni\u00f1as m\u00e1s pobres y discriminadas est\u00e9n siempre en el centro de la 4 transformaci\u00f3n y del desarrollo de m\u00e9xico segundo para que haya m\u00e1s trabajo formal mejores condiciones y m\u00e1s derechos para las mujeres tercero para garantizar mayor bienestar en la vida de las mujeres y ni\u00f1as con educaci\u00f3n para todas respeto no-violencia paz y seguridad cuarto para que las familias y los centros de trabajo compartan los trabajos de cuidado y las mujeres tengan m\u00e1s tiempo propio quinto para que se procure una mejor atenci\u00f3n a la salud de las mujeres a lo largo de toda su vida sexto para trabajar juntas y juntos por una nueva cultura nacional basada en los valores y principios de gobierno la igualdad de derechos y oportunidades para mujeres y ni\u00f1as firma el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] bueno nos da mucho gusto estar aqu\u00ed suscribir este acuerdo compromiso una reflexi\u00f3n que tratar\u00e9 que sea breve pienso que movimiento feminista independientemente de lo conceptual de lo te\u00f3rico debe siempre tener como [M\u00fasica] gu\u00eda como referente el humanismo no se podr\u00eda conseguir concebir el feminismo sin humanismo por eso me da mucho gusto que estemos firmando este acuerdo no para lo que se va a hacer si no para y consolidar fortalecer lo que ya estamos haciendo el garantizar la igualdad entre hombres y mujeres esto s evidente se puede constatar nada m\u00e1s viendo la tabla de los programas sociales de los programas de bienestar como ustedes saben este gobierno representa a todos y su gobierno plural en su gobierno que atiende a todas las clases sociales a todos los sectores econ\u00f3micos se tiende a creyentes y no creyentes y se tiene como objetivo principal darles atenci\u00f3n preferente a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s pobres porque consideramos que eso es la justicia no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos lo que aqu\u00ed nadie mencion\u00f3 darle la mano siempre al que se queda atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos eso tambi\u00e9n es humanismo entonces en estos programas que van dirigidos a los m\u00e1s pobres significan inversiones considerables como nunca se ha hecho en la historia del pa\u00eds estamos hablando de programas que representan una inversi\u00f3n de alrededor de 300 mil millones de pesos y dije inversi\u00f3n porque uno es gastos porque es bienestar bueno pues aqu\u00ed vemos con mucha claridad que los beneficiarios son hombres y mujeres y en algunos casos m\u00e1s mujeres hasta en el sembrando vida qu\u00e9 es una actividad donde siempre han sido los hombres del campo ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros tambi\u00e9n ya 31% mujeres programas que no est\u00e1n aqu\u00ed pero [M\u00fasica] que son muy importantes para el desarrollo de las comunidades de la construcci\u00f3n de caminos tengo a jaca tambi\u00e9n est\u00e1n participando las mujeres son caminos que se est\u00e1n construyendo con la mano de obra de las mismas comunidades sin maquinaria s\u00f3lo con revolvedoras y se est\u00e1n haciendo caminos distintos ya no caminos de asfalto con maquinaria que adem\u00e1s se hac\u00edan mal por la corrupci\u00f3n no duraban y volv\u00edan a hacer de terracer\u00eda ahora est\u00e1n haciendo de cemento de concreto y son caminos bien hechos y obras de arte las mujeres trabajan y entre otras cosas tienen como tarea a copiar las piedras como la mujer es muy sensible e muy fina exquisita y tiene una concepci\u00f3n de la belleza muy especial [Aplausos] escogen las piedras y son obras de arte las que seas por ese toque por esa participaci\u00f3n sensible de las mujeres en ese trabajo que podr\u00eda decir es de los hombres es hacer un camino bueno ah\u00ed est\u00e1n trabajando las mujeres recientemente se decidi\u00f3 a iniciar un nuevo programa que consiste en garantizar que las escuelas est\u00e9n en buen estado por qu\u00e9 hay muchas escuelas abandonadas cay\u00e9ndose con malos techos sin ba\u00f1os sin mobiliario sin pintura y siempre se manejaba el presupuesto a nivel central luego en federal por los gobiernos los estados para el mantenimiento para la construcci\u00f3n de aulas y no llegaba el dinero se enviaba el dinero y lo mismo que contrataba con empresas que no cumpl\u00edan por la corrupci\u00f3n estas empresas entregaban sobornos y se hac\u00edan m\u00e1s las sombras entonces se decidi\u00f3 como en otros casos entregar el presupuesto a cada escuela desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a llegar el presupuesto a cada una de las 170.000 escuelas que hay en el pa\u00eds en el nivel b\u00e1sico esto es preescolar primaria y secundaria y se est\u00e1n integrando comit\u00e9s de padres de familia de madres de familia para manejar esos fondos si es una escuela peque\u00f1a en donde una maestra un maestro 2 la tienen los seis grados porque as\u00ed sucede casi en la mitad de las 170.000 escuelas son las cosas peque\u00f1as en las zonas m\u00e1s apartadas y tienen de 5 a 50 alumnos 250 mil pesos por ciclo escolar que se les entrega s\u00ed es de 50 a 150 alumnos 200.000 y de 150 alumnos hacia adelante 500.000 entonces se entregan los recursos al comit\u00e9 que integran madres y padres de familia en una asamblea [M\u00fasica] se est\u00e1 sugiriendo que los tesoreros de estos comit\u00e9s sean mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y les puedo decir que hay 26.000 comit\u00e9s ya constituidos de los 170.000 que van a recibir sus apoyos y la inmensa mayor\u00eda as\u00ed casi el 100% las tres orejas mujeres entonces se va avanzando en ese prop\u00f3sito claro esto porque para nosotros es lo fundamental respetamos otras formas de pensar otras concepciones pero para nosotros a igualdad en lo general tiene que ver con la atenci\u00f3n a la pobreza qu\u00e9 y eso sea lo fundamental el punto de partida que no exista una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social como la que padecemos en su pa\u00eds por eso esto es lo b\u00e1sico el que se atienda quien m\u00e1s lo necesita a la gente humilde a la gente pobre y tambi\u00e9n en la participaci\u00f3n ciudadana en la posici\u00f3n pol\u00edtica tambi\u00e9n que se vayan garantizando espacios a las mujeres tambi\u00e9n con este la concepci\u00f3n avanzada no d tutela o de concesi\u00f3n con la idea de que la mujer es la que se ha venido abriendo paso entendiendo que la libertad no se implora se conquista no es - los hombres no la oportunidad no hay un movimiento desde hace mucho tiempo en nuestro pa\u00eds que ha venido y avanzando ganando espacios y si no hay una actitud machista de parte de las autoridades pues ese movimiento crece y crece cada vez m\u00e1s por lo que a nosotros corresponde decirles que no va a haber en este gobierno discriminaci\u00f3n no vamos nosotros a apostar por la desigualdad vamos a garantizar derechos como est\u00e1n establecidos en las leyes en la constituci\u00f3n y no habr\u00e1 machismo [Aplausos] como esto es un proceso se va avanzando ahora yo quiero nada m\u00e1s como reconocimiento al trabajo de ustedes por lo que est\u00e1n haciendo comentarles que nosotros vamos a seguir el gobierno procurando que haya igualdad y en los cargos las funciones p\u00fablicas siempre vamos a cuidar qu\u00e9 o sea el mismo n\u00famero de mujeres y de hombres y en donde se pueda m\u00e1s mujeres y hombres y s inform\u00f3 y aprovecho para decirle a todos los ciudadanos nos corresponde enviar una terna al senado porque se va a elegir a un nuevo ministro en la suprema corte ya les comento que ma\u00f1ana precisamente como corolario de este acto ma\u00f1ana voy a enviar la terna y van a ser tres mujeres pues no m\u00e1s que me queda no me queda m\u00e1s que decirles que esta es la casa de ustedes y que muchas gracias y felicidades les invitamos a que nos acompa\u00f1en vamos a escuchar el informe del buen fin y luego las preguntas y respuestas el presidente bueno con su permiso presidente buenos d\u00edas a todas y todos presidente ya est\u00e1 cumpliendo su palabra tan solo de ver la presencia hoy de cuatro mujeres y un hombre en esta conferencia matutina como anunciamos hace una semana en este mismo lugar el fin el buen fin este programa dirigido al fomento del consumo de las mejores condiciones arranc\u00f3 el viernes 15 de noviembre y concluy\u00f3 el lunes 18 y como mencionamos hace una semana tambi\u00e9n les venimos a presentar los resultados de este programa en primer lugar decir que tuvimos la colaboraci\u00f3n este es un esfuerzo colectivo entre las autoridades federales y a las organizaciones empresariales y arrancamos el buen fin en el primer minuto del mes del d\u00eda viernes 15 contamos con la participaci\u00f3n en ese arranque del secretario de hacienda de la jefa del sat de el director de forma coach de el presidente de concanaco que hoy nos acompa\u00f1a y lo hicimos en ese primer minuto del viernes en una librer\u00eda del sur de la ciudad de m\u00e9xico a las 10 de la ma\u00f1ana del mismo viernes nos trasladamos a la calle de madero aqu\u00ed a unas cuadras a un par de cuadras del palacio nacional para dar otro arranque con las autoridades de la ciudad de m\u00e9xico para dar tambi\u00e9n [M\u00fasica] este arranque en una de las calles de mayor consumo en la ciudad de mexico durante el s\u00e1bado domingo y lunes hicimos tambi\u00e9n una gira por tres ciudades de la rep\u00fablica porque quer\u00edamos tambi\u00e9n ver y vigilar c\u00f3mo estaba desarroll\u00e1ndose el buen fin en en otras ciudades visitamos la ciudad de m\u00e9rida y ah\u00ed adem\u00e1s de una conferencia de prensa recorrimos una plaza con establecimientos tradicionales de gran de larga data en la ciudad en la ciudad de guadalajara recorrimos el centro hist\u00f3rico con gran afluencia de consumidores y tambi\u00e9n estuvimos en una plaza comercial y finalmente el lunes el \u00faltimo d\u00eda del buen fin estuvimos en la ciudad de monterrey y san pedro son dos municipios conurbados para tambi\u00e9n ver c\u00f3mo se desarrollaba el buen fin en el estado de nuevo l\u00e9on lo que les puedo adelantar es que nuestra participaci\u00f3n b\u00e1sicamente fue para alentar el consumo responsable para decirles a los consumidores que efectivamente este es un programa que ofrece rebajas es un programa que ofrece mejores condiciones de compra pero que era muy importante y evitar el sobreendeudamiento evitar la tentaci\u00f3n de comprar m\u00e1s all\u00e1 de los propios recursos de uno y que el buen fin en realidad tendr\u00eda que servir para hacer un programa que le permita a los consumidores a las familias adquirir bienes en mejores precios en mejores condiciones y para ello para para alentar este consumo y para darle certidumbre a los consumidores que lo que estaban adquiriendo eran efectivamente rebajas reales para garantizarles que en caso de haber una mala pr\u00e1ctica comercial tuvieran una defensa adecuada en la participaci\u00f3n de profeco de la procuradur\u00eda federal del consumidor fue fundamental profeco realiza esta actividad a lo largo del a\u00f1o ustedes han visto en esta conferencia matutina todos los lunes el reporte del procurador se fil respecto a los precios de los combustible pues en el buen fin profeco tiene mucho m\u00e1s trabajo y arma brigadas en los centros de consumo de manera que los consumidores puedan acercarse y puedan conciliar y presentar sus quejas o demandas el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a la subprocuradora para darnos los resultados justamente de ese de ese trabajo que se realiz\u00f3 de manera especial entre en los d\u00edas que se desarroll\u00f3 el buen fin los dejo con ellas con ella y despu\u00e9s tendremos la participaci\u00f3n de la concanaco que es una de las organizaciones empresariales que acompa\u00f1a el buen fin tambi\u00e9n contamos con la participaci\u00f3n de andar la participaci\u00f3n del comercio electr\u00f3nico a trav\u00e9s de dos de dos c\u00e1maras y en fin lo que s\u00ed les puedo mencionar ac\u00e1 es que consideramos que el buen fin fue un muy buen programa este a\u00f1o por favor gracias [Aplausos] buenos d\u00edas a todos como ya lo dijo la secretaria vamos a presentar los principales resultados del operativo profeco buen fin 2019 m\u00e1s de 50 mil 251 consumidores consultaron por internet la herramienta buen fin qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios para comparar precios y evaluar la veracidad de las ofertas se proporcionaron a trav\u00e9s de 1.300 servidores p\u00fablicos 34 mil 691 asesor\u00edas a trav\u00e9s del tel\u00e9fono del consumidor m\u00f3dulos de atenci\u00f3n y brigadas itinerantes en todo el pa\u00eds sobre los principales derechos de los consumidores para que \u00e9stos realizar\u00e1n compras responsables informadas e inteligentes se atendieron tambi\u00e9n 661 reclamaciones de las cuales el 88.4 por ciento fueron conciliadas de manera r\u00e1pida y expedita con resultados favorables a la poblaci\u00f3n consumidor como resultado de las conciliaciones los consumidores recuperaron m\u00e1s de 2 millones 230 mil pesos la siguiente por favor los productos sobre los que se hicieron m\u00e1s reclamaciones fueron los m\u00e1s vendidos fueron sobre ropa calzado electrodom\u00e9sticos y electr\u00f3nicos los principales motivos de reclamaci\u00f3n fueron incumplimiento de ofertas y promociones publicidad enga\u00f1osa y negativa a la entrega del producto bien o servicio la siguiente pulsamos los proveedores con m\u00e1s reclamaciones fueron las tiendas del grupo goldman que ocuparon durante el quinto a\u00f1o consecutivo el primer lugar sumando el 28% del total de las reclamaciones ante la procuradur\u00eda y muy por debajo estuvieron las tiendas del liverpool soriana y elektra hay que subrayar que con liverpool y con la tienda elektra se logr\u00f3 conciliar el 100 por ciento de las reclamaciones con grupo wal mart no fue posible conciliar 141 casos los cuales se formalizaron como quejas y ahorita est\u00e1n en proceso de desahogo las entidades con m\u00e1s reclamaciones en relaci\u00f3n al tama\u00f1o de su poblaci\u00f3n y de la actividad comercial fueron morelos oaxaca y coahuila por otra parte el operativo de profeco se complement\u00f3 con la realizaci\u00f3n de una encuesta telef\u00f3nica sobre consumo que arroj\u00f3 los siguientes resultados el 40 por ciento de los encuestados si compro alg\u00fan producto o servicio en el buen fin de los cuales se desprenden los productos m\u00e1s comprados ropa y calzado con un 26 por ciento electrodom\u00e9sticos con 12 por ciento as\u00ed como celulares y accesorios con otro 12% el 88 por ciento realiz\u00f3 compras en tiendas f\u00edsicas y el 12 por ciento en tiendas en l\u00ednea las formas de pago fueron el 29 por ciento compro usando tarjetas de cr\u00e9dito otro 29 por ciento m\u00e1s pago con dinero de su ingreso mensual y el 23 por ciento utiliz\u00f3 dinero que ahorr\u00f3 espec\u00edficamente para comprar durante este buen fin finalmente tres de cuatro consumidores encuestados dijeron haber gastado entre mil y diez mil pesos durante este fin de semana por \u00faltimo la profeco desea reconocer a aquellos proveedores que tuvieron las mejores ofertas observadas por \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios al ofrecer los descuentos m\u00e1s altos entre ellos est\u00e1 hipermercados oriana en veracruz seas y chedraui ambas tiendas en la ciudad de toluca gracias [Aplausos] presidente me toc\u00f3 la semana pasada felicitarlo por su cumplea\u00f1os ahora por su libro muchas felicidades por la publicaci\u00f3n de su libro y la estima que no estuvo disponible en la primera compra del buen fin ya que fue a una librer\u00eda muy buenos d\u00edas presidente de la rep\u00fablica don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos saludo con mucho respeto saludo con todos los medios de comunicaci\u00f3n que nos han hecho el favor de darle difusi\u00f3n a este programa a nuestras a mis compa\u00f1eras en el nn en las en las sillas hoy si se siente la diferencia de g\u00e9nero de una m\u00e1s felicidades a todas las mujeres y ahora es verdaderamente notable estamos aqu\u00ed para compartir con ustedes un reporte preliminar del cierre de la novena edici\u00f3n del programa del buen fin que concluy\u00f3 de manera exitosa como la mejor de todas las ediciones desde 2011 tanto por el \u00e1nimo de compradores y proveedores como con \u00e9l y gracias tambi\u00e9n al apoyo de otros asociaciones empresariales y el decidido respaldo de las autoridades en este programa y es importante se\u00f1alarlo es un programa de colaboraci\u00f3n entre autoridades entre proveedores que son entre el sector productivo pero tambi\u00e9n de la sociedad es un programa que ya entra en una etapa de madurez en la que ya las discusiones aln en torno al programa es c\u00f3mo mejorarlo y no en c\u00f3mo se puede sorprender al cliente por primera vez como ya mencion\u00f3 la secretaria de econom\u00eda por primera vez desde la primera edici\u00f3n que fue en 2011 tuvimos una gira por diferentes ciudades del pa\u00eds a efectos de poder constatar directamente y poder tener contacto con proveedores pero tambi\u00e9n con consumidores y en el terreno de los hechos como se puede apreciar con mayor claridad ver y \u00e9l desde el desempe\u00f1o de este programa y de de esta gira exhaustiva por cuatro ciudades del pa\u00eds porque arrancamos en ciudad de m\u00e9xico como ya lo se\u00f1al\u00f3 ella se toman muchas lecciones que nos van a permitir el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el que cumple una d\u00e9cada el buen fin hacia el d\u00e9cimo aniversario poderle imprimir no solamente mejoras sino garantizar la pervivencia de este programa en el tiempo de acuerdo a la informaci\u00f3n que tenemos de las c\u00e1maras de comercio participantes y aqu\u00ed es importante se\u00f1alar que en 900 ciudades en el pa\u00eds con c\u00e1maras de comercio 256 con c\u00e1maras es con todos los servicios y 650 delegaciones el buen fin transcurrido sin incidentes mayores y con la participaci\u00f3n constante de consumidores quienes mantuvieron una afluencia de alrededor del 20 por ciento mayor que en 2018 en los centros comerciales las tiendas departamentales y en los principales establecimientos de las ciudades las c\u00e1maras afiliadas a concanaco reportaron que el comportamiento de las ventas fue al alza pero y se increment\u00f3 considerablemente por la inclusi\u00f3n de nuevos giros que desde con los que contamos en esta ocasi\u00f3n esta informaci\u00f3n indica que para la meta prevista de que tuvi\u00e9ramos un aumento del 5% lleg\u00e1ramos a 118 mil millones de pesos fue rebasada la expectativa y con datos que estos datos preliminares podemos afirmar que se rebas\u00f3 el 7% de manera que las ventas fueron por encima de los 120 mil millones de pesos y aqu\u00ed hago una observaci\u00f3n que vamos a tener que trabajar con el centro de estudios econ\u00f3micos del sector privado que es el responsable de las cifras finales para sugerir algunos cambios en la metodolog\u00eda para poder evaluar el verdadero alcance que tiene este gran programa normalmente en las sesiones anteriores se ha considerado lo que se vende pero tambi\u00e9n lo que se paga o se firma durante este lo que es lo que se paga efectivamente durante el buen fin pero con la mayor inclusi\u00f3n que lo con lo que ahora contamos hay algunos productos que en el buen fin se venden pero que se pagan a lo largo del tiempo como puedes como no me refiero a las promociones a meses sin intereses que es as\u00ed se contabilizan totalmente sino a los nuevos servicios que ya est\u00e1n participando en el buen fin participaron los desarrolladores de vivienda y en la venta de una casa lo que se paga durante el buen fin es en el mejor de los casos una parte del enganche buena engancha en su totalidad pero se est\u00e1 haciendo una venta por una por una cantidad mucho mayor y que es a esa derrama econ\u00f3mica deber\u00eda de contemplar tambi\u00e9n la que se est\u00e1 generando en el en el siguiente plazo tambi\u00e9n participaron me da mucho gusto decirlo organizaciones educativas escuelas que sacaron ofertas de inscripci\u00f3n y de cursos adicionales universidades con diplomados y bueno se van a pagar las mensualidades durante el tiempo que dure cada uno de estos cursos y esto tenemos que reflejarlo porque lo que a lo que le estamos apostando es a un incremento en la fortalecer el consumo interno y la oferta de productos mexicanos as\u00ed sea de servicios o de turismo que ese es otro de los rubros que tambi\u00e9n destac\u00f3 en este en este buen fin y muchos de los de los planes de turismo que se vendieron en esta temporada no van a ser pagados en su totalidad con anticipaci\u00f3n en fin eso es una mejor noticia de que los n\u00fameros preliminares que tenemos est\u00e1n basados en el desembolso pero no en la realizaci\u00f3n de la venta en este a\u00f1o quiero dar algunos datos que son verdaderamente importantes para nosotros se solicitaron en la inscripci\u00f3n el buen fin por 96 mil 177 empresas esto es casi 100.000 empresas solicitaron su registro y ten\u00edan un promedio de m\u00e1s de dos sucursales cada tienda estamos hablando de una cantidad por mucho superior a los 200 mil establecimientos que participaron y esto representa un incremento de participaci\u00f3n del 30 por ciento respecto a la edici\u00f3n anterior los afiliados a la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras de comercio servicios y turismo nos indican que en ser los pagos con tarjetas de cr\u00e9dito se incrementaron en alrededor del 25 por ciento en los centros comerciales en los centros comerciales no en todas las tiendas esta es otra de las grandes apuestas del buen fin fomentar la inclusi\u00f3n financiera est\u00e1 muy relacionada con los medios de pago en 2020 haremos un gran trabajo con el codi que es plataforma de banco de m\u00e9xico- y de lo que se trata es de que esto incida en una mayor inclusi\u00f3n a la formalidad a todos los comerciantes y prestadores de servicios del pa\u00eds en base a una encuesta que se realiz\u00f3 en 180 de las 256 c\u00e1maras de comercio del pa\u00eds el 63 por ciento de los consumidores que compraron en los establecimientos realizaron sus pagos en efectivo el 36 por ciento con tarjetas de cr\u00e9dito o d\u00e9bito en esta edici\u00f3n el comercio electr\u00f3nico y la mayor inclusi\u00f3n de micro peque\u00f1as y medianas empresas fue un factor importante que contribuy\u00f3 a que las expectativas se superar\u00e1n al igual que el uso de las redes sociales pues un gran n\u00famero de consumidores buscaron las ofertas y promociones por este medio y una gran parte de ellos realizaron concluyeron su operaci\u00f3n sus compras las hicieron en l\u00ednea de igual forma cuando hablamos de la inclusi\u00f3n de otros giros de la alianza que realizamos con la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras industriales que particip\u00f3 con diez de sus c\u00e1maras y las los convenios que realizamos con 16 asociaciones de servicios tambi\u00e9n aumentaron la presencia de nuevos giros como entretenimiento cl\u00ednicas espect\u00e1culos cultura escuelas desarrolladores de vivienda asociados asociaci\u00f3n asesores profesionales entre otros concanaco este a\u00f1o puso en funcionamiento una plataforma tecnol\u00f3gica gratuita el buen fin 2019 que permiti\u00f3 identificar los productos hacer b\u00fasquedas y comparar los precios en un cat\u00e1logo de 833.000 productos con m\u00e1s de 30 millones de precios lo que nos da un promedio de 3 a 4 diferentes precios en establecimientos distintos para estos art\u00edculos se realizaron m\u00e1s de 300.000 consultas en los 4 d\u00edas del programa empoderando a los consumidores con que se suman al apoyo y ainia esta parte tenemos que agradecer el lo que representa profeco para el programa profeco representa certeza y seguridad para los consumidores de que las ofertas son reales de que las ofertas est\u00e1n debidamente respaldadas con la seguridad que da la procuradur\u00eda y el hecho de que puedas compararse a tener un margen de comparaci\u00f3n de precios de esta dimensi\u00f3n tambi\u00e9n permite identificar de las de las tiendas ya hoy presento la procuradora de el consumidor de algunos datos del comportamiento de tiendas y esta es otra de los beneficios del buen fin poder comparar y esto nos ayuda para cuando conocemos a nuestros proveedores de cu\u00e1l es el consumo y el premio para el proveedor es debe estar basado en la respuesta que le da al consumidor los beneficios que esto represente los productos m\u00e1s buscados en esta plataforma digital fueron como en otros a\u00f1os las pantallas electr\u00f3nicas los electrodom\u00e9sticos la l\u00ednea blanca de la l\u00ednea blanca en general pero tambi\u00e9n por primera vez aparecen entre los 15 productos m\u00e1s buscados o sea art\u00edculos de que no directamente relacionados con estos g\u00e9neros como es con fueron los juguetes tal vez adelantando las compras de navidad y art\u00edculos es de como herramientas y productos que normalmente no aparec\u00edan en los 15 primeros lugares en a\u00f1os anteriores esto quiere decir que que la cultura de la prevenci\u00f3n de la programaci\u00f3n pues est\u00e1 desarrollando de una manera muy positiva para lo que es el mercado mexicano esta aplicaci\u00f3n contribuy\u00f3 que los ciudadanos conocieran las ofertas y promociones pero tambi\u00e9n la ubicaci\u00f3n con geolocalizaci\u00f3n de donde se encontraban los establecimientos registrados en el buen fin y eso les permiti\u00f3 decidir con m\u00e1s informaci\u00f3n d\u00f3nde adquirir sus productos ya sea por precio por las promociones o por la ubicaci\u00f3n que fuera m\u00e1s cercana a su a d\u00f3nde se encontraban concanaco tambi\u00e9n realiz\u00f3 una campa\u00f1a en redes sociales para promover el uso de la tecnolog\u00eda y fomentar el consumo responsable en el programa esta campa\u00f1a alcanz\u00f3 al 9 por ciento de los mexicanos que tienen facebook lo que significa que 7 millones 250 mil 357 personas tuvieron contacto con alg\u00fan contenido de esta de esta promoci\u00f3n el promedio de veces que lo consultaron fue 1.2 lo que represent\u00f3 9 millones 98 mil 681 vistas reconocemos que con la colaboraci\u00f3n de la asociaci\u00f3n mexicana de tiendas departamentales antad la asociaci\u00f3n mexicana de internet y la sociedad mexicana de ventas online bueno y tambi\u00e9n a todas las organizaciones que contribuyeron para qu\u00e9 se lograr\u00e1 que las metas se superar\u00e1n tambi\u00e9n hacemos un reconocimiento de los empresarios que reafirmaron su compromiso y responsabilidad social cumpliendo las reglas de competencia y a todos los mexicanos en general que apoyaron solidariamente el programa en este a\u00f1o el buen fin mostr\u00f3 que tiene un gran potencial para seguir creciendo y fortaleciendo la econom\u00eda nacional porque los mexicanos ya reconocen esta fiesta comercial del pa\u00eds como suya y le brinda la oportunidad de comprar bienes y servicios a los mejores precios con ofertas y promociones que no encontrar\u00edan en los dos meses del a\u00f1o ya concluida la edici\u00f3n 2019 ya empezamos a trabajar en la que es en la del 10\u00ba aniversario que ser\u00e1 en 2020 en el cual haremos innovaciones menci\u00f3n a algunas como la promoci\u00f3n de este evento en las zonas fronterizas el n\u00famero de compradores tanto mexicanos como extranjeros que cruzan la frontera para aprovechar la promoci\u00f3n como nos suced\u00eda en sentido contrario hace unos a\u00f1os cada vez es m\u00e1s numeroso y tanto en la frontera norte como en la frontera sur desde luego que los n\u00fameros de la frontera norte son por muchos superiores a los de la frontera azul pero tenemos que fortalecer ese mercado para tener en 2020 la mejor edici\u00f3n del buen fin convocaremos a todos los sectores productivos a que se sumen que participen los que no lo han hecho en estos d\u00edas en estas nueve ediciones para formar una gran alianza y salir del pr\u00f3ximo a\u00f1o en unidad con una sana competencia a favor de m\u00e9xico y por el bienestar de los mexicanos con mayor inclusi\u00f3n social y y financiera el anticipo que vamos a estar trabajando en concanaco los pr\u00f3ximos meses en la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del c\u00f3digo porque estamos convencidos de que esta plataforma contribuir\u00e1 notablemente a disminuir la informalidad no contribuyan notablemente a que hacer m\u00e1s competitivas a las empresas especialmente mientras m\u00e1s peque\u00f1as sean porque es una plataforma que permite hacer compras hasta por 8 mil pesos sin ning\u00fan cobro de comisiones para el vendedor y para el comprador en conclusi\u00f3n el buen fin continuar\u00e1 fortaleciendo el consumo interno aumentando la proveedur\u00eda nacional de productos hechos en m\u00e9xico beneficiando al consumidor con ofertas y promociones que se reflejen en las condiciones de bienestar de cada una de las familias mexicanas fomentando la participaci\u00f3n de artesanos de micro productores y de productores de las localidades de todo el pa\u00eds abrazando actividades culturales y educativas que en un principio del programa no saben o se contemplaban y con un mayor impulso al turismo en este a\u00f1o en datos de la secretar\u00eda de turismo la derrama por concepto de turismo fue de m\u00e1s de 5 mil millones de pesos y la ocupaci\u00f3n aument\u00f3 en 8 puntos porcentuales durante el buen fin sumando a estos tambi\u00e9n y con eso cierro haremos un trabajo en los pr\u00f3ximos meses con el apoyo del gobierno federal para que cada vez sean m\u00e1s los estados y municipios que participen directamente el apoyo de la secretar\u00eda de hacienda del gobierno federal permiti\u00f3 con el anticipo de los bienes de una parte de los aguinaldos que pudieran beneficiarse los bur\u00f3cratas federales algunos estados ya lo hacen de la misma forma y unos cuantos municipios buscaremos que sea mayor el n\u00famero que se sume en esta tendencia y una de las de las de las experiencias en esta gira con la secretaria de econom\u00eda fue toparnos con dos municipios si es que entran directamente al buen fin que permite usar promoviendo la actualizaci\u00f3n a quienes tienen retrasos en el pago del predial o en sus consumos de servicios municipales haci\u00e9ndoles descuentos durante esos cuatro d\u00edas nos podr\u00eda parecer contradictorio pero esta es una oportunidad tambi\u00e9n para que se aprovechen los aguinaldos en pagos responsables en ponerse al corriente en las obligaciones que se tiene con los servicios p\u00fablicos y tambi\u00e9n no solo recibiendo el beneficio econ\u00f3mico en la familia sino tambi\u00e9n el municipio respectivo much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n los datos esperamos est\u00e9 el d\u00eda del sorteo del buen fin ya darles los definitivos ojal\u00e1 y sea tomado en cuenta la propuesta concanaco de cambiar del cambio la metodolog\u00eda porque entonces los n\u00fameros no reflejar\u00e1n efectivamente con cu\u00e1nto contribuy\u00f3 al fortalecimiento del consumo interno el buen fin muchas gracias [Aplausos] bueno pues concluimos estas dos importantes presentaciones y si les parece a las compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios abrimos para preguntas y respuestas sobre el tema buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos macho res del portal expo justamente de los dos temas quisiera preguntarle el punto 4 de este acuerdo por igualdad menciona que se tiene que promover en los centros de trabajo su administraci\u00f3n como har\u00eda eso estimular a que las empresas cumplan estos valga la redundancia este acuerdo de igualdad en sus plantillas laborales en salarios justos y equitativos y sobre el segundo tema si me permites de una vez le hago la segunda pregunta en el buen fin digamos ahorita comentaron la cuesti\u00f3n de los gastos responsables gente que busca no s\u00f3lo adquirir un bien sino hacer una cuesti\u00f3n un poco m\u00e1s digamos social no s\u00e9 si tengan contabilizado la cuesti\u00f3n de cu\u00e1nto se destin\u00f3 a aspectos culturales pagos responsables de deudas familiares y toda esta cuesti\u00f3n por favor muchas gracias muy bien tenemos la norma 025 que promueve la igualdad dentro de las empresas es una norma muy muy importante y desde luego observatorios ciudadanos que est\u00e1n al pendiente de que efectivamente las empresas lleven a cabo esta igualdad tanto en la participaci\u00f3n de las mujeres como en la igualdad de salarios nosotros vamos a tener estas dos herramientas verdad en algunos casos no podr\u00edamos compulsivamente obligar a las empresas pero s\u00ed podr\u00edamos desde luego se\u00f1alar a aquellas empresas y centros de trabajo que no cumplen con el principio de igualdad y tener este observatorio por otra parte para que efectivamente se vaya caminando la norma 025 es una enorme important\u00edsima para poder avanzar en la igualdad en los centros de trabajo gracias [Aplausos] gracias muy r\u00e1pidamente las cifras que nos proporcion\u00f3 el presidente de concanaco son cifras preliminares no hab\u00edamos hecho el compromiso de venir ac\u00e1 y dar el desagregado a nivel de regiones a nivel de sectores a nivel de tipo de consumo y lo vamos a dar en la primera semana de diciembre cuando se anuncien los ganadores del sorteo fiscal desde esa bolsa que se sortea a los consumidores que hicieron compras en los establecimientos del buen fin gracias todo el tiempo si sobre el tema buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretarias yo le quisiera preguntar a qu\u00e9 atribuye la secretar\u00eda de econom\u00eda que haya aumentado tanto las compras del buen fin con tarjetas de cr\u00e9dito y esto qu\u00e9 significa que se est\u00e1 bancarizando la sociedad o es una falta de de efectivo de las familias y si no esto tendr\u00e1 problemas en el futuro de un endeudamiento de las de las personas nosotros no no creemos que tiene que ver m\u00e1s bien para aprovechar los descuentos que se ofrec\u00edan con el uso de tarjeta de cr\u00e9dito son muchos de los establecimientos dieron descuentos especiales con pago de determinada tarjeta de inter\u00e9s de tarjeta de cr\u00e9dito y es por eso que no nos vemos nosotros un riesgo de sobreendeudamiento y fue un eje de la campa\u00f1a tanto en profeco como de la secretar\u00eda de econom\u00eda desincentivar el sobreendeudamiento tambi\u00e9n debemos reconocer que los consumidores cada vez son m\u00e1s conscientes y si han se han aprendido en las con las primeras ediciones del programa a evitar el sobreendeudamiento otras sobre el tema all\u00e1 atr\u00e1s son dos de los dos temas gracias se\u00f1or presidente hace unos d\u00edas usted nancy rodr\u00edguez perd\u00f3n de oro s\u00f3lido y hace unos d\u00edas nos inform\u00f3 que iba a dar a conocer o que m\u00e1s bien los empresarios se estaban preparando un c\u00f3digo de \u00e9tica y que se lo iban a presentar yo le quer\u00eda pedir si fuera posible si usted as\u00ed lo considera que pudieran estar aqu\u00ed los empresarios para poder presentar este c\u00f3digo de \u00e9tica me parece muy importante ese es en mi primera pregunta se\u00f1or presidente bueno es una iniciativa de los empresarios de sus representantes y ellos van en su momento a dar a conocer este c\u00f3digo de \u00e9tica yo ofrezco preguntarles cuando podr\u00edan tener este documento y si ellos lo consideran nosotros podr\u00edamos acompa\u00f1arlos que en este espacio pudieran dar a conocer ese c\u00f3digo de \u00e9tica lo pueden hacer desde luego en las sedes de sus organizaciones y tambi\u00e9n s\u00ed es su decisi\u00f3n de manera voluntaria presentarlo aqu\u00ed frente a ustedes que son pues los medios para informar a todos los ciudadanos desde luego no es el \u00fanico foro que existe para informar para garantizar el derecho de los ciudadanos a la informaci\u00f3n hay otros pero este no es por presumir pero este es muy importante s\u00ed sobre todo presidente que ellos tambi\u00e9n padec\u00edan extorsiones y padec\u00edan amenazas por parte del gobierno federal ellos en muchas ocasiones no lo comentaron y tambi\u00e9n bueno yo en diciembre le coment\u00e9 por ejemplo el presidente de la concanaco en el sexenio anterior pas\u00f3 a ser el diputado plurinominal por el pri y tambi\u00e9n el presidente del consejo coordinador empresarial lo acallaron y lo nombraron como coordinador especial de las zonas econ\u00f3micas especiales entonces s\u00ed ser\u00eda importante al menos este pues escuchar sus puntos de vista s\u00ed pues yo creo que ellos est\u00e1n tomando nota y lo que ellos decidan porque es una iniciativa que surge de las mismas organizaciones empresariales no fue una propuesta nuestra nosotros lo que celebramos es que a nivel mundial se est\u00e9 hablando del tema de una asociaci\u00f3n empresarial muy importante de eeuu haya planteado \u00e9l reconocimiento un c\u00f3digo de \u00e9tica en donde incluye el buen trato a sus trabajadores que eso es important\u00edsimo qu\u00e9 se atienda a sus trabajadores incluso hablan de buen trato a sus clientes estas grandes al medio ambiente entre otros compromisos eso para nosotros fue un avance porque esa organizaci\u00f3n solo ten\u00eda en su c\u00f3digo de \u00e9tica la mejor manera de hacer negocios y de obtener ganancias utilidades y ahora a\u00f1aden estos valores estos preceptos que son muy importantes entonces lo dijimos en su momento incluso en el nuevo libro aprovechando este habl\u00f3 del tema y doy a conocer cu\u00e1l es la organizaci\u00f3n empresarial es de eeuu y describo cu\u00e1les son los compromisos que hace esta organizaci\u00f3n este corporal corporativo de empresarios en paralelo no podr\u00eda decir qu\u00e9 inspirados en lo que hicieron en eeuu yo creo que esto ya lo ven\u00edan trabajando los empresarios mexicanos me informaron que iban a dar a conocer un documento y hay que tener en cuenta qu\u00e9 ya los empresarios mexicanos han trabajado sobre este tema en nuevo le\u00f3n en la ciudad de mexico hay empresas e incluso de empresarios destacad\u00edsimos unos fallecidos otros con vida que han dejado por escrito la funci\u00f3n del empresarial sobre todo la dimensi\u00f3n c\u00edvica y social que deben de tener los buenos empresarios y en relaci\u00f3n gracias presidente y en relaci\u00f3n al tema de igualdad el se\u00f1or presidente en apoyo a esta pol\u00edtica de igualdad en que pol\u00edtica p\u00fablica de acuerdo a su experiencia y sobre todo su visi\u00f3n el se\u00f1or presidente que dan estos temas una nueva paternidad del padre ausente al pap\u00e1 genial mito sobre ser pap\u00e1 participativo solo las madres saben que necesitan los hijos los hombres no saben cuidar a los hijos no existe el instinto paternal los padres no est\u00e1n interesados en la crianza de los hijos pap\u00e1s solo es proveedor los padres no comprenden a los hijos y cuidar de los hijos es de afeminados qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto sin presidente a eso ya est\u00e1 cambiando mucho \u00e9ste est\u00e1 siendo superado yo creo que aqu\u00ed las expertas bueno tambi\u00e9n le voy a dar la palabra en lat\u00edn pero yo creo que est\u00e1s estigmatizaci\u00f3n es por una parte y por otra parte estas roles que tradicionalmente habr\u00edan sido \u00fanicamente de la mujer creo que la verdad de las cosas y con todo el respeto tambi\u00e9n los padres tienen el derecho a convivir con los hijos y de participar en su crianza inclusive est\u00e1 digamos estos roles que siempre fueron asignados a la mujer hoy est\u00e1n cambiando la participaci\u00f3n de los padres son cada vez m\u00e1s y mejores en relaci\u00f3n al cuidado de los hijos y la paternidad por supuesto en muchas empresas y de hecho en el poder judicial y en la y en la administraci\u00f3n p\u00fablica haya d\u00edas d\u00edas para que despu\u00e9s del parto de la esposa de ellos tengan tambi\u00e9n algunos d\u00edas que se les pagan en donde ellos pueden estar cerca de su beb\u00e9 reci\u00e9n nacido y de su esposa de su pareja para que as\u00ed tengan mayor contacto con su familia pero adicionalmente yo pienso que esta tradici\u00f3n est\u00e1 cambiando yo quisiera de verdad decirles as\u00ed categ\u00f3ricamente que en este sexenio hay un gabinete paritario y esto no acontec\u00eda en ning\u00fan otro sexenio definitivamente en relaci\u00f3n a lo que est\u00e1s diciendo de los diputados y todo yo creo que el hecho de haber sido empresarios delimita tu posibilidad de tus derechos de acceder a una diputaci\u00f3n o alguna situaci\u00f3n esta estigmatizaci\u00f3n de roles creo que es exclusi\u00f3n y no inclusivo y yo creo que estos prejuicios son los que han tra\u00eddo una sociedad altamente discriminatoria y no inclusiva como lo quiera selecci\u00f3n presidente pero aqu\u00ed me queda nadie bueno muchas gracias por la pregunta realmente esos esas frases que nos hablan de la cultura machista patriarcal justamente la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico pasa por cambiar eso no ir \u00e9l por eso est\u00e1 en el centro del acuerdo el desarrollo de un sistema nacional de cuidados el compartir las el privilegio de cuidar entre hombres y mujeres el que se vea el cuidado como una corresponsabilidad no s\u00f3lo dentro de la familia pero todo donde tambi\u00e9n hay obligaciones del estado y del sector privado y hacia eso estamos trabajando y eso es lo que queremos hacer junto con parte del acuerdo que es cambiar la cultura cambiar en los los estigmas los prejuicios y hacernos una sociedad m\u00e1s igualitaria que siempre es bueno y es buen\u00edsimo para las mujeres pero tambi\u00e9n es muy bueno para los hombres vamos a lo general a ver pero estamos hablando que le damos cansada mujer la palabra gracias presidente buenos d\u00edas varias preguntas decirle por un lado qu\u00e9 opina de lo que se\u00f1al\u00f3 el gobernador de tamaulipas de en materia de seguridad que dice que hay narcoterrorismo en la entidad como se est\u00e1 trabajando y sabemos que tiene una reuni\u00f3n de seguridad qu\u00e9 temas se van a tocar el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n en tema de seguridad preguntarle si se confirma la reuni\u00f3n con las v\u00edctimas de la familia lebar\u00f3n y qui\u00e9nes podr\u00edan asistir a este encuentro gracias bueno estamos trabajando todos los d\u00edas atender la demanda de qu\u00e9 vivamos en paz hoy y como todos los d\u00edas tuvimos la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad y estamos tratando todos los temas y vamos a continuar trabajando el asunto que m\u00e1s nos ocupa el tema de y la seguridad p\u00fablica a eso nos dedicamos la mayor parte del tiempo porque es lo que m\u00e1s tambi\u00e9n le preocupa a los ciudadanos y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito de serenar al pa\u00eds de que haya paz de que haya tranquilidad sin violar derechos humanos sin el uso de la fuerza porque eso es lo que significa el nuevo paradigma la nueva pol\u00edtica de seguridad que estamos llevando a la pr\u00e1ctica no enfrentar la violencia con la violencia entre otras cosas porque eso ya demostr\u00f3 que no funciona eso fue un fracaso y nada m\u00e1s produjo y mucha tristeza y mucho dolor esa estrategia aunque haya nostalgia por volver a ella no se va a aplicar vamos a acreditar que se puede garantizar la paz y la tranquilidad si hay justicia si hay bienestar si no hay corrupci\u00f3n si se trabaja todos los d\u00edas si hay perseverancia si se trabaja tambi\u00e9n de manera coordinada como lo estamos haciendo y si nos ayuda la gente el pueblo como lo est\u00e1 haciendo entonces yo espero que cada vez van a ver mejores resultados y va a quedar de manifiesto qu\u00e9 no se puede apagar el fuego con el fuego que coincide con las declaraciones del gobernador que es narcoterrorismo y tambi\u00e9n ayer dieron las cifras de homicidios que no son buenas hay que este ver todo lo que est\u00e1 aconteciendo nosotros estamos actuando les puedo decir que este y ya logramos estabilizar pues el crecimiento desmesurado progresivo de violencia sobre todo en homicidios porque \u00e9ste iba creciendo cada vez m\u00e1s y logramos estabilizar eso es lo que se ha logrado y hasta ahora es repito un asunto pendiente pero estamos seguros de que se va a garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds estoy absolutamente seguro porque hay bastantes ventajas no hay diferencias los presidentes anteriores no atend\u00edan este tema de manera personal ni modo que se levantar\u00e1n para tener de lunes a viernes un acuerdo con el gabinete de seguridad a lo mejor yo no estaba enterado pero no s\u00e9 si as\u00ed lo hac\u00eda fox calder\u00f3n pe\u00f1a nieto- que de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes recibieran de manera directa personal el reporte de parte de lo acontecido en las \u00faltimas 24 horas en el pa\u00eds no s\u00e9 si este se reun\u00edan [M\u00fasica] el secreto de la defensa el secretario de marina la secretaria de gobernacion el secretario de seguridad p\u00fablica todos los d\u00edas no s\u00e9 s\u00ed trabajar\u00e1n de manera coordinada s\u00ed este [M\u00fasica] actuar\u00e1n cada quien por su lado como era que la polic\u00eda federal hacia lo propio la secretaria de la defensa lo mismo la secretaria de marina igual entonces son ventajas que nosotros tenemos y hay una muy importante de que no se permite la corrupci\u00f3n ya que est\u00e1 bien pintada la raya la frontera mientras delincuencia y autoridad entonces por eso tengo confianza m\u00e1s otras cosas que estamos haciendo la creaci\u00f3n de la guardia nacional y el que se est\u00e9 utilizando imagen de inteligencia que antes para que utilizaban antes la inteligencia o mejor dicho el espionaje que no inteligencia para estar espiando a los opositores para estarnos espiando a nosotros para estar interviniendo tel\u00e9fonos este a particulares a dirigentes de organizaciones sociales de relaciones pol\u00edticas ahora no ahora la inteligencia del estado est\u00e1 destinada a y garantizar la seguridad p\u00fablica entonces por eso estoy optimista tengo elementos a sostener que vamos a avanzar y hay algo tambi\u00e9n qu\u00e9 marca completamente la diferencia ellos quer\u00edan resolver el problema solo con medidas coercitivas que hicieron por los j\u00f3venes la brillante frase que acu\u00f1aron de llamarles ninis eso fue todo lo que 0 etiquetarlos este discriminarlos llamarlos despectivamente ninis que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes ni hicieron nada por el bienestar del pueblo entonces yo sostengo que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y ellos no porque el pensamiento conservador es un pensamiento autoritario ellos todo no quieren resolver con la fuerza van no dura se acuerdan como hac\u00edan sus conferencias de prensa cuando hablaban del tema de la inseguridad se pon\u00eda en frente a las c\u00e1maras es decir no me va a temblar la mano la ley es la ley por eso este los caracteriza los distingue por eso hay cierta nostalgia quisieran que se arrasar a como en antes que se apostar\u00e1 por las masacres ah\u00ed en el libro aprovechando doy a conocer cu\u00e1l fue el comportamiento de los \u00edndices de letalidad y el gobierno de calder\u00f3n los gobiernos pasados y tengo que tratar este tema as\u00ed abiertamente y mencionar los nombres por qu\u00e9 este pues ellos siguen en activo este opinan pues yo tambi\u00e9n tengo el derecho de opinar el derecho a la r\u00e9plica vean en el libro este dos gr\u00e1ficas de como en los tiempos del gobierno de calder\u00f3n eran m\u00e1s los muertos en enfrentamientos que los heridos y que los detenidos siempre m\u00e1s los muertos en enfrentamientos por qu\u00e9 porque hab\u00eda la orden de aniquilar eso no lo vamos a hacer s\u00ed si diera una orden as\u00ed perder\u00edamos todo perder\u00edamos nuestra autoridad moral qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante no se puede gobernar un pa\u00eds sin autoridad moral que es lo que da lo que permite tener autoridad pol\u00edtica es un asunto de fondo como era antes y mandar a eliminar a los adversarios una vez le preguntaron a pan que era aceptar la hacienda durante el gobierno de \u00e1lvaro obreg\u00f3n que por qu\u00e9 no aspiraba a ser presidente si era muy amigo del carb\u00f3n me contest\u00f3 pan porque no soy capaz de mandar a matar a nadie entonces se puede gobernar el pa\u00eds sin mandar a matar a nadie sin asesinar a nadie eso es la diferencia y ning\u00fan cargo y este justifica el que se pierdan vidas humanas la vida es lo m\u00e1s sagrado que hay entonces v\u00e1monos entendiendo se est\u00e1 garantizando que haya m\u00e1s tranquilidad en el pa\u00eds pero lo b\u00e1sico es que haya bienestar entender que el ser humano no es malo por naturaleza no nacimos malos son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que cambiar las circunstancias y eso es lo que est\u00e1bamos haciendo tiene que haber --resultados y nos est\u00e1 ayudando mucho el ej\u00e9rcito que nos traigan mucho la marina por qu\u00e9 se est\u00e1 incorporando al quehacer de las fuerzas armadas el respeto a los derechos humanos ayer en la intervenci\u00f3n del secretario la defensa me gust\u00f3 much\u00edsimo su referencia dos t\u00e9rminos dos conceptos que yo creo que fueron los m\u00e1s mencionados uno sin duda pero 2 respecto a derechos humanos dicho por el secretario de la defensa y est\u00e1n haciendo un esfuerzo para que en toda esa instituci\u00f3n tan importante para el pa\u00eds se pueda garantizar la seguridad p\u00fablica sin violar los derechos humanos y el otro t\u00e9rmino de otro concepto fue el de lealtad vean el discurso tantas veces se habl\u00f3 te menciono la palabra lealtad esto qu\u00e9 sucede ayer fue muy importante yo agradezco a las fuerzas armadas por su apoyo por su respaldo desde luego esto se da en nuestro pa\u00eds porque nuestro ej\u00e9rcito surge de un movimiento social surge despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n surge despu\u00e9s de un golpe de estado se constituye luego de que se asesina al presidente madero y un gobernador despu\u00e9s will la venustiano carranza convoca a restablecer el orden constitucional la democracia y al luchar en contra de huerta y para eso con forma nuestro ej\u00e9rcito es muy distinto del ej\u00e9rcito mexicano a otros ej\u00e9rcitos este es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo marinos soldados son pueblo uniformado por eso este hemos dicho que aqu\u00ed los conservadores no podr\u00edan apoyarse de las fuerzas armadas aqu\u00ed no hay ninguna posibilidad d qu\u00e9 s\u00e9 imponga un r\u00e9gimen militar o un gobierno civil [M\u00fasica] impuesto por la fuerza militar no hay ninguna posibilidad de m\u00e1s los ciudadanos en nuestro pa\u00eds queremos la democracia no queremos dictaduras no queremos autoritarismos se me permita nada m\u00e1s otra cuesti\u00f3n ayer el roger y vamos a entrevistarnos con la familia lebar\u00f3n pidieron ellos ayer una entrevista y desde luego que los vamos a recibir los d la familia lebar\u00f3n que est\u00e1n necesitados de informaci\u00f3n tenemos muchas cosas que decirles se est\u00e1 avanzando mucho en la investigaci\u00f3n sobre estos asesinatos lamentables de tres mujeres de seis ni\u00f1os estamos buscando qu\u00e9 es que se tengan buenos resultados en la investigaci\u00f3n entonces si yo los voy a atender y nos vamos a reunir con ellos lo \u00fanico que les voy a pedir y como no tengo nada que ocultar la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica lo \u00fanico que le vamos a pedir es que vengan los familiares de ellos este desde hace tiempo que est\u00e1n luchando en contra de la inseguridad y de la violencia de es y pues que vengan con sus familiares aqu\u00ed son bien recibidos les vamos a dar toda la informaci\u00f3n toda toda la informaci\u00f3n los vamos a escuchar los vamos a atender como se merecen la \u00fanica cosa pedirles que este puedan venir ellos y c\u00f3mo vamos a presentarles toda la informaci\u00f3n que tenemos qu\u00e9 o sea en la intimidad y si pueden evitar que vengan dirigentes que luego utilizan estos casos con prop\u00f3sitos pol\u00edticos pues como que no ser\u00eda lo m\u00e1s conveniente de todas maneras si ellos quieren traer personas las organizaciones de la llamada sociedad civil de representantes pol\u00edticos tambi\u00e9n son recibidos pero yo les pedir\u00eda que ser\u00eda mejor mucho mejor el que no se mezclar\u00e1n con el oportunismo que siempre desatan estos hechos lamentables le quer\u00eda preguntar tambi\u00e9n sobre el tema de bolivia porque ayer el gobierno interino da a conocer unos audios que adjudica a evo morales en los que el ex presidente seg\u00fan estos audios organiza bloqueos y tambi\u00e9n organiza desde aqu\u00ed pues que no llegue comida a ciertas ciudades si usted ha tenido comunicaci\u00f3n con este gobierno interino de bolivia qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene y si sabe si son reales estos estos audios son medios de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta que hay una pol\u00e9mica sobre este tema como en otros temas y que lo mejor es apegarnos a lo que establece nuestra constituci\u00f3n y las leyes en estos casos los convenios que tienen que ver con el asilo nosotros actuamos de conformidad con la constituci\u00f3n y en las convenciones se establece porque tenemos que garantizar las libertades a quienes est\u00e1n pues protegidos refugiados ejerciendo el derecho de asilo en nuestro pa\u00eds hay una actitud ya lo hemos dicho en otras ocasiones de mucha intolerancia como se est\u00e1n dando cambios en el pa\u00eds afortunadamente por la v\u00eda pac\u00edfica sin violencia hay pol\u00e9mica y est\u00e1n saliendo a flote est\u00e1n emergiendo brotan pues el clasismo el racismo las posturas intransigentes a los conservadores pues no les gusta ellos s\u00ed fueron a buscar a maximiliano este y lo vieron bien nadie habla de eso entonces estos son temas que est\u00e1n y ventilando los medios pues tambi\u00e9n la mayor\u00eda [M\u00fasica] pues quisiera que se mantuviera la pol\u00edtica exterior que se segu\u00eda antes pues ya no se puede porque hay un cambio lo mismo en el caso de el racismo imag\u00ednense cuestionar qu\u00e9 por qu\u00e9 a los ind\u00edgenas se les entrega la pensi\u00f3n a partir de los 65 a\u00f1os y que al resto de la poblaci\u00f3n a los que no son ind\u00edgenas a partir de los 68 que hacer eso es racismo eso la verdad nunca se hab\u00eda visto porque claro que existe el racismo en nuestro pa\u00eds desgraciadamente pero se procuraba ocultar y ahora emergen porque muchos que ten\u00edan como doctrina la hipocres\u00eda es tan tan desquiciado est\u00e1n desesperados por los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo que se est\u00e1n quitando ellos mismos las m\u00e1s caras y ellos mismos est\u00e1n desnudando y eso es lo que est\u00e1 sucediendo se est\u00e1 mostrando el cobre pero qu\u00e9 bien est\u00e1 que esto suceda por eso ayer fue muy bueno la conmemoraci\u00f3n del 20 de noviembre nos tenemos que recordar nuestra historia no olvidarla que quer\u00edan los neoliberales el fin de la historia que no se hablara de lo que fue la independencia de lo que hizo el cura hidalgo el cura morelos de lo que hizo ju\u00e1rez y sobre todo el pueblo de mexico en sus gestas hist\u00f3ricas desconocimiento completo de la historia ya borrar todo por eso ayer que se conmemora un aniversario m\u00e1s del inicio de la revoluci\u00f3n esa escena que se presenta en el z\u00f3calo fue una clase de historia yo voy a ver si se grab\u00f3 si est\u00e1 porque yo hoy voy a subir mi face son 40 50 minutos este es una muy buena clase de historia la recomiendo y no olvidar qu\u00e9 este la historia es la maestra de la vida entonces todo esto por tu pregunta seguimos a ver mujeres yan salazar buen d\u00eda presidente invitadas yan salazar de ctm-grupo l\u00edticos o que lo virtual en el marco de este acuerdo por la igualdad yo quiero preguntarle presidente donde queda tambi\u00e9n las universidades y las escuelas de nivel superior media superior hay una violencia fuert\u00edsima contra las mujeres y no s\u00e9 si en este acuerdo pudieran estar invitando a las rector\u00edas a los directivos porque la violencia hacia las mujeres tambi\u00e9n proviene tanto de los hay de profesores a profesores y tambi\u00e9n incluso de sus propios compa\u00f1eros entonces quisiera preguntar concretamente si en este acuerdo por la igualdad est\u00e1 incluido este tema o bien se les estar\u00eda invitando eventualmente y ahorita leer\u00eda una segunda pregunta como ustedes pudieron observar este es un acuerdo por la igualdad el d\u00eda 25 de noviembre y hablamos con yo presidente vamos aqu\u00ed en este mismo espacio a dar a conocer algunas de las estrategias en contra de la violencia que es el d\u00eda de la violencia entonces s\u00ed quisimos separar el tema de la igualdad y el 25 dar a conocer las estrategias de la violencia no obstante son temas que est\u00e1n \u00edntimamente vinculados lo cierto es que preferimos hacer los dos eventos diferenciados y si ves el acuerdo de acuerdo habla de promover una vida libre de violencia en todos los espacios y evidentemente hay una gran preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n por llamar a los rectores a las nubes para desarrollar una estrategia mucho m\u00e1s fuerte y m\u00e1s contundente para abordar la prevenci\u00f3n la atenci\u00f3n de la violencia en los centros educativos bueno ya ya terminamos ma\u00f1ana vamos a continuar este nada m\u00e1s aclarar algo est\u00e1 d\u00e1ndose a conocer que se llam\u00f3 a un piloto de aerom\u00e9xico que habl\u00f3 en un vuelo en el que me traslad\u00e9 sobre lo del aeropuerto de texcoco y expres\u00f3 de manera muy respetuosa su opini\u00f3n por el sonido se dirigi\u00f3 a m\u00ed este no fue ofensivo ejerci\u00f3 sus derechos de manifestaci\u00f3n cuantos y llegamos \u00e9l estaba esper\u00e1ndome me volvi\u00f3 a decir lo mismo y le respond\u00ed este lo que pienso sobre este tema ahora sali\u00f3 de que la empresa lo cit\u00f3 a informar y nuestros malquerientes est\u00e1n diciendo algunos de que nosotros le pedimos a la empresa lo llaman a cuentas no es cierto nosotros no hacemos eso somos iguales a los de los gobiernos anteriores no somos autoritarios sino imaginense no tendremos autoridad moral para m\u00e1s no tendremos tiempo tendr\u00eda que estarle hablando a mil descargas para decirle que en televisa no una conductora un conductor se port\u00f3 malo este nos y calumni\u00f3 o a radiof\u00f3rmula o a mi ni\u00f1o la reforma etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera no terminar\u00eda no trabajar\u00eda estar\u00eda dedicado a eso nada m\u00e1s es un asunto de principios nosotros estamos comprometidos a garantizar el derecho a disentir derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas nosotros estamos estableciendo una aut\u00e9ntica una verdadera democracia no queremos nada con un r\u00e9gimen autoritario luchamos en contra de ese r\u00e9gimen autoritario y ya no van a regresar esas pr\u00e1cticas estamos sentando las bases para que se garanticen las libertades entonces aprovechar para este informar y decir sea subrayar que el capit\u00e1n el piloto fue muy respetuoso y este ejerci\u00f3 su derecho a disentir como todos esa es la democracia la pluralidad la diversidad es respetarnos yo he dicho que m\u00e1s que la palabra tolerancia complace hablar de respeto porque la tolerancia es como una concesi\u00f3n el respeto es otra cosa es algo m\u00e1s profundo que tiene que ver con las convicciones de cada quien y arriba y que vivan las mujeres' [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28h9T1tWyC_Zjl9QPWe5s7C",
    "playlist_title": "Equidad de g\u00e9nero",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:08.161814"
}