{
    "video_id": "ZtKTc2pvJ_s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZtKTc2pvJ_s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBPHjEtFk0Kjzz5p9OaXS_h_JCtDg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZtKTc2pvJ_s",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Ofrenda Monumental de D\u00eda de Muertos 2019",
    "video_length_seconds": 1983,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le damos la bienvenida en esta ma\u00f1ana al",
            "start": 2.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 5.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 7.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador a la procesi\u00f3n de",
            "start": 11.33,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "alzamiento de la ofrenda monumental de",
            "start": 15.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda de muertos altar de altares le",
            "start": 18.619,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a su distinguida esposa la",
            "start": 23.06,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 26.689,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 30.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mexico doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 32.8,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "asimismo agradecemos la gente y la",
            "start": 37.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "asistencia de distinguidos funcionarios",
            "start": 40.109,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores p\u00fablicos y todas las personas",
            "start": 42.36,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "que en esta ma\u00f1ana nos acompa\u00f1an sean",
            "start": 46.35,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "todas y todos bienvenidos",
            "start": 51.089,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 94.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.75,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.67,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.08,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.45,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.67,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 202.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 207.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 211.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 226.18,
            "duration": 12.139
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 236.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 238.319,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 242.26,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 244.319,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 244.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 254.95,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 258.74,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 271.84,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 294.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 363.79,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 370.3,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 438.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 464.03,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 474.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 497.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 498.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 508.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por eso presente",
            "start": 513.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 516.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 517.13,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 519.799,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.49,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 539.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que yo",
            "start": 543.379,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 548.07,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 548.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 551.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 569.09,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "somos el mejor equipo para trabajar",
            "start": 618.7,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 627.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 639.72,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 644.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 660.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 662.5,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 672.17,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 675.699,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 707.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 721.23,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 735.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 748.22,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 760.15,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 770.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 778.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 781.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 781.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 796.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas vamos a entrar al altar",
            "start": 804.17,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de altares esta ofrenda monumental fue",
            "start": 807.56,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "elegida por una consulta popular",
            "start": 810.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "resultado de la participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 813.459,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y comunitaria en sinton\u00eda con el",
            "start": 816.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de esta festividad es obra del",
            "start": 818.899,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "artista vladimir mar\u00edn quien nos est\u00e1",
            "start": 822.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando estamos aqu\u00ed frente al altar",
            "start": 825.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del este el arco del santo lo de",
            "start": 829.43,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n agua de el t\u00e9rmino latino",
            "start": 832.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "festim onion santorum o d\u00eda de todos los",
            "start": 835.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "santos para los huastecos la muerte no",
            "start": 838.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es la finalidad de la vida el arco de",
            "start": 842.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "flores frutas y panes es un portal entre",
            "start": 844.73,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este mundo y el otro para llegar a \u00e9l se",
            "start": 847.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "deben seguir el camino de cempas\u00fachil y",
            "start": 851.089,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el aroma del copal en la mesa se sirven",
            "start": 853.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "bebidas tamales y otros guisos se quema",
            "start": 857.06,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mucho cohete se toca a duelo cada quince",
            "start": 860.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "minutos en toda capilla templo y",
            "start": 863.449,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cementerio y asimismo se ejecutan danzas",
            "start": 865.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con instrumentos",
            "start": 869.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuerdas llamadas vino e test de",
            "start": 870.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n del t\u00e9rmino eclesi\u00e1stico",
            "start": 873.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "motete composici\u00f3n sacra coral que al",
            "start": 875.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ceder la voz cantante al viol\u00edn de form\u00f3",
            "start": 878.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este t\u00e9rmino estas danzas sagradas",
            "start": 882.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "f\u00fanebres tristes son acompa\u00f1adas por",
            "start": 885.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comparsas de disfraces que ejecutan su",
            "start": 888.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "paso para recibir a sus muertos vamos a",
            "start": 892.07,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pasar a elsur",
            "start": 896.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 902.28,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o",
            "start": 907.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 912.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 920.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 924.22,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 927.36,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 929.209,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 932.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 936.97,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 944.259,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 946.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el altar del sur hanal pix\u00e1n la comida",
            "start": 956.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de las \u00e1nimas el d\u00eda de hoy noviembre",
            "start": 959.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primero estamos conmemorando el un canal",
            "start": 962.389,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no cook",
            "start": 965.629,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "winnicott es decir a los muertos adultos",
            "start": 966.499,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de colocar fruta de temporada se",
            "start": 969.769,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preparan platillos t\u00edpicos como el mcb y",
            "start": 973.129,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pollo una especie de tamal que se cocina",
            "start": 975.649,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "bajo tierra as\u00ed como tamales de es pel\u00f3n",
            "start": 978.319,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aguardiente de largo balch\u00e9 atole de",
            "start": 981.22,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ma\u00edz con cacao pimienta y an\u00eds conocido",
            "start": 984.379,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como tan txukun y se colocan flores",
            "start": 987.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "silvestres como las supo yuca y stes hay",
            "start": 989.779,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una jaculatoria muy hermosa del mayab",
            "start": 994.639,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que dice dejen que nuestros abuelos que",
            "start": 997.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nuestros muertos respiren y se harten de",
            "start": 1001.089,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aromas y sabores pasemos ahora a el",
            "start": 1004.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "altar del oeste",
            "start": 1009.009,
            "duration": 18.231
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1011.56,
            "duration": 21.31
        },
        {
            "text": "el centro de la plaza es bajar desde la",
            "start": 1027.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "amistad es fraternal",
            "start": 1032.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y hay al centro",
            "start": 1035.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1041.43,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1051.82,
            "duration": 30.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1078.61,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en el altar del oeste",
            "start": 1085.65,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "an\u00e9mica que s\u00ed est\u00e1 coa es decir el d\u00eda",
            "start": 1089.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de las \u00e1nimas en juana jo michoac\u00e1n",
            "start": 1094.48,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ponen flores frutas y ma\u00edz sobre unos",
            "start": 1097.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caballitos en rosados de madera que",
            "start": 1101.049,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "carga la gente por las calles hasta la",
            "start": 1103.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casa del difunto para que reconocer la",
            "start": 1106.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "morada se coloca sobre la puerta un arco",
            "start": 1109.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de flor de cempas\u00fachil esperando que",
            "start": 1112.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lleguen de la wanda o cielo o de lugar",
            "start": 1115.09,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dicho infierno se cantan pirekuas",
            "start": 1117.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "relacionadas con la vela y con la muerte",
            "start": 1121.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la vela es luz la vela ense\u00f1a el camino",
            "start": 1124.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la vela detecta la presencia de los",
            "start": 1127.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "seres difuntos y ahora pasemos a el",
            "start": 1131.559,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "altar norte",
            "start": 1136.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1137.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1146.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1155.05,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1164.66,
            "duration": 50.189
        },
        {
            "text": "altar del norte tapanco ya que el son",
            "start": 1209.779,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora el pueblo yoreme y tambi\u00e9n",
            "start": 1214.849,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "conocido como jackie construye su altar",
            "start": 1216.469,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "clavando cuatro troncos de mesquite en",
            "start": 1220.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la tierra recordando as\u00ed la pira de",
            "start": 1222.739,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incineraci\u00f3n ind\u00edgena que utilizaban sus",
            "start": 1225.849,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ancestros arriba de \u00e9l se colocan hasta",
            "start": 1228.979,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "formar una especie de tarima a la que",
            "start": 1233.179,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llaman tapanco en la que van a poner",
            "start": 1236.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "agua flores y alimento y la cruz del",
            "start": 1238.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n esperando que el anima se",
            "start": 1241.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "encuentre ya en serran\u00eda el mundo del",
            "start": 1244.609,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "flor en donde todo es armon\u00eda entre",
            "start": 1248.119,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tanto rezanderos y cantores acompa\u00f1an a",
            "start": 1251.719,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la familia con \u00e9sta jaculatoria salgan",
            "start": 1255.499,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "salgan \u00e1nimas en pena que el rosario",
            "start": 1259.279,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "rompa por fin sus cadenas de las llamas",
            "start": 1262.399,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "del infierno liberen los se\u00f1ores",
            "start": 1266.45,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1276.1,
            "duration": 35.829
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1314.269,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1321.07,
            "duration": 20.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1339.04,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1341.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1347.22,
            "duration": 18.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1347.5,
            "duration": 21.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1365.4,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1370.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1373.09,
            "duration": 1.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1373.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1375.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1381.41,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1382.38,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1383.53,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1385.18,
            "duration": 44.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.91,
            "duration": 43.619
        },
        {
            "text": "y terminamos nuestra procesi\u00f3n inaugural",
            "start": 1430.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "del alzamiento de las cuatro ofrendas",
            "start": 1434.289,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "cuatro regiones del pa\u00eds 32 estados",
            "start": 1438.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "representados en sendas coronas de",
            "start": 1442.86,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "muerto que se encuentran en los 8 arcos",
            "start": 1446.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que junto con la estructura nos",
            "start": 1450.309,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "recuerdan los nueve pisos del mictl\u00e1n",
            "start": 1452.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan recibe a la",
            "start": 1458.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en este d\u00eda de muertos",
            "start": 1460.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "enhorabuena gracias se\u00f1or presidente sin",
            "start": 1464.19,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "doctora guti\u00e9rrez muller jefa de",
            "start": 1468.25,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "gobierno compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1470.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 1474.029,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vladimir es aqu\u00ed donde se ve el",
            "start": 1476.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en la creatividad que te caracteriza y",
            "start": 1481.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que te hizo ganar el concurso hace",
            "start": 1484.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algunos meses gracias y continuamos",
            "start": 1487.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1491.82,
            "duration": 13.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1493.72,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "y funcional de los estados unidos",
            "start": 1507.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1510.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obrador muchas gracias",
            "start": 1513.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1517.03,
            "duration": 28.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1519.49,
            "duration": 37.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1545.98,
            "duration": 13.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1556.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1560.09,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1560.31,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1562.38,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1570.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1575.31,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1589.35,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1596.03,
            "duration": 13.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.15,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1615.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1628.63,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1643.28,
            "duration": 15.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1661.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1661.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1672.36,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1680.67,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1699.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1699.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1714.08,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1723.52,
            "duration": 15.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1742.91,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1756.83,
            "duration": 50.84
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1806.16,
            "duration": 29.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.67,
            "duration": 27.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1837.46,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1850.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1853.21,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1860.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1867.36,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1878.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1887.13,
            "duration": 38.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1924.01,
            "duration": 16.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1925.43,
            "duration": 18.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1940.73,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1945.64,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1960.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1970.76,
            "duration": 2.859
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] le damos la bienvenida en esta ma\u00f1ana al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a la procesi\u00f3n de alzamiento de la ofrenda monumental de d\u00eda de muertos altar de altares le acompa\u00f1a su distinguida esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo asimismo agradecemos la gente y la asistencia de distinguidos funcionarios y se\u00f1ores p\u00fablicos y todas las personas que en esta ma\u00f1ana nos acompa\u00f1an sean todas y todos bienvenidos [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] no para nada 1 [M\u00fasica] ah hola ah o [M\u00fasica] ah [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] por eso presente [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] entonces no es lo mismo que yo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] somos el mejor equipo para trabajar [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] la semana [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] t\u00fa 2 i [M\u00fasica] bienvenidos muy buenos d\u00edas vamos a entrar al altar de altares esta ofrenda monumental fue elegida por una consulta popular resultado de la participaci\u00f3n ciudadana y comunitaria en sinton\u00eda con el esp\u00edritu de esta festividad es obra del artista vladimir mar\u00edn quien nos est\u00e1 acompa\u00f1ando estamos aqu\u00ed frente al altar del este el arco del santo lo de formaci\u00f3n agua de el t\u00e9rmino latino festim onion santorum o d\u00eda de todos los santos para los huastecos la muerte no es la finalidad de la vida el arco de flores frutas y panes es un portal entre este mundo y el otro para llegar a \u00e9l se deben seguir el camino de cempas\u00fachil y el aroma del copal en la mesa se sirven bebidas tamales y otros guisos se quema mucho cohete se toca a duelo cada quince minutos en toda capilla templo y cementerio y asimismo se ejecutan danzas con instrumentos cuerdas llamadas vino e test de formaci\u00f3n del t\u00e9rmino eclesi\u00e1stico motete composici\u00f3n sacra coral que al ceder la voz cantante al viol\u00edn de form\u00f3 este t\u00e9rmino estas danzas sagradas f\u00fanebres tristes son acompa\u00f1adas por comparsas de disfraces que ejecutan su paso para recibir a sus muertos vamos a pasar a elsur [M\u00fasica] un ni\u00f1o [M\u00fasica] 1 [M\u00fasica] y y y [M\u00fasica] y i el altar del sur hanal pix\u00e1n la comida de las \u00e1nimas el d\u00eda de hoy noviembre primero estamos conmemorando el un canal no cook winnicott es decir a los muertos adultos adem\u00e1s de colocar fruta de temporada se preparan platillos t\u00edpicos como el mcb y pollo una especie de tamal que se cocina bajo tierra as\u00ed como tamales de es pel\u00f3n aguardiente de largo balch\u00e9 atole de ma\u00edz con cacao pimienta y an\u00eds conocido como tan txukun y se colocan flores silvestres como las supo yuca y stes hay una jaculatoria muy hermosa del mayab que dice dejen que nuestros abuelos que nuestros muertos respiren y se harten de aromas y sabores pasemos ahora a el altar del oeste [M\u00fasica] el centro de la plaza es bajar desde la amistad es fraternal y hay al centro [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] estamos aqu\u00ed en el altar del oeste an\u00e9mica que s\u00ed est\u00e1 coa es decir el d\u00eda de las \u00e1nimas en juana jo michoac\u00e1n ponen flores frutas y ma\u00edz sobre unos caballitos en rosados de madera que carga la gente por las calles hasta la casa del difunto para que reconocer la morada se coloca sobre la puerta un arco de flor de cempas\u00fachil esperando que lleguen de la wanda o cielo o de lugar dicho infierno se cantan pirekuas relacionadas con la vela y con la muerte la vela es luz la vela ense\u00f1a el camino la vela detecta la presencia de los seres difuntos y ahora pasemos a el altar norte [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] altar del norte tapanco ya que el son ahora el pueblo yoreme y tambi\u00e9n conocido como jackie construye su altar clavando cuatro troncos de mesquite en la tierra recordando as\u00ed la pira de incineraci\u00f3n ind\u00edgena que utilizaban sus ancestros arriba de \u00e9l se colocan hasta formar una especie de tarima a la que llaman tapanco en la que van a poner agua flores y alimento y la cruz del perd\u00f3n esperando que el anima se encuentre ya en serran\u00eda el mundo del flor en donde todo es armon\u00eda entre tanto rezanderos y cantores acompa\u00f1an a la familia con \u00e9sta jaculatoria salgan salgan \u00e1nimas en pena que el rosario rompa por fin sus cadenas de las llamas del infierno liberen los se\u00f1ores [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y terminamos nuestra procesi\u00f3n inaugural del alzamiento de las cuatro ofrendas cuatro regiones del pa\u00eds 32 estados representados en sendas coronas de muerto que se encuentran en los 8 arcos que junto con la estructura nos recuerdan los nueve pisos del mictl\u00e1n m\u00e9xico-tenochtitlan recibe a la rep\u00fablica en este d\u00eda de muertos enhorabuena gracias se\u00f1or presidente sin doctora guti\u00e9rrez muller jefa de gobierno compa\u00f1eras y compa\u00f1eros secretaria de cultura vladimir es aqu\u00ed donde se ve el en la creatividad que te caracteriza y que te hizo ganar el concurso hace algunos meses gracias y continuamos [Aplausos] [M\u00fasica] y funcional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias buenos d\u00edas [M\u00fasica] [Aplausos] no [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] m\u00e1s ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:44.314521"
}