{
    "video_id": "ZUF5VkcS8lc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZUF5VkcS8lc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1wYLsmxABDxX3_cjOstQCiqtfwA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZUF5VkcS8lc",
    "video_title": "Empezamos la semana bien y de buenas",
    "video_length_seconds": 420,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos iniciando esta semana con",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "optimismo con alegr\u00eda",
            "start": 3.419,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "vamos muy bien estamos bien y de buenas",
            "start": 6.11,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "digo esto porque la semana pasada fue lo",
            "start": 9.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 13.91,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ruido",
            "start": 16.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 18.77,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana tambi\u00e9n hubo",
            "start": 20.73,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica una revista",
            "start": 24.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sarcos",
            "start": 28.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 31.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo la de la portada sino tambi\u00e9n el",
            "start": 32.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "interior una foto de",
            "start": 37.79,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y decr\u00e9pito chiang",
            "start": 41.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y el t\u00edtulo de la portada piense que",
            "start": 46.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estoy solo",
            "start": 51.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y que se avisora",
            "start": 53.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muy sensacionalista",
            "start": 57.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "amarillista",
            "start": 62.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "revista pero",
            "start": 64.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 66.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacia la libertad as\u00ed es la democracia",
            "start": 68.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es pluralidad",
            "start": 72.49,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 74.78,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "libertad desprecio no es pensamiento",
            "start": 78.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 81.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y yo no aspiro",
            "start": 83.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "un dictador",
            "start": 86.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 88.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aspiro a representar a una rep\u00fablica",
            "start": 90.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica eso s\u00ed",
            "start": 92.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tengo una visi\u00f3n leg\u00edtima quiero ser",
            "start": 96.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 98.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y para eso se requieren los",
            "start": 100.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 104.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no el gatopardismo no m\u00e1s de",
            "start": 105.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo mismo cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 108.619,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "y empezamos a cambiar cosas esto produce",
            "start": 111.54,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el nerviosismo",
            "start": 116.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "inquieta",
            "start": 119.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero no va a suceder nada no hay nada",
            "start": 121.28,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que temer y el cambio va a ser ordenado",
            "start": 125.36,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "profundo pero pac\u00edfica",
            "start": 130.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos a cambio por el camino de la",
            "start": 136.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "concordia que es el cambio como se est\u00e1",
            "start": 138.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "expresando en estos d\u00edas todav\u00eda no",
            "start": 142.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tomamos cuesti\u00f3n y ya empezaron los",
            "start": 146.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 149.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de diciembre esto les va",
            "start": 151.04,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a molestar mucho",
            "start": 154.61,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tenemos que tener el sentido del humor",
            "start": 158.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mi primer informe de gobierno pero si",
            "start": 162.73,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "como ya",
            "start": 167.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si tiene mayor\u00eda en el congreso ya",
            "start": 170.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empezaron los cambios ya no ves",
            "start": 173.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 176.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 179.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 y se public\u00f3 esa ley ya",
            "start": 181.569,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "nadie va a ganar m\u00e1s que lo que obtiene",
            "start": 187.12,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de salario del presidente de la",
            "start": 191.469,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo voy a llenar",
            "start": 195.31,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "60% menos de lo que gana actualmente el",
            "start": 198.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 204.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 207.75,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "el 40 por ciento",
            "start": 209.73,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el actual presidente",
            "start": 213.24,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "no va a haber compensaciones no va a",
            "start": 216.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 220.209,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y partidas",
            "start": 221.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "protocolo para ceremonial no voy a vivir",
            "start": 226.93,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en los pinos",
            "start": 230.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y nos vamos a pasar a formar parte del",
            "start": 233.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec un espacio para",
            "start": 236.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las artes",
            "start": 239.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no vas a ver",
            "start": 243.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "fueros privilegios",
            "start": 245.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "me van a poder juzgar a m\u00ed c\u00f3mo se juzga",
            "start": 251.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a cualquier ciudad se terminan",
            "start": 255.64,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 258.87,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "no haber estado mayor presidencial no",
            "start": 261.049,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "voy a andar rodeada",
            "start": 263.659,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "ya no vamos",
            "start": 267.87,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "estar en esa funci\u00f3n los ocho mil",
            "start": 271.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "elementos del estado",
            "start": 273.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a formar parte de la",
            "start": 276.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 279.3,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "la deficiencia no va a haber primera",
            "start": 280.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dama",
            "start": 282.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "beatriz se han seguido el canto lo mismo",
            "start": 284.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es investigadora y es una mujer pues con",
            "start": 287.64,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 291.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 294.409,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "hay discrepancia despu\u00e9s de lo",
            "start": 296.62,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 300.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 302.249,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "implica",
            "start": 304.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y vuelta porque se habla",
            "start": 306.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mucho de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 309.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y que se niega la posibilidad de la",
            "start": 312.87,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica quisieran estarnos cuestionando",
            "start": 318.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y que nos qued\u00e1ramos callados no no va a",
            "start": 321.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 325.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 326.81,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que debatir",
            "start": 328.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa pero tiene que",
            "start": 330.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "haber di\u00e1logo circular",
            "start": 335.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y tiene que haber libertades plenas y",
            "start": 337.63,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 341.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica en los medios",
            "start": 343.969,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "el que es criticado que tenga el derecho",
            "start": 347.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a la r\u00e9plica",
            "start": 350.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo voy a ejercer siempre ese derecho y",
            "start": 352.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que nadie se sienta ofendido",
            "start": 355.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y voy a ser siempre de forma respetuosa",
            "start": 358.31,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "pero en fin vamos muy bien hoy vamos a",
            "start": 364.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llevar a cabo vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 368.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con legisladores diputados senadores",
            "start": 371.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1",
            "start": 374.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ajustando todo el marco legal para los",
            "start": 378.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cambios para la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 382.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 384.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es simulaci\u00f3n el maquillaje es cambio",
            "start": 388.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "verdadero es la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 393.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 397.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 398.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y esto con mucho optimismo no enojarnos",
            "start": 400.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estar alegres felices va a ser para el",
            "start": 404.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 408.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- para el bien de todos",
            "start": 409.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestra parte un abrazo de ni\u00f1os",
            "start": 415.05,
            "duration": 4.7
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos iniciando esta semana con optimismo con alegr\u00eda vamos muy bien estamos bien y de buenas digo esto porque la semana pasada fue lo del aeropuerto ruido incluso el pasado fin de semana tambi\u00e9n hubo pol\u00e9mica una revista sarcos foto no s\u00f3lo la de la portada sino tambi\u00e9n el interior una foto de y decr\u00e9pito chiang y el t\u00edtulo de la portada piense que estoy solo y que se avisora muy sensacionalista amarillista revista pero es normal hacia la libertad as\u00ed es la democracia es pluralidad y es libertad desprecio no es pensamiento \u00fanico y yo no aspiro un dictador yo aspiro a representar a una rep\u00fablica democr\u00e1tica eso s\u00ed tengo una visi\u00f3n leg\u00edtima quiero ser modelo de m\u00e9xico y para eso se requieren los cambios informaci\u00f3n no el gatopardismo no m\u00e1s de lo mismo cambio de r\u00e9gimen y empezamos a cambiar cosas esto produce el nerviosismo inquieta pero no va a suceder nada no hay nada que temer y el cambio va a ser ordenado profundo pero pac\u00edfica vamos a cambio por el camino de la concordia que es el cambio como se est\u00e1 expresando en estos d\u00edas todav\u00eda no tomamos cuesti\u00f3n y ya empezaron los cambios el d\u00eda primero de diciembre esto les va a molestar mucho tenemos que tener el sentido del humor mi primer informe de gobierno pero si como ya si tiene mayor\u00eda en el congreso ya empezaron los cambios ya no ves pensiones 2 ya se aprob\u00f3 y se public\u00f3 esa ley ya nadie va a ganar m\u00e1s que lo que obtiene de salario del presidente de la yo voy a llenar 60% menos de lo que gana actualmente el presidente pe\u00f1a y canad\u00e1 el 40 por ciento el actual presidente no va a haber compensaciones no va a haber y partidas protocolo para ceremonial no voy a vivir en los pinos y nos vamos a pasar a formar parte del bosque de chapultepec un espacio para las artes no vas a ver fueros privilegios me van a poder juzgar a m\u00ed c\u00f3mo se juzga a cualquier ciudad se terminan los no haber estado mayor presidencial no voy a andar rodeada ya no vamos estar en esa funci\u00f3n los ocho mil elementos del estado vamos a pasar a formar parte de la secretar\u00eda la deficiencia no va a haber primera dama beatriz se han seguido el canto lo mismo es investigadora y es una mujer pues con criterio y este hay discrepancia despu\u00e9s de lo somos libres y la libertad implica mensajes de ida y vuelta porque se habla mucho de la libertad de expresi\u00f3n y que se niega la posibilidad de la r\u00e9plica quisieran estarnos cuestionando y que nos qued\u00e1ramos callados no no va a ser as\u00ed tenemos que que debatir de manera respetuosa pero tiene que haber di\u00e1logo circular y tiene que haber libertades plenas y para todos cr\u00edtica en los medios el que es criticado que tenga el derecho a la r\u00e9plica yo voy a ejercer siempre ese derecho y que nadie se sienta ofendido y voy a ser siempre de forma respetuosa pero en fin vamos muy bien hoy vamos a llevar a cabo vamos a tener una reuni\u00f3n con legisladores diputados senadores porque se est\u00e1 ajustando todo el marco legal para los cambios para la cuarta transformaci\u00f3n del no es simulaci\u00f3n el maquillaje es cambio verdadero es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y esto con mucho optimismo no enojarnos estar alegres felices va a ser para el bien m\u00e9xico- para el bien de todos nuestra parte un abrazo de ni\u00f1os ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:33.613291"
}