{
    "video_id": "zw7t-WnxXUo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zw7t-WnxXUo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDWBaVxKvmJiPBrhJQz-vHLo80C0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zw7t-WnxXUo",
    "video_title": "Conmemoraci\u00f3n del 111 Aniversario de la Marcha de la Lealtad",
    "video_length_seconds": 147,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy celebramos un d\u00eda hist\u00f3rico el d\u00eda",
            "start": 0.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lealtad cuando los cadetes del heroico",
            "start": 6.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "colegio militar escoltan al presidente",
            "start": 10.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "Madero para enfrentar la",
            "start": 13.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.29,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "asonada para",
            "start": 18.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "enfrentar el golpe de estado la felon\u00eda",
            "start": 21.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "que d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 27.199,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a su asesinato y al asesinato",
            "start": 30.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 35.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pino Su\u00e1rez",
            "start": 38.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y en ese tiempo en ese tiempo que viv\u00eda",
            "start": 41.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el presidente de la rep\u00fablica Y",
            "start": 47.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aqu\u00ed estaba el Colegio",
            "start": 51.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Militar hay un",
            "start": 54.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "encuentro al inicio de su gobierno del",
            "start": 56.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente Madero y \u00e9l pronuncia un",
            "start": 61.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "discurso y ahora el general Sandoval me",
            "start": 64.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando este",
            "start": 68.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fragmento del",
            "start": 70.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "discurso del presidente",
            "start": 72.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Madero y le hemos pedido a Beatriz que",
            "start": 75.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 80.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lea por su importancia",
            "start": 81.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pues es un fragmento del",
            "start": 84.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "discurso que pronunci\u00f3 ante los miembros",
            "start": 86.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del colegio militar y que fue publicado",
            "start": 88.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en varios peri\u00f3dicos el 10 de noviembre",
            "start": 91.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de 1911 titulado ayer visit\u00f3 el Se\u00f1or",
            "start": 93.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Francisco imadero el Colegio",
            "start": 97.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Militar deseo que sep\u00e1is que tengo",
            "start": 99.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grandes simpat\u00edas por este Colegio",
            "start": 101.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Militar porque las tengo por todo lo que",
            "start": 103.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ha influido en el engrandecimiento y",
            "start": 106.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gloria de nuestra Patria y este colegio",
            "start": 109.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ha inscrito en nuestra historia p\u00e1ginas",
            "start": 112.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy gloriosas Considero que mi vida debe",
            "start": 114.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser cuidada y creo que no puedo tener",
            "start": 118.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mejor defensa que vosotros mismos que",
            "start": 120.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00e9is siempre dado pruebas de estar",
            "start": 123.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dispuestos a derramar vuestras sangre",
            "start": 125.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por las instituciones que hab\u00e9is estado",
            "start": 128.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "siempre dispuestos a defender el honor",
            "start": 131.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de ellas y la gloria de este colegio de",
            "start": 134.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 137.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Francisco Madero",
            "start": 139.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "1911 Gracias general",
            "start": 144.48,
            "duration": 4.039
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy celebramos un d\u00eda hist\u00f3rico el d\u00eda de la lealtad cuando los cadetes del heroico colegio militar escoltan al presidente Madero para enfrentar la [M\u00fasica] asonada para enfrentar el golpe de estado la felon\u00eda que d\u00edas despu\u00e9s llevar\u00eda a su asesinato y al asesinato tambi\u00e9n del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez y en ese tiempo en ese tiempo que viv\u00eda aqu\u00ed el presidente de la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n Aqu\u00ed estaba el Colegio Militar hay un encuentro al inicio de su gobierno del presidente Madero y \u00e9l pronuncia un discurso y ahora el general Sandoval me est\u00e1 entregando este fragmento del discurso del presidente Madero y le hemos pedido a Beatriz que lo lea por su importancia hist\u00f3rica pues es un fragmento del discurso que pronunci\u00f3 ante los miembros del colegio militar y que fue publicado en varios peri\u00f3dicos el 10 de noviembre de 1911 titulado ayer visit\u00f3 el Se\u00f1or Francisco imadero el Colegio Militar deseo que sep\u00e1is que tengo grandes simpat\u00edas por este Colegio Militar porque las tengo por todo lo que ha influido en el engrandecimiento y gloria de nuestra Patria y este colegio ha inscrito en nuestra historia p\u00e1ginas muy gloriosas Considero que mi vida debe ser cuidada y creo que no puedo tener mejor defensa que vosotros mismos que hab\u00e9is siempre dado pruebas de estar dispuestos a derramar vuestras sangre por las instituciones que hab\u00e9is estado siempre dispuestos a defender el honor de ellas y la gloria de este colegio de Chapultepec Francisco Madero 1911 Gracias general",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:42.306737"
}