{
    "video_id": "ZwV-Bg8UKNY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZwV-Bg8UKNY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBpuiCK8D3omNYgro3avbr-KYaacA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZwV-Bg8UKNY",
    "video_title": "Acciones de mejoramiento urbano, desde Nuevo Laredo, Tamaulipas",
    "video_length_seconds": 2154,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento acciones de",
            "start": 2.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano en nuevo laredo el",
            "start": 4.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 7.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 9.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 13.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 19.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tamaulipas",
            "start": 22.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "francisco garc\u00eda cabeza de vaca",
            "start": 24.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el secretario de desarrollo agrario",
            "start": 31.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "territorial y urbano",
            "start": 33.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 35.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de nuevo laredo",
            "start": 39.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "oscar enrique rivas cu\u00e9llar",
            "start": 42.92,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 47.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 50.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 52.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 54.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos sean ustedes",
            "start": 56.929,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 59.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "los invitamos a tomar asiento",
            "start": 65.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 71.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 74.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado de tamaulipas licenciado",
            "start": 77.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "francisco garc\u00eda cabeza de vaca gracias",
            "start": 80.31,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas te guste el se\u00f1or presidente",
            "start": 85.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 88.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta tierra",
            "start": 91.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bienvenido a tamaulipas bienvenido a la",
            "start": 93.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ciudad del cruce fronterizo m\u00e1s",
            "start": 98.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante no solamente de m\u00e9xico sino",
            "start": 101.77,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de toda latinoam\u00e9rica quiero agradecer",
            "start": 103.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la presencia del secretario de",
            "start": 107.259,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 109.33,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el maestro rom\u00e1n guillermo mayer yo est\u00e9",
            "start": 112.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bienvenido y agradecer de igual manera a",
            "start": 115.149,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un aliado de las familias de nuevo",
            "start": 118.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "laredo nuestro presidente municipal de",
            "start": 121.539,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "enrique rivas alcalde bienvenido a esta",
            "start": 124.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bienvenido a este evento",
            "start": 127.83,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente durante varios a\u00f1os",
            "start": 131.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de la mano con usted",
            "start": 135.269,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "en algo donde compartimos la misma",
            "start": 139.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n a quienes piensan y creen que el",
            "start": 142.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "problema m\u00e1s serio que podemos tener la",
            "start": 146.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 149.09,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pero nosotros estamos plenamente",
            "start": 150.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "convencidos que el principal problema",
            "start": 152.73,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que tenemos es el tejido social tenemos",
            "start": 155.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que trabajar de la mano llevando a cabo",
            "start": 158.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acciones que nos permitan",
            "start": 160.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poder reconstruir el tejido social la",
            "start": 163.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar es por eso que",
            "start": 166.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "celebramos que se lleve a cabo obras de",
            "start": 169.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta naturaleza estas canchas deportivas",
            "start": 171.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "apoyar a la educaci\u00f3n a esta secundaria",
            "start": 174.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y preparatoria campos deportivos de",
            "start": 179.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol pre permiten que se puedan abrir",
            "start": 182.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "espacios para la convivencia familiar es",
            "start": 186.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algo en los que con lo que compartimos",
            "start": 190.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plenamente con el gobierno de la",
            "start": 192.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y vamos a seguir trabajando de",
            "start": 195.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la mano porque estamos plenamente",
            "start": 198.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "convencidos podemos resolver el problema",
            "start": 199.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la inseguridad pero si se nos olvida",
            "start": 202.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esos ni\u00f1os y estos j\u00f3venes que no",
            "start": 204.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tuvieron oportunidades pero peor a\u00fan que",
            "start": 207.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no tuvieron \u00e1rea de esparcimiento que",
            "start": 209.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "luego quien les inculcar\u00e1 los valores",
            "start": 211.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esenciales de la honestidad del respeto",
            "start": 213.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en la tolerancia del trabajo",
            "start": 216.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desafortunadamente estar\u00edamos condenados",
            "start": 219.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a fracasar es por eso que uniendo",
            "start": 221.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esfuerzos sociedad y gobierno",
            "start": 223.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con el gobierno municipal con el",
            "start": 226.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica el gobierno del",
            "start": 229.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado y la sociedad en s\u00ed vamos a",
            "start": 231.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "superar este reto cuente con el respaldo",
            "start": 234.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para seguir trabajando de la mano para",
            "start": 237.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "restablecer el tejido social en nuestro",
            "start": 239.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y donde tamaulipas no va a ser la",
            "start": 241.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n se\u00f1or presidente y quiero",
            "start": 244.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alar que el rubro de",
            "start": 246.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad es algo que no podemos tampoco",
            "start": 250.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bajar la guardia hemos redoblado",
            "start": 253.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esfuerzos aqu\u00ed en tamaulipas hace cuatro",
            "start": 255.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se\u00f1or presidente cuando inici\u00f3 mi",
            "start": 257.28,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 259.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tamaulipas se disputaba el nado un rollo",
            "start": 260.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "primeros lugares de inseguridad de",
            "start": 263.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "violencia en nuestro pa\u00eds hoy de acuerdo",
            "start": 266.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los datos del secretariado ejecutivo",
            "start": 270.78,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de seguridad",
            "start": 272.04,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 273.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tamaulipas ocupa el lugar n\u00famero 25",
            "start": 274.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos actuado con firmeza como",
            "start": 276.86,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hemos",
            "start": 279.36,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fortalecido las instituciones de",
            "start": 281.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica hemos duplicado el",
            "start": 282.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "n\u00famero de elementos de seguridad p\u00fablica",
            "start": 285.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos fortalecido a la fiscal\u00eda general",
            "start": 286.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de justicia hemos dignificado el trabajo",
            "start": 289.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 292.83,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas al equipar yo de mejor",
            "start": 293.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera darle los instrumentos que estos",
            "start": 295.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que requieren y algo que usted se\u00f1al\u00f3 y",
            "start": 298.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si mal no recuerdo fue hacia algunos",
            "start": 301.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no se le estaban dando las",
            "start": 304.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "condiciones adecuadas a nuestros cuerpos",
            "start": 307.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de seguridad en muchas partes del pa\u00eds y",
            "start": 309.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tamaulipas no era la excepci\u00f3n nuestros",
            "start": 312.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ten\u00edan que dormir en hoteles es",
            "start": 314.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "indignante es por eso que nos dimos la",
            "start": 319.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tarea de construir \u00e1reas espec\u00edficas",
            "start": 321.93,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para ellos estamos construyendo aqu\u00ed",
            "start": 325.59,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "precisamente el nuevo laredo una \u00e1rea",
            "start": 329.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que estos no solamente puedan tener",
            "start": 333.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una \u00e1rea para poder dormir sino que",
            "start": 336.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos dignificando su trabajo va a",
            "start": 339.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener comedores son \u00e1reas que est\u00e1n",
            "start": 341.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dignificando el trabajo de nuestros",
            "start": 344.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estamos haciendo lo propio en",
            "start": 346.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 349.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en ciudad victoria en altamira y el",
            "start": 350.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo esos estar\u00e1n inaugurando este",
            "start": 353.639,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o estaremos",
            "start": 355.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inaugurando un quinto un quinto \u00e1rea",
            "start": 357.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "para nuestros polic\u00edas en matamoros esto",
            "start": 360.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "significa el trabajo de nuestros cuerpos",
            "start": 364.68,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "polic\u00edacos pero sobre todo permite que",
            "start": 367.139,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "estos pueden desempe\u00f1ar mejor su trabajo",
            "start": 370.379,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "otro de los rubros que no hemos",
            "start": 371.99,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "descuidado presidente como usted sabe",
            "start": 374.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras carreteras son altamente",
            "start": 376.08,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "transitadas por los flujos que se tienen",
            "start": 378.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el comercio exterior somos el estado",
            "start": 381.629,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fronterizo y no quiero menospreciar al",
            "start": 384.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "resto de los estados pero somos el",
            "start": 387.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estado fronterizo m\u00e1s importante del",
            "start": 389.039,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en comercio exterior el 40 por",
            "start": 390.78,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ciento del comercio que se da entre",
            "start": 393.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eeuu pasa por territorio",
            "start": 394.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tamaulipeco es por eso que nos dimos la",
            "start": 397.19,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "tarea se\u00f1or presidente de construir",
            "start": 399.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "bases de apoyo carretera cada 50",
            "start": 401.969,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros va a haber polic\u00edas de",
            "start": 406.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "auxilio de apoyo carretero eso nos ha",
            "start": 408.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "permitido presidente generar mucha",
            "start": 411.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "confianza se ha duplicado el n\u00famero de",
            "start": 413.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "visitantes",
            "start": 416.069,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero a la vez estamos garantizando la",
            "start": 417.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "seguridad de nuestras carreteras",
            "start": 419.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano con la guardia",
            "start": 421.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "nacional trabajando de la mano con",
            "start": 423.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas esto est\u00e1",
            "start": 424.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitiendo que exista mayor flujo y ser",
            "start": 426.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s competitivos esto es algo que",
            "start": 429.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no vamos a descuidar y que vamos a",
            "start": 432.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seguir invirtiendo recursos como lo",
            "start": 435.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en la construcci\u00f3n de",
            "start": 438.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un c5 en ciudad reynosa un c5 con la m\u00e1s",
            "start": 440.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alta tecnolog\u00eda modernizando los c4 que",
            "start": 445.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya se tienen de existentes que son",
            "start": 448.62,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nuestros ojos no solamente para el",
            "start": 450.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno del estado sino para el grupo",
            "start": 452.669,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n que le permite estar",
            "start": 454.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "informado de lo que sucede estamos",
            "start": 457.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poniendo en operaci\u00f3n m\u00e1s de 4.300",
            "start": 459.5,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "videoc\u00e1maras en todos los municipios del",
            "start": 463.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estado en las principales carreteras",
            "start": 466.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto le va a dar un valor agregado",
            "start": 469.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la supervisi\u00f3n y al buen",
            "start": 471.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de todas las instituciones de",
            "start": 474.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica no vamos a escatimar",
            "start": 477.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recursos presidente para fortalecer el",
            "start": 479.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rubro de seguridad p\u00fablica",
            "start": 482.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no por algo hoy en d\u00eda modestia parte",
            "start": 483.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero tamaulipas ya no se encuentra entre",
            "start": 486.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los primeros cinco ni diez ni quince",
            "start": 490.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s violentos del pa\u00eds no",
            "start": 492.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos para echar las campanas al vuelo",
            "start": 495.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero sin embargo hemos avanzado hemos",
            "start": 497.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "avanzado en ese rubro y ha sido una de",
            "start": 500.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las principales demandas de las familias",
            "start": 502.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tamaulipecas seguiremos redoblando",
            "start": 505.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esfuerzos y queremos seguir trabajando",
            "start": 506.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la mano con el gobierno de la",
            "start": 509.28,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para poder restablecer el",
            "start": 510.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orden la paz y el estado de derecho en",
            "start": 512.669,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "cada rinc\u00f3n de nuestro estado y otro en",
            "start": 515.19,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "los rubros se\u00f1or presidente que vale la",
            "start": 518.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pena se\u00f1alar es lo que tamaulipas hoy en",
            "start": 521.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "d\u00eda est\u00e1 generando este dato creo que es",
            "start": 524.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy significativo tamulipas aporta mucho",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para la rep\u00fablica somos el segundo",
            "start": 530.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estados en el presidente que genera el",
            "start": 533.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el",
            "start": 535.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el 12 por ciento de toda la energ\u00eda",
            "start": 538.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se produce en m\u00e9xico las",
            "start": 542.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tapas y no estoy hablando de las",
            "start": 547.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables",
            "start": 548.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de las energ\u00edas que se",
            "start": 550.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda alegre a trav\u00e9s de la",
            "start": 553.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de la electricidad y",
            "start": 555.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "las empresas que de alguna manera",
            "start": 557.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contratados efe el 12 por ciento de toda",
            "start": 559.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda que se produce en este pa\u00eds",
            "start": 563.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la estamos produciendo aqu\u00ed en",
            "start": 565.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tamaulipas somos altamente competitivos",
            "start": 566.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y de alguna manera estamos apoyando a",
            "start": 569.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "otros estados en la rep\u00fablica para que",
            "start": 571.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esa energ\u00eda el\u00e9ctrica llegue y otro",
            "start": 573.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rubro",
            "start": 576.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que sin duda algunas",
            "start": 577.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se va a ser un tema de pol\u00e9mico y de",
            "start": 581.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "debate pues tiene que ver el tema del",
            "start": 585.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presupuesto se\u00f1or presidente",
            "start": 587.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tamaulipas es el segundo estado que m\u00e1s",
            "start": 590.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "recursos aporta a la federaci\u00f3n s\u00f3lo por",
            "start": 594.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "debajo de la ciudad de mexico",
            "start": 597.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "275 mil millones de pesos es lo que",
            "start": 601.87,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "aporta tamaulipas al gobierno de la",
            "start": 605.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en este caso a la caja a donde",
            "start": 608.209,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "suena hacienda es ah\u00ed donde hemos",
            "start": 611.66,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "insistido que de alguna manera tiene que",
            "start": 615.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "haber equidad en la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 618.709,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "recursos por supuesto que nos sumamos a",
            "start": 620.839,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "los esfuerzos del gobierno de la",
            "start": 623.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en apoyar a los estados que",
            "start": 624.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos tienen sabemos que tienen muchas",
            "start": 626.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesidades pero tambi\u00e9n sabemos que",
            "start": 629.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para poder seguir generando riqueza y",
            "start": 631.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desarrollo y empleo necesitamos ser m\u00e1s",
            "start": 633.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "competitivos y yo lo que he pedido se\u00f1or",
            "start": 635.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "presidente y lo digo con mucho respeto",
            "start": 638.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este caso a los diputados es que no",
            "start": 640.45,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "me agarren a m\u00ed de pretexto le explico",
            "start": 643.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 646.399,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "es que el dinero no quiere el gobernador",
            "start": 647.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para temas pol\u00edtico-electorales es que",
            "start": 650.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "van a desviar los recursos no les he",
            "start": 653.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dicho yo a los diputados con mucho",
            "start": 655.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respeto no me agarran de pretexto lo que",
            "start": 657.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "queremos que el recurso regrese a",
            "start": 660.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tamaulipas v\u00eda gobierno federal para",
            "start": 662.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "modernizar nuestros cruces fronterizos",
            "start": 665.529,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para nuestras aduanas para nuestros",
            "start": 667.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "puertos para apoyar a nuestros",
            "start": 670.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agricultores y ganaderos para apoyar las",
            "start": 672.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carreteras la carretera costera que es",
            "start": 674.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uno de los compromisos que hab\u00edamos",
            "start": 677.83,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hecho que se requiere en el sur del",
            "start": 679.54,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estado para apoyar a la comisi\u00f3n",
            "start": 680.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional del agua con proyectos e",
            "start": 682.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gicos que se requieren para",
            "start": 685.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tamaulipas no estamos pidiendo que",
            "start": 687.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llegue el recurso al gobierno estatal",
            "start": 690.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero que s\u00ed beneficie a las y los",
            "start": 692.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tamaulipecos esto es algo se\u00f1or",
            "start": 696.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente que usted de seguramente que",
            "start": 698.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ha de recordar hace algunos a\u00f1os",
            "start": 702.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centro en una pol\u00e9mica muy similar en la",
            "start": 705.82,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados",
            "start": 708.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fue si mal no recuerdo del 2012 porque",
            "start": 710.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de igual forma la ciudad de mexico no le",
            "start": 713.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaban dando los recursos que le",
            "start": 717.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan y era el primer estado o",
            "start": 719.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este caso la ciudad de mexico que m\u00e1s",
            "start": 722.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recursos de impuestos se aportada a la",
            "start": 724.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y se llegaron a los extremos",
            "start": 727.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de tener que ir a una controversia",
            "start": 730.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "constitucional eso fue si mal no",
            "start": 733.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuerdo se\u00f1or presidente del 2002 en",
            "start": 735.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ese entonces quien era el jefe de",
            "start": 738.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno era usted y sabe que ten\u00eda",
            "start": 740.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n yo por eso el despido que ahora se",
            "start": 742.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ponga en nuestros zapatos estamos",
            "start": 746.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "haciendo exactamente lo mismo pero ahora",
            "start": 749.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos del otro lado de la mesa estamos",
            "start": 751.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pidiendo lo que por ley por derecho nos",
            "start": 753.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corresponde para poder atraer inversi\u00f3n",
            "start": 755.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "generar mal desarrollo e inclusive",
            "start": 759.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "generar m\u00e1s impuestos eso es lo que hoy",
            "start": 760.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en d\u00eda en lo que estamos trabajando por",
            "start": 763.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "parte del gobierno del estado y queremos",
            "start": 766.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sensibilizar a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 769.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que lleguen m\u00e1s obras de",
            "start": 771.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infraestructura y nos permite ser m\u00e1s",
            "start": 773.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "competitivos",
            "start": 775.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no vamos a pedir nada que por ley por",
            "start": 777.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "derecho no le corresponda al pueblo de",
            "start": 780.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tamaulipas y eso media pie se\u00f1or",
            "start": 783.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente porque no lo puedo dejar",
            "start": 786.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pasar un tema qu\u00e9",
            "start": 788.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ha generado serios problemas hoy en d\u00eda",
            "start": 791.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la frontera norte de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 795.53,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "que puso en riesgo un acuerdo",
            "start": 798.92,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "con eeuu me refiero al acuerdo de 1944",
            "start": 802.899,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y si bien es cierto que ya se resolvi\u00f3",
            "start": 809.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "al entregar el agua que le corresponde",
            "start": 811.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a los estados unidos y estamos",
            "start": 814.509,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "atravesando una situaci\u00f3n compleja de",
            "start": 817.279,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda tambi\u00e9n es cierto que quienes",
            "start": 819.499,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 822.379,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el bajo r\u00edo bravo pues no es nada m\u00e1s",
            "start": 824.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ni menos que el distrito de riego m\u00e1s",
            "start": 828.069,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "grande de todo el pa\u00eds presidente que es",
            "start": 830.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el sistema de riego 025 donde de ah\u00ed",
            "start": 833.68,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "dependen m\u00e1s de 70 mil familias y donde",
            "start": 837.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desafortunadamente el a\u00f1o pasado",
            "start": 841.86,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "solamente recibieron el 46 por ciento",
            "start": 843.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del agua que les correspond\u00eda para sus",
            "start": 847.149,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cultivos se dejaron residentes de",
            "start": 850.449,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "sembrar muchas tierras",
            "start": 853.839,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "perdimos o dejamos de ganar m\u00e1s de 2 mil",
            "start": 856.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos para todos esos",
            "start": 859.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agricultores entraron en cartera vencida",
            "start": 861.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y esto es algo que usted puede colaborar",
            "start": 865.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con sus colaboradores ahora se\u00f1or",
            "start": 867.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente de nueva cuenta estamos",
            "start": 870.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entrando en una situaci\u00f3n compleja",
            "start": 873.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ahora estamos de nueva cuenta en riesgo",
            "start": 876.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero ahora de no recibir agua para ni",
            "start": 880.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "siquiera medio riego para este sistema",
            "start": 884.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de riego 025 que viene siendo el bajo",
            "start": 887.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "r\u00edo grab\u00f3 todo el \u00e1rea de parte de",
            "start": 891.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "matamoros vaya vaya hermoso y r\u00edo bravo",
            "start": 894.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son de las \u00e1reas m\u00e1s productivas del",
            "start": 897.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se\u00f1or presidente producimos sorgo",
            "start": 901.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "okra se produce soya y esto puede tener",
            "start": 905.38,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "un impacto serio en no solamente en los",
            "start": 910.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultivos en los agricultores sino",
            "start": 914.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en algunas otras industrias que",
            "start": 916.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dependen del sorgo somos el estado mayor",
            "start": 918.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productor de sorgo en todo el pa\u00eds y",
            "start": 921.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto va a mermar seriamente y puede",
            "start": 923.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "afectar a los productores de huevo a los",
            "start": 926.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productores de carne a los productores",
            "start": 928.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de otro tipo de empresas que va a",
            "start": 930.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "afectar y puede incrementar puede",
            "start": 934.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incrementar inclusive hasta la canasta",
            "start": 937.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica es por eso que ah\u00ed es donde",
            "start": 938.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pedimos se\u00f1or presidente",
            "start": 941.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su apoyo su respaldo mire",
            "start": 942.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil para nosotros poder",
            "start": 946.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "permitir tener un trato inequitativo",
            "start": 949.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para nuestro estado no es un conflicto",
            "start": 952.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entre estado se\u00f1or presidente sino un",
            "start": 955.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acuerdo que corresponde resolver a la",
            "start": 957.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n v\u00eda conagua es importante que",
            "start": 959.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en cumplimiento a la constituci\u00f3n",
            "start": 963.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicana se dicten los lineamientos para",
            "start": 964.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realizar el reparto correspondiente a",
            "start": 967.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las ciudades y el sector productivo",
            "start": 970.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agropecuario que es el sustento de miles",
            "start": 972.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 975.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n general de la republica es",
            "start": 976.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "muy clara al se\u00f1alar que son propiedad",
            "start": 979.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n las aguas del r\u00edo y sus",
            "start": 984.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "afluentes y su uso y aprovechamiento no",
            "start": 987.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 realizarse sino mediante",
            "start": 990.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concesiones otorgadas por el ejecutivo",
            "start": 992.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "federal es la ley que debe definir las",
            "start": 995.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bases apoyos y modalidades para el",
            "start": 998.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acceso as\u00ed como el uso equitativo y",
            "start": 1001.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sustentable del agua tenemos claro",
            "start": 1003.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tenemos claro que las aguas contenidas",
            "start": 1007.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en las presas del r\u00edo bravo y las de sus",
            "start": 1010.31,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "referencias son propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 1012.649,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no son propiedad privada por lo que",
            "start": 1014.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deben distribuirse de manera equitativa",
            "start": 1018.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "entre todos motivo por el cual se",
            "start": 1019.699,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "requiere la intervenci\u00f3n decidida del",
            "start": 1022.759,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1024.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con ello con ello se\u00f1or presidente est\u00e1",
            "start": 1027.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos resolver un problema que",
            "start": 1031.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afecta a varios estados y evitar tambi\u00e9n",
            "start": 1033.51,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que algunos servidores p\u00fablicos",
            "start": 1037.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pretendan desentenderse su obligaciones",
            "start": 1040.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y endosarlos a los gobernadores de los",
            "start": 1043.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados un problema no queremos se\u00f1or",
            "start": 1045.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presidente trasladar un problema social",
            "start": 1048.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de un estado a otro no ser\u00eda conveniente",
            "start": 1052.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no es es correcto",
            "start": 1055.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y hay quienes pretenden deslindarse de",
            "start": 1059.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su responsabilidad decir es que es",
            "start": 1062.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "problema de los gobiernos estatales no",
            "start": 1065.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos las facultades legales ni",
            "start": 1068.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constitucionales se\u00f1or presidente para",
            "start": 1071.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nosotros poder atender ese tema ese le",
            "start": 1073.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corresponde estrictamente a la comisi\u00f3n",
            "start": 1075.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional del agua y por lo anterior y",
            "start": 1077.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por lo anterior expuesto se\u00f1or",
            "start": 1082.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente simplemente exigimos que se",
            "start": 1083.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aplique la ley",
            "start": 1086.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estableciendo el derecho en la cuenca",
            "start": 1088.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "del r\u00edo grave que se pueda reponer el",
            "start": 1091.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "volumen utilizado para el cumplimiento",
            "start": 1095.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del tratado de 1944 que el volumen que",
            "start": 1097.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "existe en la cuenca se distribuido de",
            "start": 1101.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera equitativa y legal resarcir",
            "start": 1102.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente las p\u00e9rdidas provocadas",
            "start": 1105.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la falta de volumen de agua por los",
            "start": 1108.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciclos donde la asignaci\u00f3n fue menor a",
            "start": 1110.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edamos derecho y por \u00faltimo",
            "start": 1113.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quiero mencionar que en nuestro estado",
            "start": 1116.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos privilegiando",
            "start": 1119.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y las acciones que est\u00e1n",
            "start": 1120.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dentro del marco de la ley es por eso",
            "start": 1123.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que simplemente exigimos la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1126.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de la misma pero que no exista confusi\u00f3n",
            "start": 1129.18,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "hemos sido sumamente respetuosos con",
            "start": 1134.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este tema presidente hemos sido",
            "start": 1137.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "prudentes hemos invitado a toda costa",
            "start": 1140.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a usted le cuesta en el caso de",
            "start": 1143.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tamaulipas de politizar este tema el",
            "start": 1145.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "problema es que existen algunos",
            "start": 1148.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 1151.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "e inclusive algunos opositores que",
            "start": 1153.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confunden que confunden la prudencia con",
            "start": 1155.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "debilidad",
            "start": 1159.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no entienden no entienden que nosotros",
            "start": 1161.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo es buscando una",
            "start": 1165.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "salida legal y equitativa para los",
            "start": 1168.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "agricultores de tamaulipas y que no",
            "start": 1172.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quede la menor duda",
            "start": 1176.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que no quede la menor duda a nadie",
            "start": 1178.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vamos a luchar",
            "start": 1181.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por la legalidad vamos a luchar por",
            "start": 1184.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra tierra vamos a luchar por",
            "start": 1187.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestra gente es por eso se\u00f1or",
            "start": 1190.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente que pedimos su intervenci\u00f3n",
            "start": 1192.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para poder resolver un conflicto del",
            "start": 1195.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1197.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "definitivamente no solamente el que",
            "start": 1198.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tenemos hoy en d\u00eda y eso se puede hacer",
            "start": 1201.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las adecuaciones",
            "start": 1204.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "correspondientes a la normatividad que",
            "start": 1206.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lleva a cabo en la comisi\u00f3n nacional del",
            "start": 1208.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "agua pero sobre todo poner orden se y",
            "start": 1211.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n lo ha mencionado que a",
            "start": 1215.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los a\u00f1os hubo muchos actos de",
            "start": 1216.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n concesiones que se dieron",
            "start": 1218.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ilegalmente yo le puedo asegurar se\u00f1or",
            "start": 1222.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente que las concesiones de las",
            "start": 1225.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2.200 hect\u00e1reas del distrito riego 025",
            "start": 1227.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esas fueron otorgadas desde hace 1920",
            "start": 1231.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimos a\u00f1os ah\u00ed no est\u00e1 el",
            "start": 1235.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "problema el problema es r\u00edo arriba donde",
            "start": 1238.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como usted acertadamente lo mencionado",
            "start": 1241.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el t\u00edpico agua chicol pero de agua se ha",
            "start": 1243.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dado y hay unos que se quieren a",
            "start": 1246.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "propiedad de un agua que no les",
            "start": 1248.52,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 1250.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el agua es de la naci\u00f3n y los \u00fanicos que",
            "start": 1251.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueden arbitrar esa situaci\u00f3n es",
            "start": 1254.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precisamente el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1256.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que usted encabeza a trav\u00e9s de la",
            "start": 1258.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional del agua cuente con el",
            "start": 1260.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respaldo de este gobierno para no caer",
            "start": 1262.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en provocaciones para no caer en la",
            "start": 1266.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trampa de querer dividir a este pa\u00eds",
            "start": 1269.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entre agricultores de un estado y de",
            "start": 1272.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otro simplemente que se aplique la ley y",
            "start": 1275.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que exista equidad para los agricultores",
            "start": 1279.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de tamaulipas gracias gracias por su",
            "start": 1282.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apoyo se\u00f1or presidente",
            "start": 1285.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1292.16,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1295.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento urbano en nuevo",
            "start": 1299.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "laredo",
            "start": 1303.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1309.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1312.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abandonado totalmente mucho monte",
            "start": 1314.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "demasiada maleza",
            "start": 1317.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros como vecinos buscamos apoyarnos",
            "start": 1321.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "los recreativos siempre ayudan a",
            "start": 1327.049,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nuestros hijos",
            "start": 1329.539,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "eso nos va a ayudar mucho a nosotros a",
            "start": 1333.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que mejore el tipo de sociedades que",
            "start": 1335.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1337.77,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en nuevo laredo construimos un centro",
            "start": 1346.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deportivo y campo de 20 habilitamos la",
            "start": 1348.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "preparatoria jos\u00e9 vasconcelos",
            "start": 1351.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rehabilitamos la escuela secundaria",
            "start": 1353.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "general 13 en la escuela primaria alonso",
            "start": 1355.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brise\u00f1o rosales construimos un jard\u00edn de",
            "start": 1358.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os rehabilitamos la escuela primaria",
            "start": 1360.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antonio v\u00e9lez cast construimos un centro",
            "start": 1362.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de salud rehabilitamos la escuela",
            "start": 1365.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secundaria 69 construimos calles",
            "start": 1367.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "rehabilitamos una escuela primaria",
            "start": 1369.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rehabilitamos la primaria amado nervo y",
            "start": 1371.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la primaria luis donaldo colosio",
            "start": 1374.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construimos un centro deportivo un",
            "start": 1375.87,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "centro de asistencia de desarrollo",
            "start": 1378.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "infantil y un m\u00f3dulo deportivo",
            "start": 1380.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rehabilitamos un jard\u00edn de ni\u00f1os y la",
            "start": 1381.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "primaria horacio garza",
            "start": 1384.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1386.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en nuevo laredo la ciudad lo transforma",
            "start": 1388.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico desde sus ciudades",
            "start": 1391.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1394.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1398.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario",
            "start": 1401.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "territorial y urbano arquitecto rom\u00e1n",
            "start": 1403.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "meijer falc\u00f3n",
            "start": 1406.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1411.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobernador presidente municipal medios",
            "start": 1413.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general muy",
            "start": 1416.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y todas ustedes",
            "start": 1419.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estamos de regreso aqu\u00ed en nuevo laredo",
            "start": 1421.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en una de las tres ciudades con el cual",
            "start": 1424.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "arrancamos el programa de mejoramiento",
            "start": 1426.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "urbano el a\u00f1o pasado",
            "start": 1428.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tamaulipas fue el estado que recibi\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 1431.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos del programa estamos hablando",
            "start": 1434.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de 99 obras una tercera",
            "start": 1437.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parte del programa se centr\u00f3 aqu\u00ed en el",
            "start": 1441.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado tamaulipas generando",
            "start": 1444.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10.000 empleos directos",
            "start": 1446.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una derrama econ\u00f3mica importante 3500",
            "start": 1448.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento ampliaci\u00f3n o",
            "start": 1453.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de vivienda",
            "start": 1455.25,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "y hay que recalcar que este programa",
            "start": 1457.94,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entiendes los contextos locales me",
            "start": 1462.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda comentarles cu\u00e1l es la",
            "start": 1466.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferencia en nuevo laredo a comparaci\u00f3n",
            "start": 1468.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de otras ciudades que hemos ya ha",
            "start": 1471.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluido las obras gran parte de estas",
            "start": 1473.909,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "obras se centran",
            "start": 1477.12,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en centros educativos ya existentes una",
            "start": 1479.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las principales demandas de las",
            "start": 1483.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "familias de estas comunidades es el tema",
            "start": 1485.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de seguridad de los planteles educativos",
            "start": 1488.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y es por eso que aqu\u00ed en nuevo laredo la",
            "start": 1490.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de las intervenciones se",
            "start": 1493.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "centraron en poder conformar mecanismos",
            "start": 1496.04,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1498.71,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y que se les d\u00e9 a los padres de familia",
            "start": 1500.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un sentimiento de que su hijo est\u00e1",
            "start": 1503.1,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "seguro en la primaria o en el kinder de",
            "start": 1504.809,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "que existe una barda perimetral",
            "start": 1508.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suficientemente alta que pueda proteger",
            "start": 1510.35,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os",
            "start": 1514.109,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "si bien el programa busca romper",
            "start": 1516.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "barreras busca no conformar muros",
            "start": 1518.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "perimetrales tambi\u00e9n entiende las",
            "start": 1522.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesidades locales y que esas",
            "start": 1525.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesidades locales son una demanda",
            "start": 1527.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constante y que se va moviendo de regi\u00f3n",
            "start": 1530.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por regi\u00f3n de ciudad por ciudad y en el",
            "start": 1533.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "caso de nuevo laredo",
            "start": 1535.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ese fue el distintivo del programa",
            "start": 1537.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coadyuvar en implementar y mejorar los",
            "start": 1539.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actuales servicios educativos que",
            "start": 1542.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entienden la ciudad asimismo el programa",
            "start": 1544.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene una de las principales componentes",
            "start": 1547.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es entender a nivel local barrio por bar",
            "start": 1550.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que cada barrio que nosotros \u00edbamos era",
            "start": 1553.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una demanda diferente cada ciudad que",
            "start": 1556.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros vamos en tamaulipas era",
            "start": 1558.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferente la demanda y un poco que lo",
            "start": 1560.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nosotros queremos hacer con este",
            "start": 1564.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa es entender a las familias de",
            "start": 1565.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tamaulipas que no es es diferente las",
            "start": 1569.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades aqu\u00ed en nuevo laredo como",
            "start": 1572.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son en reynosa como son en matamoros son",
            "start": 1574.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contextos completamente diferentes y",
            "start": 1576.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un programa y lo que hab\u00edamos",
            "start": 1579.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comentado el d\u00eda de hoy",
            "start": 1580.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y piedras negras es un programa que",
            "start": 1582.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "requiere mucho del apoyo de los",
            "start": 1584.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y estatales en",
            "start": 1586.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tamaulipas generamos mucha",
            "start": 1589.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa que requiere",
            "start": 1590.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n del gobierno del",
            "start": 1592.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado para que se puedan activar para",
            "start": 1595.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se puedan crear las claves \u00fanicas de",
            "start": 1597.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "registro para que estos equipamientos",
            "start": 1599.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pronto en un par de meses puedan ya",
            "start": 1601.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estar operando de forma continua que",
            "start": 1604.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tengan el presupuesto y que sobre todo",
            "start": 1607.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exista la voluntad pol\u00edtica de que estos",
            "start": 1609.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "equipamientos se les d\u00e9 el mantenimiento",
            "start": 1613.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n adecuada que sea la",
            "start": 1616.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la que demande que si alguno",
            "start": 1617.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de estos centros educativos estos",
            "start": 1621.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polideportivos est\u00e1n cerrados que sea",
            "start": 1622.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n del estado mexicano en",
            "start": 1626.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se pongan y se activen de la mejor",
            "start": 1628.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "forma posible entonces estamos muy",
            "start": 1631.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contentos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed cerramos ya",
            "start": 1634.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el ciclo del programa mejoramiento",
            "start": 1636.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "urbano 2019 en tamaulipas los resultados",
            "start": 1639.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fueron importantes entramos en un",
            "start": 1642.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante n\u00famero de municipios con 99",
            "start": 1645.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyectos particular",
            "start": 1648.24,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alar que una tercera parte del",
            "start": 1650.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto del programa se ejerci\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1653.909,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en ese estado fronterizo es un mensaje",
            "start": 1656.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy importante el gobierno federal de",
            "start": 1659.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir que los estados fronterizos son",
            "start": 1661.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importantes y que particularmente",
            "start": 1664.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hablando la frontera norte es importante",
            "start": 1666.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reducir las grandes desigualdades que",
            "start": 1670.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "existen en los espacios p\u00fablicos en los",
            "start": 1672.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "equipamientos por eso tambi\u00e9n en",
            "start": 1675.149,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n la secretaria con otras",
            "start": 1678.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "instancias como el infonavit se estar\u00e1n",
            "start": 1680.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1683.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "18.000 viviendas abandonadas al t\u00e9rmino",
            "start": 1684.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del sexenio",
            "start": 1688.799,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "tamaulipas es de los estados con mayor",
            "start": 1690.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "viviendas abandonadas a nivel nacional",
            "start": 1693.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esto genera grandes problemas de",
            "start": 1695.78,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1698.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en las diferentes colonias un modelo",
            "start": 1700.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expansivo de desarrollo urbano y de",
            "start": 1703.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vivienda que no entendi\u00f3 que no era ser",
            "start": 1705.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivienda por hacer vivienda que no",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 que las necesidades de los",
            "start": 1711.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "derechohabientes no eran mandarlos a un",
            "start": 1714.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conjuntos habitacionales en las afueras",
            "start": 1717.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lejos sin servicios sin equipamientos",
            "start": 1719.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por eso es que nos hemos propuesto que",
            "start": 1722.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tamaulipas sean de los estados donde el",
            "start": 1725.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa de recuperaci\u00f3n de vivienda",
            "start": 1728.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "abandonada que impulsar\u00e1 y que ya est\u00e1",
            "start": 1730.29,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "impulsando el infonavit se lleve a cabo",
            "start": 1732.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es un monto importante que vamos a",
            "start": 1734.179,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realizar es un monto importante de",
            "start": 1737.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "viviendas que no solamente es la",
            "start": 1739.02,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la vivienda sino tambi\u00e9n",
            "start": 1740.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del entorno urbano de dicha vivienda por",
            "start": 1741.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo cual no dejamos tamaulipas seguimos",
            "start": 1745.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajando aqu\u00ed en el estado no",
            "start": 1747.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solamente las secretar\u00edas sino a trav\u00e9s",
            "start": 1750.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de las diferentes instancias del",
            "start": 1751.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno federal que llevan a cabo",
            "start": 1753.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes acciones tanto en",
            "start": 1756.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "equipamientos servicios b\u00e1sicos como en",
            "start": 1757.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vivienda muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1759.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias gobernador muchas gracias",
            "start": 1761.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 1763.35,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1764.93,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1772.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1775.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1778.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1780.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1783.83,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "amigas amigos de nuevo laredo",
            "start": 1787.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1792.169,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1794.69,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1796.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser breve",
            "start": 1798.659,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque hay mucha pasi\u00f3n",
            "start": 1800.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se movilizaron mucho",
            "start": 1806.029,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuevo laredo",
            "start": 1808.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar",
            "start": 1811.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo de la pandemia",
            "start": 1815.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no haya contagios de modo que entre",
            "start": 1819.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "menos tardemos",
            "start": 1824.52,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1827.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por ahora mejor evitar contagios y",
            "start": 1830.5,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mantener la sana distancia",
            "start": 1836.29,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1839.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quise estar aqu\u00ed para",
            "start": 1840.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1844.37,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y entregar estas obras que se hicieron",
            "start": 1845.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en beneficio de las colonias",
            "start": 1850.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en beneficio de quienes viven en las",
            "start": 1855.21,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "zonas marginadas de nuevo laredo",
            "start": 1858.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1865.72,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo en matamoros en reynosa",
            "start": 1867.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1874.13,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuevo laredo en las tres",
            "start": 1875.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ciudades fronterizas de tamaulipas",
            "start": 1878.1,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "se invirtieron alrededor de 1400",
            "start": 1882.47,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos en estas obras que",
            "start": 1887.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "como se ha dicho tienen como prop\u00f3sito",
            "start": 1893.09,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el que la gente pueda",
            "start": 1897.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1902.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en actividades deportivas recreativas",
            "start": 1904.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque de esta manera",
            "start": 1909.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1913.059,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "atiende la necesidad de muchos j\u00f3venes",
            "start": 1914.6,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "para que haya una convivencia sana",
            "start": 1918.95,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "una convivencia segura en nuevo laredo y",
            "start": 1924.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1930.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando en tamaulipas",
            "start": 1932.8,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico y notorio es de dominio",
            "start": 1938.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que tenemos diferencias con el",
            "start": 1942.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno del estado",
            "start": 1945.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero independientemente de esas",
            "start": 1947.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 1951.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos que poner por delante el inter\u00e9s",
            "start": 1953.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "general el inter\u00e9s del pueblo y el",
            "start": 1956.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n nosotros vamos a",
            "start": 1960.53,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "seguir apoyando al pueblo de tamaulipas",
            "start": 1964.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y procurando mantener buenas relaciones",
            "start": 1969.37,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 1974.12,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a las tareas p\u00fablicas con los gobiernos",
            "start": 1976.899,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "municipales de tamaulipas y con el",
            "start": 1980.469,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobierno del estado veo mucho gusto",
            "start": 1983.95,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes les dejo un",
            "start": 1987.879,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "saludo cari\u00f1oso fraterno",
            "start": 1991.899,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1996.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1999.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a tener en cuenta al pueblo de",
            "start": 2001.52,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tamaulipas que viva tamaulipas",
            "start": 2005.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e9xico",
            "start": 2010.3,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2012.85,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2017.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor a todos los",
            "start": 2022.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentes le solicitamos guardar el",
            "start": 2024.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 2028.36,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2032.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2037.83,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2042.04,
            "duration": 12.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2044.71,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2060.62,
            "duration": 44.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2106.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.11,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2130.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2134.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2137.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2139.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2143.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2144.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2146.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2150.82,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento acciones de mejoramiento urbano en nuevo laredo el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de tamaulipas francisco garc\u00eda cabeza de vaca [Aplausos] el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n el presidente municipal de nuevo laredo oscar enrique rivas cu\u00e9llar asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos sean ustedes bienvenidos los invitamos a tomar asiento escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de tamaulipas licenciado francisco garc\u00eda cabeza de vaca gracias buenos d\u00edas te guste el se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a esta tierra bienvenido a tamaulipas bienvenido a la ciudad del cruce fronterizo m\u00e1s importante no solamente de m\u00e9xico sino de toda latinoam\u00e9rica quiero agradecer la presencia del secretario de desarrollo agrario territorial y urbano el maestro rom\u00e1n guillermo mayer yo est\u00e9 bienvenido y agradecer de igual manera a un aliado de las familias de nuevo laredo nuestro presidente municipal de enrique rivas alcalde bienvenido a esta bienvenido a este evento se\u00f1or presidente durante varios a\u00f1os hemos trabajado de la mano con usted en algo donde compartimos la misma visi\u00f3n a quienes piensan y creen que el problema m\u00e1s serio que podemos tener la inseguridad pero nosotros estamos plenamente convencidos que el principal problema que tenemos es el tejido social tenemos que trabajar de la mano llevando a cabo acciones que nos permitan poder reconstruir el tejido social la desintegraci\u00f3n familiar es por eso que celebramos que se lleve a cabo obras de esta naturaleza estas canchas deportivas apoyar a la educaci\u00f3n a esta secundaria y preparatoria campos deportivos de b\u00e9isbol pre permiten que se puedan abrir espacios para la convivencia familiar es algo en los que con lo que compartimos plenamente con el gobierno de la rep\u00fablica y vamos a seguir trabajando de la mano porque estamos plenamente convencidos podemos resolver el problema de la inseguridad pero si se nos olvida esos ni\u00f1os y estos j\u00f3venes que no tuvieron oportunidades pero peor a\u00fan que no tuvieron \u00e1rea de esparcimiento que luego quien les inculcar\u00e1 los valores esenciales de la honestidad del respeto en la tolerancia del trabajo desafortunadamente estar\u00edamos condenados a fracasar es por eso que uniendo esfuerzos sociedad y gobierno con el gobierno municipal con el gobierno de la rep\u00fablica el gobierno del estado y la sociedad en s\u00ed vamos a superar este reto cuente con el respaldo para seguir trabajando de la mano para restablecer el tejido social en nuestro pa\u00eds y donde tamaulipas no va a ser la excepci\u00f3n se\u00f1or presidente y quiero tambi\u00e9n se\u00f1alar que el rubro de seguridad es algo que no podemos tampoco bajar la guardia hemos redoblado esfuerzos aqu\u00ed en tamaulipas hace cuatro a\u00f1os se\u00f1or presidente cuando inici\u00f3 mi administraci\u00f3n tamaulipas se disputaba el nado un rollo primeros lugares de inseguridad de violencia en nuestro pa\u00eds hoy de acuerdo a los datos del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica tamaulipas ocupa el lugar n\u00famero 25 hemos actuado con firmeza como determinaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hemos fortalecido las instituciones de seguridad p\u00fablica hemos duplicado el n\u00famero de elementos de seguridad p\u00fablica hemos fortalecido a la fiscal\u00eda general de justicia hemos dignificado el trabajo de los polic\u00edas al equipar yo de mejor manera darle los instrumentos que estos que requieren y algo que usted se\u00f1al\u00f3 y si mal no recuerdo fue hacia algunos a\u00f1os que no se le estaban dando las condiciones adecuadas a nuestros cuerpos de seguridad en muchas partes del pa\u00eds y tamaulipas no era la excepci\u00f3n nuestros polic\u00edas ten\u00edan que dormir en hoteles es indignante es por eso que nos dimos la tarea de construir \u00e1reas espec\u00edficas para ellos estamos construyendo aqu\u00ed precisamente el nuevo laredo una \u00e1rea para que estos no solamente puedan tener una \u00e1rea para poder dormir sino que estamos dignificando su trabajo va a tener comedores son \u00e1reas que est\u00e1n dignificando el trabajo de nuestros polic\u00edas estamos haciendo lo propio en reynosa en ciudad victoria en altamira y el pr\u00f3ximo esos estar\u00e1n inaugurando este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o estaremos inaugurando un quinto un quinto \u00e1rea para nuestros polic\u00edas en matamoros esto significa el trabajo de nuestros cuerpos polic\u00edacos pero sobre todo permite que estos pueden desempe\u00f1ar mejor su trabajo otro de los rubros que no hemos descuidado presidente como usted sabe nuestras carreteras son altamente transitadas por los flujos que se tienen con el comercio exterior somos el estado fronterizo y no quiero menospreciar al resto de los estados pero somos el estado fronterizo m\u00e1s importante del pa\u00eds en comercio exterior el 40 por ciento del comercio que se da entre m\u00e9xico y eeuu pasa por territorio tamaulipeco es por eso que nos dimos la tarea se\u00f1or presidente de construir bases de apoyo carretera cada 50 kil\u00f3metros va a haber polic\u00edas de auxilio de apoyo carretero eso nos ha permitido presidente generar mucha confianza se ha duplicado el n\u00famero de visitantes pero a la vez estamos garantizando la seguridad de nuestras carreteras trabajando de la mano con la guardia nacional trabajando de la mano con nuestras fuerzas armadas esto est\u00e1 permitiendo que exista mayor flujo y ser mucho m\u00e1s competitivos esto es algo que no vamos a descuidar y que vamos a seguir invirtiendo recursos como lo estamos haciendo en la construcci\u00f3n de un c5 en ciudad reynosa un c5 con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda modernizando los c4 que ya se tienen de existentes que son nuestros ojos no solamente para el gobierno del estado sino para el grupo de coordinaci\u00f3n que le permite estar informado de lo que sucede estamos poniendo en operaci\u00f3n m\u00e1s de 4.300 videoc\u00e1maras en todos los municipios del estado en las principales carreteras esto le va a dar un valor agregado tambi\u00e9n a la supervisi\u00f3n y al buen desempe\u00f1o de todas las instituciones de seguridad p\u00fablica no vamos a escatimar recursos presidente para fortalecer el rubro de seguridad p\u00fablica no por algo hoy en d\u00eda modestia parte pero tamaulipas ya no se encuentra entre los primeros cinco ni diez ni quince estados m\u00e1s violentos del pa\u00eds no estamos para echar las campanas al vuelo pero sin embargo hemos avanzado hemos avanzado en ese rubro y ha sido una de las principales demandas de las familias tamaulipecas seguiremos redoblando esfuerzos y queremos seguir trabajando de la mano con el gobierno de la rep\u00fablica para poder restablecer el orden la paz y el estado de derecho en cada rinc\u00f3n de nuestro estado y otro en los rubros se\u00f1or presidente que vale la pena se\u00f1alar es lo que tamaulipas hoy en d\u00eda est\u00e1 generando este dato creo que es muy significativo tamulipas aporta mucho para la rep\u00fablica somos el segundo estados en el presidente que genera el mayor n\u00famero de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el pa\u00eds el 12 por ciento de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se produce en m\u00e9xico las tapas y no estoy hablando de las energ\u00edas renovables no estoy hablando de las energ\u00edas que se producen energ\u00eda alegre a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n federal de la electricidad y las empresas que de alguna manera contratados efe el 12 por ciento de toda la energ\u00eda que se produce en este pa\u00eds la estamos produciendo aqu\u00ed en tamaulipas somos altamente competitivos y de alguna manera estamos apoyando a otros estados en la rep\u00fablica para que esa energ\u00eda el\u00e9ctrica llegue y otro rubro que sin duda algunas se va a ser un tema de pol\u00e9mico y de debate pues tiene que ver el tema del presupuesto se\u00f1or presidente tamaulipas es el segundo estado que m\u00e1s recursos aporta a la federaci\u00f3n s\u00f3lo por debajo de la ciudad de mexico 275 mil millones de pesos es lo que aporta tamaulipas al gobierno de la rep\u00fablica en este caso a la caja a donde suena hacienda es ah\u00ed donde hemos insistido que de alguna manera tiene que haber equidad en la distribuci\u00f3n de los recursos por supuesto que nos sumamos a los esfuerzos del gobierno de la rep\u00fablica en apoyar a los estados que menos tienen sabemos que tienen muchas necesidades pero tambi\u00e9n sabemos que para poder seguir generando riqueza y desarrollo y empleo necesitamos ser m\u00e1s competitivos y yo lo que he pedido se\u00f1or presidente y lo digo con mucho respeto en este caso a los diputados es que no me agarren a m\u00ed de pretexto le explico por qu\u00e9 es que el dinero no quiere el gobernador para temas pol\u00edtico-electorales es que van a desviar los recursos no les he dicho yo a los diputados con mucho respeto no me agarran de pretexto lo que queremos que el recurso regrese a tamaulipas v\u00eda gobierno federal para modernizar nuestros cruces fronterizos para nuestras aduanas para nuestros puertos para apoyar a nuestros agricultores y ganaderos para apoyar las carreteras la carretera costera que es uno de los compromisos que hab\u00edamos hecho que se requiere en el sur del estado para apoyar a la comisi\u00f3n nacional del agua con proyectos e hidrol\u00f3gicos que se requieren para tamaulipas no estamos pidiendo que llegue el recurso al gobierno estatal pero que s\u00ed beneficie a las y los tamaulipecos esto es algo se\u00f1or presidente que usted de seguramente que ha de recordar hace algunos a\u00f1os centro en una pol\u00e9mica muy similar en la c\u00e1mara diputados fue si mal no recuerdo del 2012 porque de igual forma la ciudad de mexico no le estaban dando los recursos que le correspond\u00edan y era el primer estado o en este caso la ciudad de mexico que m\u00e1s recursos de impuestos se aportada a la federaci\u00f3n y se llegaron a los extremos de tener que ir a una controversia constitucional eso fue si mal no recuerdo se\u00f1or presidente del 2002 en ese entonces quien era el jefe de gobierno era usted y sabe que ten\u00eda raz\u00f3n yo por eso el despido que ahora se ponga en nuestros zapatos estamos haciendo exactamente lo mismo pero ahora estamos del otro lado de la mesa estamos pidiendo lo que por ley por derecho nos corresponde para poder atraer inversi\u00f3n generar mal desarrollo e inclusive generar m\u00e1s impuestos eso es lo que hoy en d\u00eda en lo que estamos trabajando por parte del gobierno del estado y queremos sensibilizar a la c\u00e1mara de diputados para que lleguen m\u00e1s obras de infraestructura y nos permite ser m\u00e1s competitivos no vamos a pedir nada que por ley por derecho no le corresponda al pueblo de tamaulipas y eso media pie se\u00f1or presidente porque no lo puedo dejar pasar un tema qu\u00e9 ha generado serios problemas hoy en d\u00eda en la frontera norte de nuestro pa\u00eds y que puso en riesgo un acuerdo con eeuu me refiero al acuerdo de 1944 y si bien es cierto que ya se resolvi\u00f3 al entregar el agua que le corresponde m\u00e9xico a los estados unidos y estamos atravesando una situaci\u00f3n compleja de sequ\u00eda tambi\u00e9n es cierto que quienes estamos en el bajo r\u00edo bravo pues no es nada m\u00e1s ni menos que el distrito de riego m\u00e1s grande de todo el pa\u00eds presidente que es el sistema de riego 025 donde de ah\u00ed dependen m\u00e1s de 70 mil familias y donde desafortunadamente el a\u00f1o pasado solamente recibieron el 46 por ciento del agua que les correspond\u00eda para sus cultivos se dejaron residentes de sembrar muchas tierras perdimos o dejamos de ganar m\u00e1s de 2 mil millones de pesos para todos esos agricultores entraron en cartera vencida y esto es algo que usted puede colaborar con sus colaboradores ahora se\u00f1or presidente de nueva cuenta estamos entrando en una situaci\u00f3n compleja ahora estamos de nueva cuenta en riesgo pero ahora de no recibir agua para ni siquiera medio riego para este sistema de riego 025 que viene siendo el bajo r\u00edo grab\u00f3 todo el \u00e1rea de parte de matamoros vaya vaya hermoso y r\u00edo bravo son de las \u00e1reas m\u00e1s productivas del pa\u00eds se\u00f1or presidente producimos sorgo okra se produce soya y esto puede tener un impacto serio en no solamente en los cultivos en los agricultores sino tambi\u00e9n en algunas otras industrias que dependen del sorgo somos el estado mayor productor de sorgo en todo el pa\u00eds y esto va a mermar seriamente y puede afectar a los productores de huevo a los productores de carne a los productores de otro tipo de empresas que va a afectar y puede incrementar puede incrementar inclusive hasta la canasta b\u00e1sica es por eso que ah\u00ed es donde pedimos se\u00f1or presidente su apoyo su respaldo mire es muy dif\u00edcil para nosotros poder permitir tener un trato inequitativo para nuestro estado no es un conflicto entre estado se\u00f1or presidente sino un acuerdo que corresponde resolver a la federaci\u00f3n v\u00eda conagua es importante que en cumplimiento a la constituci\u00f3n mexicana se dicten los lineamientos para realizar el reparto correspondiente a las ciudades y el sector productivo agropecuario que es el sustento de miles de familias la cuesti\u00f3n general de la republica es muy clara al se\u00f1alar que son propiedad de la naci\u00f3n las aguas del r\u00edo y sus afluentes y su uso y aprovechamiento no podr\u00e1 realizarse sino mediante concesiones otorgadas por el ejecutivo federal es la ley que debe definir las bases apoyos y modalidades para el acceso as\u00ed como el uso equitativo y sustentable del agua tenemos claro tenemos claro que las aguas contenidas en las presas del r\u00edo bravo y las de sus referencias son propiedad de la naci\u00f3n no son propiedad privada por lo que deben distribuirse de manera equitativa entre todos motivo por el cual se requiere la intervenci\u00f3n decidida del gobierno de mexico con ello con ello se\u00f1or presidente est\u00e1 podr\u00edamos resolver un problema que afecta a varios estados y evitar tambi\u00e9n que algunos servidores p\u00fablicos pretendan desentenderse su obligaciones y endosarlos a los gobernadores de los estados un problema no queremos se\u00f1or presidente trasladar un problema social de un estado a otro no ser\u00eda conveniente no es es correcto y hay quienes pretenden deslindarse de su responsabilidad decir es que es problema de los gobiernos estatales no tenemos las facultades legales ni constitucionales se\u00f1or presidente para nosotros poder atender ese tema ese le corresponde estrictamente a la comisi\u00f3n nacional del agua y por lo anterior y por lo anterior expuesto se\u00f1or presidente simplemente exigimos que se aplique la ley estableciendo el derecho en la cuenca del r\u00edo grave que se pueda reponer el volumen utilizado para el cumplimiento del tratado de 1944 que el volumen que existe en la cuenca se distribuido de manera equitativa y legal resarcir econ\u00f3micamente las p\u00e9rdidas provocadas por la falta de volumen de agua por los ciclos donde la asignaci\u00f3n fue menor a los que ten\u00edamos derecho y por \u00faltimo quiero mencionar que en nuestro estado se\u00f1or presidente estamos privilegiando el di\u00e1logo y las acciones que est\u00e1n dentro del marco de la ley es por eso que simplemente exigimos la aplicaci\u00f3n de la misma pero que no exista confusi\u00f3n hemos sido sumamente respetuosos con este tema presidente hemos sido prudentes hemos invitado a toda costa a usted le cuesta en el caso de tamaulipas de politizar este tema el problema es que existen algunos funcionarios e inclusive algunos opositores que confunden que confunden la prudencia con debilidad no entienden no entienden que nosotros lo que estamos haciendo es buscando una salida legal y equitativa para los agricultores de tamaulipas y que no quede la menor duda que no quede la menor duda a nadie vamos a luchar por la legalidad vamos a luchar por nuestra tierra vamos a luchar por nuestra gente es por eso se\u00f1or presidente que pedimos su intervenci\u00f3n para poder resolver un conflicto del agua definitivamente no solamente el que tenemos hoy en d\u00eda y eso se puede hacer a trav\u00e9s de las adecuaciones correspondientes a la normatividad que lleva a cabo en la comisi\u00f3n nacional del agua pero sobre todo poner orden se y usted tambi\u00e9n lo ha mencionado que a trav\u00e9s de los a\u00f1os hubo muchos actos de corrupci\u00f3n concesiones que se dieron ilegalmente yo le puedo asegurar se\u00f1or presidente que las concesiones de las 2.200 hect\u00e1reas del distrito riego 025 esas fueron otorgadas desde hace 1920 tienen much\u00edsimos a\u00f1os ah\u00ed no est\u00e1 el problema el problema es r\u00edo arriba donde como usted acertadamente lo mencionado el t\u00edpico agua chicol pero de agua se ha dado y hay unos que se quieren a propiedad de un agua que no les corresponde el agua es de la naci\u00f3n y los \u00fanicos que pueden arbitrar esa situaci\u00f3n es precisamente el gobierno de la rep\u00fablica que usted encabeza a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional del agua cuente con el respaldo de este gobierno para no caer en provocaciones para no caer en la trampa de querer dividir a este pa\u00eds entre agricultores de un estado y de otro simplemente que se aplique la ley y que exista equidad para los agricultores de tamaulipas gracias gracias por su apoyo se\u00f1or presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo acciones de mejoramiento urbano en nuevo laredo [M\u00fasica] no abandonado totalmente mucho monte demasiada maleza nosotros como vecinos buscamos apoyarnos los recreativos siempre ayudan a nuestros hijos eso nos va a ayudar mucho a nosotros a que mejore el tipo de sociedades que queremos en nuevo laredo construimos un centro deportivo y campo de 20 habilitamos la preparatoria jos\u00e9 vasconcelos rehabilitamos la escuela secundaria general 13 en la escuela primaria alonso brise\u00f1o rosales construimos un jard\u00edn de ni\u00f1os rehabilitamos la escuela primaria antonio v\u00e9lez cast construimos un centro de salud rehabilitamos la escuela secundaria 69 construimos calles rehabilitamos una escuela primaria rehabilitamos la primaria amado nervo y la primaria luis donaldo colosio construimos un centro deportivo un centro de asistencia de desarrollo infantil y un m\u00f3dulo deportivo rehabilitamos un jard\u00edn de ni\u00f1os y la primaria horacio garza [M\u00fasica] en nuevo laredo la ciudad lo transforma a m\u00e9xico desde sus ciudades gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano arquitecto rom\u00e1n meijer falc\u00f3n muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador presidente municipal medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general muy buenos d\u00edas a todos y todas ustedes estamos de regreso aqu\u00ed en nuevo laredo en una de las tres ciudades con el cual arrancamos el programa de mejoramiento urbano el a\u00f1o pasado tamaulipas fue el estado que recibi\u00f3 m\u00e1s recursos del programa estamos hablando pr\u00e1cticamente de 99 obras una tercera parte del programa se centr\u00f3 aqu\u00ed en el estado tamaulipas generando aproximadamente 10.000 empleos directos una derrama econ\u00f3mica importante 3500 acciones de mejoramiento ampliaci\u00f3n o sustituci\u00f3n de vivienda y hay que recalcar que este programa entiendes los contextos locales me gustar\u00eda comentarles cu\u00e1l es la diferencia en nuevo laredo a comparaci\u00f3n de otras ciudades que hemos ya ha concluido las obras gran parte de estas obras se centran en centros educativos ya existentes una de las principales demandas de las familias de estas comunidades es el tema de seguridad de los planteles educativos y es por eso que aqu\u00ed en nuevo laredo la gran mayor\u00eda de las intervenciones se centraron en poder conformar mecanismos de seguridad y que se les d\u00e9 a los padres de familia un sentimiento de que su hijo est\u00e1 seguro en la primaria o en el kinder de que existe una barda perimetral suficientemente alta que pueda proteger a los ni\u00f1os si bien el programa busca romper barreras busca no conformar muros perimetrales tambi\u00e9n entiende las necesidades locales y que esas necesidades locales son una demanda constante y que se va moviendo de regi\u00f3n por regi\u00f3n de ciudad por ciudad y en el caso de nuevo laredo ese fue el distintivo del programa coadyuvar en implementar y mejorar los actuales servicios educativos que entienden la ciudad asimismo el programa tiene una de las principales componentes es entender a nivel local barrio por bar que cada barrio que nosotros \u00edbamos era una demanda diferente cada ciudad que nosotros vamos en tamaulipas era diferente la demanda y un poco que lo que nosotros queremos hacer con este programa es entender a las familias de tamaulipas que no es es diferente las necesidades aqu\u00ed en nuevo laredo como son en reynosa como son en matamoros son contextos completamente diferentes y tambi\u00e9n es un programa y lo que hab\u00edamos comentado el d\u00eda de hoy y piedras negras es un programa que requiere mucho del apoyo de los gobiernos municipales y estatales en tamaulipas generamos mucha infraestructura educativa que requiere de la participaci\u00f3n del gobierno del estado para que se puedan activar para que se puedan crear las claves \u00fanicas de registro para que estos equipamientos pronto en un par de meses puedan ya estar operando de forma continua que tengan el presupuesto y que sobre todo exista la voluntad pol\u00edtica de que estos equipamientos se les d\u00e9 el mantenimiento de la operaci\u00f3n adecuada que sea la poblaci\u00f3n la que demande que si alguno de estos centros educativos estos polideportivos est\u00e1n cerrados que sea una obligaci\u00f3n del estado mexicano en que se pongan y se activen de la mejor forma posible entonces estamos muy contentos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed cerramos ya el ciclo del programa mejoramiento urbano 2019 en tamaulipas los resultados fueron importantes entramos en un importante n\u00famero de municipios con 99 proyectos particular y se\u00f1alar que una tercera parte del presupuesto del programa se ejerci\u00f3 aqu\u00ed en ese estado fronterizo es un mensaje muy importante el gobierno federal de decir que los estados fronterizos son importantes y que particularmente hablando la frontera norte es importante reducir las grandes desigualdades que existen en los espacios p\u00fablicos en los equipamientos por eso tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n la secretaria con otras instancias como el infonavit se estar\u00e1n llevando a cabo la recuperaci\u00f3n de 18.000 viviendas abandonadas al t\u00e9rmino del sexenio tamaulipas es de los estados con mayor viviendas abandonadas a nivel nacional esto genera grandes problemas de seguridad en las diferentes colonias un modelo expansivo de desarrollo urbano y de vivienda que no entendi\u00f3 que no era ser vivienda por hacer vivienda que no entendi\u00f3 que las necesidades de los derechohabientes no eran mandarlos a un conjuntos habitacionales en las afueras lejos sin servicios sin equipamientos por eso es que nos hemos propuesto que tamaulipas sean de los estados donde el programa de recuperaci\u00f3n de vivienda abandonada que impulsar\u00e1 y que ya est\u00e1 impulsando el infonavit se lleve a cabo es un monto importante que vamos a realizar es un monto importante de viviendas que no solamente es la recuperaci\u00f3n de la vivienda sino tambi\u00e9n del entorno urbano de dicha vivienda por lo cual no dejamos tamaulipas seguimos trabajando aqu\u00ed en el estado no solamente las secretar\u00edas sino a trav\u00e9s de las diferentes instancias del gobierno federal que llevan a cabo diferentes acciones tanto en equipamientos servicios b\u00e1sicos como en vivienda muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias gobernador muchas gracias presidente municipal [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de nuevo laredo me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes voy a ser breve porque hay mucha pasi\u00f3n se movilizaron mucho aqu\u00ed en nuevo laredo y tenemos que cuidar lo de la pandemia [Aplausos] no haya contagios de modo que entre menos tardemos juntos por ahora mejor evitar contagios y mantener la sana distancia [Aplausos] quise estar aqu\u00ed para [Aplausos] y entregar estas obras que se hicieron en beneficio de las colonias en beneficio de quienes viven en las zonas marginadas de nuevo laredo lo mismo se llev\u00f3 a cabo en matamoros en reynosa y aqu\u00ed en nuevo laredo en las tres ciudades fronterizas de tamaulipas se invirtieron alrededor de 1400 millones de pesos en estas obras que como se ha dicho tienen como prop\u00f3sito el que la gente pueda participar en actividades deportivas recreativas porque de esta manera s\u00ed atiende la necesidad de muchos j\u00f3venes para que haya una convivencia sana una convivencia segura en nuevo laredo y en todo el pa\u00eds vamos a seguir trabajando en tamaulipas es p\u00fablico y notorio es de dominio p\u00fablico que tenemos diferencias con el gobierno del estado pero independientemente de esas diferencias tenemos que poner por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la naci\u00f3n nosotros vamos a seguir apoyando al pueblo de tamaulipas y procurando mantener buenas relaciones en lo que corresponde a las tareas p\u00fablicas con los gobiernos municipales de tamaulipas y con el gobierno del estado veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes les dejo un saludo cari\u00f1oso fraterno siempre vamos a tener en cuenta al pueblo de tamaulipas que viva tamaulipas que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] su atenci\u00f3n por favor a todos los presentes le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:15.032825"
}